<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="001142-2018"
            EDITION="2018002">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-000342-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180227</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>2</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180104</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 002-001142</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:001142-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.dresden.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.evergabe.de/unterlagen</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45234128">Tramway platforms construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45234116">Track construction works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233120">Road construction works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233161">Footpath construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233162">Cycle path construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED21">Dresden, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DED21">Dresden, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">5649323.06</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180102</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180227 08:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Дрезден</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на трамвайни перони</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drážďany</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba nástupišť tramvají</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge-anlægsarbejde: sporvognsperroner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Straßenbahnhaltestellen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Δρέσδη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για εξέδρες γραμμής τραμ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tramway platforms construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de plataformas de tranvías</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trammiplatvormide ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raitiovaunupysäkin laiturien rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction d'arrêts de tramway</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tramway platforms construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na tramvajskom stajalištu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drezda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Villamosperon építési munkái</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di piattaforme tranviarie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drezdenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tramvajų platformų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drēzdene</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tramvaju platformu būvdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' pjattaformi għat-tramm</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van tramperrons</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drezno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie platform tramwajowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de cais para eléctricos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de refugii de tramvai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drážďany</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na nástupištiach električiek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na postajališčih za tramvaj</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbeten: spårvägsperronger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Landeshauptstadt Dresden Straßen- und Tiefbauamt</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Landeshauptstadt Dresden Straßen- und Tiefbauamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postfach 120020</ADDRESS>
               <TOWN>Dresden</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01001</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Sachgebiet Ausschreibung/Vergabe, Herr Flister</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 351488-4356</PHONE>
               <E_MAIL>VFlister@dresden.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 351488-4374</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DED21"/>
               <URL_GENERAL>www.dresden.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.evergabe.de/unterlagen</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.evergabe.de</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>01159 Dresden, Stadtbahn 2020, TA 1.1 ZHst Kesselsdorfer Straße von Reisewitzer Straße bis einschließlich Knotenpunkt Tharandter Straße</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2017-6615-00071</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45234128"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>17-078_Stadtbahn 2020, TA 1.1 Zentralhaltestelle Kesselsdorfer Straße von Reisewitzer Straße bis einschließlich Knotenpunkt Tharandter Straße_Los 1 Straßenbau, Gleisbau und Tiefbau Versorgungsunternehmen</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">5649323.06</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45234116"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233120"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233161"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233162"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DED21"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>11.300 m<FT TYPE="SUP">2</FT> Aufbruch Asphalt; 8.200 m<FT TYPE="SUP">2</FT> Aufbruch Pflaster und Platten; 2.100 m Aufbruch Bordsteine; 4.200 m³ Aufbruch Schichten ohne Bindemittel; 1.000 m Rückbau Einfachgleis; 85 m Ausbau Gleisanlage (Weiche, Kreuzung); 6.000 m³ Aushub; 20.700 m<FT TYPE="SUP">2</FT> Planum herstellen und verdichten; 8.800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> hydraulisch gebundene Verfestigung einbauen; 7.100 m³ Frostschutzschicht herstellen; 6.100 m<FT TYPE="SUP">2</FT> Schottertragschicht herstellen; 12.000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> bituminöse Trag- und Deckschichten; 8.800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> Pflaster-, Plattenverlegung (Beton- und Natursteinpflaster, Beton- und Natursteinplatten); 2.000 m Bordsteine setzen; 88 St Einbau Straßenabläufe; 95 m Anschlussleitung DN 200 PVC-U; 760 m Anschlussleitung DN 150 PVC-U; 1.060 m Dränageleitung DN 100/ DN 200; 82 St Einbau Gleisentwässerungskasten; 750 m Herstellung Feste Fahrbahn; 240 m Einbau Schwellengleis; 52 m Einbau Weichenanlage; 1 St Einbau/Rückbau Bauweiche; 182 m Verlegung von Bahnsteigplatten; 182 m Verlegung Dresdner Combiborde; 520 m Tiefbau/Ausrüstung für Trinkwasserleitung DN 100; 30 m Tiefbau/Ausrüstung für Gasleitung DN 200; 3.000 m Tiefbau für Energieversorgung; 1.100 m Tiefbau für Lichtsignalanlagen; 1.100 m Tiefbau für Öffentliche Beleuchtung; 1.600 m Tiefbau für Bahnstromanlagen; 9.100 m Kabelschutzrohre; 40 St Kabelschächte aus PE; 18 St Beleuchtungsmast; 2.200 m Markierungsarbeiten; 150 St Verkehrsschilder; 170 m Neubau Maschendrahtzaun; 29 St Höhenanpassung Mischwasserschächte; 1 St Neubau Schacht DN 2000 Beton; 1 St Neubau Schacht DN 1000 Beton; 160 m Einzug Inliner DN 300/450; 39 St Einbau Partliner DN 300 bis DN 350/525; 60 St Einbau Kurzliner DN 150; 30 St Neupflanzung Bäume</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-06-18</DATE_START>
               <DATE_END>2019-10-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Abgabe der Angebote in elektronischer und Papierform ist möglich, E-Mail und Fax sind nicht möglich.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Der Bieter hat zum Nachweis seiner Fachkunde, Leistungsfähigkeit und Zuverlässigkeit mit Angebotsabgabe folgende Angaben einzureichen: - Umsatz des Unternehmens in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren, soweit er Bauleistungen und andere Leistungen betrifft, die mit der zu vergebenden Leistung vergleichbar sind unter Einschluss des Anteils bei gemeinsam mit anderen Unternehmen ausgeführten Leistungen; - Angabe, dass Leistungen in den letzten 5 abgeschlossenen Kalenderjahren erbracht wurden, die mit der zu vergebenden Leistung vergleichbar sind; - Angabe, dass die für die Ausführung erforderlichen Arbeitskräfte zur Verfügung stehen; - Angabe zur Eintragung in das Berufsregister (Handelsregister); - Angabe, dass ein Insolvenzverfahren oder ein vergleichbares gesetzlich geregeltes Verfahren weder beantragt noch eröffnet wurde, ein Antrag auf Eröffnung nicht mangels Masse abgelehnt wurde und sich das Unternehmen nicht in Liquidation befindet bzw. dass ein Insolvenzplan rechtskräftig bestätigt wurde; - Angabe, dass keine Ausschlussgründe gemäß § 6 e EU VOB/A vorliegen, die die Zuverlässigkeit des Unternehmens in Frage stellen; - Angaben, dass die Verpflichtung zur Zahlung von Steuern und Abgaben sowie der Beiträge zur gesetzlichen Sozialversicherung ordnungsgemäß erfüllt ist, soweit sie der Pflicht zur Beitragszahlung unterfallen; - Angabe, dass das Unternehmen Mitglied der Berufsgenossenschaft ist. 2. Kommt das Angebot in die engere Wahl, sind auf gesondertes Verlangen der Vergabestelle innerhalb der gesetzten Frist durch den Bieter folgende Nachweise vorzulegen: - Bestätigung eines vereidigten Wirtschaftsprüfers/Steuerberaters bezüglich der Gesamtumsätze oder entsprechend testierte Jahresabschlüsse oder entsprechend testierte Gewinn- und Verlustrechnungen; - Referenzbescheinigungen für die wichtigsten Bauleistungen über die ordnungsgemäße Ausführung und das Ergebnis in Anlehnung an den Vordruck Referenzbescheinigung; - Angaben zur Zahl der in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren jahresdurchschnittlich beschäftigten Arbeitskräfte, gegliedert nach Lohngruppen mit extra ausgewiesenem Leitungspersonal; - Gewerbeanmeldung, Handelsregisterauszug (nicht älter als 12 Monate), Eintragung in der Handwerksrolle oder bei der Industrie- und Handelskammer; - Insolvenzplan, falls ein solcher rechtskräftig bestätigt wurde; - Unbedenklichkeitsbescheinigung der tariflichen Sozialkasse oder Eigenerklärung, dass das Unternehmen nicht der Pflicht zur Beitragszahlung unterliegt; - Freistellungsbescheinigung nach § 48b EStG; - Qualifizierte Unbedenklichkeitsbescheinigung der Berufsgenossenschaft des zuständigen Versicherungsträgers mit Angabe der Lohnsummen bzw. eine gleichwertige Bescheinigung. 3. Der Auftraggeber behält sich vor, die o. g. Angaben und Nachweise anderer Unternehmer abzufordern. 4. Der Nachweis kann auch mit der Eintragung in die Liste des Vereins für die Präqualifikation von Bauunternehmen e. V. (Präqualifikationsverzeichnis) erfolgen oder gleichweriger EU-weiter Zertifizierung. Näheres siehe Vergabeunterlagen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Siehe III.1.1).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>5. Auf gesondertes Verlangen der Vergabestelle sind innerhalb der gesetzten Frist durch den Bieter folgende zusätzlichen Angaben und Nachweise vorzulegen: Nachweis der Qualifikation des zu benennenden Verantwortlichen für die Sicherungsarbeiten an Arbeitsstellen gemäß dem Merkblatt über Rahmenbedingungen für erforderliche Fachkenntnisse zur Verkehrssicherung von Arbeitsstellen an Straßen (MVAS); Nachweis RAL-Gütezeichen AK 1 und S 27, ersatzweise Nachweise der "Erstprüfung" gemäß Güte- und Prüfbestimmungen Abschnitt 4.1 und Verpflichtungserklärung zum Abschluss eines Vertrages zur RAL-Gütesicherung GZ 961 gemäß Abschnitt 4.3 und " Eigenüberwachung" gemäß Abschnitt 4.2. oder gleichwertige EU-weite Zertifizierung; Zertifizierung nach DVGW GW 301 W 1 und GW 302 R 2 oder gleichwertige EU-weite Zertifizierung; Zertifizierung nach DVGW GW 301 G 3 für die Werkstoffe PE und GW 302 R 2 oder gleichwertige EU-weite Zertifizierung; Nachweis über Verfahrensprüfung nach DVGW GW 330 und GW 331 oder gleichwertige EU-weite Zertifizierung</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Geforderte Sicherheit für Vertragserfüllung 5 v. H. der Auftragssumme, für Mängelansprüche 3 v. H. der Abrechnungssumme.</P>
               <P>Rechtsform, die die Bietergemeinschaft nach der auftragsvergabe haben muss: gesamtschuldnerisch haftende Arbeitsgemeinschaft mit bevollmächtigtem Vertreter.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-27</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>08:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-15</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-27</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>08:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Landeshauptstadt Dresden, Zentrales Vergabebüro An der Kreuzkirche 6, II. Etage Dresden.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Beauftragte des Auftraggebers.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EORDERING/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>Abgabe der Angebote ist in elektronischer und in Papierform möglich. Die Abgabe per E-Mail oder Fax ist nicht zulässig.</P>
               <P>Dies ist die einzige amtliche Bekanntmachung. Eventuelle nachträgliche Informationen erfolgen ausschließlich über das Amtsblatt der Europäischen Union.</P>
               <P>Jegliche Kommunikation (Änderung von Vergabeunterlagen, Informationsschreiben, etc.) wird über die Plattform eVergabe.de bereitgestellt. Sobald dort neue Informationen zu einem Vergabeverfahren veröffentlicht werden, erhalten Sie von eVergabe.de eine E-Mail-Benachrichtigung.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>1. Vergabekammer des Freistaates Sachsen bei der Landesdirektion Sachsen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Braustraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04107</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 341977-1040</PHONE>
               <FAX>+49 341977-1049</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Innerhalb von 15 Kalendertagen nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, kann ein Nachprüfverfahren bei der Vergabekammer beantragt werden (§ 160 Abs. 3 Nr. 4 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Landeshauptstadt Dresden, GB Finanzen, Personal und Recht, Zentrales Vergabebüro</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postfach 120020</ADDRESS>
               <TOWN>Dresden</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01001</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <URL>www.dresden.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
