<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="001878-2018"
            EDITION="2018002">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-000592-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180412</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>2</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180104</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 002-001878</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:001878-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mpo.com.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90513000">Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">6304000.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 222-462211</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180102</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по превозване на отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odstraňování a čištění odpadu neklasifikovaného jako nebezpečný</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Affaldsbehandling og bortskaffelse af ufarligt affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Behandlung und Beseitigung ungefährlicher Siedlungs- und anderer Abfälle</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επεξεργασίας και διάθεσης μη επικίνδυνων απορριμμάτων και αποβλήτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de tratamiento y eliminación de desperdicios y residuos no peligrosos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tavajäätmete käitlus- ja kõrvaldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vaarattomien jätteiden käsittely ja poiskuljetus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de traitement et d'élimination des ordures ménagères et des déchets non dangereux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge obrade i zbrinjavanja neopasnih otpadaka i neopasnog otpada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nem veszélyes hulladék és szemét kezelésével és ártalmatlanításával kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di trattamento e smaltimento di rifiuti urbani e domestici non pericolosi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nepavojingų atliekų apdorojimo ir šalinimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nebīstamu atkritumu pārstrādes un apglabāšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' trattament u r-rimi ta' żibel u skart mhux perikoluż</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor het verwerken en storten van ongevaarlijk afval en vuilnis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi obróbki i usuwania odpadów, które nie są niebezpieczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de tratamento e eliminação de resíduos e lixos não-perigosos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de tratare şi eliminare de deşeuri menajere şi deşeuri nepericuloase</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na spracovanie a likvidáciu nie nebezpečného odpadu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve obdelave in odstranjevanja nenevarnih odpadkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hantering av ofarligt avfall</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miejskie Przedsiębiorstwo Oczyszczania w m.st. Warszawie Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Oczyszczania w m.st. Warszawie Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Obozowa 43</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-161</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Miejskie Przedsiębiorstwo Oczyszczania w m.st. Warszawie Sp. z o.o. ul. Obozowa 43, 01-161 Warszawa, Zespół Zamówień Publicznych, pok. 11, Sylwia Olszewska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 223910100</PHONE>
               <E_MAIL>bzp@mpo.com.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 223910296</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.mpo.com.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Usługi komunalne</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Odbiór odpadów o kodzie 19 05 99 wytworzonych w wyniku mechaniczno - biologicznego przetwarzania zmieszanych odpadów komunalnych.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DZA.ZOZ.27.39.2017.SO</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90513000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest odbiór odpadów o kodzie 19 05 99 powstałych w Zakładzie Unieszkodliwiania Odpadów „Kampinoska”, wytworzonych w wyniku mechaniczno - biologicznego przetwarzania zmieszanych odpadów komunalnych, stanowiących przetworzoną frakcję podsitową poniżej 80 mm w procesie biologicznego przetwarzania w warunkach tlenowych.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">6304000.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest odbiór odpadów o kodzie 19 05 99 powstałych w Zakładzie Unieszkodliwiania Odpadów „Kampinoska”, wytworzonych w wyniku mechaniczno - biologicznego przetwarzania zmieszanych odpadów komunalnych, stanowiących przetworzoną frakcję podsitową poniżej 80 mm w procesie biologicznego przetwarzania w warunkach tlenowych.</P>
                  <P>2. Odpady objęte przedmiotem zamówienia klasyfikowane są zgodnie z uwarunkowaniami prawnymi obowiązującymi w dniu przekazania zaproszenia do negocjacji, tj. inne niewymienione odpady, o kodzie</P>
                  <P>19 05 99.</P>
                  <P>3. Zamówienie obejmuje odbiór odpadów w planowanej ilości 32.000 Mg. Przedmiot zamówienia obejmuje transport i zagospodarowanie odpadów objętych przedmiotem zamówienia w procesie unieszkodliwiania poprzez składowanie.</P>
                  <P>4. Odpady odebrane przez Wykonawcę będą bezpośrednio kierowane do instalacji wskazanych przez Wykonawcę, w oświadczeniu potwierdzającym miejsce przetwarzania odpadów objętych przedmiotem zamówienia, gdzie zostaną unieszkodliwione zgodnie z obowiązującymi przepisami w tym zakresie.</P>
                  <P>5. Wykonawca będzie transportował odebrane odpady samochodami ciężarowymi przystosowanymi do przewozu odpadów luzem i będzie posiadał odpowiednie zezwolenie na transport odpadów stanowiących przedmiot zamówienia wydane na podstawie ustawy z dnia 27.4.2001 r. o odpadach (Dz.U. z 2010 r. Nr 185 poz. 1243 ze zmianami) lub wpis do rejestru, o którym mowa w art. 50 ust.1 pkt 5 lit. b, ustawy o odpadach z dnia 14.12.2012 r. (tekst jedn. Dz.U. z 2016 r. poz. 1987 ze zmianami).</P>
                  <P>6. Załadunek odpadów będzie odbywał się od poniedziałku do piątku w godzinach od 6:00 do godz. 19:00na terenie Zakładu Unieszkodliwiania Odpadów „Kampinoska” przy pomocy ładowarki kołowej. Zamawiający zapewnia pojazdom Wykonawcy wjazd i załadunek bez zbędnej zwłoki.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1. Umowa zostaje zawarta na czas określony tj. od podpisania umowy do dnia 30.04.2018 r. z zastrzeżeniem zapisów ust. 4 poniżej. Rozpoczęcie realizacji zamówienia nastąpi od 02.01.2018 r., a w przypadku zawarcia umowy po przewidywanym wyżej terminie w ciągu 3 dni roboczych od podpisania umowy. Umowa będzie realizowana w oparciu o cenę jednostkową zaproponowaną przez Wykonawcę w formularzu cenowym oraz w oparciu o zamówienia częściowe, które składane będą (pisemnie, faxem lub e-mailem) zgodnie z faktycznymi potrzebami Zamawiającego, z zastrzeżeniem, że całkowite wynagrodzenie Wykonawcy wynikające z realizacji umowy nie może przekroczyć wysokości środków przyznanych na ten cel (umowa zostanie podpisana na wartość wynikającą z tych właśnie środków, tj. maksymalną nominalną wartość zobowiązania). Informacja o wysokości tych środków zostanie przekazana Wykonawcy w dniu negocjacji. 2. Zamawiający deklaruje realizację zamówienia w minimalnym zakresie do kwoty</P>
                  <P>3 782 400,00 PLN netto i zastrzega sobie prawo do realizacji pozostałego zamówienia na zasadach prawa opcji.</P>
                  <P>3. Prawo opcji obejmuje odbiór odpadów w okresie realizacji umowy. W przypadku, gdy kwota całkowitego wynagrodzenia Wykonawcy określona w umowie zostanie w pełni wykorzystana przed terminem zakończenia umowy, Zamawiający zastrzega sobie prawo skrócenia czasu trwania umowy. W przypadku, gdy kwota całkowitego wynagrodzenia Wykonawcy określona w umowie nie zostanie w pełni wykorzystana do czasu zakończenia umowy, Zamawiający zastrzega sobie prawo przedłużenia czasu trwania umowy (na dotychczasowych warunkach) do chwili, gdy przeznaczone środki zostaną wydane, jednak nie dłużej niż o 2miesiące. Decyzja o usługach objętych prawem opcji uzależniona będzie od decyzji Zamawiającego, podczas gdy na Wykonawcę nałożony w ten sposób zostaje obowiązek realizacji usług do ustalonej w ramach prawa opcji wartości maksymalnej, o której mowa w ust. 5 (§ 3 ust. 1 umowy) na warunkach zawartej umowy, bez konieczności ponownych negocjacji między Stronami.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
               <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_PROTECT_RIGHTS/>
               </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
               <D_JUSTIFICATION>
                  <P>Uzasadnienie faktyczne.</P>
                  <P>W instalacji MBP należącej do Zamawiającego prowadzony jest proces mechaniczno- biologicznego przetwarzania zmieszanych odpadów komunalnych, w wyniku którego powstaje odpad o kodzie 19 05 99(stabilizat). Zgodnie z art. 20 ust.7 pkt 2 w powiązaniu z art. 35 ust. 6 pkt 3 ustawy z dnia 14.12.2012 r. o odpadach (tekst jedn. Dz.U. z 2016 r. poz. 1987 ze zmianami) (dalej – ustawa o odpadach) zagospodarowanie stabilizatu wymaga przekazania do instalacji (składowiska) posiadającej status Regionalnej Instalacji Przetwarzania Odpadów Komunalnych – dalej RIPOK, gdyż zgodnie z przywołanym wcześniej art. 20 ust.7 pkt2 ustawy o odpadach stabilizat nie może być przetwarzany poza regionem gospodarki odpadami komunalnymi,w którym został wytworzony. Regiony gospodarki odpadami komunalnymi oraz instalacje RIPOK wyznaczane są w wojewódzkich planach gospodarki odpadami przez właściwego marszałka województwa. Ze względu na zamknięcie od dnia 1.12017 r. należącego do Zamawiającego, składowiska Radiowo istnieje konieczność zapewnienia możliwości składowania stabilizatu poprzez zawarcie umowy z inną instalacją(składowiskiem) o statusie RIPOK.</P>
                  <P>Ciąg dalszy w sekcji VI.3).</P>
               </D_JUSTIFICATION>
            </PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 222-462211</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <TITLE>
               <P>Odbiór odpadów o kodzie 19 05 99 wytworzonych w wyniku mechaniczno - biologicznego przetwarzaniazmieszanych odpadów komunalnych.</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2017-12-28</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Amest Otwock Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Johna Lennona 4</ADDRESS>
                     <TOWN>Otwock</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>05-400</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">6304000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">6304000.00</VAL_TOTAL>
               <LIKELY_SUBCONTRACTED/>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Ciąg dalszy z sekcji IV.1.).</P>
               <P>W związku z zaskarżeniem do Wojewódzkiego Sądu Administracyjnego przez Marszałka Województwa Mazowieckiego rozstrzygnięcia nadzorczego Wojewody Mazowieckiego z dnia 26.1. 2017 r. (LEX-I.4131.15.2017) stwierdzającego nieważność uchwały nr 209/2016 Sejmiku Województwa Mazowieckiego z dnia 19.12.2016 r. w sprawie uchwalenia Planu gospodarki odpadami dla województwa mazowieckiego 2022 wraz z załącznikami i uchwały nr 210/2016 Sejmiku Województwa Mazowieckiego z dnia 19.12.2016 r. w sprawie wykonania Planu gospodarki odpadami dla województwa mazowieckiego 2022, zaistniała niepewność co do uprawnionych instalacji do odbioru stabilizatu. Ponieważ Wojewódzki Sąd Administracyjny w Warszawie na posiedzeniu w dniu 10.10.2017 r. oddalił skargę Marszałka Województwa Mazowieckiego (wyrok nieprawomocny), w chwili obecnej należy uznać za obowiązujący poprzedni podział na regiony gospodarki odpadami, wskazany w uchwale wykonawczej do Wojewódzkiego Planu Gospodarki Odpadami dla Mazowsza (uchwała Nr 212/12 Sejmiku Województwa Mazowieckiego z dnia 22.10.2012 r. w sprawie wykonania Wojewódzkiego Planu Gospodarki Odpadami dla Mazowsza na lata 2012-2017 z uwzględnieniem lat 2018-2023 z póz. zm.). Równocześnie zgodnie z otrzymaną informacją od Wykonawcy instalacja (składowisko) w Otwocku posiada w 2018 roku wolne moce przerobowe w wysokości 32 000,00 Mg. Dlatego też, w celu zabezpieczenia części potrzeb Zamawiającego zamówienie objęte postępowaniem dotyczy maksymalnej ilości odpadów jaką Wykonawca może przyjąć do prowadzonej przez siebie instalacji.</P>
               <P>W aktualnej sytuacji z uwagi na opisane powyżej uwarunkowania prawne i faktyczne Zamawiający nie posiada innej możliwości niż udzielenie zamówienia publicznego Wykonawcy Amest Otwock Sp. z o.o. Nie istnieje także żadne rozsądne rozwiązanie alternatywne lub zastępcze, jak również brak konkurencji nie jest wynikiem celowego zawężenia parametrów zamówienia, ponieważ to obowiązujące regulacje prawne narzucają status i umiejscowienie podmiotu uprawnionego do zagospodarowania odpadów objętych zamówieniem, których wytworzenie uwarunkowane jest procesem technologicznym przetwarzania odbieranych przez Zamawiającego odpadów komunalnych. Podkreślić należy, że konieczność zagwarantowania ich stałego i nieprzerwanego odbioru oraz zagospodarowania zgodnie.</P>
               <P>Z wymaganiami prawa wynika zarówno z łączących Zamawiającego zobowiązań umownych (umowy zawarte z m.st. Warszawa), jak i interesu publicznego. Usługi odbioru.</P>
               <P>I zagospodarowania odpadów komunalnych stanowią usługi użyteczności publicznej i z uwagi na swój specyficzny charakter istnieje bezwzględna konieczność zagwarantowania ciągłości ich realizacji. Uzasadnienie prawne.</P>
               <P>Do udzielenia przedmiotowego zamówienia uzasadnione jest zastosowanie trybu zamówienia z wolnej ręki na podstawie art. 67 ust.1 pkt 1) lit. a) i b) Pzp bez konieczności przeprowadzenia postępowania w trybie konkurencyjnym. Zgodnie z art. 67 ust. 1 pkt 1 lit. a) i b) Pzp zamawiający może udzielić zamówienia z wolne jręki, jeżeli zachodzi co najmniej jedna z następujących okoliczności:</P>
               <P>1) dostawy, usługi lub roboty budowlane mogą być świadczone tylko przez jednego wykonawcę</P>
               <P>Z przyczyn:</P>
               <P>a) technicznych o obiektywnym charakterze,b) związanych z ochroną praw wyłącznych wynikających z odrębnych przepisów - jeżeli nie istnieje rozsądne rozwiązanie alternatywne lub rozwiązanie zastępcze, a brak konkurencji nie jest wynikiem celowego zawężenia parametrów zamówienia.Spełniona jest przesłanka, o której mowa w art. 67 ust. 1 pkt 1 lit. a) Pzp, ponieważ w dacie wszczęcia postępowania jest tylko jeden podmiot, który jest uprawniony zgodnie z przepisami prawa, w tym prawa miejscowego, do zagospodarowania odpadów objętych zamówieniem i jest to wskazana instalacja zarządzana przez Wykonawcę.</P>
               <P>Ciąg dalszy w sekcji VI.4.3).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ciąg dalszy z sekcji VI.3).</P>
               <P>Równocześnie Zamawiający jest zobligowany do zagospodarowania odpadów w tej instalacji. Bezprzedmiotowe jest zatem prowadzenie postępowania o udzielenie zamówienia publicznego, skoro Zamawiający jest zobowiązany skierować odpady objęte zamówieniem do tej instalacji, a ewentualną ofertę mógłby złożyć tylko ten jeden podmiot. Równocześnie okoliczności te wypełniają przesłankę, o której mowa wart. 67 ust.1 pkt 1) lit. b) Pzp, ponieważ obowiązujące przepisy (tj. wskazany art. 20 ust.7 pkt 2 w powiązaniu z art.35 ust.6 pkt 3 ustawy o odpadach oraz przepisy prawa miejscowego tj. wskazana uchwała wykonawcza do Wojewódzkiego Planu Gospodarki Odpadami dla Mazowsza (uchwała Nr 212/12 Sejmiku Województwa Mazowieckiego z dnia 22.10. 2012 r. w sprawie wykonania Wojewódzkiego Planu Gospodarki Odpadami dla Mazowsza na lata 2012-2017 z uwzględnieniem lat 2018-2023 z póz. zm.), zdeterminowały krąg podmiotów, którym może być udzielone przedmiotowe zamówienie i ograniczyły go do jednego – Wykonawcy,którego zaproszono do negocjacji. Tymczasem w procedurze konkurencyjnej nie ma pewności, że Wykonawca - jedyny uprawniony do odbioru izagospodarowania odpadów objętych zamówieniem - w ogóle wziąłby udział w postępowaniu, jak również niema możliwości negocjowania warunków umowy, w tym ceny. Zamawiający ponosiłby, zatem znaczące ryzyko,że nie zostaną zabezpieczone interesy związane z należytą realizacją umów z m.st. Warszawa (nie zapewnisobie na czas miejsca zagospodarowania odpadów w instalacji spełniającej wymagania przepisów prawa).Zamawiający, działając w ramach obowiązującego prawa, jako przedsiębiorca musi podejmować decyzjeracjonalne i ekonomicznie uzasadnione z punktu widzenia interesów spółki. Równocześnie Zamawiający, wprzygotowanym projekcie umowy, ustalił warunki realizacji zamówienia oraz ewentualnego rozwiązania umowy,uwzględniające zmiany okoliczności związane z wykonaniem zamówienia.</P>
               <P>W związku z powyższym Zamawiający spełnia przesłanki udzielenia określone w art. 67 ust. 1 pkt. 1 lit. a) i b)Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
