<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="001815-2018"
            EDITION="2018002">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-000443-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180412</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>2</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180104</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 002-001815</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:001815-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://24wog.wp.mil.pl/pl/index.html</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90520000">Radioactive-, toxic-, medical- and hazardous waste services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL62">Warmińsko-mazurskie</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">511550.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 204-420953</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180102</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с битови остатъци и отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby související s likvidací odpadů a odpady</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser i forbindelse med affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen im Zusammenhang mit Siedlungs- und anderen Abfällen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με απορρίμματα και απόβλητα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios relacionados con desperdicios y residuos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prügi ja jäätmetega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätteisiin liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services liés aux déchets et aux ordures</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge u vezi s otpacima i otpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladékkal és szeméttel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi connessi ai rifiuti urbani e domestici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Su atliekomis susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar atkritumiem saistīti pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi marbuta maż-żibel u l-iskart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten op het gebied van vuilnis en afval</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi związane z odpadami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relativos a resíduos e lixos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii privind deşeurile menajere şi deşeurile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby súvisiace s likvidáciou odpadu a odpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve v zvezi z odpadki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Giżycko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avfallstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">24 Wojskowy Oddział Gospodarczy</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>24 Wojskowy Oddział Gospodarczy</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>PL62</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Nowowiejska 20</ADDRESS>
               <TOWN>Giżycko</TOWN>
               <POSTAL_CODE>11-500</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Joanna Baluta, Anna Szwedowicz</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 261335745</PHONE>
               <E_MAIL>24wog.zam@ron.mil.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 261335641</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL62"/>
               <URL_GENERAL>http://24wog.wp.mil.pl/pl/index.html</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE_OTHER>24 Wojskowy Oddział Gospodarczy</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Usługa odbioru i unieszkodliwiania odpadów z 24 Wojskowego Oddziału Gospodarczego w Giżycku.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>93/2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90500000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zadanie nr 1: Przedmiotem zamówienia jest odbiór, transport i unieszkodliwienie odpadów pokonsumpcyjnych o kodzie 20 01 08 wg. Rozporządzenia Ministra Środowiska z dnia 29.12.2014 r. w sprawie katalogu odpadów (Dz.U. z 2014, poz. 1923) produktów ubocznych pochodzenia zwierzęcego kategorii 3, powstałych.</P>
               <P>W związku z żywieniem żołnierzy w punktach żywienia zbiorowego na terenie administrowanym przez 24 WOG w Giżycku. Szczegółowy opis wskazany w SIWZ.</P>
               <P>Zadanie nr 2: Przedmiotem zamówienia jest usługa w zakresie odbioru, transportu i unieszkodliwienia odpadów medycznych zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Środowiska z dnia 9.12.2014 r. poz. 1923 w sprawie katalogu odpadów. Szczegółowy opis wskazany w SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">511550.00</VAL_TOTAL>
            <LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Usługa odbioru i utylizacji odpadów pokonsumpcyjnych kategorii III o kodzie 20 01 08.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Giżycko, Orzysz, Węgorzewo, Gołdap, ewentualnie Suwałki.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest odbiór i unieszkodliwienie odpadów pokonsumpcyjnych o kodzie 20 01 08 wg. Rozporządzenia Ministra Środowiska z dnia 29.12.2014 r. w sprawie katalogu odpadów (Dz.U. z 2014, poz. 1923) produktów ubocznych pochodzenia zwierzęcego kategorii 3, powstałych</P>
                  <P>W związku z żywieniem żołnierzy w punktach żywienia zbiorowego na terenie administrowanym przez 24 WOG w Giżycku.</P>
                  <P>Ilość odpadów: Razem: 630.000 kg (630 Mg).</P>
                  <P>Odbiór odpadów odbywać się będzie środkiem transportu wykonawcy i na jego koszt wg potrzeb:</P>
                  <P>— co najmniej raz w tygodniu,</P>
                  <P>— w przypadku wytworzonych odpadów pokonsumpcyjnych powyżej 800 kg w tygodniu, odbiór realizowany będzie dwa razy w tygodniu lub częściej wg. potrzeb. W takim wypadku o konieczności odbioru odpadów wykonawca zostanie powiadomiony telefonicznie,</P>
                  <P>— w związku z możliwością przeprowadzania ćwiczeń poligonowych może zachodzić potrzeba częstszego odbierania odpadów pokonsumpcyjnych - nawet codziennie. W takim przypadku może zachodzić konieczność odbierania odpadów z punktów polowych (na terenie poligonu) usytuowanych w obrębie administrowanym przez 24 WOG,</P>
                  <P>— Wykonawca zobowiązany jest do odbioru odpadów w ciągu......(zgodnie ze złożoną ofertą) od zgłoszenia (telefonicznie lub faksem).</P>
                  <P>1.1 Wykonawca dostarczy zamawiającemu na czas obowiązywania umowy niezbędną ilość pojemników hermetycznie zamykanych o pojemności 60 l oraz 120 l dostosowanych do przechowywania i transportu odpadów (pojemniki mobilne). Ponadto Wykonawca zabezpieczy odpowiednią ilość worków do gromadzenia suchego pieczywa. Wykonawca będzie przeprowadzał dezynfekcję pojemników we własnym zakresie oraz dbał o czystość i porządek w miejscu przechowywania odpadów. Raz w tygodniu Wykonawca przeprowadzi mycie i dezynfekcje pomieszczeń do gromadzenia odpadów oraz kontenerów na zbiórkę odpadów. Pojemność i ilość pojemników oraz worków na suchy chleb ma zapewnić Zamawiającemu swobodne gromadzenie odpadów pokonsumpcyjnych do dnia ponownego odbioru odpadów.</P>
                  <P>1.2 Wykonawca dostarczy (użyczy nieodpłatnie na czas obowiązywania umowy)</P>
                  <P>W miejsca odbioru odpadów - kontenery chłodnicze na odpady - w okresie gdy temperatura powietrza na zewnątrz przekroczy ok. 70C (konstrukcja kontenera musi zapewnić szczelność trwale nieprzepuszczającą cieczy i gazów, obcych zapachów, komora wewnętrzna ma umożliwić łatwość mycia i dezynfekcji, kontener musi być szczelnie zamykany od zewnątrz, bez możliwości dostępu osób trzecich). Wielkość kontenera musi być dostosowana do ilości wytwarzanych odpadów w danym miejscu.</P>
                  <P>1.3 Wykonawca zobowiązuje się do wystawienia „kart przekazania odpadów”</P>
                  <P>Na podstawie wystawionego dokumentu handlowego przy przewozie produktów ubocznych pochodzenia zwierzęcych kategorii III, zgodnie.</P>
                  <P>Z przepisami w tej materii.</P>
                  <P>1.4 Podane ilości odpadów są wartościami szacunkowymi i mogą ulegać niewielkim zmianom. Płatność za ilość faktycznie odebranych</P>
                  <P>I unieszkodliwionych odpadów.</P>
                  <P>1.5 Dokładna ilość odbieranych odpadów zostanie każdorazowo określona w trakcie ich odbioru przez Wykonawcę, przyjęto że:</P>
                  <P>— beczka 60 l - 54 kg odpadów,</P>
                  <P>— beczka 120 l - 96 kg odpadów,</P>
                  <P>— chleb według faktycznej wagi (zwarzone przez kierownika stołówki).</P>
                  <P>1.6 Wykonawca może wystawić fakturę VAT za rzeczywistą ilość odebranych odpadów w danym miesiącu. Podstawą wystawienia faktury będzie pokwitowanie odbioru odpadów przez zamawiającego (upoważnionego przedstawiciela 24 WOG) na dokumentach handlowych, oraz karcie przekazania odpadu (dokumenty dołączone do faktury).</P>
                  <P>1.7 Cena powinna obejmować wszystkie koszty związane z odbiorem odpadu (w tym koszt załadunku, transportu, unieszkodliwienia odpadów, dostarczenia i dezynfekcji pojemników itp.).</P>
                  <P>1.8 Wykonawca odpowiedzialny jest za całokształt, w tym za przebieg, jakość, terminowe wykonanie zamówienia oraz należytą staranność przy realizacji zobowiązań umowy.</P>
                  <P>2. Wykonawca zobowiązuje się postępować z odpadami w sposób zgodny z obowiązującymi przepisami.</P>
                  <P>3. Szczegóły w SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Cena nie jest jedynym kryterium udzielenia zamówienia; wszystkie kryteria są wymienione tylko w dokumentacji zamówienia. Kryteria to: cena i dyspozycyjność (ilość dni od zgłoszenia do realizacji usługi).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Usługa odbioru i unieszkodliwiania odpadów medycznych.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90520000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gołdap, Bemowo - Piskie, Węgorzewo, Giżycko, Pisz.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest usługa w zakresie odbioru, transportu.</P>
                  <P>I unieszkodliwienie odpadów medycznych o kodach:</P>
                  <P>— 18 01 01 - Narzędzia chirurgiczne i zabiegowe oraz ich resztki,</P>
                  <P>— 18 01 02 - Części ciała i organy oraz pojemniki na krew i konserwanty służące do jej przechowywania,</P>
                  <P>— 18 01 03 - Inne odpady, które zawierają żywe drobnoustroje chorobotwórcze lub ich toksyny oraz inne formy zdolne do przeniesienia materiału genetycznego, o których wiadomo, lub co, do których istnieją wiarygodne podstawy do sądzenia, że wywołują choroby u ludzi i zwierząt z wyłączeniem 18 01 80 i 18 01 82,</P>
                  <P>— 18 01 04 - inne odpady niż wymienione w 18 01 03 np. opatrunki z materiału lub gipsu, pościel, ubrania jednorazowe, pieluchy,</P>
                  <P>— 18 01 06 - chemikalia w tym odczynniki chemiczne zawierające substancje niebezpieczne,</P>
                  <P>— 18 01 07 - chemikalia w tym odczynniki chemiczne inne niż wymienione w 18 01 06,</P>
                  <P>— 18 01 09 - leki inne niż wymienione w 18 01 08.</P>
                  <P>Zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Środowiska z dnia 9.12.2014 r. poz. 1923 w sprawie katalogu odpadów.</P>
                  <P>Szacunkowa ilość odpadów przewidzianych do unieszkodliwienia z w/w ambulatoriów: ok. 220 kg w okresie trwania umowy.</P>
                  <P>Ponadto w przypadku unieszkodliwienia leków psychotropowych wykonawca zobowiązuje się postępować zgodnie z wydanymi w tym zakresie aktami prawnymi i wydać zamawiającemu protokół z komisyjnego zniszczenia leków.</P>
                  <P>Wykonawca będzie odbierał odpady medyczne własnym transportem, na własny koszt oraz na własne ryzyko.</P>
                  <P>Uwagi dotyczące opisu przedmiotu zamówienia:</P>
                  <P>1. Wykonawca przystępując do postępowania akceptuje fakt, iż podane ilości odpadów są ilościami szacunkowymi, zależnymi od bieżących potrzeb jednostek wojskowych na rzecz, których realizowana jest usługa.</P>
                  <P>2. Wykonanie usługi będzie następowało sukcesywnie do wysokości faktycznych potrzeb w okresie obowiązywania umowy na podstawie rzeczywistych potrzeb jednostek wojskowych. Płatność odbywać się będzie za rzeczywistą ilość odebranych odpadów.</P>
                  <P>3. Dokładna ilość odbieranych odpadów medycznych zostanie każdorazowo określona w trakcie ich odbioru w wyniku ważenia przez Wykonawcę.</P>
                  <P>4. Wagę do ważenia odpadów przy przekazywaniu zabezpieczy wykonawca (waga musi spełniać wymagania metrologiczne wymagane przy obrocie towarowym oraz posiadać Deklaracje Zgodności).</P>
                  <P>5. Wykonawca odbierać będzie odpady z wyżej wymienionych ambulatoriów), wg potrzeb, po wcześniejszym zgłoszeniu telefonicznym przez zamawiającego (około raz w miesiącu). Wykonawca zobowiązany będzie do wykonania usługi w terminie ........... (zgodnie ze złożoną ofertą) od otrzymania zawiadomienia od Zamawiającego.</P>
                  <P>6. Wykonawca obowiązany jest do przekazywania zamawiającemu miesięcznego zestawienia ilościowego (w kilogramach) i jakościowego (wg kodu) utylizowanych odpadów, w postaci Karty Przekazania Odpadu (osobno na każde ambulatorium) w 3 egz. (1 - egz. - Wykonawca, 2 - egz.- Zamawiający), zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Ochrony Środowiska z dnia 8.12.2010 r. (Dz.U. nr 249 poz. 1673) w sprawie wzorów dokumentów stosowanych na potrzeby ewidencji odpadów, a także Ustawy z dnia 14.12.2012 r. o odpadach - (Dz.U. 2013 poz.21).</P>
                  <P>7. Wykonawca będzie odbierał odpady medyczne własnym transportem i na koszt własny.</P>
                  <P>8. Wykonawca powinien posiadać niezbędną wiedzę i doświadczenie oraz dysponować potencjałem technicznym i osobami zdolnymi do realizacji przedmiotu zamówienia.</P>
                  <P>9. Wykonawca zobowiązuje się do transportu odpadów zgodnie z Ustawą z dnia 19.8.2011r. o przewozie towarów niebezpiecznych (Dz.U. Nr 227, poz. 1367 z późn. zm) z konwencją ADR,</P>
                  <P>Usługi w zakresie odbioru, transportu i utylizacji odpadów medycznych odbywać się będą zgodnie z obowiązującymi na terenie Rzeczpospolitej Polskiej przepisami prawa.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Cena nie jest jedynym kryterium udzielenia zamówienia; wszystkie kryteria są wymienione tylko w dokumentacji zamówienia. Kryteria to cena i dyspozycyjność (ilość dni od zgłoszenia do realizacji usługi).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 204-420953</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <LOT_NO>1</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Usługa odbioru i utylizacji odpadów pokonsumpcyjnych kategorii III o kodzie 20 01 08.</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2017-12-28</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>2</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>2</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>PPH.U Chem Mix Ewa Beata Dziub</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Długa 6 Sowczyce</ADDRESS>
                     <TOWN>Olesno</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>46-300</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">497700.00</VAL_TOTAL>
               <LIKELY_SUBCONTRACTED/>
               <INFO_ADD_SUBCONTRACTING>
                  <P>Utylizacja odpadów kategorii 3, o kodzie 200108.</P>
               </INFO_ADD_SUBCONTRACTING>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="2">
            <LOT_NO>2</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Usługa odbioru i unieszkodliwiania odpadów medycznych.</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2017-12-21</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>PHU. „Total Service” Usługi Unieszkodliwiania i Transportu Odpadów Bogusław Wojciechowski</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Towarowa 17 i</ADDRESS>
                     <TOWN>Olsztyn</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>10-416</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">13950.00</VAL_TOTAL>
               <LIKELY_SUBCONTRACTED/>
               <INFO_ADD_SUBCONTRACTING>
                  <P>Termiczne przekształcanie odpadów medycznych metodą D 10.</P>
               </INFO_ADD_SUBCONTRACTING>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
