<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="001982-2018"
            EDITION="2018002">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-000952-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180412</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>2</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180104</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 002-001982</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:001982-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://przetargi.kedzierzynkozle.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77310000">Planting and maintenance services of green areas</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL52">Opolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL524">Opolski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL52">Opolskie</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">663721.79</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 199-409625</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180102</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по създаване и поддържане на зелени площи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby vysazování a údržby zelených ploch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tilplantning og vedligeholdelse af grønne områder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anpflanzungs- und Pflegearbeiten an Grünflächen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Φύτευση και συντήρηση χώρων πρασίνου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planting and maintenance services of green areas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de plantación y mantenimiento de zonas verdes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Haljasalade istutus- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viheralueiden istutus- ja hoitopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Réalisation et entretien d'espaces verts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planting and maintenance services of green areas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge sadnje i održavanja zelenih površina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zöldterület-ültetési és -karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di piantagione e manutenzione di zone verdi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Žaliųjų zonų sodinimo ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zaļo platību apzaļumošanas un kopšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-tħawwil u l-manutenzjoni ta' oqsma ħodor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beplanten en onderhouden van groengebieden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi sadzenia roślin oraz utrzymania terenów zielonych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de plantação e manutenção de áreas verdes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Amenajare şi întreţinere de spaţii verzi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výsadba a údržba zelených plôch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve sajenja in vzdrževanja zelenih površin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Plantering och skötsel av grönområden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Kędzierzyn-Koźle, Urząd Miasta, Wydział Zamówień Publicznych</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Kędzierzyn-Koźle, Urząd Miasta, Wydział Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piramowicza 32/417, III p.</ADDRESS>
               <TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TOWN>
               <POSTAL_CODE>47-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Daniel Bul, Wydział Zamówień Publicznych Urzędu Miasta Kędzierzyn-Koźle, ul. Piramowicza 32, pok. 417, III p, 47-200 Kędzierzyn-Koźle</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 774034450</PHONE>
               <E_MAIL>zp@kedzierzynkozle.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 774034451</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL524"/>
               <URL_GENERAL>http://przetargi.kedzierzynkozle.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Utrzymanie czystości na terenach zieleni miejskiej w Kędzierzynie-Koźlu.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP.271.88.2017.AK</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="77310000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Utrzymanie czystości na terenach zieleni miejskiej w Kędzierzynie-Koźlu: Część I – Utrzymanie czystości na terenach zieleni miejskiej w Koźlu; Część II – Utrzymanie czystości na terenach zieleni miejskiej na osiedlach:</P>
               <P>Śródmieście, Pogorzelec, Kłodnica; Część III – Utrzymanie czystości na terenach zieleni miejskiej na osiedlach: Azoty, Blachownia, Wschód, Sławięcice, Cisowa.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">663721.79</VAL_TOTAL>
            <LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Utrzymanie czystości na terenach zieleni miejskiej w Koźlu</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL52"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Kędzierzyn-Koźle.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia są prace związane z codziennym utrzymaniem czystości na terenach zieleni miejskiej na osiedlu Koźle. Lokalizacja terenów: Planty miejskie, skwer przy ul. Filtrowej, klomb przy ul. Pamięci Sybiraków, Plac Rady Europy, Promenada nad Odrą, Rynek Koźle, zieleniec ul. Targowa, skwer przy ul. Konopnickiej, skwer przy ul. Chrobrego, klomb na Wyspie. Łączna powierzchnia utrzymania 28,4490 ha. W tym Strefa A koszenia, powierzchnia – 5,0830 ha. (szczegóły zawiera załącznik nr 1)Zakres prac obejmuje: a)oczyszczanie skwerów, alejek, placów i chodników przyległych do terenów zielonych będących częściami pasów drogowych z przerastającej trawy, chwastów, innych zanieczyszczeń – wg potrzeb b)koszenie terenów zielonych (w okresie od kwietnia do października),Wg Załączonego harmonogramu koszenia trawy(załącznik nr4) Wykonawcę zobowiązuje się do niezwłocznego usunięcia skoszonej trawy z alejek, chodników przyległych oraz dróg; c)fazowanie ziemi przy krawężnikach – 1 raz w roku, w terminie od 1 do 30 lipca d) usuwanie odpadów z koszy na bieżąco, minimum 1 raz dziennie, (pierwsze do godz. 10:00 z wyjątkiem niedziel i świąt);e)uzupełnianie ubytków traw, wg potrzeb; f)uzupełnienie ubytku kory wg potrzeb g)grabienie liści na skwerach i obszarze sąsiadującym z alejkami – 2 m po obu stronach oraz usuwanie liści z alejek, chodników i skwerów (szczegóły zawiera załącznik nr 1);h)przycinanie gałęzi zwisających poniżej 2,2 m nad alejkami, odrostów z pni drzew oraz wszelkich samosiejek, i)przycinanie żywopłotów oraz krzewów – w terminach wskazanych przez Zamawiającego, 3 razy w roku(w miesiącu kwietniu, czerwcu i wrześniu);j)zbieranie gałęzi lub konarów drzew do grubości 12cm średnicy w najgrubszym miejscu – wg potrzeb,(w terminie 48 godzin od zaistnienia potrzeby);k)pielęgnacja krzewów, pielenie, podlewanie, przycinanie oraz nawożenie pod kierunkiem Ogrodnika Miejskiego, wg potrzeb; l)utrzymanie zimowe alejek (od 1 listopada do 31 marca), placów i chodników będących częściami pasów drogowych przyległych do terenów zielonych;m)bieżące utrzymanie czystości schodów (wejście do parku od ul. Zamkowej oraz Dunajewskiego),n)oczyszczanie Sceny Plenerowej im. T.Haremzy (muszla w parku kozielskim) z napisów, graffiti oraz innych zanieczyszczeń; o)wszystkie zebrane odpady należy zagospodarować zgodnie z ustawą o odpadach; p)zapewnienie w godz. od 15:00 do 21:00w dni powszednie oraz w godz. od 8:00 do 21:00 dni ustawowo wolne od pracy interwencyjnego dyżuru w celu uprzątnięcia zanieczyszczeń, w przypadku zgłoszenia telefonicznego pracowników Straży Miejskiej iOSR. Przystąpienie do prac porządkowych ma nastąpić do 1 godz. od chwili zgłoszenia; q)w celu wykonania w/w zadania należy podać tel. kontaktowy do osoby przyjmującej zgłoszenia. Okres letni – kwiecień, maj, czerwiec, lipiec, sierpień, wrzesień, październik. Okres zimowy – styczeń, luty, marzec, listopad, grudzień. Ustala się następujące zasady zimowego utrzymania:1)w przypadku intensywnych ciągłych opadów śniegu należy przystąpić do odśnieżania chodników przyległych do terenów zielonych do 3 godzin od rozpoczęcia opadów;2)do godziny po ustąpieniu opadów śniegu należy przystąpić do odśnieżania i posypywania piaskiem chodników przyległych i urządzonych alejek;3)do zwalczania śliskości na chodnikach i alejkach parkowych zakazuje się stosowania soli;4)niezwłocznie po zakończeniu zimy piasek należy uprzątnąć z chodników i usunąć z terenu parku;5)wymagania określone w pkt 1 i 2 nie obowiązują w godz. nocnych od 22 do 4 rano. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia określa SIWZ oraz cz. II Istotne postanowienia umowy wraz z załącznikami zamieszczone w wersji elektronicznej na stronie internetowej Zamawiającego: http://przetargi.kedzierzynkozle.pl/ stanowiące integralną częścią SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin usunięcia wad stwierdzonych w wyniku kontroli wykonania usługi oraz doraźnej kontroli Zamawiającego</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Utrzymanie czystości na terenach zieleni miejskiej na osiedlach: Śródmieście, Pogorzelec, Kłodnica</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL52"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Kędzierzyn-Koźle.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia prace związane z codziennym utrzymaniem czystości na terenach zieleni miejskiej na osiedlach Śródmieście, Pogorzelec, Kłodnica. Lokalizacja terenów:teren zielony przy ul. K Miarki, rondo Solidarności, zieleńce przy parkingu na ul. Grunwaldzkiej, Park Pojednania, Park Orderu Uśmiechu, skwer i chodniki przy ul. Wojska Polskiego, skwer przy skrzyżowaniu al. Jana Pawła II i ul. Wojska Polskiego, promenada od ul. Judyma do hali sportowej, skwer przy skrzyżowaniu al. Jana Pawła II z ul Miłą, skwer przy kortach na ul. Harcerskiej i skwer przy ul. Przechodniej, teren zielony ronda Wojaczka wraz ze skarpami. Łączna powierzchnia utrzymania 18,4680 ha. W tym Strefa A koszenia, powierzchnia – 3,7630 ha (szczegóły zawiera załącznik nr 2)Zakres prac obejmuje: a)oczyszczanie skwerów, alejek, placów i chodników przyległych do terenów zielonych będących częściami pasów drogowych z przerastającej trawy, chwastów, innych zanieczyszczeń– wg potrzeb; b)koszenie terenów zielonych (w okresie od kwietnia do października), Wg załączonego harmonogramu koszenia trawy (załącznik nr 4). Wykonawcę zobowiązuje się do niezwłocznego usunięcia skoszonej trawy z alejek, chodników przyległych oraz dróg; c)fazowanie ziemi przy krawężnikach – 1 raz w roku, w terminie od 1 do 30 lipca; d)usuwanie odpadów z koszy na bieżąco, minimum 1 raz dziennie, (pierwsze do godz. 10:00 z wyjątkiem niedzieli i świąt); e)uzupełnianie ubytków traw, wg potrzeb; f)uzupełnienie ubytku kory wg potrzeb; g)grabienie liści na skwerach i obszarze sąsiadującym z alejkami – 2 m po obu stronach oraz usuwanie liści z alejek, chodników i skwerów (szczegóły zawiera załącznik nr 2);h)przycinanie gałęzi zwisających poniżej 2,2 m nad alejkami, odrostów z pni drzew oraz wszelkich samosiejek, i) przycinanie żywopłotów oraz krzewów – w terminach wskazanych przez Zamawiającego, 3 razy w roku (w miesiącu kwietniu, czerwcu i wrześniu);j)zbieranie gałęzi lub konarów drzew do grubości 12cm średnicy w najgrubszym miejscu – wg potrzeb, (w terminie 48 godzin od zaistnienia potrzeby);k)pielęgnacja krzewów, pielenie, podlewanie, przycinanie oraz nawożenie pod kierunkiem Ogrodnika Miejskiego, wg potrzeb; l)utrzymanie zimowe alejek (od 1 listopada do 31 marca), placów i chodników będących częściami pasów drogowych przyległych do terenów zielonych; ł)wszystkie zebrane odpady należy zagospodarować zgodnie z ustawą o odpadach; m)zapewnienie w godz. od 15:00 do 21:00 w dni powszednie oraz w godz. od 8:00 do 21:00 dni ustawowo wolne od pracy interwencyjnego dyżuru w celu uprzątnięcia zanieczyszczeń, w przypadku zgłoszenia telefonicznego pracowników Straży Miejskiej i OSR. Przystąpienie do prac porządkowych ma nastąpić do 1godz. od chwili zgłoszenia; n)w celu wykonania w/w zadania należy podać tel. kontaktowy do osoby przyjmującej zgłoszenie. Okres letni – kwiecień, maj, czerwiec, lipiec, sierpień, wrzesień, październik. Okres zimowy –styczeń, luty, marzec, listopad, grudzień. Ustala się następujące zasady zimowego utrzymania:1)w przypadku intensywnych ciągłych opadów śniegu należy przystąpić do odśnieżania chodników przyległych do terenów zielonych do 3 godzin od rozpoczęcia opadów;2)do godziny po ustąpieniu opadów śniegu należy przystąpić do odśnieżania i posypywania piaskiem chodników przyległych i urządzonych alejek;3)do zwalczania śliskości na chodnikach i alejkach parkowych zakazuje się stosowania soli;4)niezwłocznie po zakończeniu zimy piasek należy uprzątnąć z chodników i usunąć z terenu parku;5)wymagania określone w pkt. 1 i 2 nie obowiązują w godz. nocnych od 22 do 4 rano. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia określa SIWZ oraz cz. II Istotne postanowienia umowy wraz z załącznikami zamieszczone w wersji elektronicznej na stronie internetowej Zamawiającego: http://przetargi.kedzierzynkozle.pl/ stanowiące integralną częścią SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin usunięcia wad stwierdzonych w wyniku kontroli wykonania usługi oraz doraźnej kontroli Zamawiającego</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>Utrzymanie czystości na terenach zieleni miejskiej na osiedlach: Azoty, Blachownia, Wschód, Sławięcice, Cisowa</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL52"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Kędzierzyn-Koźle.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia są prace związane z codziennym utrzymaniem czystości na terenach zieleni miejskiej na osiedlach: Azoty, Blachownia, Wschód, Cisowa Sławięcice. Lokalizacja terenów:Teren zielony przy skrzyżowaniu ul. Witosa i Waryńskiego (obok poczty), teren zielony przy skrzyżowaniu Witosa i Waryńskiego, teren zielony przy ul. Przodowników Pracy, teren zielony przy skrzyżowaniu Witosa i Grabskiego, teren zielony przy skrzyżowaniu Przodowników Pracy i Witosa, Park Lotników, teren zielony pomiędzy ul. Szkolna a Reymonta, skwer przy ul. Krzywoustego, zielenie przy ul. Krzywoustego pomiędzy parkingiem a chodnikiem, skwer na ul. Barbary, Park Sławięcice, skwer przy ul. Dembowskiego, skwer przy skrzyżowaniu Eichendorffa, skwer przy skrzyżowaniu ul. Batorego i Sławięcickiej. Łączna powierzchnia utrzymania 20,9480 ha. W tym Stref A koszenia, powierzchnia – 0,8350 ha (szczegóły zawiera załącznik nr 3). Zakres prac obejmuje: a) oczyszczanie skwerów, alejek, placów i chodników przyległych do terenów zielonych będących częściami pasów drogowych z przerastającej trawy, chwastów, innych zanieczyszczeń – wg potrzeb; b)koszenie terenów zielonych (w okresie od kwietnia do października), Wg załączonego harmonogramu koszenia trawy (załącznik nr 4).Wykonawcę zobowiązuje się do niezwłocznego usunięcia skoszonej trawy z alejek, chodników przyległych oraz dróg; c)fazowanie ziemi przy krawężnikach – 1 raz w roku, w terminie od 1 do 30 lipca; d) usuwanie odpadów z koszy na bieżąco, minimum 1 raz dziennie, (pierwsze do godz. 10:00 z wyjątkiem niedzieli i świąt) e)uzupełnianie ubytków traw, wg potrzeb; f)uzupełnienie ubytku kory wg potrzeb g)grabienie liści na skwerach i obszarze sąsiadującym z alejkami – 2m po obu stronach oraz usuwanie liści z alejek, chodników i skwerów (szczegóły zawiera załącznik nr 3);h)przycinanie gałęzi zwisających poniżej 2,2 m nad alejkami, odrostów z pni drzew oraz wszelkich samosiejek; i)przycinanie żywopłotów oraz krzewów – w terminach wskazanych przez Zamawiającego,3 razy w roku(w miesiącu kwietniu, czerwcu i wrześniu);j)zbieranie gałęzi lub konarów drzew do grubości 12cm średnicy w najgrubszym miejscu – wg potrzeb,(w terminie 48 godzin od zaistnienia potrzeby)k)pielęgnacja krzewów, pielenie, podlewanie, przycinanie oraz nawożenie pod kierunkiem Ogrodnika Miejskiego, wg potrzeb; l) utrzymanie zimowe alejek (od 1 listopada do 31 marca), placów i chodników będących częściami pasów drogowych przyległych do terenów zielonych; ł)wszystkie zebrane odpady należy zagospodarować zgodnie z ustawą o odpadach; m)zapewnienie w godz. od 15:00 do 21:00w dni powszednie oraz w godz. od 8:00 do 21:00 dni ustawowo wolne od pracy interwencyjnego dyżuru w celu uprzątnięcia zanieczyszczeń, w przypadku zgłoszenia telefonicznego pracowników Straży Miejskiej iOSR. Przystąpienie do prac porządkowych ma nastąpić do 1 godz. od chwili zgłoszenia; n)w celu wykonania w/w zadania należy podać tel. kontaktowy do osoby przyjmującej zgłoszenie. Okres letni – kwiecień, maj, czerwiec, lipiec, sierpień, wrzesień, październik. Okres zimowy – styczeń, luty, marzec, listopad, grudzień. Ustala się następujące zasady zimowego utrzymania:1)w przypadku intensywnych ciągłych opadów śniegu należy przystąpić do odśnieżania chodników przyległych do terenów zielonych do 3 godzin od rozpoczęcia opadów;2)do godziny po ustąpieniu opadów śniegu należy przystąpić do odśnieżania i posypywania piaskiem chodników przyległych i urządzonych alejek;3)do zwalczania śliskości na chodnikach i alejkach parkowych zakazuje się stosowania soli;4)niezwłocznie po zakończeniu zimy piasek należy uprzątnąć z chodników i usunąć z terenu parku;5)wymagania określone w pkt. 1 i 2 nie obowiązują w godz. nocnych od 22:00 do 4:00 rano; Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia określa SIWZ oraz cz. II Istotne postanowienia umowy wraz z załącznikami zamieszczone w wersji elektronicznej na stronie internetowej Zamawiającego: http://przetargi.kedzierzynkozle.pl/ stanowiące integralną cześć SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin usunięcia wad stwierdzonych w wyniku kontroli wykonania usługi oraz doraźnej kontroli Zamawiającego</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 199-409625</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>1</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>1</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Utrzymanie czystości na terenach zieleni miejskiej w Kędzierzynie-Koźlu</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-02</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>2</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>2</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Zakład Produkcyjno-Usługowy Remont Kazimierz Pabiasz</OFFICIALNAME>
                     <TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>47-200</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 733960181</PHONE>
                     <E_MAIL>kazik.pabiasz@wp.pl</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="PL52"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">271179.68</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">544537.04</VAL_TOTAL>
               <LIKELY_SUBCONTRACTED/>
               <INFO_ADD_SUBCONTRACTING>
                  <P>Część prac w zakresie koszenia traw.</P>
               </INFO_ADD_SUBCONTRACTING>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="2">
            <CONTRACT_NO>1</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>2</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Utrzymanie czystości na terenach zieleni miejskiej na osiedlach: Śródmieście, Pogorzelec, Kłodnica</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-02</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>2</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>2</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Zakład Usług Wielobranżowych Mieczysław Pietryszyn</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Północna 8</ADDRESS>
                     <TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>47-220</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 603915629</PHONE>
                     <E_MAIL>colis@interia.pl</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="PL52"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">197802.23</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">464384.83</VAL_TOTAL>
               <LIKELY_SUBCONTRACTED/>
               <INFO_ADD_SUBCONTRACTING>
                  <P>Część prac w zakresie koszenia terenów objętych umową.</P>
               </INFO_ADD_SUBCONTRACTING>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="3">
            <CONTRACT_NO>1</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>3</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Utrzymanie czystości na terenach zieleni miejskiej na osiedlach: Azoty, Blachownia, Wschód, Sławięcice, Cisowa</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-02</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>2</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Zakład Konserwacji Terenów Zielonych</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Konopnickiej 9/5</ADDRESS>
                     <TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>47-200</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 774871933</PHONE>
                     <n2016:NUTS CODE="PL52"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">194739.88</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">216574.07</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1.Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy Pzp. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>5. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>6. Terminy wniesienia odwołania:</P>
               <P>6.1 Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy Pzp zdanie drugie albo w terminie 15 dni -jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>6.2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 18.6.1 i 18.6.2 IDW wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>8. Jeżeli Zamawiający nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>9. Szczegółowe zasady postępowania po wniesieniu odwołania, określają stosowne przepisy Działu VI ustawy Pzp.</P>
               <P>10. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej, stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>11. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby Zamawiającego, za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. – Prawo pocztowe (Dz.U. z 2012 r. poz. 1529) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych – Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
