<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="002348-2018"
            EDITION="2018002">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-000417-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180205</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>2</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180104</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 002-002348</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:002348-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.cnaparis.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.marches-publics.gouv.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=342321&amp;orgAcronyme=g7h</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="55000000">Hotel, restaurant and retail trade services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39222000">Catering supplies</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39313000">Hotel equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39315000">Restaurant equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR101">Paris</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR101">Paris</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">89000000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180102</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180205 20:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="C">Recreation, culture and religion</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Париж</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Хотелиерски и ресторантьорски услуги и услуги в областта на търговията на дребно</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paříž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pohostinství a ubytovací služby a maloobchodní služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenester i forbindelse med hotel, restaurant og detailhandel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen des Hotel- und Gaststättengewerbes und des Einzelhandels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Παρίσι</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ξενοδοχείων, εστιατορίων και λιανικού εμπορίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotel, restaurant and retail trade services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>París</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios comerciales al por menor de hostelería y restauración</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelli-, restorani- ja jaemüügiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelli-, ravintola- ja vähittäiskauppapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'hôtellerie, de restauration et de commerce au détail</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Páras</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotel, restaurant and retail trade services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge hotela, restorana i trgovine na malo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Párizs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szállodaipari, éttermi és kiskereskedelmi szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parigi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi alberghieri, di ristorazione e di vendita al dettaglio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryžius</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viešbučių, restoranų ir mažmeninės prekybos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parīze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viesnīcu, restorānu un mazumtirdzniecības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariġi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' lukandi, ristoranti u bejgħ bl-imnut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parijs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor hotel, restaurant en detailhandel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi hotelarskie, restauracyjne i handlu detalicznego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de hotelaria, restauração e comércio a retalho</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii hoteliere, de restaurant şi de vânzare cu amănuntul</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paríž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelové, reštauračné a maloobchodné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve hotelov, restavracij in trgovine na drobno</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotell-, restaurang- och detaljhandelstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Cercle national des Armées</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Cercle national des Armées</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>8 place St-Augustin</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75008</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>CRC2 Patrick Lempereur, directeur du Cercle national des Armées</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 144902721</PHONE>
               <E_MAIL>directeur@cnaparis.com</E_MAIL>
               <FAX>+33 144702721</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FR101"/>
               <URL_GENERAL>http://www.cnaparis.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-publics.gouv.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=342321&amp;orgAcronyme=g7h</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.marches-publics.gouv.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=342321&amp;orgAcronyme=g7h</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="RECREATION_CULTURE_AND_RELIGION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Concession de services déléguant la gestion d'un service public, relative à l'exploitation de bâtiments à vocation sociale, culturelle, de restauration et d'hôtellerie</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2017-CNA-1</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="55000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le CNA confie au concessionnaire le soin d'assurer, à ses risques et périls, l'exploitation de 3 sites:</P>
               <P>— hôtel Saint-Augustin, situé 8 place Saint-Augustin 75008,</P>
               <P>— hôtel Sainte-Geneviève, situé 17 rue Descartes, 75005,</P>
               <P>— hôtel Lacordaire, situé 50 rue Lacordaire, 75015.</P>
               <P>La concession entrera en vigueur le 1.8.2018. La concession s'achèvera le 31.12.2029 concernant les sites de Sainte-Geneviève et de Lacordaire. Pour l'hôtel Saint-Augustin, il est prévu une 1<FT TYPE="SUP">re</FT> période d'exécution jusqu'au 19.7.2024. Le pouvoir adjudicateur se réserve la possibilité de prolonger jusqu'au 31.12.2029, dans le cadre d'1 tranche optionnelle. L'affermissement ou non de cette tranche sera décidé en 2022 après décision du ministère des armées de poursuivre ou non les prestations sur l'hôtel Saint-Augustin. Outre les prestations identifiées à la rubrique II.2.4, le futur titulaire devra également assurer des prestations de filtrage et contrôle des accès et surveillance des lieux.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">89000000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="55000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="39222000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="39313000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="39315000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR101"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Paris.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L'exploitation attendue consiste en la fourniture de prestations à vocation sociale, culturelle de restauration (actuels restaurant «La Petite Carte», restaurant «Le Bistrot», restaurant gastronomique «La Grande Carte»), d'hôtellerie, de bar et de prestations particulières d'animation (type séminaire, événementiel). L'exploitation comprend également la maintenance des sites ainsi que la réalisation d'investissements sur ces 3 sites. Les prestations entretien locatif des bâtiments et l'entretien des matériels de restauration collective mis à disposition seront à la charge du concessionnaire. Il sera également demandé au concessionnaire de réaliser des travaux d'investissement relatifs à la rénovation de l'hôtel Sainte-Geneviève, de l'hôtel Lacordaire et de l'hôtel Saint-Augustin (salons de réceptions et de séminaires du 1<FT TYPE="SUP">er</FT> étage, réfection des chambres en fin de cycle). Les candidats admis à déposer une offre pourront proposer des investissements complémentaires, selon les précisions qui seront apportées en ce sens. Le détail précis des prestations attendues sera communiqué aux candidats dont la candidature aura été admise.</P>
                  <P>Précision générale: le présent avis concerne le dépôt des candidatures. Le CNA examinera les candidatures dans les conditions fixées aux articles 19 et suivants du décret nº 2016-86 du 1.2.2016 relatif aux contrats de concession.</P>
                  <P>Les candidatures seront examinées au regard des critères de sélection pondérés suivants:</P>
                  <P>— capacité technique à exécuter les prestations relevant de l'objet du contrat de concession (60 %). Cette capacité sera appréciée au regard des pièces demandées par le CNA à la rubrique III.1.3,</P>
                  <P>— capacité financière à exécuter les prestations relevant de l'objet du contrat de concession (40 %). Cette capacité sera appréciée au regard des pièces demandées par le CNA à la rubrique III.1.2.</P>
                  <P>Le nombre maximal de candidats admis à déposer une offre sera de 5, pour autant qu'il y ait un nombre suffisant de candidatures recevables et présentant des capacités techniques suffisantes.</P>
                  <P>Modalités de remise des candidatures: les dossiers de candidature doivent impérativement parvenir au CNA avant la date et l'heure limites de dépôt indiqué au point IV.2.2. Les demandes de renseignements complémentaires seront formulées au plus tard le 29.1.2018.</P>
                  <P>Complément à la rubrique II.2.4) l'exploitation aux risques suppose, outre que le concessionnaire assume seul les charges d'exploitation, reverse une partie du chiffre d'affaires généré et réalise des investissements relatifs à l'acquisition de matériels de restauration collective.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">89000000</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2029-12-31</DATE_END>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Autres codes CPV additionnels:</P>
                  <P>— 50880000-7 services de réparation et d'entretien de matériel d'hôtellerie et de restauration,</P>
                  <P>— 55100000-1 services d'hôtellerie,</P>
                  <P>— 55110000-4 services d'hébergement hôtelier,</P>
                  <P>— 55130000-0 autres services d'hôtellerie,</P>
                  <P>— 45212400-0 hôtels et restaurants,</P>
                  <P>— 50324200-4 services de maintenance préventive,</P>
                  <P>— 50750000-7 services d'entretien d'ascenseurs.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Liste et description succincte des conditions, indication des informations et documents requis: le dossier de candidature devra comprendre pour chaque candidat et, en cas de groupement d'entreprises, pour chaque membre du groupement, les documents suivants:</P>
               <P>(a) une déclaration sur l'honneur attestant:</P>
               <P>1º qu'il ne fait l'objet d'aucune exclusion de la participation à la procédure de passation des contrats de concession prévue aux articles 39, 40 et 42 de l'ordonnance du 29.1.2016 susvisée;</P>
               <P>2º que les renseignements et documents relatifs à ses capacités et à ses aptitudes, exigés en application de l'article 45 de l'ordonnance du 29.1.2016 susvisée et dans les conditions fixées aux articles 20 et 21, sont exacts;</P>
               <P>3º de son respect de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés prévue aux articles L. 5212-1 à L. 5212-4 du code du travail;</P>
               <P>(b) l'ensemble des documents justifiant qu'il ne fait l'objet d'aucune exclusion de la participation à la procédure de passation des contrats de concession prévue aux articles 39, 40 et 42 de l'ordonnance du 29.1.2016 susvisée;</P>
               <P>(c) tous documents démontrant l'aptitude à exercer l'activité professionnelle du candidat;</P>
               <P>(d) une lettre de candidature, selon le formulaire DC1 ou équivalent, complétée et signée par une personne habilitée à engager l'entreprise. En cas de groupement, la lettre de candidature indiquera la composition et la forme du groupement, le nom de l'entreprise ou société mandataire, et sera accompagnée de l'autorisation donnée par chaque co-traitant au mandataire, de déposer le dossier de candidature au nom du groupement. Les pouvoirs de la personne signataire devront être joints.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Critères de sélection tels que mentionnés dans les documents de la consultation liste et description succincte des critères de sélection, indication des informations et documents requis: le dossier de candidature devra comprendre pour chaque candidat et, en cas de groupement d'entreprises, pour chaque membre du groupement, les documents suivants:</P>
               <P>(e) déclaration concernant le chiffre d'affaires global du candidat et, le cas échéant, le chiffre d'affaires du domaine d'activité faisant l'objet de la concession, sur les 3 derniers exercices disponibles;</P>
               <P>(f) bilans ou extraits de bilan, concernant les 3 dernières années, des opérateurs économiques pour lesquels l'établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi;</P>
               <P>(g) preuve d'une assurance des risques professionnels pertinents et liés aux différentes prestations à réaliser par le futur concessionnaire.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Liste et description succincte des critères de sélection, indication des informations et documents requis: le dossier de candidature devra comprendre pour chaque candidat ou chaque membre d'un groupement d'entreprises, les documents suivants: (h) la liste des services similaires à ceux correspondant à la future concession exécutés au cours des 5 dernières années, ainsi que la liste des travaux d'investissement similaires à ceux demandés dans la concession;</P>
               <P>(i) la déclaration indiquant l'effectif moyen annuel et l'importance de l'encadrement pendant les 3 dernières années;</P>
               <P>(j) la description de l'outillage, du matériel et de l'équipement technique qu'il disposera pour la réalisation de la concession, y compris liés aux travaux d'investissement;</P>
               <P>(k) l'indication des titres d'études et professionnels du candidat ou des cadres de l'entreprise, et notamment des responsables de prestation de services ou de conduite des travaux de même nature que celle de la concession.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Le candidat doit être un professionnel reconnu de la fonction restauration et loisirs.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Les conditions d'exécution de la concession seront précisées dans le projet de contrat de concession. Ces conditions seront affinées et finalisées pendant la négociation. Il est rappelé que l'autorité délégante peut librement organiser une négociation avec un ou plusieurs candidats, après qu'ait été dressée la liste des candidats admis à participer à la suite de la procédure. Il sera prévu pour l'exécution de la concession, une clause d'insertion par l'activité économique obligatoire.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>20:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>La date prévisionnelle de publication du prochain avis est le 30.6.2028.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>Visite obligatoire en raison des travaux à réaliser, 2 visites obligatoires sont organisées les 15 et 16.1.2018 &amp; 18 et 19.1.2018, pour reconnaître les locaux et comprendre les attendus (modalités pratiques aux coordonnées indiquées au I.1). Il est conseillé d'être accompagné par un architecte. Compléments à la section III: si le candidat ne peut produire, pour justifier de son habilitation à exercer l'activité, de sa capacité économique, financière, technique et professionnelle, l'un des renseignements ou documents prévus aux points III.1.1, III.1.2 et III.1.3, il peut prouver sa capacité par tout autre document considéré objectivement comme équivalent. Compléments à la section IV: les détails de procédure (notamment les négociations) figureront dans le règlement de la consultation. Les candidats ne peuvent présenter plusieurs offres:</P>
               <P>— en qualité de candidats individuels et de membres d'un ou plusieurs groupements,</P>
               <P>— en qualité de membres de plusieurs groupements.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy, 75181 Paris, Cedex 04</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 04</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
               <URL>http://paris.tribunal-administratif.fr/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy, 75181 Paris, Cedex 04</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 04</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
               <URL>http://paris.tribunal-administratif.fr/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
