<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="002443-2018" EDITION="2018002"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-000264-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180412</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>2</NO_OJ><DATE_PUB>20180104</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 002-002443</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:002443-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.bip.zuk.szczecin.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79710000">Security services</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">3 853 321,86</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">2 048 142,43</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">279 444,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">754 214,03</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">220 382,40</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">127 719,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">279 444,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">143 976,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2017/S 147-305457</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180102</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01303</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Шчечин</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по безопасност</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezpečnostní služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Sikkerhedstjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von Sicherheitsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Στετίνο</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ασφάλειας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Security services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de seguridad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Turvateenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Turvallisuuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de sécurité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Security services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge na području sigurnosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Biztonsági szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Stettino</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di sicurezza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsaugos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsardzes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tas-sigurtà</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Beveiligingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi ochroniarskie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de segurança</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de siguranţă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezpečnostné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Varovalne storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Säkerhetstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Gmina Miasto Szczecin - Zakład Usług Komunalnych</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_AWARD CATEGORY="ORIGINAL" FORM="3" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_AWARD CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Gmina Miasto Szczecin - Zakład Usług Komunalnych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Ku Słońcu 125 A</ADDRESS><TOWN>Szczecin</TOWN><POSTAL_CODE>71-080</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Joanna Kordecka</ATTENTION><PHONE>+48 914857126</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>joanna.kordecka@zuk.szczecin.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 914848055</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD><URL_GENERAL>www.bip.zuk.szczecin.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Administracja samorządowa</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">usługi komunalne</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><DESCRIPTION_AWARD_NOTICE_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Ochrona obiektów zakładu usług komunalnych w szczecinie (w podziale na części)</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION_W_PUB><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY_PUB>23Y</SERVICE_CATEGORY_PUB></TYPE_CONTRACT_LOCATION_W_PUB><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Miasto.</P><P>Szczecin.</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest ochrona obiektów Zakładu Usług Komunalnych</P><P>W Szczecinie - w podziale na części, tj.:</P><P>Część I: Ochrona Cmentarza Centralnego w Szczecinie.</P><P>Część II: Ochrona Cmentarza Zachodniego przy ul. Bronowickiej w Szczecinie.</P><P>Część III: Ochrona kompleksu rekreacyjnego Arkonka w Szczecinie.</P><P>Część IV: Ochrona Teatru Letniego i rzeźby Ptaki w Szczecinie.</P><P>Część V: Ochrona kąpielisk miejskich w Szczecinie.</P><P>Część VI: Ochrona składowiska w Sierakowie gm. Police.</P><P>Część VII: Ochrona składowiska w Szczecinie – Kluczu przy ul. Komety.</P><P>Część VIII: Ochrona terenu parku miejskiego Różanka w Szczecinie.</P><P>Część IX: Ochrona Schroniska dla Bezdomnych Zwierząt w Szczecinie.</P><P>CPV 79710000-4 Usługi ochroniarskie.</P><P>2. Przedmiot zamówienia obejmuje:</P><P>— Część I (ochrona Cmentarza Centralnego w Szczecinie):</P><P>1) ochronę mienia na Cmentarzu Centralnym, administrowanym przez Zamawiającego przed kradzieżą i dewastacją oraz ochronę osób przebywających na Cmentarzu Centralnym przed napadami,</P><P>2) kontrolę podmiotów gospodarczych świadczących usługi na terenie Cmentarza Centralnego poprzez:</P><P>a) sprawdzanie wydawanych przez Zamawiającego zezwoleń na wykonywane usługi,</P><P>b) kontrolę wwożonych i wywożonych elementów nagrobków,</P><P>c) sprawdzanie zgodności miejsc wykonywanych usług z miejscami określonymi</P><P>W treści zezwoleń wydanych przez Zamawiającego,</P><P>3) kontrolę ruchu wszystkich pojazdów wjeżdżających i wyjeżdżających z terenu Cmentarza Centralnego wg wydanych przepustek na wjazd lub zakupionych</P><P>W Systemie mobilnej Karty,</P><P>4) zapobieganie aktom wandalizmu oraz eliminowanie kradzieży nagrobków i roślin,</P><P>5) egzekwowanie przestrzegania obowiązujących przepisów porządkowych,</P><P>6) kontrolę wwozu i wywozu odpadów,</P><P>7) monitoring pomieszczeń biurowych administracji Cmentarza Centralnego i siedziby Zamawiającego,</P><P>8) patrolowanie terenu:</P><P>a) od 30.11.2017 r. do 31.3.2018 r., w godz. 6:00 - 18:00 (w dniu 30.11.2017 r. od godz. 10:00) – 3 patrole 2-osobowe piesze,</P><P>b) od 1.4.2018 r. do 3.11.2018 r., w godz. 6:00 – 21:00 - 3 patrole 2–osobowe, rowerowe,</P><P>c) od 4.11.2018 r. do 31.3.2019 r., w godz. 6:00 - 18:00 – 3 patrole 2-osobowe piesze,</P><P>d) od 1.4.2019 r. do 3.11.2019 r., w godz. 6:00 – 21:00 - 3 patrole 2–osobowe, rowerowe,</P><P>e) od 4.11.2019 r. do 30.11.2019 r., w godz. 6:00 - 18:00 (w dniu 30.11.2019 r. do godz. 10.00) – 3 patrole 2-osobowe piesze,</P><P>f) całodobowo (stale, bez opuszczania terenu cmentarza, z wyjątkiem tankowania paliwa 1x w tygodniu) – 1 patrol 2–osobowy zmotoryzowany (patrol wykona ok. 70 km dziennie),</P><P>9) obsługę Bramy Głównej Cmentarza Centralnego:</P><P>a) od 30.11.2017 r. do 31.3.2018 r., w godz. 6:00 - 18:00 (w dniu 30.11.2017 r. od godz.10:00) - od poniedziałku do piątku (z wyłączeniem dni świątecznych), wykonywaną przez kwalifikowanego pracownika ochrony fizycznej,</P><P>b) od 1.4.2018 r. do 3.11.2018 r., w godz. 6:00 - 21:00 - od poniedziałku do piątku</P><P>(oprócz dni świątecznych, z wyjątkiem Dnia Wszystkich Świętych), wykonywaną.</P><P>Przez kwalifikowanego pracownika ochrony fizycznej,</P><P>c) od 4.11.2018 r. do 31.3.2019 r., w godz. 6:00 - 18:00 - od poniedziałku do piątku (z wyłączeniem dni świątecznych), wykonywaną przez kwalifikowanego pracownika ochrony fizycznej,</P><P>d) od 1.4.2019 r. do 3.11.2019 r., w godz. 6:00 – 21:00 – od poniedziałku do piątku</P><P>(oprócz dni świątecznych, z wyjątkiem Dnia Wszystkich Świętych), wykonywaną przez kwalifikowanego pracownika ochrony fizycznej,</P><P>e) od 4.11.2019 r. do 30.11.2019 r., w godz. 6:00 - 18:00 (w dniu 30.11.2019 r. do godz. 10:00) - od poniedziałku do piątku (z wyłączeniem dni świątecznych), wykonywaną przez kwalifikowanego pracownika ochrony fizycznej,</P><P>10) wsparcie zmotoryzowanej grupy interwencyjnej (co najmniej dwuosobowej) o gwarantowanym czasie dojazd do chronionego obiektu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania (czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę),</P><P>11) wyposażenie patroli w systemy kontroli wartowników oparte na technologii GPS, z możliwością weryfikacji wykonanych tras w czasie przeszłym i teraźniejszym, w tym:</P><P>a) pozycjonowanie patroli w czasie rzeczywistym oraz archiwalne odwzorowanie przebiegu tras patroli (w tym postojów, zatrzymań, prędkości, pobytu w zdefiniowanych miejscach, przejazdu trasą),</P><P>b) tworzenie dowolnych raportów patroli np. dziennych, miesięcznych, weekendowych, zatrzymań, postojów, pobytów w zdefiniowanych obszarach, przejazdów alejami,</P><P>c) zaplanowanie przebiegu tras wraz z możliwością ich późniejszej weryfikacji,</P><P>d) nieodpłatne udostępnianie w formie elektronicznej - na każde żądanie Zamawiającego - dziennych raportów tras wykonanych przez patrole,</P><P>12) zapewnienie mobilnych zestawów telewizji przemysłowej, czyli:</P><P>a) 4 kamery GSM (foto-pułapki) z możliwością nagrywania filmów z dodatkowym wyposażeniem w zapasowy komplet akumulatorów (kamery przewidziane do montażu na drzewach); charakterystyka kamery:</P><P>A. możliwość robienia zdjęć i nagrywania filmów,</P><P>B. kąt widzenia obiektywu 100o,</P><P>C. możliwość wykonywania wysokiej jakości zdjęć – rozdzielczość 12-megapikseli (rozpoznawalność małych przedmiotów z odległości 25 m, np. tablicy rejestracyjnej),</P><P>D. własne, niezależne źródło zasilania – akumulatorki AA,</P><P>E. 3 czujniki ruchu (zasięg do 25 m),</P><P>F. diody podczerwieni umożliwiające rejestrowanie zdarzeń w nocy,</P><P>G. zastosowanie niewidocznego dla ludzkiego oka pasma światła podczerwonego (brak błysku i wyeliminowany efekt żarzenia się diod),</P><P>H. karta pamięci (do 32 GB),</P><P>I. moduł GSM umożliwiający wysyłanie zdjęć w momencie rejestrowania ruchu.</P><P>b) 1 kamery stałej obrotowej wraz z masztem i montażem przy bramie nr 2,</P><P>c) 1 kamery stałej obrotowej wraz z masztem i montażem przy bramie nr 9,</P><P>d) 1 kamery stałej wraz z montażem w kaplicy</P><P>— dobór kamer, wysokości masztów i podłączenie po stronie Wykonawcy.</P><P>e) stałe udostępnienie podglądu kamer, w czasie rzeczywistym, obsłudze Bramy Głównej Cmentarza Centralnego,</P><P>f) ciągłą rejestrację i transmisję z 3 kamer oraz archiwizację (do 10 dni),</P><P>g) zamontowanie kamer i podłączenie za pomocą zdalnego centrum monitorowania oraz reagowania na zauważone zdarzenia, do punktu ochrony przy Bramie Głównej Cmentarza Centralnego, wraz z dodatkowym wyposażeniem odbioru obrazu i możliwością 10-krotnego jego przybliżenia,</P><P>13) konserwację urządzeń monitorujących – co kwartał.</P><P>— Część II (ochrona Cmentarza Zachodniego przy ul. Bronowickiej w Szczecinie):</P><P>1) ochrona poprzez:</P><P>a) bezpośrednią całodobową ochronę fizyczną - 1 pracownik ochrony obsługujący całodobowo system monitoringu,</P><P>b) wsparcie przez grupę interwencyjną w przypadku zdarzeń o charakterze szczególnym typu: akty wandalizmu i niszczenia mienia, odmowa wykonania poleceń dotyczących np. opuszczenia obiektu, nieobyczajne lub agresywne zachowanie, czyli zapewnienie zmotoryzowanej grupy interwencyjnej (co najmniej dwuosobowej) o gwarantowanym czasie dojazd do chronionego obiektu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania (czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę).</P><P>— Część III (ochrona kompleksu rekreacyjnego Arkonka w Szczecinie):</P><P>1) bezpośrednią całodobową ochronę fizyczną prowadzoną zgodnie z załącznikami</P><P>Nr A – Z wraz z podejmowaniem doraźnych interwencji,</P><P>2) otwieranie i zamykanie bram wejściowych i wyjściowych, zgodnie z godzinami otwarcia i zamknięcia kompleksu,</P><P>3) otwieranie i zamykanie bram wjazdowych zaopatrzenia i obsługi technicznej,</P><P>4) otwieranie i zamykanie szlabanów parkingowych dla zaopatrzenia i obsługi technicznej,</P><P>5) odczytywanie biletów i karnetów mobilnym urządzeniem przy wejściu na kompleks w sezonie letnim,</P><P>6) pomoc klientom przy odbijaniu biletów przy kołowrotkach wejściowych w sezonie letnim i zimowym,</P><P>7) konwojowanie pracowników na obiekcie podczas poboru gotówki z kas kompleksu,</P><P>8) obsługa szlabanów parkingowych w razie awarii (podnoszenie szlabanów parkingowych),</P><P>9) powiadamianie odpowiednich służb w razie awarii nocnych (pogotowie elektryczne, pogotowie wodno-kanalizacyjne, MVB),</P><P>10) stałe patrolowanie, w tym obchód kompleksu, o którym mowa w ppkt 14 niniejszego Pkt i monitoring stanu kompleksu oraz niezwłoczne informowanie Przedstawiciela Zamawiającego o zauważonych zagrożeniach i nieprawidłowościach,</P><P>11) stały dozór sygnałów przesyłanych, gromadzonych i przetwarzanych w systemach alarmowych i obsługa zainstalowanych na kompleksie elektronicznych systemów zabezpieczeń i systemów alarmowych, w sposób zgodny z obowiązującymi zasadami użytkowania tych urządzeń oraz doraźna interwencja, (w przypadku odebrania sygnału o zdarzeniu, natychmiastowa reakcja, w tym skierowanie grupy interwencyjnej na miejsce zdarzenia, o gwarantowanym czasie dojazdu do chronionego kompleksu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania; czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę),</P><P>12) wsparcie przez zmotoryzowaną grupę interwencyjną (Wykonawca zobowiązany będzie dysponować co najmniej jedną zmotoryzowaną grupą interwencyjną o gwarantowanym czasie dojazdu do chronionego kompleksu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania; czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę) w przypadku zdarzeń o charakterze szczególnym typu: akty wandalizmu i niszczenia mienia, odmowa wykonania poleceń dotyczących np. opuszczenia obiektu, nieobyczajne lub agresywne zachowanie,</P><P>13) kontrolę ruchu wszystkich pojazdów wjeżdżających na teren kompleksu i wyjeżdżających z terenu kompleksu, w uzgodnieniu z Przedstawicielem Zamawiającego,</P><P>14) obchód kompleksu z wykorzystaniem systemu kontroli wartowników opartego na technologii GPS, posiadającego 4 punkty kontrolne mobilne (lokalizacja każdorazowo wskazana przez Przedstawiciela Zamawiającego) z możliwością weryfikacji wykonanych tras w czasie przeszłym i teraźniejszym, oraz nieodpłatne udostępnianie w formie elektronicznej - na każde żądanie Zamawiającego - dziennych raportów tras wykonanych przez patrole. Częstotliwość obchodu kompleksu to:</P><P>a) w dniu 30.11.2017 r. od godz. 10:00:</P><P>A. w godzinach 10:00 – 18:00 – 5 razy, tj. o godz. 10:30, 12:00, 14:00, 15:30, 17:00,</P><P>b) w okresie od dnia 1.12.2017 r. do dnia 25.2.2018 r.:</P><P>A. w godzinach 8:30 – 21:30 – 6 razy, tj. o godz. 9:00, 12:00, 14:00, 16:00, 18:00, 20:00, z wyjątkiem:</P><P>— 24.12.2017 r.: w godzinach 8:30 – 21:30 – 5 razy, tj. o godz. 9:00, 11:00, 13:00, 15:00, 17:00,</P><P>— 31.12.2017 r.: w godzinach 8:30 – 17:30 – 5 razy, tj. o godz. 9:00, 11:00, 13:00, 15:00, 17:00,</P><P>c) w okresie od dnia 26.2.2018 r. do dnia 30.4.2018 r.:</P><P>A. w godzinach 9.30 – 18.30 – 5 razy, tj. o godz. 10.00, 12.00, 14.00, 16.00, 18.00,</P><P>d) w okresie od dnia 1.5.2018 r. do dnia 31.5.2018 r.:</P><P>A. w godzinach 9.30 – 20.30 – 5 razy, tj. o godz. 10.00, 12.00, 14.00, 16.30, 19.30,</P><P>e) w okresie od dnia 1.6.2018 r. do dnia 2.9.2018 r.:</P><P>A. w godzinach otwarcia kompleksu 10.00 – 21.00 – 6 razy, tj. o godz. 10.00, 12.00, 14.00, 16.00, 18.00, 20.00,</P><P>B. w godzinach otwarcia kompleksu 10.00 – 20.00 – 5 razy, tj. o godz. 10.00, 12.00, 14.00, 16.30, 19.00,</P><P>f) w okresie od dnia 3.9.2018 r. do dnia 30.9.2018 r.:</P><P>A. w godzinach 9:30 – 20:30 – 5 razy, tj. o godz. 10:00, 12:00, 14:00, 16:30, 19:30,</P><P>g) w okresie od dnia 1.10.2018 r. do dnia 30.11.2018 r.:</P><P>A. w godzinach 9:30 – 18:30 – 5 razy, tj. o godz. 10:00, 12:00, 14:00, 16:00, 18:00,</P><P>h) w okresie od dnia 1.12.2018 r. do dnia 24.2.2019 r.:</P><P>A. w godzinach 8:30 – 21:30 – 6 razy, tj. o godz. 9:00, 12:00, 14:00, 16:00, 18:00, 20:00, z wyjątkiem:</P><P>— 24.12.2018 r.: w godzinach 8:30 – 21:30 – 5 razy, tj. o godz. 9:00, 11:00, 13:00, 15:00, 17:00,</P><P>— 31.12.2018 r.: w godzinach 8:30 – 17:30 – 5 razy, tj. o godz. 9:00, 11:00, 13:00, 15:00, 17:00,</P><P>i) w okresie od dnia 25.2.2019 r. do dnia 30.4.2019 r.:</P><P>A. w godzinach 9:30 – 18:30 – 5 razy, tj. o godz. 10:00, 12:00, 14:00, 16:00, 18:00,</P><P>j) w okresie od dnia 1.5.2019 r. do dnia 31.5.2019 r.:</P><P>A. w godzinach 9:30 – 20:30 – 5 razy, tj. o godz. 10:00, 12:00, 14:00, 16:30, 19:30,</P><P>k) w okresie od dnia 1.6.2019 r. do dnia 1.9.2019 r.:</P><P>A. w godzinach otwarcia kompleksu 10:00 – 21:00 – 6 razy, tj. o godz. 10:00, 12:00, 14:00, 16:00, 18:00, 20:00,</P><P>B. w godzinach otwarcia kompleksu 10:00 – 20:00 – 5 razy, tj. o godz. 10:00, 12:00, 14:00, 16:30, 19:00,</P><P>l) w okresie od dnia 2.9.2019 r. do dnia 30.9.2019 r.:</P><P>A. w godzinach 9:30 – 20:30 – 5 razy, tj. o godz. 10:00, 12:00, 14:00, 16:30, 19:30,</P><P>Ł) w okresie od dnia 1.10.2019 r. do dnia 29.11.2019 r.:</P><P>A. w godzinach 9:30 – 18:30 – 5 razy, tj. o godz. 10:00, 12:00, 14:00, 16:00, 18:00.</P><P>— Część IV (ochrona Teatru Letniego i rzeźby Ptaki w Szczecinie):</P><P>1) ochrona poprzez:</P><P>a) bezpośrednią ochronę fizyczną - z wykorzystaniem istniejącego systemu CCTV,</P><P>Z patrolowaniem minimum raz na godzinę w godzinach otwarcia obiektu oraz minimum raz na dwie godziny w czasie zamknięcia obiektu, wraz.</P><P>Z podejmowaniem doraźnej interwencji:</P><P>A. w dni powszednie - od godz. 15:00 do godz. 7:00 dnia następnego,</P><P>B. w dni wolne od pracy – całodobowo,</P><P>b) niezwłoczne wsparcie przez zmotoryzowaną grupę interwencyjną – zarówno pracowników Teatru Letniego jak i pracownika ochrony, (Wykonawca zobowiązany będzie dysponować co najmniej jedną zmotoryzowaną grupą interwencyjną o gwarantowanym czasie dojazdu do chronionego kompleksu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania; czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę), w przypadku zdarzeń o charakterze szczególnego typu:</P><P>A. akty wandalizmu i niszczenia mienia,</P><P>B. odmowa wykonania poleceń dot. np. opuszczenia obiektu, zaprzestania spożywania alkoholu na terenie obiektu, nieobyczajne lub agresywne zachowanie,</P><P>C. łamanie zapisów regulaminu obiektu,</P><P>— W przypadku zaistnienia zdarzeń, o których mowa powyżej, Wykonawca będzie miał obowiązek przygotować materiał z CCTV w celu zgłoszenia popełnienia czynu zabronionego odpowiednim służbom.</P><P>c) stosowanie systemu kontroli wewnętrznej sposobu realizacji zadań przez pracowników ochrony – koszt instalacji i utrzymania systemu ponosi Wykonawca,</P><P>d) pracownicy ochrony winni być wyposażeni w niezbędny sprzęt ochrony osobistej, środki przymusu bezpośredniego oraz bezprzewodowe środki łączności radiowej, a także odpowiednio umundurowani lub ubrani w odzież służbową dostosowana do pory roku,</P><P>e) stały (telefoniczny i radiowy) dozór sygnałów przesyłanych, gromadzonych i przetwarzanych w systemie alarmowym oraz doraźna interwencja (w przypadku odebrania sygnału o zdarzeniu, niezwłoczne skierowanie grupy interwencyjnej na miejsce zdarzenia),</P><P>f) monitorowanie i rejestracja następujących zdarzeń:</P><P>A. alarm włamaniowy,</P><P>B. alarm napadowy,</P><P>C. zaistnienie pożaru lub zadymienia,</P><P>D. usterki systemu, np. brak zasilania sieci,</P><P>2) konserwację systemu alarmowego – co kwartał, w obecności kierownika obiektu.</P><P>— Część V (ochrona kąpielisk miejskich w Szczecinie):</P><P>1) ochrona poprzez:</P><P>a) patrole „lotne” (z wyłączeniem otwierania i zamykania bram kąpielisk):</P><P>A. od 30.11.2017 r. do 31.3.2018 r. – 1 patrol dwuosobowy w godzinach: 22:00 – 1:00,</P><P>B. od 1.4.2018 r. do 31.10.2018 r. – 2 patrole dwuosobowe, w godzinach: 22:00 – 24:00 i 2:00 – 4:00,</P><P>C. od 1.11.2018 r. do 31.3.2019 r. - 1 patrol dwuosobowy, w godzinach: 22:00 – 1:00,</P><P>D. od 1.4.2019 r. do 31.10.2019 r. – 2 patrole dwuosobowe, w godzinach: 22:00 – 24:00 i 2:00 – 4:00,</P><P>E. od 1.11.2019 r. do 29.11.2019 r. - 1 patrol dwuosobowy, w godzinach: 22:00 – 1:00,</P><P>— pobyt patroli będzie potwierdzany wydrukiem z systemu kontroli wartowników.</P><P>(Dąbie – 3 punkty kontrolne, Dziewoklicz – 3 punkty kontrolne, Głębokie – 4 punkty kontrolne), przekazywanym raz w miesiącu Zamawiającemu,</P><P>— Wykonawca zobowiązany będzie zamontować dodatkowe znaczniki punktów kontrolnych (urządzenia Wykonawcy), mianowicie:</P><P>• Głębokie – hangar, WAKE PARK, wejście do budynku głównego, parking od strony ul. Zegadłowicza,</P><P>• Dziewoklicz – hangar w miejscu starego „Okrąglaka”, budynek toalet, most wjazdowy na kąpielisko,</P><P>• Dąbie – okolice palenisk, hangar, budynek toalet,</P><P>b) patrol pieszy w okresie:</P><P>A. od 15.6.2018 r. do 31.8.2018 r. w godzinach 11:00 – 13:00, i 15:00 - 17:00,</P><P>B. od 15.6.2019 r. do 31.8.2019 r. w godzinach 11:00 – 13:00, i 15:00 - 17:00,</P><P>— pobyt patroli pieszych będzie potwierdzany wydrukiem z systemu kontroli wartowników (Dąbie – 3 punkty kontrolne, Dziewoklicz – 3 punkty kontrolne, Głębokie – 4 punkt kontrolny), przekazywanym raz w miesiącu Zamawiającemu,</P><P>c) otwieranie i zamykanie bram wejściowych kąpielisk:</P><P>A. otwieranie – godz. 9:45 - 10:00 - w soboty, niedziele i święta w okresach:</P><P>— od 1.12.2017 r. do 14.6.2018 r.,</P><P>— od 1.9.2018 r. do 14.6.2019 r.,</P><P>— od 1.9.2019 r. do 30.11.2019 r..</P><P>B. zamykanie:</P><P>— godz. 17:00 – 17:15 – w soboty, niedziele i święta w okresach:</P><P>Od 30.11.2017 r. do 31.1.2018 r. i od 1.11.2018 r. do 31.12.2018 r.,</P><P>— godz. 18:00 – 18:15 - w soboty, niedziele i święta w okresach:</P><P>Od 1.2.2018 r. do 31.3.2018 r.,</P><P>— w godz. 20:00 – 20:15 – codziennie w okresie:</P><P>Od 1.4.2018 r. do 14.6.2018 r. i od 1.9.2018 r. do 31.10.2018 r.,</P><P>— godz. 20:00 – 20:15 – codziennie w okresie:</P><P>Od 15.6.2018 r. do 31.8.2018 r.,</P><P>— godz. 17:00 – 17:15 – w soboty, niedziele i święta w okresach:</P><P>Od 1.1.2019 r. do 31.1.2019 r. i od 1.11.2019 r. do 29.11.2019 r.,</P><P>— godz. 18:00 – 18:15 - w soboty, niedziele i święta w okresach:</P><P>Od 1.2.2019 r. do 31.3.2019 r.,</P><P>— w godz. 20:00 – 20:15 – codziennie w okresie:</P><P>Od 1.4.2019 r. do 14.6.2019 r. i od 1.9.2019 r. do 31.10.2019 r.,</P><P>— godz. 20:00 – 20:15 – codziennie w okresie:</P><P>Od 15.6.2019 r. do 31.8.2019 r.,</P><P>d) stały (telefoniczny i radiowy) dozór sygnałów przesyłanych, gromadzonych i przetwarzanych w systemie alarmowym oraz doraźna interwencja (w przypadku odebrania sygnału o zdarzeniu, niezwłoczne skierowanie grupy interwencyjnej.</P><P>Na miejsce zdarzenia i potwierdzenie powyższego faktu w systemie kontroli - rejestratorze wartowników); Wykonawca zobowiązany będzie dysponować co najmniej jedną zmotoryzowaną grupą interwencyjną o gwarantowanym czasie dojazdu do chronionego kompleksu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania (czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę),</P><P>e) wsparcie przez zmotoryzowaną grupę interwencyjną (co najmniej dwuosobową) o gwarantowanym czasie dojazd do chronionego obiektu, nie dłuższym niż.</P><P>15 minut od otrzymania wezwania (czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę);</P><P>2) konserwację 3 systemów alarmowych – co kwartał, w obecności kierownika kąpieliska lub osoby przez niego upoważnionej (konserwacja obejmuje wymianę urządzeń i baterii typ 9V/6AM6, TL5902, 6LF22).</P><P>— Część VI (ochrona składowiska w Sierakowie gm. Police):</P><P>1) ochrona poprzez bezpośrednią ochronę fizyczną - wraz z podejmowaniem doraźnej interwencji: całodobowo – 1 osoba,</P><P>2) Wykonawca ma obowiązek zapewnić na własny koszt sprawnego systemu łączności pomiędzy osobami wykonującymi ochronę fizyczną a ich bazą,</P><P>3) zakres usługi ochrony:</P><P>a) ochrona składowiska przed kradzieżą, zniszczeniem, zaprószeniem ognia przez osoby trzecie, pożarem itp., a w szczególności dokonywanie regularnych obchodów, informowanie Zamawiającego o wszelkich nieprawidłowościach lub zdarzeniach losowych, zawiadamianie Policji i odpowiednich służb o zaistniałych zdarzeniach, podejmowanie niezbędnych działań w razie zamachu na chroniony majątek oraz w razie pożaru – określonych w instrukcji p. poż., ochronę obiektów przed ingerencją osób nieupoważnionych; Wykonawca zobowiązany będzie dysponować co najmniej jedną zmotoryzowaną grupą interwencyjną o gwarantowanym czasie dojazdu do chronionego kompleksu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania (czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę),</P><P>b) ochrona majątku ruchomego i nieruchomego składowiska (kwatery I, II, III, IV)</P><P>W granicach ogrodzenia z siatki stalowej, terenu przyległego do wałów, ze szczególnym uwzględnieniem sprzętu mechanicznego, kontenerów socjalnych z wyposażeniem, urządzeń technologicznych na terenie składowiska, geomembrany, oświetlenia składowiska, ogrodzenia przenośnego, zbiorników wód odciekowych oraz innych urządzeń technicznych znajdujących się na składowisku,</P><P>c) kontrola stopnia napełniania zbiorników retencyjnych wód odciekowych, a w przypadku awarii systemu przepompowni wód retencyjnych i przepełnienia się zbiornika powyżej stanu alarmowego, pracownik ochrony zobowiązany jest do natychmiastowego powiadomienia osoby wskazanej przez Zamawiającego,</P><P>d) nie dopuszczenie do nieuprawnionego składowania odpadów na obiekcie i terenach bezpośrednio do niego przyległych, tj. ochrona przed powstawaniem tzw. dzikich wysypisk, a w przypadku dojścia do próby składowania odpadów przez osoby trzecie, pracownik ochrony ma obowiązek zapisania numeru rejestracyjnego pojazdu i innych danych służących ustaleniu sprawcy i natychmiastowego powiadomienia właściwych służb oraz Zamawiającego; w przypadku stwierdzenia przez Zamawiającego, że podczas pełnienia dyżuru na obiekcie składowiska doszło do nielegalnego składowania odpadów, kosztami usunięcia odpadów zostanie obciążony Wykonawca,</P><P>e) wsparcie zmotoryzowanej grupy interwencyjnej (co najmniej dwuosobowej) o gwarantowanym czasie dojazd do chronionego obiektu, nie dłuższym niż.</P><P>15 minut od otrzymania wezwania (czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę),</P><P>— Część VII (ochrona składowiska w Szczecinie – Kluczu przy ul. Komety):</P><P>1) ochronę poprzez:</P><P>a) patrole piesze wraz z otwieraniem i zamykaniem bramy:</P><P>A. we wszystkie dni (w tym soboty, niedziele i święta) - 5 patroli w godzinach:</P><P>2:00 – 4:00, 7:00 – 9:00, 12:00 – 14:00, 17:00 - 19:00, 22:00 – 24:00,</P><P>— pobyt patroli pieszych będzie potwierdzany wydrukiem z systemu kontroli wartowników.</P><P>— w czterech punktach kontrolnych, przekazywanym raz w miesiącu Zamawiającemu.</P><P>b) zapewnienie systemu łączności pomiędzy bazą Wykonawcy i osobami wykonującymi patrole – koszt systemu łączności ponosi Wykonawca,</P><P>c) wsparcie zmotoryzowanej grupy interwencyjnej o gwarantowanym czasie dojazdu do chronionego obiektu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania (czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę),</P><P>— Część VIII (ochrona terenu parku miejskiego Różanka w Szczecinie):</P><P>1) ochronę poprzez:</P><P>a) bezpośrednią całodobową ochronę fizyczną wraz z podejmowaniem doraźnych interwencji ogrodzonego terenu (2 ha) parku miejskiego Różanka (obejmującą zieleń i wszystkie elementy zagospodarowania terenu, również montowane czasowo),</P><P>b) otwieranie i zamykanie bram (rano i wieczorem),</P><P>c) wsparcie przez grupę interwencyjną w przypadku zdarzeń o charakterze szczególnym typu: akty wandalizmu i niszczenia mienia, odmowa wykonania poleceń dot. np. opuszczenia obiektu, nieobyczajne lub agresywne zachowanie; Wykonawca zobowiązany będzie dysponować co najmniej jedną zmotoryzowaną grupą interwencyjną o gwarantowanym czasie dojazdu do chronionego kompleksu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania (czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę),</P><P>2) Wykonawca zapewni pomieszczenie socjalne wraz z niezbędną infrastrukturą dla osoby dozorującej, w tym WC (istnieje możliwość ustawienia pomieszczenia socjalnego dla osoby dozorującej, na działce Zamawiającego przylegającej bezpośrednio do terenu Różanki) oraz wodę.</P><P>— Część IX (ochrona Schroniska dla Bezdomnych Zwierząt w Szczecinie):</P><P>1) bezpośrednią ochronę fizyczną z możliwością wykorzystania istniejącego systemu CCTV, z patrolowaniem minimum raz na dwie godziny w czasie zamknięcia obiektu, wraz z podejmowaniem doraźnej interwencji codziennie w godzinach od 22.00 do 7.00 rano dnia następnego,</P><P>2) niezwłoczne wsparcie przez grupę interwencyjną zarówno pracownika ochrony fizycznej jak i pracowników Zamawiającego w przypadku zdarzeń o charakterze szczególnym typu:</P><P>a) akty wandalizmu i niszczenia mienia,</P><P>b) odmowa wykonania poleceń dotyczących np. opuszczenia obiektu,</P><P>c) nieobyczajne lub agresywne zachowanie, Wykonawca zobowiązany będzie dysponować co najmniej jedną zmotoryzowaną grupą interwencyjną o gwarantowanym czasie dojazdu do chronionego kompleksu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania (czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę),</P><P>3) niezwłoczne poinformowanie telefoniczne podmiotu pełniącego usługi w zakresie pogotowia interwencyjnego w przypadku konieczności udzielenia pierwszej pomocy zwierzętom, zgłoszenia interwencji przez mieszkańców i inne,</P><P>4) niezwłoczne poinformowanie telefoniczne pod nr telefonu 19656 Dyżurnego Technicznego Miasta pełniącego funkcję koordynatora służb miejskich w przypadku konieczności podjęcia interwencji zgłoszonych przez mieszkańców.</P><P>3. Wykonawca wykona przedmiot zamówienia z najwyższą starannością wymaganą od podmiotu profesjonalnie świadczącego tego typu usługi, na zasadzie zapewnienia najwyższej jakości prac, zgodnie z przepisami prawa powszechnie obowiązującego, a także z SIWZ i z ofertą, które będą stanowiły integralną część umowy.</P><P>4. Zmiana umowy:</P><P>1) zmiana postanowień niniejszej umowy może nastąpić na podstawie i pod rygorami</P><P>Art. 144 ustawy,</P><P>2) Zamawiający przewiduje możliwość wprowadzenia istotnych zmian postanowień umowy w przypadku:</P><P>a) zmiany stawki podatku VAT powodującej zwiększenie lub zmniejszenie kwoty wynagrodzenia Wykonawcy,</P><P>b) innej okoliczności prawnej, ekonomicznej lub technicznej skutkującej niemożliwością wykonania lub nienależytym wykonaniem umowy zgodnie z SIWZ,</P><P>3) Niezależnie od powyższego, Zamawiający i Wykonawca dopuszczają możliwość zmian redakcyjnych umowy oraz zmian będących następstwem zmian danych Stron ujawnionych w rejestrach publicznych.</P><P>4) Zmiana umowy nastąpić może z inicjatywy Zamawiającego albo Wykonawcy, poprzez przedstawienie drugiej Stronie propozycji zmiany w formie pisemnej, które powinny zawierać:</P><P>a) opis zmiany i jej charakter,</P><P>b) uzasadnienie zmiany,</P><P>c) koszt zmiany oraz jego wpływ na wysokość wynagrodzenia,</P><P>d) czas wykonania oraz wpływ zmiany na termin realizacji umowy.</P><P>5. Zatrudnienie:</P><P>1) zgodnie z art. 29 ust. 3a ustawy, Zamawiający wymaga, aby Wykonawca lub Podwykonawca(y) zatrudniali na podstawie umowy o pracę wszystkie osoby wykonujące czynności w zakresie realizacji zamówienia w sytuacji, gdy wykonywanie tych czynności polega na wykonywaniu pracy w rozumieniu art. 22 § 1 ustawy z dnia 26.6.1974 r. - Kodeks pracy (Dz. U. z 2014 r. poz. 1502 ze zmianami);</P><P>2) Zatrudnienie, o którym mowa w ppkt 1 powinno trwać przez cały okres realizacji zamówienia;</P><P>3) na każde żądanie Zamawiającego, Wykonawca zobowiązuje się przedstawić dowody zatrudnienia na podstawie umowy o pracę (np. kopie umów o pracę) osób, o których mowa w ppkt 1.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/></DESCRIPTION_AWARD_NOTICE_INFORMATION><TOTAL_FINAL_VALUE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="3853321.86">3 853 321,86</VALUE_COST><INCLUDING_VAT><VAT_PRCT FMTVAL="23.00">23,00</VAT_PRCT></INCLUDING_VAT></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></TOTAL_FINAL_VALUE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEF><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DEF><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_AWARD_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL_F03><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER_SHORT><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>czas interwencji</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>kara umowna</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER_SHORT></AWARD_CRITERIA_DETAIL_F03><F03_IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE VALUE="NO"/></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_AWARD_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>C/44/2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F3><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F3><CNT_NOTICE_INFORMATION><CNT_NOTICE_INFORMATION_S CHOICE="CONTRACT_NOTICE"/><NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 147-305457</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>03</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2017</YEAR></DATE_OJ></CNT_NOTICE_INFORMATION><NO_OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION/></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F3></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F3></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_AWARD></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><AWARD_OF_CONTRACT><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Ochrona Cmentarza Centralnego w Szczecinie</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>3</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Biuro Ochrony Osób i Mienia ALKON Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>00-695</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="2048142.43">2 048 142,43</VALUE_COST><INCLUDING_VAT><VAT_PRCT FMTVAL="23.00">23,00</VAT_PRCT></INCLUDING_VAT></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION></AWARD_OF_CONTRACT><AWARD_OF_CONTRACT><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Ochrona Cmentarza Zachodniego przy ul. Bronowickiej w Szczecinie</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>5</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Konsorcjum: 1) VISION GROUP Sp. z o.o. i 2) INTER-POL SECURITY Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Nowogrodzka 50/515</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>00-695</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="279444.00">279 444,00</VALUE_COST><INCLUDING_VAT><VAT_PRCT FMTVAL="23.00">23,00</VAT_PRCT></INCLUDING_VAT></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION></AWARD_OF_CONTRACT><AWARD_OF_CONTRACT><LOT_NUMBER>3</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Ochrona kompleksu rekreacyjnego Arkonka w Szczecinie</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>4</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Biuro Ochrony Osób i Mienia ALKON sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Nowogrodzka 50/515</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>00-695</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="754214.03">754 214,03</VALUE_COST><INCLUDING_VAT><VAT_PRCT FMTVAL="23.00">23,00</VAT_PRCT></INCLUDING_VAT></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION></AWARD_OF_CONTRACT><AWARD_OF_CONTRACT><LOT_NUMBER>4</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Ochrona Teatru Letniego i rzeźby Ptaki w Szczecinie</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>5</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Konsorcjum: 1) VISION GROUP Sp. z o.o. i 2) INTER-POL SECURITY Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Nowogrodzka 50/515</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>00-695</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="220382.40">220 382,40</VALUE_COST><INCLUDING_VAT><VAT_PRCT FMTVAL="23.00">23,00</VAT_PRCT></INCLUDING_VAT></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION></AWARD_OF_CONTRACT><AWARD_OF_CONTRACT><LOT_NUMBER>5</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Ochrona kąpielisk miejskich w Szczecinie</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>1</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>POLIS OCHRONA Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><TOWN>Szczecin</TOWN><POSTAL_CODE>71-441</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="127719.00">127 719,00</VALUE_COST><INCLUDING_VAT><VAT_PRCT FMTVAL="23.00">23,00</VAT_PRCT></INCLUDING_VAT></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION></AWARD_OF_CONTRACT><AWARD_OF_CONTRACT><LOT_NUMBER>8</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Ochrona terenu parku miejskiego Różanka w Szczecinie</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>5</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Konsorcjum: 1) VISION GROUP Sp. z o.o. oi 2) INTER-POL SECURITY Sp.z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Nowogrodzka 50/515</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>00-695</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="279444.00">279 444,00</VALUE_COST><INCLUDING_VAT><VAT_PRCT FMTVAL="23.00">23,00</VAT_PRCT></INCLUDING_VAT></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION></AWARD_OF_CONTRACT><AWARD_OF_CONTRACT><LOT_NUMBER>9</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Ochrona Schroniska dla Bezdomnych Zwierząt w Szczecinie</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>4</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>POLIS OCHRONA Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Cyfrowa 2</ADDRESS><TOWN>Szczecin</TOWN><POSTAL_CODE>71-441</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="143976.00">143 976,00</VALUE_COST><INCLUDING_VAT><VAT_PRCT FMTVAL="23.00">23,00</VAT_PRCT></INCLUDING_VAT></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION></AWARD_OF_CONTRACT><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD></FD_CONTRACT_AWARD></CONTRACT_AWARD></FORM_SECTION></TED_EXPORT>