<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="078066-2018"
            EDITION="2018036">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-079337-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180326</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>36</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180221</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 036-078066</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:078066-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://mbal.rousse.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://mbal.rousse.bg//bg/nov-profil-na-kupuvacha/umbal-kanev-obschestveni-poruchki/400-urologiy.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33100000">Medical equipments</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG323">Русе</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG323">Русе</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">83620.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180219</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180326 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Русе</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Медицинско оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zdravotnické přístroje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinsk udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medizinische Geräte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ιατρικές συσκευές</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medical equipments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamiento médico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meditsiiniseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lääketieteelliset laitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Équipements médicaux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medical equipments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinske naprave</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Orvosi felszerelések</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparecchiature mediche</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinos įranga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicīniskās ierīces</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tagħmir mediku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medische apparatuur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urządzenia medyczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento médico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipamente medicale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zdravotnícke vybavenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinska oprema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinsk utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Университетска многопрофилна болница за активно лечение „Канев“ АД</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Universitetska mnogoprofilna bolnitsa za aktivno lechenie „Kanev“ AD</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>117505556</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Nezavisimost“ No. 2</ADDRESS>
            <TOWN>Ruse</TOWN>
            <POSTAL_CODE>7002</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Desislava Makaveeva</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 82887329</PHONE>
            <E_MAIL>op@hospitalruse.org</E_MAIL>
            <FAX>+359 82887248</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG323"/>
            <URL_GENERAL>http://mbal.rousse.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://mbal.rousse.bg/bg/nov-profil-na-kupuvacha.html</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Университетска многопрофилна болница за активно лечение „Канев“ АД</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>117505556</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Независимост“ № 2</ADDRESS>
               <TOWN>Русе</TOWN>
               <POSTAL_CODE>7002</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Десислава Макавеева</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 82887329</PHONE>
               <E_MAIL>op@hospitalruse.org</E_MAIL>
               <FAX>+359 82887248</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG323"/>
               <URL_GENERAL>http://mbal.rousse.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://mbal.rousse.bg/bg/nov-profil-na-kupuvacha.html</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://mbal.rousse.bg//bg/nov-profil-na-kupuvacha/umbal-kanev-obschestveni-poruchki/400-urologiy.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Доставка, монтаж и пускане в експлоатация на урологична система за лазерна литотрипсия за нуждите на УМБАЛ „Канев“ АД“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на обществената поръчка включва доставка, монтаж, пускане в експлоатация на урологична система за лазерна литотрипсия за нуждите на УМБАЛ „Канев“ АД, както и обучение на персонала за работа с апаратурата и гаранционен сервиз и поддръжка на същата в рамките на гаранционния срок. Апаратурата, предмет на настоящата поръчка, е посочена в раздел ІV „Техническа спецификация“ на документацията за участие. Срокът за доставка и въвеждане в експлоатация на медицинската апаратура е до 90 календарни дни, считано от датата на сключване на договор.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">83620.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG323"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>УМБАЛ „Канев“ АД, на адрес гр. Русе, ул. „Независимост“ № 2.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предметът на обществената поръчка включва доставка, монтаж, пускане в експлоатация на урологична система за лазерна литотрипсия за нуждите на УМБАЛ „Канев“ АД, както и обучение на персонала за работа с апаратурата и гаранционен сервиз и поддръжка на същата в рамките на гаранционния срок. Апаратурата, предмет на настоящата поръчка, е посочена в раздел ІV „Техническа спецификация“ на документацията за участие. Срокът за доставка и въвеждане в експлоатация на медицинската апаратура е до 90 календарни дни, считано от датата на сключване на договор.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">83620.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">90</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Участникът да има издадено на негово име — разрешение за търговия на едро с медицински изделия, издадено по реда на Закона за медицинските изделия, а за чуждестранните лица — друг документ, удостоверяващ правото им да търгуват с медицински изделия, издаден от компетентен орган на съответната държава.</P>
               <P>Документи, с които се доказва критерия за подбор: документ, удостоверяващ правото на участника да извършва търговия на едро с медицински изделия, издаден по реда на Закона за медицинските изделия, а за чуждестранните лица — съгласно законодателството на държавата, в която са установени. Представя се заверено от участника копие на оригиналния документ.</P>
               <P>При подаване на офертата участниците декларират наличието на посочения по-горе критерий за подбор, като във връзка с това попълват в ЕЕДОП част IV „Критерии за подбор“, раздел А „Годност“. На основание чл. 67, ал. 6 от ЗОП, съответният документ се представя от участника, определен за изпълнител, преди да бъде сключен договора или при поискване в хода на процедурата, на основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя минимални изисквания към икономическите и финансови възможности на участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Документи, с които се доказва критерият за подбор:</P>
               <P>1. Списък на доставките, които са идентични или сходни с предмета на поръчката, изпълнени от участника през последните три години, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената доставка.</P>
               <P>* Под сходни следва да се разбират доставки на медицинско оборудване;</P>
               <P>2. Сертификат за управление на качеството (ISO 9001:2008 (9001:2015) EN, БДС ЕN ISO 9001:2008 (9001:2015) или еквивалент) на участника за въведена система за управление на качеството, с обхват на сертификата, съответен на предмета на поръчката или еквивалент. Сертификатът трябва да е издаден от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието. Представя се копие, придружено с превод на български език, ако е на чужд език;</P>
               <P>3. Декларация за съответствие на медицинската апаратура с изискванията на Директива 93/42/ЕС по смисъла на чл. 14, ал. 2 от ЗМИ с приложенията към нея, съставена от производителя или от неговия упълномощен представител — копие на оригиналния документ, придружено с превод на български език;</P>
               <P>4. Документ за писменото упълномощаване на представител, по смисъла на чл. 10, ал. 2 от ЗМИ — копие на оригиналния документ, придружено с превод на български език или ЕС сертификати, в които производителят и упълномощеният представител са вписани;</P>
               <P>5. Оторизационно писмо от производителя на медицинското оборудване или от оторизиран негов представител, удостоверяващо права за представителство и търговия на територията на Република България, както и право на сервизиране на предлагания апарат — заверено от участника копие на оригинала, придружено с официален превод на български език;</P>
               <P>6. Списък на техническите лица, които ще отговарят за изпълнение на поръчката, придружен с документи, удостоверяващи образованието и професионалната квалификация на лицата — копия от дипломи, сертификати за обучение, издадени от фирмата производител на съответното оборудване, еквивалентни, доказващи професионални умения и обучение и възможност за извършване на сервизна поддръжка на предлагания апарат.</P>
               <P>При подаване на офертата участниците декларират наличието на посочените по-горе критерии за подбор, като във връзка с това попълват в ЕЕДОП част IV „Критерии за подбор“, раздел В „Технически и професионални способности“ и раздел Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“. На основание чл. 67, ал. 6 от ЗОП, съответният документ се представя от участника, определен за изпълнител, преди да бъде сключен договора или при поискване в хода на процедурата, на основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът да има изпълнени доставки, идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, през последните три години, считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>2. Участникът да има въведена система за управление на качеството (ISO 9001:2008 (9001:2015) EN, БДС ЕN ISO 9001:2008 (9001:2015) или еквивалент) на участника.</P>
               <P>3. Съответствие на медицинската апаратура по смисъла на чл. 14, ал. 2 от ЗМИ.</P>
               <P>4. Упълномощаване на представител, по смисъла на чл. 10, ал. 2 от ЗМИ, когато производителят на медицинското оборудване не е установен на територията на държава членка на ЕС или на държава от Европейското икономическо пространство.</P>
               <P>5. Оторизация на участника от производителя на медицинското оборудване или от оторизиран негов представител, за права за представителство и търговия на територията на Република България и сервизиране.</P>
               <P>6. Технически лица (сервизни специалисти) — минимум 1 брой — за изпълнение на поръчката, притежаващи сертификати за обучение, издадени от фирмата производител на съответното оборудване и за изпълнение на сервизна поддръжка на предлагания апарат.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Всяка оферта задължително следва да включва предложение за доставка (вкл. транспорт до мястото на монтиране), осигуряване на шеф-монтаж, пускане в експлоатация, обучение на място на служителите при възложителя за работа с медицинската апаратура, гаранционен сервиз и поддръжка на същата в рамките на гаранционния срок. Предложеният от участниците апарат трябва да е фабрично нов, да не е употребяван, без рециклирани части или компоненти и да е произведен след 1.01.2018 г. Участниците трябва да са в състояние да осигурят оригинални резервни части в рамките на гаранционния срок. Участникът се задължава да поддържа гаранционно апарата в срок от 12 месеца. Гаранционното поддържане на апаратурата се извършва от сертифицирани от производителя или от негов оторизиран представител. Изпълнителят е длъжен да предприеме действия след направеното от възложителя уведомление за проблем с апарата в срок до 24 часа. Срокът за отстраняване на повредата е не повече от 72 часа.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-27</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Кабинет 8 - Главна медицинска сестра, Административна сграда на УМБАЛ - Русе АД.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Офертите се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Преди сключването на договор за обществена поръчка участникът, определен за изпълнител, следва да предостави актуални документи, удостоверяващи липсата на основанията за отстраняване от процедурата, както и съответствието с поставените критерии за подбор.</P>
               <P>При сключването на договор за обществена поръчка участникът, определен за изпълнител, следва да представи гаранция за изпълнение в размер на 1 % от стойността на договора без ДДС. Гаранцията за изпълнение се представя в една от следните форми: парична сума, банкова гаранция, застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя. Участникът, определен за изпълнител, избира сам формата на гаранцията за изпълнение.</P>
               <P>По отношение на участниците в обществената поръчка трябва да е налице липса на обстоятелствата по чл. 54, ал. 1, т. 1—7 и чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП, наличието на които е основание за отстраняването им от процедурата. Обстоятелствата са посочени и в Раздел V от документацията по настоящата поръчка, като участникът трябва да удостовери тяхната липса.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП — жалба може да се подава в 10-дневен срок от изтичане на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП — срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или допълнителна информация. Съгласно чл. 197, ал. 3 от ЗОП — в случаите по чл. 197, ал. 1, т. 1 и 6, когато датите на публикуване на обявленията в РОП и в „Официален вестник“ на Европейския съюз са различни, срокът за обжалване тече от по-късната дата.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
