<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="079687-2018" EDITION="2018036"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-079941-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180530</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>36</NO_OJ><DATE_PUB>20180221</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 036-079687</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:079687-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>www.aeroportodicomiso.eu</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="63731000">Airport operation services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITG18">Ragusa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">0,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2017/S 178-365647</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180219</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="I">Airport-related activities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01606</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги на летища за обществено ползване, без обработка на товари и багаж</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Provoz letišť</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Lufthavnsaktiviteter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Betrieb von Flughäfen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες λειτουργίας αερολιμένος</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Airport operation services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de explotación de aeropuertos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Lennujaamateenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Lentokenttäpalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'exploitation d'aéroport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Airport operation services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge upravljanja zračnim lukama</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Repülőtér-üzemeltetési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi operativi aeroportuali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Oro uostų eksploatavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Lidostu ekspluatācijas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi operazzjonali ta' l-ajruport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Beheer van luchthaven</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie eksploatacji lotnisk</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de exploração de aeroportos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de exploatare a aeroporturilor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Prevádzkovanie letísk</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Obratovanje letališč</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Comiso</TI_TOWN><TI_TEXT>Flygplatsdrift</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Società SO.A.CO — Società Aeroporto di Comiso — S.p.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_AWARD_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="6" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><CONTRACTING_ENTITY_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Società SO.A.CO — Società Aeroporto di Comiso — S.p.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Gen. V. Magliocco s.n.c.</ADDRESS><TOWN>Comiso</TOWN><POSTAL_CODE>97013</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Responsabile unico del procedimento</CONTACT_POINT><ATTENTION>sig. Sergio Cuccari</ATTENTION><PHONE>+39 0932961467</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>s.cuccari@aeroportodicomiso.eu</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><URL_GENERAL>www.aeroportodicomiso.eu</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.aeroportodicomiso.eu</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD_UTILITIES></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="AIRPORT_RELATED_ACTIVITIES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_ENTITY_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><OBJECT_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><DESCRIPTION_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><TITLE_CONTRACT><P>Procedura aperta per l'affidamento in subappalto di servizi di handling c/o l'aeroporto di Comiso. La procedura sarà condotta nel rispetto dei principi di economicità, di efficacia, di imparzialità, di parità di trattamento, di trasparenza e di proporzionalità nonché, altresì, in ossequio agli ulteriori principi previsti dall'art. 30 del D.Lgs. n. 50/2016.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION_W_PUB><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY_PUB>20Y</SERVICE_CATEGORY_PUB></TYPE_CONTRACT_LOCATION_W_PUB><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Aeroporto civile di Comiso.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ITG18"/></LOCATION_NUTS><SHORT_DESCRIPTION><P>Premesso:</P><P>— che SO.A.CO. S.p.A. è gestore certificato dell'aeroporto di Comiso che svolge in proprio i servizi di assistenza a terra di cui alle categorie 1, 2, 3, 5, 6 e 10.1 dell'allegato A del D.Lgs. 18/1999 (certificato n. 308 del 21.5.2016),</P><P>— che, quale prestatore certificato, SO.A.CO. S.p.A. ha facoltà di qualificare subappaltatori, ai sensi dell'art. 9 del regolamento ENAC,</P><P>la presente procedura ha per oggetto l’affidamento in subappalto dei seguenti servizi di full handling:</P><P>a) check-in, imbarchi, biglietteria, assistenza arrivi e lost&amp;found;</P><P>b) rampa agent e coordinamento voli;</P><P>c) pulizie di bordo;</P><P>d) carico e scarico aeromobili;</P><P>e) movimentazione mezzi rampa (con mezzi dell’handler);</P><P>f) assistenza operazioni in pista;</P><P>g) trasporto e caricamento merce/posta;</P><P>h) assistenza ristorazione-catering;</P><P>i) assistenza diretta e accompagnamento di PRM, con caricamento a bordo e scaricamento a terra di PRM a mezzo ambulift.</P><P>La superiore elencazione è da considerarsi a titolo esemplificativo e non esaustivo, intendendosi per full handling tutte le attività previste dal SGHA vigente.</P><P>Il servizio dovrà essere svolto 7 giorni su 7, secondo le modalità descritte nel capitolato speciale di subappalto. Per lo svolgimento dei predetti servizi la SO.A.CO. S.p.A. pone a disposizione del soggetto aggiudicatario i locali e i servizi informatici necessari all’espletamento dei servizi oggetto di gara.</P><P>In ogni caso, il servizio dovrà essere espletato nel rispetto delle normative internazionali, comunitarie e nazionali, prescrizioni e procedure vigenti. In particolare, si richiamano qui, a titolo esemplificativo e non esaustivo, alcune normative relative al settore aeroportuale e quelle di interesse operativo che saranno rese disponibili al subappaltatore.</P><P>Richiami normativi</P><P>Contratti pubblici:</P><P>— D.Lgs. n. 50/2016 «Codice dei contratti pubblici relativi a lavori, servizi e forniture in attuazione delle direttive 2014/23/UE, 2014/24/UE e 2014/25/UE»,</P><P>— D.P.R. 5 ottobre 2010, n. 207, Regolamento di esecuzione e attuazione del decreto legislativo 12 aprile 2006, n. 163, recante «Codice dei contratti pubblici relativi a lavori, servizi e forniture in attuazione delle direttive 2004/17/CE e 2004/18/CE» nei limiti e con le previsioni di cui alla lettera u) dell’art. 217 del D.Lgs. n. 50/2016,</P><P>— legge regionale 12 luglio 2011, n. 12 «Disciplina dei contratti pubblici relativi a lavori, servizi e forniture. Recepimento del decreto legislativo 12 aprile 2006, n. 163 e successive modifiche e integrazioni e del D.P.R. 5 ottobre 2010, n. 207 e successive modifiche e integrazioni. Disposizioni in materia di organizzazione dell'Amministrazione regionale» ove compatibile con le previsioni di cui al D.Lgs. 50/2016.</P><P>Sicurezza sul luogo di lavoro:</P><P>— D.P.R. 81/2008 e ss.mm.ii. «Testo unico sulla sicurezza sul lavoro. Attuazione dell'articolo 1 della legge 3.8.2007, n. 123, in materia di tutela della salute e della sicurezza nei luoghi di lavoro»,</P><P>— decreto «Accordo Stato-Regioni» sulla formazione sulla sicurezza sul lavoro.</P><P>Disciplina di settore:</P><P>— concessione d’uso So.A.Co. S.p.A./Comune di Comiso,</P><P>— circolare ENAC APT-02B del 22.11.2013,</P><P>— circolare ENAC GEN-05 del 8.10.2014,</P><P>— ordinanza ENAC, D.A. Catania, n. 08/2013,</P><P>— normative ICAO – Annex 14,</P><P>— piani di emergenza aeroportuale di cui al manuale di aeroporto,</P><P>— codice della navigazione,</P><P>— regolamento di scalo predisposto da So.A.Co. S.p.A.,</P><P>e in ogni altra normativa e/o regolamentazione attinente alla materia.</P><P>Tutte le attrezzature e i mezzi necessari allo svolgimento dei servizi sopra descritti e la relativa manutenzione sono a carico esclusivo del soggetto aggiudicatario.</P><P>I rapporti contrattuali con i singoli vettori saranno intrattenuti direttamente da SO.A.CO. S.p.A., la quale corrisponderà al soggetto aggiudicatario il corrispettivo per il servizio di full handling al prezzo di aggiudicazione.</P><P>Per i servizi prestati a favore dei vettori nell’ambito dell’aviazione generale, il soggetto aggiudicatario contratterà direttamente con i vettori stessi i prezzi relativi ai singoli servizi, con obbligo a carico del soggetto aggiudicatario di garantire comunque questi ultimi.</P></SHORT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="63731000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="0.00">0,00</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></OBJECT_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><PROCEDURES_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><TYPE_PROCEDURE_AWARD><PT_OPEN/></TYPE_PROCEDURE_AWARD><F06_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><PRICE_AWARD_CRITERIA PRICE="MOST_ECONOMICALLY_TENDER"/><NO_ELECTRONIC_AUCTION/></F06_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFO_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F6><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F6><CNT_NOTICE_INFORMATION><CNT_NOTICE_INFORMATION_S CHOICE="CONTRACT_NOTICE"/><NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 178-365647</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>16</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2017</YEAR></DATE_OJ></CNT_NOTICE_INFORMATION><NO_OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION/></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F6></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F6></ADMINISTRATIVE_INFO_CONTRACT_AWARD_UTILITIES></PROCEDURES_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><AWARD_CONTRACT_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><AWARD_AND_CONTRACT_VALUE><CONTRACT_NO>1</CONTRACT_NO><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><TITLE_CONTRACT><P>Procedura aperta per l'affidamento in subappalto di servizi di handling c/o l'aeroporto di Comiso</P></TITLE_CONTRACT><DATE_OF_CONTRACT_AWARD><DAY>17</DAY><MONTH>10</MONTH><YEAR>2017</YEAR></DATE_OF_CONTRACT_AWARD><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER></AWARD_AND_CONTRACT_VALUE></AWARD_CONTRACT_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) per quanto non espressamente previsto dal bando e dal capitolato speciale, si applicano, ove compatibili con le disposizioni della lex specialis, il decreto legislativo 12.4.2006, n. 163 ss.mm.ii. e il D.P.R. 207/2010 ss.mm.ii., nelle parti non immediatamente abrogate dal decreto n. 50/2016, articoli 216 e 217;</P><P>2) ai sensi dell'art. 1, c. 67 della legge 266/2005 e della deliberazione dell'Autorità di vigilanza sui contratti pubblici (oggi ANAC) del 5.3.2014, pubblicata nella Gazzetta ufficiale n. 113 del 17.5.2014, per la partecipazione alla gara è dovuto il versamento del contributo per il quale le imprese partecipanti devono attenersi alle istruzioni operative pubblicate sul sito dell'Autorità disponibili al seguente indirizzo internet (http://www.avcp.it/riscossioni.htlm);</P><P>3) i soggetti che, al momento di presentazione dell'offerta, non dimostrino di aver versato, ove dovuta, la somma a titolo di contribuzione all'ANAC saranno esclusi. Non sono ammessi a partecipare alla gara soggetti privi dei requisiti di ordine generale di cui all'art. 80 del D.Lgs. 50/2016. Non è ammessa, altresì, la partecipazione alla gara di concorrenti per i quali sussistano:</P><P>a) le cause di divieto, decadenza o sospensione di cui all'art. 67 del D.Lgs. 159/2011;</P><P>b) le condizioni di cui all'art. 53, c. 16 ter del D.Lgs. 165/2001 ovvero che siano incorsi, ai sensi della normativa vigente, in ulteriori divieti a contrattare con la pubblica amministrazione;</P><P>4) gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio nei paesi inseriti nelle c.d. «black list», di cui al decreto del Ministro dell'Economia e delle finanze del 4.5.1999 e al decreto del Ministro dell'Economia e delle finanze del 21.11.2001, devono essere in possesso dell'autorizzazione rilasciata ai sensi del D.M. 14.12.2010 del Ministero dell'Economia e delle finanze (art. 37 del D.L. 78/2010);</P><P>5) si applicherà l'art. 83, c. 9 del decreto 50/2016;</P><P>6) si applicano i divieti di partecipazione di cui all'art. 48, comma 7 del D.Lgs. 50/2016;</P><P>7) alle transazioni finanziarie oggetto del presente subappalto si applicano le norme di cui agli art. 3 e 6 della legge 136/2010 e ss.mm.ii. relative agli obblighi di tracciabilità dei flussi finanziari. Ai sensi dell'art. 3 della legge 136/2010 ss.mm.ii. e dell'art. 2, comma 1 della legge regionale 15/2008 ss.mm.ii. è fatto obbligo per l'aggiudicatario di indicare uno o più conti correnti bancari o postali, accesi presso banche o presso la società Poste Italiane S.p.A., dedicati, anche in via non esclusiva, a tutte le operazioni relative al presente subappalto da effettuarsi, pena la risoluzione del contratto, esclusivamente a mezzo di bonifico bancario o postale, ovvero con altri strumenti di incasso o di pagamento idonei a consentire la piena tracciabilità delle operazioni, ivi compresi i pagamenti delle retribuzioni al personale;</P><P>8) in ogni caso, si farà luogo alla risoluzione del contratto nell'ipotesi in cui il legale rappresentante o uno dei dirigenti dell'impresa aggiudicataria siano rinviati a giudizio per favoreggiamento nell'ambito di procedimenti relativi a reati di criminalità organizzata, ai sensi dell'art. 2, c. 2 della L.R. 15/2008 ss.mm.ii.;</P><P>9) si applica l'art. 93, c. 7 del D.Lgs. 50/2016, ai fini del beneficio della riduzione del 50 % dell'importo della garanzia;</P><P>10) le autocertificazioni, le certificazioni, i documenti e l'offerta devono essere in lingua italiana, ovvero tradotti in lingua italiana da traduttore ufficiale, che ne attesta la conformità al testo originale in lingua madre;</P><P>11) gli importi dichiarati da operatori stabiliti in Stati diversi dall'Italia, qualora espressi in altra valuta, dovranno comunque essere convertiti in euro;</P><P>12) i costi di pubblicazione totali sono pari a 11 934,44 EUR (undicimila novecentotrentaquattro/44 euro). L'aggiudicatario si impegna a rimborsare alla stazione subappaltante entro il termine di 60 giorni dall'aggiudicazione definitiva;</P><P>13) l'importo contrattuale sarà pari all'importo a base di gara opportunamente ribassato con la % indicata nell'offerta economica dell'aggiudicataria;</P><P>14) la stazione subappaltante si riserva la facoltà di applicare le disposizioni di cui all'art. 110 del D.Lgs. 50/2016;</P><P>15) i dati raccolti saranno trattati nel rispetto delle disposizioni del D.Lgs. 196/2003, esclusivamente nell'ambito e ai fini della presente procedura;</P><P>16) il responsabile del procedimento è il sig. Sergio Cuccari, c/o stazione subappaltante SO.A.CO. — Società dell'Aeroporto di Comiso S.p.A., sede legale: Via Gen. V. Magliocco s.n.c., 97013 Comiso; fax: +39 0932723984; e-mail: s.cuccari@aeroportodicomiso.eu;</P><P>17) termine massimo per poter richiedere chiarimenti: 6 giorni prima del termine per la ricezione delle offerte;</P><P>18) il recapito del plico per la partecipazione alla gara in oggetto rimane a esclusivo rischio del mittente ove, per qualsiasi motivo, anche di forza maggiore, lo stesso non giunga a destinazione entro il termine di cui al bando di gara;</P><P>19) clausola sociale: la società aggiudicataria si obbliga ad assumere, con priorità rispetto a terzi, il personale già utilizzato dalla precedente impresa o società affidataria, in conformità alle esigenze occupazionali risultanti per la gestione del servizio;</P><P>20) la SO.A.CO. S.p.A. si riserva di acquisire, preventivamente alla stipulazione del contratto, le informazioni al Prefetto di cui agli articoli 90 ss. del D.Lgs. 159/2011. Qualora il Prefetto attesti che, nei confronti dei soggetti interessati dall'accertamento, emergono elementi relativi a tentativi di infiltrazione mafiosa, la stazione subappaltante procederà alla esclusione del soggetto risultato aggiudicatario;</P><P>21) per tutto quanto non previsto e non specificato nel presente bando, segnatamente in ordine ai requisiti di ammissione e alle cause di esclusione e decadenza dalla gara, si rinvia al Disciplinare di gara e al capitolato speciale che costituiscono parte integrante e inscindibile del presente bando;</P><P>22) So.A.Co. S.p.A. si riserva la facoltà insindacabile di non dare luogo alla gara e/o all'aggiudicazione, nonché la facoltà di sospendere o di posticipare la data di celebrazione della stessa, senza che in tali ipotesi i concorrenti possano vantare alcuna pretesa.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>T.A.R. Sicilia – Sezione staccata di Catania</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Milano 42/B</ADDRESS><TOWN>Catania</TOWN><POSTAL_CODE>95127</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><E_MAILS><E_MAIL>tarct-segrprotocolloamm@ga-cert.it, ct_ricevimento_ricorsi_cta@pec.ga-cert.it, </E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+39 0957530411</PHONE><URL>http://www.giustizia-amministrativa.it</URL><FAX>+39 0957221318</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><INFO_ON_DEADLINE><P>Informazioni precise sui termini di presentazione dei ricorsi: si richiamano gli art. 204 del D.Lgs. 50/2016 e 120 del D.Lgs. 104/2010.</P></INFO_ON_DEADLINE></APPEAL_PROCEDURES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_UTILITIES></FD_CONTRACT_AWARD_UTILITIES></CONTRACT_AWARD_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>