<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="079610-2018" EDITION="2018036"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-077951-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180323</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>36</NO_OJ><DATE_PUB>20180221</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 036-079610</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:079610-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.floresticluj.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90610000">Street-cleaning and sweeping services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90620000">Snow-clearing services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO113">Cluj</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 608 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">18 432 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 608 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">18 432 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180216</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180316 10:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180323 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с почистване и метене на улици</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Čištění a zametání ulic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaderengøring og -fejning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßenreinigung und Straßenkehrdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες καθαρισμού και σάρωσης οδών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Street-cleaning and sweeping services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de limpieza y barrido de calles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Tänavapuhastus- ja tänavapühkimisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Katujen puhtaanapito- ja lakaisupalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de voirie et services de balayage des rues</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Street-cleaning and sweeping services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge čišćenje i metenja ulica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Utcatisztítási és -seprési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di pulizia e di spazzamento delle strade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Gatvių valymo ir šlavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Ielu tīrīšanas un slaucīšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' tindif u knis tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Straatreinigings- en veegdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi sprzątania i zamiatania ulic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de limpeza e varrimento de ruas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de curăţare şi măturare a străzilor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby na čistenie a zametanie ulíc</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve čiščenja in pometanja cest</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Florești</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaturenhållning och gatsopning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Comuna Florești</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comuna Florești</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Avram Iancu nr. 170</ADDRESS><TOWN>Florești</TOWN><POSTAL_CODE>407208</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Marius Manu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 264265890</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>primariafloresti@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 264265101</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.floresticluj.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Delegare de gestiune pentru prestarea serviciilor de salubrizare stradală și de deszăpezire pe raza Comunei Florești</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Comuna Floresti.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO113"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="4608000.00">4 608 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="18432000.00">18 432 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Contracte subsecvente constând în prestarea serviciilor de salubrizare stradala si deszapezire, conform prevederilor caietului de sarcini.</P><P>Informatii privind derularea acordului-cadru:</P><P>1) Calendarul estimativ de atribuire a contractelor subsecvente: aproximativ doua contracte pe an, în functie de alocarile bugetare de care dispune autoritatea contractanta;</P><P>2) Estimari privind valoarea minima si maxima a acordului-cadru:</P><P>— Valoarea estimata maxima a acordului-cadru ce urmeaza a fi încheiat este de 18 432 000,00 RON (fara TVA), corespunzând cantitatilor maxime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata întregului acord-cadru,</P><P>— Valoarea estimata minima a acordului-cadru ce urmeaza a fi încheiat este de 4 608 000,00 RON (fara TVA), corespunzând cantitatilor minime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata întregului acord-cadru;</P><P>3) Estimari privind valoarea minima si maxima a contractelor subsecvente:</P><P>— Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent este de 2 304 000,00 RON (fara TVA), corespunzând cantitatilor maxime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata de derulare a unui contract subsecvent,</P><P>— Valoarea estimata a celui mai mic contract subsecvent este de 576 000,00 RON (fara TVA), corespunzând cantitatilor minime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata de derulare a unui contract subsecvent.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Prezenta documentatie de atribuire contine cerintele, criteriile, regulile si informatiile necesare pentru a asigura ofertantilor o informare completa, corecta si explicita, cu privire la modul de aplicare a procedurii de atribuire, având ca obiect delegarea gestiunii, prin atribuirea acordului-cadru pentru serviciul public de salubrizare pe raza comunei Floresti, pentru maturatul manual, maturatul mecanizat, spalarea carosabilului si a trotuarelor, stropitul carosabilului, întretinerea curateniei, curatatul manual al zapezii, curatatul mecanizat al zapezii (inclusiv pluguit), colectarea si transportul zapezii, colectarea cadavrelor de animale, alte activitati ocazionale si servicii conexe (razuitul rigolelor), conform cerintelor stabilite prin caietul de sarcini.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet solicitarilor depuse de clarificare/informatiilor suplimentare, in legatura cu documentatia de atribuire, cu 10 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90610000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90620000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Pe parcursul perioadei de derulare a acordului-cadru, autoritatea contractanta intentioneaza sa atribuire contracte subsecvente constând în servicii de salubrizare stradala, deszapezire, conform prevederilor caietului de sarcini.</P><P>Informatii privind derularea acordului-cadru:</P><P>1) Calendarul estimativ de atribuire a contractelor subsecvente: aproximativ doua contracte pe an, în functie de alocarile bugetare de care dispune autoritatea contractanta;</P><P>2) Estimari privind valoarea minima si maxima a acordului-cadru:</P><P>— Valoarea estimata maxima a acordului-cadru ce urmeaza a fi încheiat este de 18 432 000,00 RON (fara TVA), corespunzând cantitatilor maxime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata întregului acord-cadru,</P><P>— Valoarea estimata minima a acordului-cadru ce urmeaza a fi încheiat este de 4 608 000,00 RON (fara TVA), corespunzând cantitatilor minime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata întregului acord-cadru;</P><P>3) Estimari privind valoarea minima si maxima a contractelor subsecvente:</P><P>— Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent este de 2 304 000,00 RON (fara TVA), corespunzând cantitatilor maxime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata de derulare a unui contract subsecvent,</P><P>— Valoarea estimata a celui mai mic contract subsecvent este de 576 000,00 RON (fara TVA), corespunzând cantitatilor minime de servicii care ar putea fi solicitate pe durata de derulare a unui contract subsecevent.</P><P>Estimari ale cantitatilor minime si maxime aferente acordului-cadru si contractelor subsecvente se regasesc în anexele la caietul de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="4608000.00">4 608 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="18432000.00">18 432 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>(a) Cuantumul garantiei de participare: 46 080, 00 RON. Pentru calculul echivalentei garantiei de participare, se va avea in vedere cursul comunicat de B.N.R. si valabil pentru data publicarii anuntului de participare,</P><P>(b) Perioada de valabilitate a garantiei: 120 de zile de la termenul limita stabilita pentru primirea ofertelor,</P><P>(c) Garantia de participare se va constitui în conformitate cu prevederile art. 35 si art. 36 din H.G. nr. 395/2016, prin:</P><P>1) Virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii;</P><P>2) Ordin de plata in contul autoritatii contractante: comuna Floresti, cont IBAN RO77TREZ21624540256XXXXX, deschis la Trezoreria Cluj-Napoca, codul fiscal al institutiei este 4485391, cu conditia confirmarii acestuia de catre banca emitenta, pâna cel târziu la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P><P>Nota nr. 1:</P><P>În cazul constituirii garantiei de participare printr-un instrument de garantare emis de o societate bancara/societate de asigurari, se va completa Formularul nr. 2 sau un alt model care sa contina cel putin informatiile din documentul pus la dispozitie. Garantia de participare în format electronic se depune în SEAP pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P><P>Nota nr. 2:</P><P>În cazul participarii la procedura cu oferta comuna, garantia de participare trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici.</P><P>Nota nr. 3:</P><P>Garantia de participare emisa în alta limba decât româna va fi prezentata împreuna cu traducerea autorizata în limba româna. </P><P>(a) Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea fara TVA a fiecarui contract subsecvent încheiat,</P><P>(b) Garantia de buna executie se constituie prin virament bancar sau instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, in conditiile art. 39 si art. 40 din H.G. nr. 395/2016 sau prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturile partiale, în conditiile prevazute la art. 40 alin. (3) din H.G. nr. 395/2016. In acest ultim caz, suma initiala pe care o va depune contractantul in contul deschis la dispozitia autoritatii contractante va fi de 1 % din pretul contractului.</P><P>Ofertantul declarat castigator are obligatia de a constitui garantia de buna executie a contractului, in conditiile de mai sus, cel mai târziu în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului subsecvent,</P><P>(c) Autoritatea contractanta va elibera/restitui garantia de buna executie, conform prevederilor art. 42 din H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Buget local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Ofertantul sau dupa caz, ofertantul asociat, tertul sustinator, subcontractantul declarat nu trebuie sa se încadreze în situatiile prevazute la art. 164 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Pâna la data limita de depunere a ofertelor se va prezenta D.U.A.E., continând declaratia privind neîncadrarea în prevederile art. 164 din Legea nr. 98/2016, iar ulterior, în conformitate cu Nota nr. 1, se vor prezenta documentele suport aferente, respectiv, cazierul judiciar si fiscal pentru operatorul economic si cazierul judiciar pentru fiecare din membrii organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al operatorului economic si pentru persoanele care au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, în conformitate cu art. 164 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Ofertantul sau dupa caz, ofertantul asociat, tertul sustinator, subcontractantul declarat nu trebuie sa se încadreze în situatiile prevazute de art. 165 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Pâna la data limita de depunere a ofertelor se va prezenta DUAE, continând declaratia privind neîncadrarea în prevederile art. 165 din Legea nr. 98/2016, iar ulterior, în conformitate cu Nota nr. 1 se vor prezenta documentele suport aferente, respectiv certificatul eliberat de Administratia Finantelor Publice, precum si certificatul/certificatele eliberate de autoritatiile publice locale, din care sa rezulte faptul ca operatorul economic nu are datorii restante catre bugetul de stat sau la bugetul/bugetele locale, la momentul prezentarii acestora.</P><P>Cerinta nr. 3.</P><P>Ofertantul sau dupa caz, ofertantul asociat, tertul sustinator, subcontractantul declarat nu trebuie sa se încadreze în situatiile prevazute de art. 167 din Legea nr. 98/2016. Pâna la data limita de depunere a ofertelor se va prezenta DUAE, continând declaratia privind neîncadrarea în prevederile art. 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Cerinta nr. 4.</P><P>Ofertantul sau dupa caz, ofertantul asociat, tertul sustinator, subcontractantul declarat nu trebuie sa se încadreze în situatiile prevazute de art. 60 lit. d) si e) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Pâna la data limita de depunere a ofertelor se va prezenta declaratie pe propria raspundere, privind neîncadrarea în prevederile art. 60 lit. d) si e) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Nota nr. 1.</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti, vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European), atasat documentatiei de atribuire, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, tert sustinator, subcontractant declarat), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota nr. 2.</P><P>Prin exceptie de la prevederile Notei nr. 1, pâna la termenul stabilit pentru depunerea ofertelor, împreuna cu DUAE, operatorii economici participanti vor prezenta si declaratia privind neîncadrarea în prevederile art. 60 lit. d) si e) din Legea nr. 98/2016, Formularul nr. 3. În acest sens, ofertantul, ofertantul asociat, tertul sustinator si subcontractantul nu trebuie sa se afle în conflict de interese cu urmatoarele persoane cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante si a unitatilor beneficiare, implicate în organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire:</P><P>— Primar — Sulea Horia,</P><P>— Viceprimar —  Pivariu Bogdan Nicolae,</P><P>— Director economic —  Doja Raluca,</P><P>— Secretar —  Vanea Maria,</P><P>— Presedinte comisie evaluare —  Zanc Florin,</P><P>— Membru comisie evaluare —  Manu Marius,</P><P>— Membru comisie evaluare —  Baldasici Alexandru,</P><P>— Consilier —  Hinteuar Tatiana,</P><P>— Consilier —  Vancea Ioachim,</P><P>— Consilier —  Laar Andras Levente,</P><P>— Consilier —  Oltean Nicolae Vasile,</P><P>— Consilier —  Abrudan Traian,</P><P>— Consilier —  Cristoltan Camelia Anamaria,</P><P>— Consilier —  Brad Adriana,</P><P>— Consilier —  Albert Zoltan,</P><P>— Consilier —  Szekely Istvan,</P><P>— Consilier —  Albert Ileana,</P><P>— Consilier —  Szekely Istvan,</P><P>— Consilier —  Oprea Luisa Nicoleta,</P><P>— Consilier —  Cimpean Sebastian,</P><P>— Consilier —  Maier Dan Gavril,</P><P>— Consilier — Mic Adrian,</P><P>— Consilier — Coroian Cristian Ovidiu,</P><P>— Consilier —  Vaida Florentina,</P><P>— Consilier — Maier Dan Gavril.</P><P>Nota nr. 3.</P><P>Pentru a asigura verificarea modului de indeplinire a cerintei nr. 1 si a cerintei nr. 4, în conformitate cu Nota nr. 1 de mai sus, se vor prezenta documente edificatoare care contin informatii cu privire la membrii organului de administrare, de conducere sau de supraveghere ale fiecarei entitati implicate în procedura de atribuire, precum si persoanele care au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestora.</P><P>Nota nr. 4.</P><P>Dovada îndeplinirii obligatiilor de plata a taxelor, impozitelor si contributiilor se va face la nivelul societatii/companiei. Dovada îndeplinirii obligatiilor de plata a impozitelor si taxelor locale, se va realiza pentru sediul social si pentru toate sediile secundare/punctele de lucru stabile pentru care contribuabilul figureaza cu bunuri (mobile/imobile) impozabile si/sau are obligatia sa solicite înregistrarea fiscala a acestora (potrivit Formularului ANAF 060, declaratie de înregistrare fiscala/declaratie de mentiuni pentru sediile secundare) ca platitor de impozit pe venituri din salarii, potrivit Legii nr. 273/2006 privind finantele publice locale, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Nota nr. 5.</P><P>Ofertele depuse de operatorii economici care figureaza cu datorii restante la data prezentarii documentelor vor fi excluse, în confomitate cu prevederile art. 165 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cu exceptia situatiilor prevazute la art. 165 alin. (3) si art. 166 alin. (2) din acelasi act normativ.</P><P>Nota nr. 6.</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini) au dreptul de a prezenta orice documente edificatoare, eliberate de autoritatile competente ale tarii de origine (cum ar fi certificate, cazier fiscal sau alte documente echivalente) pentru demonstrarea faptului ca si-au îndeplinit obligatiile de plata restante a impozitelor, taxelor si contributiilor catre bugetul de stat si bugetul local, în conformitate cu legislatia din tara de rezidenta, precum si un certificat de rezidenta fiscala (evitarea dublei impuneri) valabil pentru anul calendaristic în curs ori a unui angajament de obtinere a acestui document, cel mai târziu pâna la data semnarii acordului-cadru. Se vor prezenta documente care dovedesc forma de înregistrare a operatorului economic, respectiv certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului în raza caruia este situat sediul ofertantului, din care sa rezulte cel putin informatiile legate de structura actionarilor, reprezentantilor legali, obiectul de activitate, modul de organizare si functionare al operatorului economic. Certificatul constatator trebuie sa contina date actuale/reale la momentul prezentarii.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Ofertantul se obliga sa se licentieze ANRSC in termen de maxim 90 de zile de la data semnarii acordului-cadru.</P><P>Nota nr. 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, subcontractant declarat), în scopul de a face dovada preliminara a indeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative, prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota 2:</P><P>Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC, iar ofertantul trebuie sa fie autorizat sa desfasoare activitatile aferente contractului, conform art. 15 din Legea nr. 359/2004. În cazul persoanelor fizice autorizate, se va prezenta autorizatia de functionare sau alte documente echivalente din care sa rezulte competenta acestora de a realiza activitatile care fac obiectul prezentului contract.</P><P>Nota 3:</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini) vor prezenta documente echivalente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa rezulte ca operatorul economic este adecvat constituit, ca nu se afla în niciuna din situatiile de anulare a constituirii si ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul prezentului contract, în corelare cu cerintele mai sus mentionate si reglementarile aplicabile în tara de origine/tara în care operatorul economic este stabilit.</P><P>Nota 4:</P><P>În cazul participarii la procedura cu oferta comuna si in situatia în care ofertantul intentioneaza sa subcontracteze parti din contractele subsecvente, cerintele aferente acestui criteriu de calificare pot fi îndeplinite în conditiile art. 51 din H.G. nr. 395/2016.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Media cifrei de afaceri globala a ofertantului din ultimii trei ani (2014, 2015, 2016) sa fie cel putin egala cu suma de 2 304 000,00 RON.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se vor prezenta documente care sa probeze nivelurile cifrei de afaceri cum ar fi: bilanturi/balante contabile, din care rezulta cifra de afaceri globala, rapoarte anuale emise de auditori financiari sau societati specializate, scrisori de bonitate din partea bancilor sau alte documente edificatoare, cu conditia ca acestea sa contina informatiile relevante prin care ofertantul face dovada ca detine capacitatea economico-financiara solicitata.</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta in parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, tert sustinator), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota 2:</P><P>Pentru calculul cifrelor de afaceri exprimate în RON sau în alte monede, se va folosi cursul mediu comunicat de catre Banca Nationala a României pentru anii indicati, respectiv: pentru anul 2016 — 1 EUR = 4,4908 RON, 1 USD = 4,0592 RON; pentru anul 2015 — 1 EUR = 4,4450 RON, 1 USD = 4,0057 RON; pentru anul 2014 — 1 EUR = 4,4446 RON, 1 USD = 3,3492 RON.</P><P>Nota 3:</P><P>În masura în care publicarea bilanturilor contabile nu este prevazuta de legislatia tarii de origine/tarii în care este stabilit ofertantul, atunci acesta va prezenta alte documente edificatoare care sa reflecte o imagine fidela a situatiei economice si financiare a operatorului economic, conform celor aratate mai sus.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca a prestat în ultimii 3 ani, la nivelul unui sau mai multor contracte, cu conditia ca prin contractele prezentate sa fie acoperite toate tipurile de serviciile similare solicitate, iar valoarea cumulata a acestora sa fie de cel putin 2 304 000,00 RON (fara TVA).</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Ofertantul trrebuie sa faca dovada ca are în dotarea sa sau ca va dispune pentru realizarea în bune conditii a celui mai mare contract subsecvent (proprietate/leasing/comodat/angajamente de punere la dispozitie sau prin contracte/conventii de închiriere) de resurse/facilitati tehnice (utilajele/mijloacele de transport/echipamente tehnice/tehnologie) specifice, rezultate a fi necesare pentru îndeplinirea acestuia, dupa cum urmeaza:</P><P>1) Pentru activitatea de salubrizare stradala:</P><P>(a) Autoperii (automaturatoare) cu sistem de aspiratie, câte un utilaj la o suprafata deservita de 50 000 mp,</P><P>(b) Autoperii (automaturatoare) cu sistem de aspiratie de dimensiuni gabaritice corespunzatoare, pentru salubrizarea spatiilor înguste (cum ar fi trotuare, alei), câte un utilaj la o suprafata deservita de 15 000 mp,</P><P>(c) Cisterne cu capacitatea de 6,25 mc, câte un utilaj la o suprafata deservita de 40 000 mp,</P><P>(d) Auto-cisterne cu capacitatea de 10 mc, câte un utilaj la o suprafata deservita de 50 000 mp,</P><P>(e) Autogunoiere de 6 mc (sarcina utila medie) pentru colectarea deseurilor rezultate în urma maturatului manual si vidanjarii cosurilor, câte un utilaj la o suprafata deservita de 70 000 mp,</P><P>(f) Utilaje multifunctionale (maturat, periat, colectare deseuri stradale) dotate cu sistem de aspiratie, care sa permita accesul pe strazi înguste, câte un utilaj la o suprafata deservita de 15 000 mp,</P><P>(g) Utilaje speciale de spalare sub jet de presiune, adaptate, conform infrastructurii existente la nivelul comunei Floresti, dimensionate în conformitate cu breviarul de calcul nr. 5–7 din Anexa la Ordinul A.N.R.S.C. nr. 111/2007,</P><P>(h) Încarcatoare frontale pentru colectarea deseurilor, în vederea eliminarii în cel mai scurt timp posibil a zonelor de deseuri necontrolate, câte un utilaj la o suprafata deservita de 100 000 mp,</P><P>(i) Autobasculante pentru transportul deseurilor si eliminarea în cel mai scurt timp posibil a zonelor de deseuri necontrolate, câte doua utilaje la o suprafata deservita de 100 000 mp,</P><P>(j) Aspiratoare de deseuri stradale (frunze) de pe trotuare si alei, minim 5 bucati,</P><P>(k) Autoplatforme, minim 1 bucata,</P><P>(l) Utilaje multifunctionale specializate, pentru curatatul mobilierului stradal,  minim 1 bucata;</P><P>2) Pentru activitatea de deszapezire:</P><P>(a) Autospeciale cu plug, câte un utilaj la o suprafata deservita de 30 000 mp,</P><P>(b) Autospeciale cu echipamente pentru împrastiat material antiderapant solid, cu capacitatea de transport material antiderapant de 5 mc, câte un utilaj la o suprafata deservita de 120 000 mp,</P><P>(c) Utilaje multifunctionale, care sa permita accesul pe strazi înguste (plug, material antiderapant), câte un utilaj la o suprafata deservita de 15 000 mp,</P><P>(d) Freze pentru trotuare, câte un utilaj la o suprafata deservita de 30 000 mp,</P><P>(e) Autocisterne pentru împrastierea solutiei antiderapante lichide, câte un utilaj la o suprafata deservita de 115 500 mp,</P><P>(f) Freza de zapada pentru arterele marginase, minim 1 bucata,</P><P>(g) Autospeciale cu plug pentru alei, spatii înguste si trotuare, câte un utilaj la o suprafata deservita de 9 000 mp,</P><P>(h) Autospeciale pentru împrastierea materialului antiderapant solid pentru alei si spatii înguste, câte un utilaj la o suprafata deservita de 50 000 mp,</P><P>(i) Încarcatoare frontale, minim 5 buc,</P><P>(j) Basculante pentru transportul zapezii, minim 10 bucati,</P><P>(k) Instalatii speciale de îndepartat/eliminat zapada (prin topire), cu o capacitate de topire de minim 200 mc/h fiecare, minim 2 bucati.</P><P>Cerinta nr. 3:</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca dispune cel putin de urmatorul personal de specialitate, necesar pentru îndeplinirea celui mai mare contract subsecvent (echipa de proiect):</P><P>1) Manager de proiect;</P><P>2) Responsabil control calitate.</P><P>Profilul expertului nr. 1, Manager de proiect:</P><P>(a) Studii superioare, finalizate prin diploma de licenta sau examen de diploma, în conformitate cu legislatia în vigoare,</P><P>(b) Experienta profesionala generala în domeniul studiilor absolvite de minimum 5 ani,</P><P>(c) Detinerea de competente aferente pozitiei pentru care este propus (dovedite prin prezentarea unei diplome/certificat de absolvire obtinut pe parcursul profesional, cu referire la managementul de proiect, recunoscuta cel putin la nivel national, cum ar fi „Manager de proiect", cod C.O.R. 241919/242101 sau echivalent) sau alte documente suport care sustin experienta specifica dobândita în domeniul managementului de proiect,</P><P>(d) Participarea pe parcursul profesional la cel putin un contract/proiect/program în cadrul caruia sa fi detinut o pozitie de manager de proiect/director de proiect/team-leader sau o pozitie similara (indiferent de domeniul proiectului),</P><P>(e) Participarea pe parcursul profesional la cel putin un contract/proiect/program, având ca obiect prestarea serviciilor de salubrizare (indiferent de pozitia ocupata).</P><P>Managementul calitatii (RMQ) se incadreaza in prevederile instructiunii nr. 1/2017.</P><P>(a) Decizia interna de numire si fisa postului,</P><P>(b) Participarea pe parcursul profesional la cel putin un contract/proiect/program având ca obiect prestarea serviciilor de salubrizare, în cadrul caruia a desfasurat activitati similare.</P><P>Cerinta nr. 4.</P><P>Informatii privind asociatii (daca este cazul).</P><P>Cerinta nr. 5.</P><P>Informatii cu privire la subcontractanti: in cazul în care parti din contractul ce urmeaza a fi atribuit vor fi îndeplinite de catre unul sau mai multi subcontractanti, ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care acesta urmeaza sa le subcontracteze.</P><P>Cerinta 6.</P><P>Informatii cu privire la tertii sustinatori (daca este cazul).</P><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Dovada implementarii sistemului de management al calitatii, conform SR EN ISO 9001 sau echivalent pentru activitatea principala care face obiectul contractului.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Dovada implementarii sistemului de management al mediului conform SR EN ISO 14001 sau echivalent pentru activitatea principala care face obiectul contractului.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Pentru a face dovada îndeplinirii cerintei de calificare, ofertantul va prezenta certificate/documente/recomandari/procese-verbale de receptie partiale/finale (datate, semnate si parafate de catre beneficiar) prin care se confirma prestarea serviciilor similare si din continutul carora sa rezulte cel putin informatii referitoare la: beneficiarul contractului, natura serviciilor prestate si cantitatile aferente, perioada în care au fost prestate serviciile similare, valoarea serviciilor similare, modul de îndeplinire a obligatiilor contractuale.</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta in parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, tert sustinator), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota nr. 2:</P><P>Pentru îndeplinirea cerintei privind nivelul minim valoric al experientei similare, se accepta, la nivelul unuia sau mai multor contracte, cu conditia ca prin contractele prezentate sa fie acoperite toate tipurile de serviciile similare solicitate, iar valoarea cumulata a acestora sa fie de cel putin 2 304 000,00 RON (fara TVA).</P><P>Nota 3:</P><P>Serviciile indicate în scopul dovedirii experientei similare trebuie sa reprezinte servicii efectiv prestate în perioada mentionata, sens în care se vor prezenta dovezi corespunzatoare privind efectuarea acestora (documente din cadrul carora sa rezulte natura, complexitatea si volumul acestora), dupa caz, autoritatea contractanta, prin comisia de evaluare nominalizata, rezervandu-si dreptul de a solicita referinte oficiale cu privire la respectivele servicii de la beneficiar si/sau autoritatile competente.</P><P>Nota 4:</P><P>Pentru calculul pretului contractelor exprimat în EUR sau în alte monede, se va folosi cursul stabilit de catre parti în respectivele contracte (daca este cazul) sau în absenta acestuia, cursul mediu comunicat de catre Banca Nationala a României pentru anii în care au fost derulate contractele în cauza, respectiv:</P><P>— Pentru anul 2016 — 1 EUR = 4,4908 RON, 1 USD = 4,0592 RON,</P><P>— Pentru anul 2015 — 1 EUR = 4,4450 RON, 1 USD = 4,0057 RON,</P><P>— Pentru anul 2014 —  1 EUR = 4,4446 RON, 1 USD = 3,3492 RON,</P><P>— Pentru anul 2017, cursul valutar aplicabil se va calcula ca expresie a mediei aritmetice a valorilor medii lunare a cursului valutar, comunicat de Banca Nationala a României, pentru perioada cuprinsa între începutul anului si luna anterioara depunerii ofertei.</P><P>Se vor prezenta documente suport relevante, din cadrul carora sa rezulte ca operatorul economic va dispune de resursele tehnice necesare pentru îndeplinirea corespunzatoare a contractului.</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta in parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, tert sustinator), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota 2:</P><P>În cazul în care ofertantul are în dotarea sa/dispune de resursele/facilitatile tehnice mentionate în formularul mentionat la nota anterioara, prin leasing/comodat/angajamente de punere la dispozitie sau prin contracte/conventii de închiriere, se vor prezenta documentele în discutie, respectiv acele acte din continutul carora sa rezulte informatiile referitoare la dotarile de care dispune operatorul economic, pe care le poate disponibiliza, în conformitate cu cele aratate mai sus.</P><P>Nota 3:</P><P>Utilajele/mijloacele de transport/echipamentele necesare derularii contractului au fost stablite la un nivel minim, prin raportare la complexitatea celui mai mare contract subsecevent, sens în care, ofertantului ai revine obligatia de a dimensiona cantitatea acestora, astfel încât sa aiba posibilitatea concreta de a indeplini contractul si de a rezolva eventualele dificultati legate de îndeplinirea acestuia, în cazul în care oferta sa va fi declarata câstigatoare, prin raportare la perioada în care devine necesara implicarea acestora, pentru prestarea serviciilor aferente.</P><P>Se vor prezenta:</P><P>— Declaratia privind personalul responsabil pentru îndeplinirea contractului, împreuna cu CV-urile expertilor propusi, semnate de catre titulari, datate si însotite de documentele suport, din care sa rezulte informatiile referitoare la studiile, pregatirea profesionala si calificarea fiecarei persoane propuse, în cadrul echipei de experti, în conformitate cu cerintele stabilite,</P><P>— Declaratia de disponibilitate (în cazul în care se propun persoane care nu sunt angajati ai ofertantului, semnata autentic de titular, pentru fiecare astfel de specialist).</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European), atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta in parte (ofertant, ofertant asociat) în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota 2:</P><P>(a) Documentele suport prezentate trebuie sa releve faptul ca, din punctul de vedere al experientei si cunostintelor/competententelor profesionale ale personalului de specialitate, propus în cadrul echipei de proiect, se poate asigura îndeplinirea la un nivel corespunzator a contractului care urmeaza sa fie atribuit, potrivit specificatiilor prevazute în caietul de sarcini,</P><P>(b) În sensul prevederilor de mai sus, ofertantii vor prezenta documente din care sa rezulte îndeplinirea cerintelor stabilite, cum ar fi (cu aplicabilitate dupa caz):</P><P>— Cartile de munca/contracte individuale de munca/contracte de prestari servicii, încheiate între ofertant si persoanele respective ori angajamentele/acordurile de participare si/sau alte documente echivalente (care sa asigure trasabilitatea includerii in oferta a respectivului personal de specialitate, precum si sa probeze îndeplinirea cerintelor privind profilul expertilor propusi, in conformitate cu descrierea furnizata de catre autoritatea contractanta, în cadrul respectivelor cerinte),</P><P>— Diplome privind studiile personalului de specialitate,</P><P>— Autorizatii/atestate/certificate de atestatare profesionala/legitimatii valabile in momentul prezentarii ofertelor sau în lipsa acestora, copii ale transcripturilor aferente, împreuna cu declaratia pe propria raspundere, semnata autentic de catre expert, privind experienta/documentele detinute si echivalenta acestora cu cerintele solicitate si/sau, dupa caz, recomandarile/deciziile de numire sau altele asemenea pentru pozitia respectiva ori documentele de specializare, în baza carora s-a realizat numirea. A se vedea modalitatea de îndeplinire a cerintei nr. 3.</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European), atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta in parte (ofertant, ofertant asociat), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior. De asemenea, conform Notificarii ANAP nr. 256/2016, ofertantii au obligatia de a prezenta acordul de asociere intre operatorii economici odata cu DUAE.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative, prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Se va prezenta acordul de asociere, încheiat între operatorii economici care se asociaza, în vederea depunerii ofertei comune si a executiei contractului.</P><P>Nota 1:</P><P>Acordul de asociere se va prezenta pâna la data limita de depunere a ofertelor, stabilita în anuntul de participare si va trebui sa contina cel putin urmatoarele informatii:</P><P>— Asociatii sunt responsabili solidar si nelimitat de executia integrala a contractului, la termen si în conditiile asumate prin acesta,</P><P>— Nominalizarea liderului formal al asocierii si membrilor acesteia, impreuna cu datele de identificare ale acestora,</P><P>— Comunicarile dintre autoritatea contractanta si membrii asocierii, cu privire la desfasurarea procedurii de atribuire/executia contractului se vor face cu liderul asocierii,</P><P>— Partea/partile din contract care urmeaza sa fie indeplinita/îndeplinite de fiecare asociat în parte, cu referire la activitatile ce revin fiecarui membru al asocierii,</P><P>— Pentru a evita posibile situatii litigioase între membrii asocierii, datorate intârzierilor care pot surveni pe fluxul de numerar, prin transferurile suplimentare care trebuie realizate de la un asociat la altul (în cazul in care facturile ar urma sa se plateasca numai catre liderul asocierii), situatiile de plata care emana din partea asocierii vor fi însotite de doua sau mai multe facturi (în loc de o singura factura, care sa emane de la liderul asocierii) care vor fi emise de catre fiecare memebru al asocierii în parte, corespunzând cotei de participare a fiecarui asociat în cadrul asocierii si care va fi aplicata la valoarea situatiei de plata astfel intocmite. În acest din urma caz, autoritatea contractanta va realiza platile în cadrul contractului, în mod individual, catre fiecare asociat în parte, fara ca un astfel de act sa impieteze raspunderea solidara a asociatilor, asa cum este precizat mai sus.</P><P>Nota 2:</P><P>În cazul participarii la procedura cu oferta comuna, cerintele privind capacitatea economica, tehnica si/sau profesionala pot fi indeplinite prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului (asocierii). Cerintele de calificare privind capacitatea de exercitare a activitatii profesionale vor fi indeplinite de fiecare asociat în parte, în conformitate cu partea/partile din contract pe care acestia o vor executa, conform acordului de asociere prezentat.</P><P>Operatorii economici vor indica in cadrul DUAE informatii cu privire la partea/partile din contract pe care intentioneaza sa le subcontracteze.</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, subcontractant declarat) împreuna cu acordul/acordurile de subcontractare, în scopul de a face dovada preliminara a indeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota 2:</P><P>Resursele privind capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor declarati se vor lua în considerare pentru partea lor de implicare în contractul care urmeaza a fi atribuit, daca sunt prezentate documente relevante în acest sens de catre ofertantul care invoca sustinerea din partea subcontractantilor.</P><P>Nota 3:</P><P>Autoritatea contractanta îsi rezerva dreptul de a solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte informatii si documente relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa o/le îndeplineasca efectiv.</P><P>Tert/terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara si/sau a criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala, indiferent de natura relatiilor juridice existente între operatorul economic si tertul/tertii respectiv/respectivi.</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (ofertant, ofertant asociat, tert susinator), în care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, la care se ataseaza angajamentul ferm al tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori, din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori va/vor asigura îndeplinirea angajamentului. De asemenea, conform Notificarii ANAP nr. 256/2016, ofertantii au obligatia de a prezenta acordul de asociere intre operatorii economici odata cu DUAE.</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative care probeaza cele asumate în angajamentul/angajamentele de sustinere si prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Se va prezenta certificatul privind sistemul de management al calitatii, din seria ISO 9001 sau certificate echivalente/documente emise în conditiile art. 200 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, aflat/aflate în termen de valabilitate, la momentul prezentarii.</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European), atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta in parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea contractului de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative, prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Se va prezenta certificatul privind sistemul de management al mediului, din seria </P><P>ISO 14001 sau certificate echivalente/documente emise în conditiile art. 200 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, aflat/aflate în termen de valabilitate la momentul prezentarii.</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European), atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta in parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea contractului de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative, prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>16</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>31</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Operatorii economici pot accesa DUAE in vederea completarii, la urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. </P><P>In situatia in care ofertele clasate pe primul loc au preturi egale, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul SEAP, in vederea incarcarii electronice de catre operatorii economici de documente care contin noi preturi. Procedura aleasa este licitatia deschisa. Conform prevederilor art. 74 alin. 1 din Legea nr. 98/2016, perioada cuprinsa între data transmiterii anuntului de participare spre publicare în Jurnalul Oficial al Uniunii Europene si data limita de depunere a ofertelor, este de cel putin 35 de zile. Avand in vedere situatia de urgenta creata prin faptul ca, in acest moment, contractul de servicii de salubrizare este reziliat, se impune reducerea termenului, potrivit prevederilor art. 74 alin. 4 din Legea nr. 98/2016, care stabileste ca „Autoritatea contractanta are dreptul de a reduce cu 5 zile perioada pentru depunerea ofertelor prevazuta la alin. (1), în cazul în care accepta depunerea ofertelor prin mijloace electronice, în conditiile prezentei legi”, termenul fiind de 30 zile.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comuna Florești</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Avram Iancu nr. 170</ADDRESS><TOWN>Florești</TOWN><POSTAL_CODE>407208</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>primariafloresti@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 264265890</PHONE><FAX>+40 26426510</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>