<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="079652-2018" EDITION="2018036"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-078288-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180326</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>36</NO_OJ><DATE_PUB>20180221</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 036-079652</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:079652-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.4rblog.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50840000">Repair and maintenance services of weapons and weapon systems</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180219</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180326 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01317</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Вроцлав</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддържане на оръжия и оръжейни системи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Vratislav</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba zbraní a zbraňových systémů</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation og vedligeholdelse af våben og våbensystemer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Breslau</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur und Wartung von Waffen und Waffensystemen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης όπλων και οπλικών συστημάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of weapons and weapon systems</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento de armas y sistemas de armas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Relvade ja relvastussüsteemide remondi- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Aseiden ja asejärjestelmien korjaus ja huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien d'armes et de systèmes d'arme</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of weapons and weapon systems</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka i održavanja oružja i oružnih sustava</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Fegyverekkel és fegyverrendszerekkel kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Breslavia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione di armi e sistemi d'arma</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Vroclavas</TI_TOWN><TI_TEXT>Ginklų ir jų sistemų remonto ir priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Vroclava</TI_TOWN><TI_TEXT>Ieroču un ieroču sistēmu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni ta’ l-armi u s-sistemi ta’ l-armi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie en onderhoud van wapens en wapensystemen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie napraw i konserwacji broni i systemów uzbrojenia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção de armas e sistemas de armas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi de întreţinere a armelor de foc şi a sistemelor de armament</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba zbraní a zbraňových systémov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila in vzdrževanja orožja in orožnih sistemov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och underhåll av vapen och vapensystem</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">4 Regionalna Baza Logistyczna</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>4 Regionalna Baza Logistyczna</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Pretficza 28</ADDRESS><TOWN>Wrocław</TOWN><POSTAL_CODE>50-984</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>jw</CONTACT_POINT><PHONE>+48 261651080</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>4rblog.szpub@ron.mil.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 261651085</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.4rblog.wp.mil.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">4 Regionalna Baza Logistyczna</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Usługa naprawy zestawu adaptacyjnego Hibneryt z modernizacją podwozia STAR 266 do wersji STAR 266M2 (nr sprawy: TECH/77/2018)</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY_DEFENCE>1</SERVICE_CATEGORY_DEFENCE></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Siedziba Wykonawcy.</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Usługa naprawy zestawu adaptacyjnego Hibneryt z modernizacją podwozia STAR 266 do wersji STAR 266M2.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50840000"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Zamówienie publiczne o wartości powyżej 443 000 EUR.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Termin złożenia wadium zostanie określony w SIWZ, która zostanie przekazana Wykonawcom zaproszonym do składania ofert.</P><P>Wysokość wadium: 53 600,00 PLN.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Szczegółowe warunki finansowe zostaną określone w SIWZ, która zostanie przekazana Wykonawcom zaproszonym do składania ofert.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1. Przepisy dotyczące Wykonawcy stosuje się odpowiednio do Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia. Przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia rozumie się Wykonawców składających ofertę jako konsorcjum lub spółka cywilna.</P><P>2. Zgodnie z art. 23 ust. 2 ustawy Pzp, Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, obowiązani są do ustanowienia pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzieleniu zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy sprawie zamówienia publicznego. Pełnomocnictwo zgodnie z art. 99 KC w związku z art. 14 ustawy Pzp, winno być złożone w formie pisemnej pod rygorem nieważności.</P><P>3. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia muszą złożyć następujące dokumenty i oświadczenia:</P><P>1) oświadczenie, o którym mowa w Sekcji III.2.1) pkt 2 ppkt 1) ogłoszenia – osobno każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P><P>2) dokument, o którym mowa w Sekcji III.2.1) pkt 2 ppkt 2) ogłoszenia – co najmniej jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, z zastrzeżeniem że obowiązek posiadania uprawnień w postaci koncesji na wytwarzanie dotyczy Wykonawców wytwarzających, a koncesji na obrót Wykonawców prowadzących działalność handlową dotyczącą materiałów wybuchowych, broni, amunicji oraz wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym. Wykonawca, który nie będzie wytwarzał lub nie będzie dokonywał obrotu materiałami wybuchowymi, bronią, amunicją oraz wyrobami i technologiami o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym nie musi posiadać koncesji. Spełnienie warunku udziału w postępowaniu będzie oceniane przez Zamawiającego na podstawie zawartej umowy o współpracy i pozostałych złożonych dokumentów i oświadczeń.</P><P>3) dokumenty, o których mowa w Sekcji III.2.1) pkt 3 ppkt 1-2) ogłoszenia – osobno każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P><P>4) dokumenty, o których mowa w Sekcji III.2.3 pkt 3 ogłoszenia – co najmniej jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P><P>4. Zamawiający może żądać przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego umowy regulującej współpracę Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1) nie podlegają wykluczeniu z postępowania w okolicznościach, o których mowa w art. 131e ust. 1 i art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp,</P><P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust. 1b pkt 1 i 3 ustawy Pzp, dotyczące:</P><P>a) kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o których mowa w Sekcji III.2.1) pkt 2 ppkt 2) ogłoszenia,</P><P>b) zdolności technicznej lub zawodowej - szczegółowo określone w Sekcji III.2.3) ogłoszenia.</P><P>2. W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu, Zamawiający żąda złożenia wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu (Wzór - Załącznik nr 1 do ogłoszenia - udostępniony na stronie internetowej Zamawiającego):</P><P>1) aktualnego na dzień składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu oświadczenia Wykonawcy w zakresie spełniania warunków udziału w postępowaniu określonych w art. 22 ust. 1 ustawy oraz braku podstaw do wykluczenia z postępowania na podstawie art. 131e ust.1 i art. 24 ust. 5 pkt 1) ustawy (Wzór - Załącznik nr 2 do ogłoszenia - udostępniony na stronie internetowej Zamawiającego);</P><P>2) aktualną koncesję uzyskaną w myśl ustawy z dnia 22.6.2001 r. O wykonywaniu działalności gospodarczej w zakresie wytwarzania i obrotu materiałami wybuchowymi, bronią, amunicją oraz wyrobami i technologią o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym (Dz.U. z 2001 r. Nr 67, poz. 679, z późn. zm.) uprawniającej do prowadzenia działalności w zakresie wytwarzania i obrotu wyrobami określonymi w WT-III Załącznika nr 2 do Rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 3.12.2001 r. w sprawie rodzajów broni i amunicji oraz wykazu wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym, na których wytwarzanie lub obrót jest wymagana koncesja (Dz.U. Nr 145, poz. 1625, z późn. zm.);</P><P>3) dokumentów, o których mowa w Sekcji III.2.3) ogłoszenia (dla warunku wskazanego w Sekcji III.2.1) pkt 1 ppkt 2) lit. b) ogłoszenia).</P><P>3. W celu wykazania braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z postępowania w okolicznościach, o których mowa w art. 131e ust. 1 i art. 24 ust. 5 pkt 1) ustawy, Zamawiający żąda złożenia wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu:</P><P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu,</P><P>2) odpisu właściwego rejestru lub centralnej ewidencji informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji w celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1).</P><P>4. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej zamiast dokumentów, o których mowa w Sekcji III.2.1) pkt 3:</P><P>1) ppkt 1) ogłoszenia - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 ustawy Pzp (dokument powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu).</P><P>2) ppkt 2) ogłoszenia - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości (dokument powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu).</P><P>5. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w Sekcji III.2.1) pkt 4 ogłoszenia, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby (wystawione z odpowiednią datą wymaganą dla tych dokumentów).</P><P>6. Wykonawcy mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w Sekcji III.2.1) pkt 3 ppkt 1) ogłoszenia, składa dokument o którym mowa w Sekcji III.2.1) pkt 4 ppkt 1) ogłoszenia, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby (dokument powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu).</P><P>7. Na podstawie art. 22a ust. 1 ustawy Pzp, Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>8. Wykonawca który polega na zdolnościach innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>9. Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art.22a ustawy, przedstawienie w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w Sekcji III.2.1) pkt 3 ppkt 1-2) ogłoszenia.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunek udziału w postępowaniu o którym mowa w art. 22 ust. 1b pkt 3) ustawy Pzp, dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej.</P><P>2. Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże iż posiada zdolność do realizacji przedmiotu zamówienia popartą należytym wykonaniem co najmniej jednej usługi zbliżonej rodzajowo do przedmiotu zamówienia (naprawa zestawu Hibneryt z modernizacją podwozia STAR 266 do wersji STAR 266M2), o minimalnej wartości 1 000 000 PLN brutto.</P><P>3. W celu potwierdzenia spełniania powyższego warunku, Wykonawca winien złożyć wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami o których mowa są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były / są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzających ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>Zamawiający nie ogranicza maksymalnej liczby kandydatów. Jeżeli liczba Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu będzie mniejsza niż trzech, wtedy Zamawiający zaprosi do udziału w postępowaniu wszystkich Wykonawców, którzy odpowiedzieli na ogłoszenie o zamówieniu i spełniają warunki udziału w postępowaniu.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>TECH/77/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Wzór wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu wraz z załącznikami (wzory oświadczeń), które należy złożyć w terminie określonym w Sekcji IV.3.4) ogłoszenia, są do pobrania ze strony internetowej Zamawiającego wskazanej w Sekcji I.1) ogłoszenia.</P><P>2. Wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy składać w formie pisemnej (w oryginale) pocztą na adres Bazy lub osobiście w siedzibie Zamawiającego ul. Pretficza 28, 50-984 Wrocław. Dni i godziny pracy Zamawiającego: od poniedziałku do piątku w godzinach od 7:00 do 15:00.</P><P>1) Wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu dostarczane do siedziby Zamawiającego inaczej niż pocztą odbiera upoważniony pracownik Kancelarii 4RBLog w miejscu: Biuro Przepustek.</P><P>2) Składający wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu (przedstawiciel Wykonawcy, kurier itp.) zobowiązany jest poinformować pracownika Biura Przepustek o jego dostarczeniu i konieczności wezwania w tym celu pracownika Kancelarii.</P><P>3) Wezwany pracownik Kancelarii odbiera wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu i w obecności składającego pieczętuje go pieczęcią służbową służącą do pieczętowania dokumentów, wpisuje datę i godzinę dostarczenia. Zakończenie powyższych czynności oznacza moment złożenia wniosku i tym samym skuteczne jego doręczenie.</P><P>4) Zamawiający nie ponosi odpowiedzialności za opóźnienie w przekazaniu wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu przez pocztę lub firmę kurierską.</P><P>3. Do Wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy dołączyć wszystkie oświadczenia i dokumenty wskazane w ogłoszeniu.</P><P>4. Wniosek musi mieć formę pisemną i być sporządzony w języku polskim pismem trwałym oraz podpisany przez osobę upoważnioną do reprezentowania firmy na zewnątrz. Jeżeli wniosek podpisuje pełnomocnik Wykonawcy, do wniosku należy załączyć pełnomocnictwo podpisane przez osobę upoważnioną do reprezentowania firmy. Z treści pełnomocnictwa musi wynikać, czy pełnomocnik jest uprawniony do reprezentowania firmy w postępowaniu, czy do występowania w postępowaniu i również do zawarcia umowy.</P><P>5. Wszelkie poprawki lub zmiany w tekście wniosku muszą być parafowane własnoręcznie przez osobę podpisującą wniosek.</P><P>6. Wniosek należy umieścić w kopercie zamkniętej (opieczętowanej pieczęcią firmową Wykonawcy), opisanej w następujący sposób:</P><P>„Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, prowadzonym w trybie przetargu ograniczonego w dziedzinach obronności i bezpieczeństwa na:</P><P>Usługę naprawy zestawu adaptacyjnego Hibneryt z modernizacją podwozia STAR 266 do wersji STAR 266 M2 nr sprawy: TECH/77/2018.</P><P>Nie otwierać przed: 26.3.2018 r. godz.: 13:00".</P><P>7. Zaleca się, aby wszystkie karty wniosku wraz z załącznikami były jednoznacznie ponumerowane i załączone w sposób uniemożliwiający swobodne wysunięcie się którejkolwiek karty oraz aby Wykonawca sporządził i dołączył spis treści wniosku;</P><P>8. Wykonawca ponosi wszelkie koszty związane z przygotowaniem i złożeniem wniosku.</P><P>9. Zamawiający nie ponosi odpowiedzialności za skutki niewłaściwego opisania wniosku.</P><P>10. Otwarcie wniosków nastąpi w dniu 26.3.2018 r. o godz. 13:00 w Siedzibie Zamawiającego: ul. Pretficza 24-28, Wrocław</P><P>11. Wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, złożone po terminie zostaną zwrócone Wykonawcy z zachowaniem przepisów art. 50 ust. 2 ustawy Pzp.</P><P>12. Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu i zostaną zaproszeni do złożenia ofert winni złożyć wraz z ofertą oświadczenia lub dokumenty potwierdzające okoliczności o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp w celu potwierdzenia, że oferowane usługi odpowiadają wymaganiom określonym przez Zamawiającego:</P><P>— Instrukcję remontową producenta i zatwierdzoną przez Dyrektora Departamentu Polityki Zbrojeniowej MON dokumentację do produkcji seryjnej na podstawie orzeczenia 22/OTWL/2002 z dnia 13.5.2002 r. wraz z później zatwierdzonymi kartami zmian,</P><P>— Kopie kart zmian podpisane przez podmiot posiadający majątkowe prawa autorskie lub licencję,</P><P>— Oświadczenie o posiadaniu praw autorskich (lub licencji) do dokumentacji do produkcji seryjnej STAR 266M2 oraz do kart zmian,</P><P>— Oświadczenie podmiotu zewnętrznego o przekazaniu praw autorskich (licencji) wraz z prawem do wykonywania praw zależnych (wprowadzania zmian) – w przypadku gdy Wykonawca nie jest właścicielem praw autorskich,</P><P>— Oświadczenie o wersji podwozia, wersji kabiny, typie silnika i rodzaju skrzyni biegów, które Wykonawca chce zamontować do sprzętu w czasie naprawy.</P><P>Podstawa prawna: §13 ust. 1-2 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia. (Dz.U. z 2016 r. poz. 1126).</P><P>13. Nie ujawnia się informacji stanowiących tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji, jeżeli Wykonawca, nie później niż w terminie składania ofert lub wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, zastrzegł, że nie mogą być one udostępniane oraz wykazał, iż zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa.</P><P>14. W myśl art. 11 ust. 4 ustawy z dnia 16.4.1993 r. o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji (Dz.U. 2003 nr 153 poz.1503), przez tajemnicę przedsiębiorstwa rozumie się nieujawnione do wiadomości publicznej informacje techniczne, technologiczne, organizacyjne przedsiębiorstwa lub inne informacje posiadające wartość gospodarczą, co do których przedsiębiorca podjął niezbędne działania w celu zachowania ich poufności.</P><P>Uwaga.</P><P>W sytuacji, gdy osoba posiadająca inne, niż polskie obywatelstwo będzie wyrażała chęć przybycia do 4 Regionalnej Bazy Logistycznej, zobowiązana jest na minimum 14 dni przed planowanym wejściem na teren Jednostki Wojskowej złożyć wniosek do Komendanta 4 Regionalnej Bazy Logistycznej z poniższymi danymi:</P><P>1. Imię i nazwisko</P><P>2. Obywatelstwo</P><P>3. Termin wizyty</P><P>4. Miejsce wizyty</P><P>5. Cel wizyty</P><P>6. Skład delegacji (stopień, imię i nazwisko, data urodzenia, jednostka lub instytucja wojskowa, nr paszportu, uprawnienia do dostępu do informacji niejawnych)</P><P>7. Państwo lub organizacja międzynarodowa (instytucja delegująca)</P><P>8. Komórki (jednostki) organizacyjne resortu obrony narodowej, w których będzie przebywała delegacja.</P><P>9. Dane osób towarzyszących (stopień, imię i nazwisko, stanowisko, nr telefonu, uprawnienia do dostępu do informacji niejawnych).</P><P>Dane wymienione powyżej niezbędne są do uzyskania jednorazowego pozwolenia do wejścia na teren 4 Regionalnej Bazy Logistycznej.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587701</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P><P>2. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>4. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy Pzp, albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P><P>6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P><P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone powyżej w pkt 5–6, wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych, Departament Odwołań</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587803</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>