<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="079658-2018" EDITION="2018036"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-077917-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>36</NO_OJ><DATE_PUB>20180221</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 036-079658</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:079658-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.hidroelectrica.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45315200">Turbine works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="31100000">Electric motors, generators and transformers</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="42112200">Hydraulic turbines</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="42961200">Scada or equivalent system</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71323100">Electrical power systems design services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO311">Argeş</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">78 984 045,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180216</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180514 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01405</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Работи, свързани с турбини</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Instalace a montáž turbín a související práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbinearbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbinenarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Εργασίες σε μονάδες με στροβιλοκινητήρα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbine works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos relacionados con turbinas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbiinitööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbiinityöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux relatifs aux turbines</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbine works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Radovi na turbinama</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbina szerelése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori su turbine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbinų darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Ar turbīnām saistīti darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tat-turbini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbine-installatie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty w zakresie turbin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras relacionadas com turbinas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări pentru turbine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na turbínach</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Dela na turbinah</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Turbinanläggningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Hidroelectrica S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Hidroelectrica S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Ion Mihalache nr. 15-17, sector 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>020995</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Alexandru Anghel</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213032500</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>secretariat.general@hidroelectrica.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213032564</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.hidroelectrica.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Retehnologizare AHE Vidraru</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Executarea, prin orice mijloace, a unei lucrari la cheie, conform cerintelor specificate de autoritatea contractanta.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO311"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Contractul de lucrari Retehnologizare AHE Vidraru implica in principal derularea de:</P><P>a) Lucrari de montaj pentru intreg ansamblul de echipamente mecanice, hidromecanice, electrice din centrala hidroelectrica, baraj, nod de presiune si integrarea instalatiilor deja modernizate (Statia de 220 kV, AMC si Grupul electrogen de 125 KVA de la Baraj Vidraru);</P><P>b) Lucrari de constructii la constructiile hidrotehnice existente (Baraj, derivatia sub presiune, centrala, bloc tehnic, galeria de fuga) in vederea consolidarii acestora in conformitate cu normativele de constructii in vigoare, lucrari de reparatii a structurii de rezistenta, construire depozit pentru deseuri si materiale refolosibile si de refacere a instalatiilor electrice, sanitare, de ventilatie si PSI;</P><P>c) Lucrari de arhitectura in Centrala (refacere pardoseli si finisaje in spatiile tehnologice, recompartimentari spatii) si Blocul tehnic (amenajare camera de comanda);</P><P>d) Servicii de evaluare a starii tehnice a instalatiilor, proiectare si inginerie pentru fiecare dintre unitatile tehnice functionale ce fac parte din obiectivul de investitii, cu scopul finalizarii unui intreg care sa confirme indicatorii tehnico-economici aprobati ai investitiei;</P><P>e) Activitati de project management constand in coordonarea lucrarilor, serviciilor, activitatilor de achizitie/fabricare/procurare, livrare, testare, verificare, punere in functiune in vederea realizarii unui Contract de retehnologizare „la cheie” care sa includa:</P><P>(1) retehnologizarea (lucrari de inlocuire integrala cu pastrarea circuitului hidraulic existent) a celor patru hidroagregate de tip Francis (turbine si generatoare) si a instalatiilor auxiliare aferente,</P><P>(2) retehnologizarea (modernizarea) echipamentelor hidromecanice montate pe derivatia sub presiune si la golirile de fund ale barajului,</P><P>(3) retehnologizarea echipamentelor si instalatiilor mecanice din Centrala si de la obiectele sale exterioare (nod presiune, priza energetica, goliri de fund),</P><P>(4) retehnologizarea (inlocuirea) echipamentelor si a instalatiilor electrice de alimentare si distributie, a instalatiilor de control si automatizare din Centrala si de la obiectele sale exterioare (nod presiune, priza energetica, goliri de fund),</P><P>(5) retehnologizarea (modernizarea) tuturor echipamentelor de ridicat si de transportat din Centrala si de la obiectele sale exterioare (nod presiune, priza energetica, goliri de fund) cu respectarea tuturor cerintelor de calitate, sanatate si Securitate in munca si protectia mediului ce decurg din cerintele nationale si ale Uniunii Europene.</P><P>Valoarea totala estimata, fara TVA, a contractului de lucrari „Retehnologizare AHE Vidraru”: EUR 78 984 045,00 EUR echivalent RON 359 685 443,00 RON. Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor -15 zile. Entitatea contractanta va raspunde la solicitarile de clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor cu 10 zile.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45315200"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="31100000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="42112200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="42961200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71323100"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Detalierea cantitatilor de lucrari, servicii si activitati necesare a fi desfasurate in cadrul Contractului este realizata in Caietele de sarcini ce se regasesc atasate la prezenta documentatie.</P><P>Caietele de sarcini, dezvoltate pe domenii/specialitati (constructii, mecanic, electric) prezinta cerintele tehnice si functionale solicitate, conditiile de verificare si cerintele privind garantiile tehnice si comerciale.</P><P>Principalele activitati care fac obiectul contractului sunt:</P><P>— proiectare, testare,</P><P>— fabricare/procurare,</P><P>— ambalare, transport, livrare,</P><P>— demontare echipamente existente,</P><P>— montarea echipamentelor si instalatiilor noi sau modernizate,</P><P>— reabilitarea echipamentelor mecanice,</P><P>— executare probe si verificari, in fabrica si in amplasament,</P><P>— punere in functiune si Instruire personal.</P><P>Aceste activitati sunt prevazute pentru urmatoarele unitati tehnice, care se supun lucrarilor de retehnologizare, din AHE Vidraru:</P><P>1) Lucrari pregatitoare:</P><P>— Instalatii de ridicat si transportat de la baraj, nodul de presiune si centrala,</P><P>— Instalatii etansare amonte – aval,</P><P>— Depozit deseuri si materiale refolosibile.</P><P>2) Lucrari provizorii:</P><P>— Statia de pompe plutitoare,</P><P>— Post trafo.</P><P>3) Lucrari de baza:</P><P>— Baraj:</P><P>—— Statie 20kV si Post trafo 20/0,4 kV Tunel,</P><P>—— Instalatii si echipamente electromecanice Golire de fund nr. 1,</P><P>—— Instalatii si echipamente electromecanice Golire de fund nr. 2,</P><P>—— Instalatii de aerisire Goliri de fund,</P><P>—— Instalatii de epuismente Goliri de fund,</P><P>—— Instalatii de legare la pamant,</P><P>—— Statie 20kV si PT Tunel/Casa Vanelor Goliri de fund/Johnson. Partea de constructie,</P><P>—— Derivatia sub presiune.</P><P>—— Post Trafo 20/0,4 kV Priza,</P><P>—— Instalatii si echipamente electromecanice Priza de apa,</P><P>—— Casa Vanelor Priza de apa. Partea de constructie,</P><P>—— Blindajele,</P><P>—— Instalatii si echipamente electromecanice. Nod presiune,</P><P>—— Instalatii de aerisire,</P><P>—— Instalatii de legare la pamant,</P><P>—— Casa vanelor Nod presiune. Partea de constructie.</P><P>— Centrala:</P><P>—— Vana sferica Dn 1600 mm si instalatii auxiliare,</P><P>— Hidroagregat:</P><P>—— Turbina si instalatii auxiliare,</P><P>—— RAV,</P><P>—— Generator vertical sincron 65,33 MVA si instalatii auxiliare.</P><P>— Sistem de excitatie,</P><P>— Transformatoare de putere 45 MVA,</P><P>— Statii medie tensiune,</P><P>— Gospodarii de cabluri inalta si medie tensiune,</P><P>— Transformatoare servicii interne 10,5/0,4 kV; 20/0,4 kV,</P><P>— Servicii interne (proprii si generale),</P><P>— Gospodarie de cabluri joasa tensiune si circuite secundare,</P><P>— Instalatii de curent alternativ 0,4 kV,</P><P>— Instalatii de curent continuu 220 V,</P><P>— Instalatii de protectii, automatizare, comanda, monitorizare,</P><P>— Instalatii legare la pamant,</P><P>— Instalatii mecanice auxiliare,</P><P>— Grup electrogen de interventie,</P><P>— Instalatii PSI,</P><P>— Centrala si Bloc tehnic. Partea de constructii,</P><P>— Galeria de fuga.</P><P>In conformitate cu caietele de sarcini aferente.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="78984045.00">78 984 045,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>56</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>a) Dovada constituirii garantiei va fi prezentata cel mai târziu pana la data si ora limita stabilite pentru depunerea ofertelor; b) Cuantumul garantiei: 789 840,00 EUR. Echivalenta EUR/RON si EUR/alta valuta se face la cursul BNR din data publicarii anuntului de participare;</P><P>c) Perioada de valabilitate: 180 de zile de la data limita de depunere a ofertelor. Perioada de valabilitate a garantiei va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei. În cazul extinderii perioadei de valabilitate a ofertei, perioada de valabilitate a garantiei va fi prelungita corespunzator;</P><P>d) Garantia este irevocabila;</P><P>e) Instrumentele de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat;</P><P>f) Modul de constituire a garantiei (conform art. 41-44 din H.G. 394/ 2016):</P><P>— prin virament bancar, în contul Hidroelectrica Bucuresti, deschis la ING Bank Sucursala Metropolis nr. RO31INGB0001008163058940,</P><P>— instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara (este de preferat ca banca sa aiba corespondent in Romania) ori de o societate de asigurari, în cuantumul si pentru perioada prevazuta în fisa de date. Daca se opteaza pentru constituirea garantiei prin Scrisoare de garantie bancara, se va completa Formularul nr. 3 din Sectiunea C – „Fomulare si Modele” a Documentatiei de Atribuire.</P><P>g) Instrumentele de garantare vor fi redactate în limba româna sau însotite de traducerea autorizata în limba româna (pentru documentele redactate in alte limbi. </P><P>Notă:</P><P>— autoritatea contractanta are dreptul de a retine si de a încasa în nume propriu garantia pentru participare în situatiile prevazute la art. 43 din H.G. 394/2016,</P><P>— garantia se va restitui conform art. 44 din H.G. 394/2016.</P><P>Garantia de participare se incarca in SEAP, in format .pdf sau .jpeg pana la data si ora limita de depunere a ofertelor. Cuantumul garantiei de buna executie se stabileste 10 % din valoarea fara TVA a contractului si va fi constituita in moneda EUR.</P><P>a) Ofertantul invitat sa semneze contractul are obligația de a constitui Garantia de buna executie a contractului respectiv în termen de maxim 5 zile lucratoare de la data semnarii Contractului. Instrumentele de garantare vor fi redactate în limba româna/însotite de traducerea autorizata în limba româna (pentru documentele redactate in alte limbi);</P><P>b) Garantia trebuie sa fie irevocabila;</P><P>c) Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de buna executie se va executa neconditionat;</P><P>d) Garantia de buna executie se poate constitui conform art. 45-48 din H.G. 394/2016:</P><P>— prin instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, conform art. 46 alin. (1) din H.G. 394/2016. Valabilitatea instrumentului de garantare va fi cel putin egala cu termenul de executare a lucrarilor, urmând a se prelungi în mod corespunzator cu durata aferenta, în cazul unei decalari a termenului de executie. Se va prezenta in original. Daca ofertantul va opta pentru constituirea garantiei prin Scrisoarea de garantie bancara, atunci aceasta se va completa conform cu Formularul 29 din „Formulare si Modele” a Documentatiei de Atribuire.</P><P>e) Restituirea garantiei de buna executie se va efectua conform art. 48 alin. (4) din H.G. 394/2016 astfel:</P><P>—70 % din valoarea garantiei, în termen de 14 zile de la data incheierii procesului verbal de receptie la PIF, daca Beneficiarul nu a ridicat pana la acea data pretentii asupra ei, iar riscul pentru vicii ascunse este minim,</P><P>— restul de 30 % din valoarea garantiei, la expirarea perioadei de garantie a lucrarilor executate în termen de 14 zile de la data incheierii procesului verbal de receptie finala a ultimei unitati tehnice/grup de unitati tehnice retehnologizate, daca Beneficiarul nu a ridicat pana la acea data pretentii asupra sa.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>— surse proprii - acreditiv irevocabil.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1: Declaratie privind neincadrarea in situatile prevazute la art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea 99/2016.</P><P>Se completeaza DUAE (elaborat conform formularului standard aprobat de Comisia Europeana la adresa URL: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>Documentele justificative vor fi solicitate de catre entitatea contractanta doar operatorului clasat pe primul loc, dupa stabilirea clasamentului in baza criteriului de atribuire.</P><P>— cazier judiciar pentru ofertant si pentru persoanele care sunt membri ai organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului ofertant sau are putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, aflat în perioada de valabilitate - in copie certificata „conform cu originalul", semnata si stampilata de reprezentantul legal,</P><P>— certificat de atestare fiscala, in copie certificata „conform cu originalul”, semnata si stampilata de reprezentantul legal, eliberat de organul de administrare fiscala al unitatii administrativ teritoriale pe raza careia isi are sediul social operatorul economic, din care sa rezulte lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidate (buget local, buget de stat etc.) la momentul depunerii acestora.</P><P>3) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 181 alin.(3) din Legea 99/2016;</P><P>4) Orice document considerat edificator în tara de origine sau în tara în care ofertantul este stabilit sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva.</P><P>În cazul în care exista incertitudini în ceea ce priveste existenta sau inexistenta unei situatii de excludere, entitatea contractanta are dreptul de a solicita în mod direct informatii de la autoritatile competente straine.</P><P>Notă:</P><P>a) Aceasta declaratie se solicita si eventualilor subcontractanti;</P><P>b) In cazul depunerii unei oferte in asociere, fiecare asociat are obligatia de a demonstra indeplinirea cerintei;</P><P>c) In cazul depunerii unei oferte individuale/comune sustinuta financiar si/sau tehnico-profesional de catre tert/terti sustinatori, fiecare sustinator are obligatia de a demonstra indeplinirea cerintei;</P><P>d) Incadrarea in una sau mai multe dintre situatiile prevazute la art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, atrage excluderea ofertantului din procedura pentru atribuirea contractului;</P><P>e) In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit operatorul economic, nu se emit documente de tipul celor solicitate sau acestea nu vizeaza toate situatiile cuprinse la art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, se accepta orice document considerat edificator emis de autoritati competente din tara respectiva;</P><P>f) In cazul ofertantilor persoane juridice/fizice straine documentele vor fi transmise in limba in care au fost emise, in copie certificata „conform cu originalul", semnata si stampilata de reprezentantul legal, insotite de o traducere autorizata a acestora in limba romana;</P><P>g) La solicitarea entitatii contractante, documentele justificative solicitate mai sus se vor depune in copie certificata cu mentiunea „conform cu originalul" de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Cerinta nr. 2: Declaratie privind neincadrarea in situatile prevazute la art. 73 din Legea 99/2016.</P><P>Persoanele care detin functii de decizie in cadrul entitatii contractante cu privire la organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, respectiv, toate persoanele care aproba/semneaza documente emise in legatura cu/sau pentru procedura de atribuire, inclusiv persoanele care aproba bugetul aferent entitatii contractante, necesar finantarii contractului de achizitie publica sunt urmatoarele:</P><P>— Bogdan Nicolae Badea - Presedinte Directorat,</P><P>— Marian Bratu - Membru Directorat,</P><P>— Bogdan Sosoaca - Membru Directorat,</P><P>— Adrian Gheorghe - Manager Dep. Financiar,</P><P>—Sorin Bogatinoiu - Directia Procurement,</P><P>— Daniela Florentina Iordanescu - Manager Departament Retehnologizare,</P><P>— Traian Abrudan - Sef Serviciu Regimuri Dispecerat,</P><P>— George Stoica - Manager Depart. Proiectare,</P><P>— Emil Crisan - Manager Departament Dezvoltare,</P><P>— Marius Saftoiu - Sef Serviciu Aplicatii Industriale,</P><P>— Emanuela Tarnoveanu - Departament Juridic,</P><P>— Laurentiu Iovan - Sef Serviciu Managementul Fuctionarii in siguranta a instalatiilor,</P><P>— Iuliana Monica Boiangiu - Departament Dezvoltare,</P><P>—  Roxana Elena Chelu - Departament Retehnologizare,</P><P>— Irinel Iacob - Manager Departament UCCH,</P><P>— Elena Bruma - Departament Dezvoltare,</P><P>— Raluca Naiman - Departament UCCH si Mentenanta Constructii,</P><P>— Viorel Urda - Departament Mentenanta,</P><P>— Elena Craete - Departament Procurement,</P><P>— Victor Bulancea - Sef Serviciu UCCH si Mentenanta Constructii SH Curtea de Arges,</P><P>— Gheorghe Boian - Serviciu UCCH si Mentenanta Constructii SH Curtea de Arges,</P><P>— Cristel Gheorghiu - Departament SSM, Mediu, SU,</P><P>— Cosmin Braneanu - Inspector ISCIR, Serviciu Mentenanta si echipamente SH CdA,</P><P>— Eugen Punga - Inspector Incidente, Comp. Incidente SH CdA,</P><P>— Stefan Cristian Neacsu - Departament Procurement SH CdA,</P><P>— Rodica Renga - Departament SSM, Mediu, SU,</P><P>— Viorel Mihalache - Departament Retehnologizare,</P><P>— Cristina Vasu - Departament Retehnologizare,</P><P>— Constantin Dutu - Departament Retehnologizare,</P><P>— Lucian Ciupuliga - Serviciu Tehnic,</P><P>—  Dan Tudor - Serviciu Retehnologizare SH CdA,</P><P>— Cristina Tudor - Serviciu Retehnologizare SH CdA,</P><P>— Elena Tiroiu - Sef Serviciu Retehnologizare SH CdA,</P><P>— Oana Taposu - Serviciu Retehnologizare SH CdA,</P><P>— Sorin Pauna - Sef Birou Aplicatii Industriale SH CdA,</P><P>— Ion Stoica - Director SH CdA,</P><P>— Vasile Sora - Serviciu Tehnic si Suport Productie SH CdA,</P><P>— Marius Iulian Vilceascu - Sef Sectie Exploatare Vidraru,</P><P>— Florin Marica - Sef CHE Vidraru,</P><P>— Alexandru Anghel - Departament Procurement,</P><P>— Iuliuss Nemteanu - Departament Mentenanta,</P><P>— Dan Stiuca - Departament IT si Comunicatii,</P><P>— Constantin Mircea Relenschi - Departament Procurement,</P><P>— Cosmin Floarea - Departament Proiectare,</P><P>— Adrian Popescu - Departament Proiectare,</P><P>— Monica Barbu - Departament Proiectare,</P><P>—  Florica Liliana Ciobanu - Economist II Serviciul financiar -Departament Financiar,</P><P>—  Ion Butu - Birou Aplicatii Industriale SH CdA - UHE Buzau,</P><P>— Silvia Achilina Sologiuc - Departament Procurement,</P><P>— Ion Moncea - Departament Juridic,</P><P>— Sandel Ursu - Departament Procurement,</P><P>— Daniela Hanches - Departament Procurement SH CdA,</P><P>— Dana Criznic - Manager Departament SSM, Mediu, SU,</P><P>— Carmen Brebu - Departament Procurement,</P><P>— Cristian Nan - Departament IT si Comunicatii,</P><P>— Monica Barbat - Departament Dezvoltare,</P><P>— Constantin Ivan - Sef Serviciu Tehnic si Suport Productie,</P><P>— Florin Pristavu - Birou Aplicatii Industriale SH CdA,</P><P>— Marius Carstea - Serviciul Mentenanta SH CdA.</P><P>Se completeaza DUAE (elaborat conform formularului standard aprobat de Comisia Europeana la adresa URL: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter)conform descrierii din sectiunea IV.4.3) Modul de prezentare a ofertei.</P><P>Nota: „Declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 73 din Legea 99/2016” conform DUAE – va fi completata daca este cazul:</P><P>— de catre subcontractantii propusi,</P><P>— de catre tert/tertii sustinatori.</P><P>La finalizarea evaluarii, ofertantului clasat pe prima pozitiei a clasamentului i se va solicita, in vederea verificarii informatiilor din declaratie entitatea contractanta solicita iar ofertantul are obligația de a prezenta documentul suport:</P><P>Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 73 din Legea 99/2016 – Formularul nr. 8 din Sectiunea C – „Fomulare si Modele” a Documentatiei de Atribuire.</P><P>Documentul se va depune in SEAP semnat cu semnatura electronica extinsa. </P><P>Cerinta nr. 1: Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile ce fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se completeaza DUAE (elaborat conform formularului standard aprobat de Comisia Europeana la adresa URL: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter, urmand ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau pentru ofertantii straini, document echivalent emis in tara de rezidenta, sa fie prezentat doar la solicitarea entitatii contractante de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriilor de atribuire.</P><P>Nota:</P><P>a) In cazul in care oferta este depusa in asociere, fiecare asociat va prezenta documentul DUAE mentionat;</P><P>b) In cazul in care oferta are sustinere tehnica/financiara, persoana care asigura sustinerea (tert sustinator) va prezenta documentul DUAE sus mentionat;</P><P>c) In cazul in care oferta depusa contine propuneri de subcontractanti, fiecare subcontractant va prezenta documentul DUAE mentionat.</P><P>Certificat constatator emis de ONRC/documentul echivalent in cazul persoanelor juridice, fizice straine se vor prezenta in copie semnata si stampilata pentru conformitate cu originalul.</P><P>Din certificatul ONRC/documentul echivalent trebuie sa rezulte obiectul de activitate al operatorului economic si trebuie sa aiba corespondent in obiectul achizitiei.</P><P>Informatiile cuprinse in certificatul ONRC/documentul echivalent trebuie sa fie reale/actuale la momentul de punerii documentelor.</P><P>Documentele se vor depune in SEAP semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>Certificatul constatator/documentele care dovedesc o forma de înregistrare se vor prezenta in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, semnate si stampilate. Acestea vor fi insotite de traducerea autorizata in limba româna.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1: Informatii privind cifra medie de afaceri globala, ce vizeaza activitatea din ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016). Cerinta minima: realizarea unei cifre medii de afaceri globala pe ultimii 3 ani egala sau mai mare decat valoarea minima impusa de 25 000 000,00 EUR. Se vor prezenta documente edificatoare care probeaza indeplinirea cerintei minime de calificare, respectiv documente prin care ofertantul isi poate demonstra situatia economica si financiara pe ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016). Documentele vor fi vizate si inregistrate la organele competente, in conformitate cu prevederile legale in vigoare in tara de origine a ofertantului. </P><P>Nota 1: </P><P>— daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, atunci cerinta minima privind cifra de afaceri se demonstreaza prin luarea in considerare, prin cumulare, a resurselor tuturor membrilor grupului. Ofertantul poate indeplini conditia de cifra de afaceri prin asigurarea sustinerii financiare de catre un tert sustinator. Subcontractantul poate avea si calitatea de tert sustinator, in acest sens va semna documentele conform fisei de date. In cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinerea unuia sau mai multor terti sustinatori, capacitatea acestuia/acestora va fi cumulata, dupa caz, cu cea a ofertantului/candidatului pentru indeplinirea cerintei.</P><P>Modalitatea de indeplinire: modalitatea de indeplinire — se vor completa: declaratia va consta in completarea si depunerea Formularului DUAE. Operatorul economic ofertant are dreptul de a-si proba situatia economica si financiara prin prezentarea unor documente adecvate, care sa reflecte o imagine fidela a situatiei sale economice si financiare, prin intermediul carora sa demonstreze îndeplinirea cerintelor minime solicitate:</P><P>— documentele cum ar fi bilanturi contabile pentru cel mult ultimele 3 exercitii financare disponibile (2014, 2015 si 2016) sau situatii financiare (extrase ale bilanturilor contabile – contul de profit/pierdere) din care sa rezulte cifrele de afaceri solicitate se vor prezenta copii lizibile certificate „conform cu originalul". Documentele se vor prezenta in limba româna. Documentele emise in alta limba vor fi insotite de traducerea autorizata in limba româna. Documentele justificative vor fi solicitate de catre entitatea contractanta doar operatorului clasat pe primul loc in clasament, dupa aplicarea criteriului de atribuire. Documentele si anexele se vor depune de catre ofertant/ofertant asociat ori, dupa caz, de catre tertul sustinator financiar. Pentru alte monede decat RON, transformarea in echivalent RON se va efectua utilizandu-se cursurile medii pentru anii respectivi, publicate pe site-ul: http://ec.europa.eu/budget/contracts_grants/info_contracts/inforeuro/inforeuro_en.cfm.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 6: Pentru executarea de lucrari din domeniile reglementate, ofertantul va face dovada detinerii de autorizatii/atestari emise de organisme abilitate. </P><P>1) Atestate ANRE, conform prevederilor Ordinul ANRE nr. 45/2016 publicat in Monitorul Oficial nr. 730/2016. Pentru executarea de lucrari din domeniile reglementate, ofertantul va face dovada detinerii de autorizatii/atestari emise de organisme abilitate. Autorizarile/atestarile enumerate mai jos se probeaza: </P><P>— prin prezentarea acestor autorizatii/atestate emise pe numele operatorului economic - unic ofertant,</P><P>— prin prezentarea acestor autorizatii/atestate emise pe numele asociatilor in cazul depunerii unei oferte comune, pentru partea de contract pe care o realizeaza,</P><P>— prin prezentarea acestor autorizatii/atestate emise pe numele subcontractantilor, pentru partea de contract pe care o realizeaza,</P><P>— prin prezentarea acestor autorizatii/atestate emise pe numele tertilor sustinatori pentru partea din contract care o realizeaza.</P><P>1) Atestate ANRE, conform prevederilor Ordinului nr. 45/2016:</P><P>— tip A3 - Incercari de echipamente si instalatii electrice in vederea certificarii conformitatii tehnice a centralelor electrice in raport cu normele tehnice aplicabile tip E1 - Proiectare de posturi de transformare, statii electrice si de instalatii apartinand partii electrice a centralelor cu orice tensiuni nominale standardizate,</P><P>— tip E2 - Executare de posturi de transformare, statii electrice si de lucrari la partea electrica a centralelor cu orice tensiuni nominale standardizate.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se completeaza DUAE (elaborat conform formularului standard aprobat de Comisia Europeana la adresa URL: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter).</P><P>Nota: </P><P>a) Pentru persoanele juridice straine, inregistrate intr-o tara UE/SEE/: </P><P>(1) Atestarea ANRE (Agentia Nationala de Reglementare in Domeniul Energiei) se va obtine/echivala/dovedi in conditiile Ordinulului ANRE nr. 45/2016 publicat in Monitorul Oficial nr. 730/2016,</P><P>(2) Atestatele si autorizatiile prezentate de operatorii economici trebuie sa fie valabile la momentul prezentarii de catre ofertant. Documentele se vor prezenta in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, semnate si stampilate. Acestea vor fi insotite de traducerea autorizata in limba româna. Pe parcursul derularii contractului, acestia se vor îngriji de prelungirea valabilitatii atestatelor/autorizatiilor, dupa caz. Documentele justificative vor fi solicitate de catre entitatea contractanta doar operatorului clasat pe primul loc in clasament, dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Cerinta nr. 5: Informatii privind tertul sustinator - daca este cazul.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa si depune Documentul Unic de Achizitii European (DUAE).</P><P>DUAE se va depune de fiecare tert sustinator va fi insotit de angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia.</P><P>Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in Declaratia DUAE depusa vor fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc in clasament, dupa aplicarea criteriului de atrbuire.</P><P>Se vor completa si depune Formularele nr. 23 sau 24. (Angajamentul de sustinere), dupa caz. Acesta se va depune in SEAP semnat cu semnatura electronica extinsa.</P><P>Inainte de incheierea contractului Angajamentul de sustinere din partea tertului sustinator se va prezenta in original.</P><P>Cerinta nr. 4: Informatii privind asocierea - daca este cazul.</P><P>Mai multe persoane juridice sau fizice au dreptul de a se asocia în scopul depunerii unei oferte comune.</P><P>În cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, cerintele privind inregistrarea trebuie indeplinite de fiecare asociat pentru partea de contract pe care o va indeplini, iar cerintele privind capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. Acestia vor raspunde in mod solidar pentru executarea contractului sectorial.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa si depune Documentul Unic de Achizitii European (DUAE).</P><P>DUAE se va depune de fiecare membru asociat insotit de acordul de asociere conform Formularului nr. 22 (acordul de asociere). Acesta se va depune in SEAP semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Documentele justificative, care probeaza cele asumate in Declaratia DUAE depusa, vor fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc in clasament, dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>La finalizarea evaluarii, ofertantului/ofertantului asociat clasat pe prima pozitiei a clasamentului i se va solicita documentele suport din Declaratia DUAE.</P><P>Documentele se vor depune in SEAP semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>Asociatii desemneaza din rândul lor pe cel care, în cazul atribuirii contractului de achizitie sectoriala, îi reprezinta în raporturile cu entitatea contractanta, în calitate de lider de asociatie.</P><P>Cerinta nr. 3: Informatii privind subcontractantii - daca este cazul.</P><P>În cadrul ofertelor în care sunt declarati si subcontractanti, resursele materiale si umane ale acestora se iau în considerare pentru partea lor de implicare în contractul care urmeaza sa fie îndeplinit, daca sunt prezentate documente relevante în acest sens.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa si depune Documentul Unic de Achizitii European (DUAE).</P><P>DUAE se va depune de fiecare subcontractant propus insotit de acordul de subcontractare conform Formularului nr. 21 (acordurile de subcontractare). Acestea se vor depune in SEAP semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Documentele justificative, care probeaza cele asumate in acordul de subcontractare vor fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc in clasament, dupa aplicarea criteriului de atribuire. Documentele se vor depune in SEAP semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>La încheierea contractului sectorial, ofertantul va trebui sa prezinte contractele încheiate între el si subcontractantii nominalizati în oferta. Contractele prezentate trebuie sa fie în concordanta cu oferta si se vor constitui în anexe la contractul sectorial.</P><P>Pe parcursul derularii contractului, contractantul nu are dreptul de a inlocui subcontractantii nominalizati in oferta fara acceptul entitatii contractante, iar eventuala inlocuire a acestora nu trebuie sa conduca la modificarea propunerii tehnice sau financiare initiale, in conformitate cu legislatia achizitiilor publice in vigoare.</P><P>Cerinta nr. 2: Personal cu rol de reprezentare a ofertantului/candidatului, tehnicieni sau organisme tehnice pentru executarea lucrarilor.</P><P>Cerinta minima: Personalul minim care va fi utilizat in executarea contractului, cu rol de reprezentare a ofertantului/candidatului este urmatorul:</P><P>1) Manager de proiect: experienta profesionala specifica va fi demonstrata prin prezentarea dovezii participarii in cel putin un proiect/contract la nivelul caruia sa fi ocupat pozitia de Manager de Proiect/Director de Proiect/Responsabil de contract;</P><P>2) Coordonator echipa de proiectare: experienta profesionala specifica, demonstrata prin prezentarea dovezii faptului ca a activat într-o funcție de coordonare/conducere a activitaților de proiectare similare cu cele care fac obiectul achizitiei in cel putin un proiect/contract in care a acumulat experienta specifica;</P><P>3) Coordonatorul Sefilor de santier: experienta profesionala specifica va fi demonstrata prin prezentarea dovezii participarii in cel putin un proiect/contract de executie lucrari in domeniul specific obiectului contractului, la nivelul caruia sa fi activat intr-o functie de conducere/coordonare a activitatilor de executie a lucrarilor similare cu cele care fac obiectul achizitiei.</P><P>Nota 1:</P><P>— daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, atunci capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului,</P><P>— în cazul ofertei individuale/comune in care exista unul sau mai multi sustinatori, cerinta minima se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului si sustinatorilor. În baza principiului recunoasterii reciproce, entitatea contractanta are obligatia de a accepta certificate echivalente. Operatorul economic trebuie sa întreprinda, acolo unde legislatia nationala impune, demersurile necesare pentru a putea prezenta la momentul semnarii contractului de achizitie publica atestatul recunoscut de autoritatile române. In cazul in care exista unul sau mai multi subcontractanti, resursele umane se iau in considerare pentru partea lor de implicare in contractul de indeplinit, daca sunt prezentate documente relevante in acest sens.</P><P>Modalitatea de indeplinire: lista se va intocmi la nivelul documentului DUAE. Ofertantii vor nominaliza personalul numit in posturile/pozitiile solicitate necesare pentru a putea fi realizate obligatiile asumate cu respectarea cadrului normativ ce guverneaza domeniul de activitate in care activeaza. Pentru fiecare persoana nominalizata ca personal de reprezentare, se vor anexa urmatoarele categorii de documente: </P><P>a) Scrisoare/scrisori de recomandare din partea angajatorului/contractul individual de munca/fisa de post/alte documente similare din care sa reiasa experienta in cel putin un proiect/contract la nivelul caruia sa fi desfasurat activitati similare. </P><P>Documentele justificative vor fi solicitate de catre entitatea contractanta doar operatorului clasat pe primul loc in clasament, dupa aplicarea criteriului de atribuire. </P><P>Nota 1: </P><P>a) In cazul in care oferta este depusa in asociere, fiecare asociat va prezenta documentul DUAE mentionat;</P><P>b) In cazul in care oferta are sustinere tehnica/profesionala/financiara, persoana care asigura sustinerea (tert sustinator) va prezenta documentul DUAE sus mentionat.</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>c) Experienta similara in activitatea de management al proiectelor (project management). </P><P>— cerinta minima: experienta similara in servicii de management al proiectelor (project management). Ofertantul va prezenta o lista a principalelor servicii prestate in cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani, servicii de management al proiectelor (project management) similare cu cele care fac obiectul achizitiei. Prin servicii similare se vor intelege toate cele de mai jos: </P><P>—  planificarea, coordonarea si verificarea activitatilor de proiectare, </P><P>— executie lucrari de montaj si punere in functiune din cadrul centralelor dipecerizabile electrice noi sau retehnologizate/modernizate. </P><P>Nota 1: </P><P>— daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, atunci experienta similara se cumuleaza,</P><P>— în cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinerea unuia sau mai multor terti sustinatori, experienta similara a acestuia/acestora va fi cumulata, dupa caz, cu cea a ofertantului/candidatului pentru indeplinirea cerintei.</P><P>Modalitatea de indeplinire: lista se va intocmi la nivelul documentului DUAE. Pentru dovedirea cerintei minime, ofertantul va atasa documente suport: procese verbale de receptie finala/certificari de buna executie/documente privind modul de indeplinire a obligatiilor contractuale sau orice alte documente emise de beneficiarul final al Proiectului. Fiecare din aceste documente va contine, obligatoriu, date referitoare la: </P><P>a) Beneficiarul Proiectului; </P><P>b) Obiectul Proiectului; </P><P>c) Calitatea in care a fost implicat ofertantul in cadrul Proiectului respectiv; </P><P>d) Perioada Proiectului; </P><P>e) Precizarea in clar a activitatilor de management efectuate de catre ofertant, valorile aferente pentru aceste activitati, precum si perioada derularii lor; </P><P>f) Precizarea in clar a activitatii/lucrarilor efectuate de catre ofertant, valorile aferente pentru aceste activitati, precum si perioada derularii lor. </P><P>Documentele insotitoare se vor prezenta in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, semnate si stampilate. Acestea vor fi insotite de traducerea autorizata in limba româna. Documentele justificative vor fi solicitate de catre entitatea contractanta doar operatorului clasat pe primul loc in clasament, dupa aplicarea criteriului de atrbuire. </P><P>Nota 2: Numarul de ani solicitati in vederea demonstrarii experientei similare se vor calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor. Data finalizarii prestarii serviciilor trebuie sa se incadreze in acest interval. Prin „servicii prestate“ se intelege: servicii receptionate, insotite de procese verbale de receptie. </P><P>Nota 3: Daca din documentele anexate rezulta ca ofertantul nu si-a indeplinit sau si-a indeplinit in mod necorespunzator obligatiile contractuale, acesta va fi exclus din procedura de atribuire. </P><P>Nota 4: </P><P>a) In cazul in care oferta este depusa in asociere, fiecare asociat va prezenta documentul DUAE mentionat;</P><P>b) In cazul in care oferta are sustinere tehnica/profesionala/financiara, persoana care asigura sustinerea (tert sustinator) va prezenta documentul DUAE sus mentionat.</P><P>Cerinta nr. 1: </P><P>b) Declaratie privind lista principalelor servicii similare prestate in ultimii 3 ani. </P><P>Cerinta minima: experienta similara in servicii de proiectare si inginerie. Ofertantul va prezenta o lista a principalelor servicii prestate in ultimii 3 ani, din care sa rezulte ca a dus la bun sfârsit servicii de proiectare similare cu cele care fac obiectul achizitiei. Prin servicii similare se vor intelege toate cele de mai jos: </P><P>a) Proiectare si testare model turbina hidraulica tip Francis cu putere minima de 20 MW;</P><P>b) Proiectare generator electric cu putere minima de 20 MVA; </P><P>c) Proiectare statii electrice de transformare de medie si joasa tensiune; </P><P>d) Proiectare sisteme de automatizare si SCADA; </P><P>e) Proiectare lucrari constructii hidrotehnice. </P><P>Nota 1: Pentru lucrarile de la aliniatele a), b) si e) se vor lua in considerare serviciile de proiectare aferente punerii in functiune de centrale hidroelectrice dispecerizabile nou construite, cat si pentru cele retehnologizate/modernizate. Pentru lucrarile de la aliniatul c) si d) se vor lua in considerare serviciile de proiectare aferente punerii in functiune pentru centralele producatoare de energie electrica dispecerizabile nou construite, cat si pentru cele retehnologizate/ modernizate. Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, atunci experienta similara se cumuleaza. In cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinerea unuia sau mai multor terti sustinatori, experienta similara a acestuia/acestora va fi cumulata, dupa caz, cu cea a ofertantului/candidatului pentru indeplinirea cerintei.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Lista se va intocmi la nivelul documentului DUAE. Pentru dovedirea indeplinirii cerintei minime, ofertantul va atasa documente suport: recomandari/certificari de buna executie/procese verbale de receptie/documente privind modul de indeplinire a obligatiilor contractuale emise de beneficiar sau orice alte documente edificatoare. Fiecare recomandare/certificare de buna executie/proces verbal de receptie/document va contine obligatoriu date referitoare la: </P><P>a) Beneficiarul contractului; </P><P>b) Obiectul contractului; </P><P>c) Perioada contractului; </P><P>d) Calitatea in care a fost implicat ofertantul in cadrul contractului respectiv; </P><P>e) Precizarea in clar a activitatii/serviciilor efectuate de catre ofertant, valorile aferente pentru aceste activitati, precum si perioada derularii lor; </P><P>f) Precizarea in clar a activitatii/lucrarilor efectuate de catre ofertant, valorile aferente pentru aceste activitati, precum si perioada derularii lor. </P><P>Documentele justificative vor fi solicitate de catre entitatea contractanta doar operatorului clasat pe primul loc in clasament, dupa aplicarea criteriului de atribuire. Documentele se vor prezenta in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, semnate si stampilate. Acestea vor fi insotite de traducerea autorizata in limba româna. </P><P>Nota 1: Numarul de ani solicitati in vederea demonstrarii experientei similare se vor calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor. Data finalizarii prestarii serviciilor trebuie sa se incadreze in acest interval. Prin „servicii duse la bun sfarsit“ se intelege: </P><P>— servicii receptionate partial cu conditia ca specificul contractului/activitatilor ce a reprezentat experienta similara sa fi permis elaborarea unui livrabil care a putut fi utilizat de beneficiar ca rezultat independent sau servicii receptionate la sfarsitul prestarii, sfarsitul prestarii nepresupunand expirarea perioadei de garantie, respectiv a perioadei de notificare a defectelor.</P><P>Nota 2: Daca din documentele anexate rezulta ca ofertantul nu si-a indeplinit sau si-a indeplinit in mod necorespunzator obligatiile contractuale, acesta va fi exclus din procedura de atribuire. </P><P>Nota 3: </P><P>a) In cazul in care oferta este depusa in asociere, fiecare asociat va prezenta documentul DUAE mentionat;</P><P>b) In cazul in care oferta are sustinere tehnica/profesionala/financiara, persoana care asigura sustinerea (tert sustinator) va prezenta documentul DUAE susmentionat.</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>a) Declaratie privind lista principalelor lucrari similare executate in ultimii 5 ani. </P><P>Cerinta minima: Ofertantul va prezenta unul sau mai multe contracte care sa contina lucrari similare executate a caror valoare insumata sa fie de minim 15 000 000,00 EUR fara TVA. Volumul lucrarilor efectuate in cadrul contractelor prezentate trebuie sa cuprinda insumat lucrari similare conform cerintelor de mai jos. Prin lucrari similare se vor intelege toate cele de mai jos: </P><P>a) Fabricatie, montaj si punere in functiune turbina hidraulica tip Francis cu putere minima de 20 MW si gama de cadere a apei cuprinsa in intervalul 50-350 m; </P><P>b) Fabricatie, montaj si punere in functiune generator electric cu putere minima de 20 MVA; </P><P>c) Fabricatie, montaj si punere in functiune echipamente hidromecanice (vane fluture si/sau vane sferice) pentru hidrocentrale;</P><P>d) Montaj si punere in functiune statii electrice de transformare cu tensiuni mai mari sau egale cu valoarea de 20 kV; </P><P>e) Montaj si punere in functiune sisteme de automatizare si SCADA pentru centralele producatoare de energie electrica;</P><P>f) Lucrari de executie/reparatii a constructiilor hidrotehnice.</P><P>Nota 1: Pentru lucrarile de la aliniatele a), b) c) si f) se vor lua in considerare lucrarile de fabricatie, montaj si punere in functiune efectuate atat pentru centrale hidroelectrice dispecerizabile nou construite, cat si pentru cele retehnologizate/modernizate. Pentru lucrarile de la aliniatele d) si e) se vor lua in considerare lucrarile de executie, montaj si punere in functiune efectuate atat pentru centralele producatoare de energie electrica dispecerizabile nou construite, cat si pentru cele retehnologizate/modernizate. </P><P>Nota 2: Lista lucrarilor prezentate trebuie sa acopere intreaga gama de lucrari similare solicitate, mai sus mentionate. </P><P>Nota 3: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, atunci experienta similara se cumuleaza. In cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinerea unuia sau mai multor terti sustinatori, experienta similara a acestuia/acestora va fi cumulata, dupa caz, cu cea a ofertantului/candidatului pentru indeplinirea cerintei.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Lista se va intocmi la nivelul documentului DUAE. Pentru dovedirea indeplinirii cerintei minime, ofertantul va atasa documente suport din care sa reiasa ca lucrarile au fost duse la bun sfarsit, respectiv: recomandari/certificari de buna executie/procese verbale de receptie/documente privind modul de indeplinire a obligatiilor contractuale, emise de beneficiar sau orice alte documente edificatoare. Fiecare recomandare/certificare de buna executie/proces verbal de receptie/document va contine obligatoriu date referitoare la: </P><P>a) Beneficiarul contractului; </P><P>b) Obiectul contractului; </P><P>c) Valoarea lucrarilor; </P><P>d) Perioada si locul executiei lucrarilor avute in vedere la incadrarea in pragul valoric minim impus;</P><P>e) Calitatea in care a fost implicat ofertantul in cadrul contractului respectiv; </P><P>f) Precizarea in clar a activitatii/lucrarilor efectuate de catre ofertant, valorile aferente pentru aceste activitati, precum si perioada derularii lor; </P><P>g) Precizarea de catre beneficiar, daca activitatile efectuate de catre ofertant au fost realizate in conformitate cu normele profesionale din domeniu si daca acestea au fost duse la bun sfarsit. </P><P>Documentele insotitoare se vor prezenta in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, semnate si stampilate. Acestea vor fi insotite de traducerea autorizata in limba româna. Documentele justificative vor fi solicitate de catre entitatea contractanta doar operatorului clasat pe primul loc in clasament, dupa aplicarea criteriului de atribuire. </P><P>Nota 4: Numarul de ani solicitati in vederea demonstrarii experientei similare se va calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor. Modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului limita prevazut in Anuntul de Participare/Invitatie de Participare publicat initial. Se vor lua in considerare numai „lucrarile executate si duse la bun sfarsit” in aceasta perioada. Prin „lucrari executate si duse la bun sfarsit“ se intelege:</P><P>— lucrari receptionate insotite de procese verbale la PIF sau de procese verbale de receptie finala. </P><P>Nota 5: Pentru contractele prezentate in alte monede decat RON, transformarea in RON se realizeaza utilizandu-se cursurile medii pentru anii respectivi (anul finalizarii executiei lucrarilor), publicate pe site-ul: http://ec.europa.eu/budget/contracts_grants/info_contracts/infore uro/inforeuro_en.cfm. </P><P>Nota 6: Daca din documentele anexate rezulta ca ofertantul nu si-a indeplinit sau si-a indeplinit in mod defectuos obligatiile contractuale, acesta va fi exclus din procedura de atribuire. </P><P>Nota 7: </P><P>a) In cazul in care oferta este depusa in asociere, fiecare asociat va prezenta documentul DUAE mentionat;</P><P>b) In cazul in care oferta are sustinere tehnica/profesionala/financiara, persoana care asigura sustinerea (tert sustinator) va prezenta documentul DUAE sus mentionat.</P><P>Cerinta nr. 2: Certificarea implementarii S.M.C conform ISO 14001 sau echivalent, in domeniul activitatilor convergente cu natura si obiectul contractului, prin raportare la domeniul in care se incadreaza lucrarile de executie ce fac obiectul contractului. Solicitarea este exclusiv pentru componenta de executie a contractului. In cazul in care oferta este depusa in asociere, fiecare asociat va prezenta documentul mentionat, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici participant la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele suport (proceduri/manuale, activitate procedurata etc. similar cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 14001 care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Prezentarea – copii „conform cu originalul“ —  a oricarui document prin care se sustine cerinta, de exemplu: un certificat emis de un organism de certificare independent sau alte documente care probeaza în mod concludent îndeplinirea cerintei: spre exemplu, proceduri/manuale de calitate, activitate procedurata etc. similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 14001. Valabilitatea tuturor documentelor se va raporta la data prezentarii acestora.</P><P>Cerinta nr. 1: Certificarea implementarii S.M.C conform ISO 9001 sau echivalent, in domeniul activitatilor convergente cu natura si obiectul contractului, prin raportare la domeniul in care se incadreaza obiectul principal al contractului. In cazul in care oferta este depusa in asociere, fiecare asociat va prezenta documentul mentionat, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici participant la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele suport care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Prezentarea – copii „conform cu originalul“ —  a oricarui document prin care se sustine cerinta, de exemplu: un certificat emis de un organism de certificare independent sau alte documente care probeaza în mod concludent îndeplinirea cerintei: spre exemplu, proceduri/manuale de calitate, activitate procedurata etc. similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 9001. Valabilitatea tuturor documentelor se va raporta la data prezentarii acestora.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei.</CRITERIA><WEIGHTING>70</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Randamentul mediu ponderat garantat al Turbinei.</CRITERIA><WEIGHTING>6</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Puterea maxima garantata la cupla Turbinei la caderea neta 294,5 m.</CRITERIA><WEIGHTING>13</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Randamentul garantat al Generatorului, la cos „fi" = 0,9 si incarcare 100 %.</CRITERIA><WEIGHTING>1</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>5</ORDER_C><CRITERIA>Banda de putere garantata a turbinei, in regim de functionare de lunga durata, la caderea neta 280 m.</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>14</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>12</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Oferta se va elabora în limba română pentru ofertanții din România și în limbile română (1 exemplar) și engleză (1 exemplar) pentru ofertanții străini, semnată cu semnătura electronică extinsă. În cazul constatării unor diferențe între oferta în limba română și cea în limba engleză, va prevala oferta în limba română. Nu este necesară traducerea prospectelor și filelor de catalog.</P><P>Corespondența până la finalizarea procedurii se va derula în limba română.</P><P>În cazul constatării unor diferențe între documentația în limba română și traducerea acesteia în limba engleză, va prevala documentația în limba română.</P><P>Răspunsul la solicitările de clarificări va fi transmis operatorului care a solicitat clarificări și va fi publicat pe adresa www.e-licitatie.ro, atașat anunțului de participare. Orice operator are dreptul de a solicita clarificări privind documentația. Entitatea contractantă va răspunde la solicitările de clarificări înainte de data limită de depunere a ofertelor cu 10 zile. Se recomandă ofertanților să viziteze locația unde se vor derula activitățile privind lucrările de retehnologizare AHE Vidraru, pentru a evalua pe propria răspundere, cheltuiala și riscul și datele necesare pentru a pregăti oferta.</P><P>Vizitarea amplasamentului de către ofertanți se va face individual, începând de la data publicării anunțului de participare în SEAP. Data limită până la care se acceptă vizitarea amenajării: cu 6 zile înainte de data limită stabilită pentru depunerea ofertelor. Datele exacte de vizitare se vor stabili de comun acord. Ofertanții vor anunța și solicita autorității contractante în scris, prin fax/e-mail/prin posta, accesul pentru vizitarea obiectivului, cu cel puțin 4 zile înainte de data la care se dorește efectuarea vizitei. Solicitarea va fi însoțită de un document în care se vor menționa informații cu privire la persoanele care urmează a efectua vizita, respectiv se va completa Formularul nr. 30 din Secțiunea C „Formulare și Modele” a Documentației de Atribuire. Ofertantul nu are dreptul, în cadrul aceleiași proceduri:</P><P>— să depună două sau mai multe oferte individuale și/sau comune, sub sancțiunea excluderii din competiție a tuturor ofertelor în cauză,</P><P>— să depună oferta individuală/comună și sa fie nominalizat ca subcontractant în cadrul unei alte oferte, sub sancțiunea excluderii ofertei individuale sau după caz, a celei în care este ofertant asociat,</P><P>— să depună oferta individuală/comună și să fie nominalizat ca terț susținător în cadrul unei alte oferte, sub sancțiunea excluderii ofertei individuale sau după caz, a celei în care este ofertant asociat.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform legislației în vigoare.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Speeh Hidroelectrica S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Ion Mihalache nr. 15-17, etajele 11-14, sector 1</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>111171</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213032500</PHONE><URL>www.hidroelectrica.ro</URL><FAX>+40 3032564</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>