<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="193953-2018"
            EDITION="2018086">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-197074-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180601</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>86</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180504</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 086-193953</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:193953-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.montelimar.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.montelimar.fr/votre-mairie/marches-publics/marches-en-cours</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRK23">Drôme</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180502</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180601 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C12</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни и инженерни услуги по изготвяне на планове и чертежи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, technické a plánovací služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, ingeniør- og planlægningsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur- und Ingenieurbüros sowie planungsbezogene Leistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτέκτονα, μηχανικού και τεχνικού γραφείου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, engineering and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, ingeniería y planificación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, insener-tehnilise projekteerimise ja planeerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, insinööri- ja suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, d'ingénierie et de planification</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, engineering and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske usluge, tehničke usluge i usluge planiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, mérnöki és tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di ingegneria e pianificazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, inžinerijos ir planavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, inženiertehniskie un plānošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi dwar l-arkitettura, l-inġinerija u l-ippjanar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde en planning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, inżynieryjne i planowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, engenharia e planeamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de inginerie şi de planificare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, inžinierske a plánovacie služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, inženirske in projektantske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montélimar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, ingenjörs- och planeringstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Ville de Montélimar</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F12_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F12" LG="FR">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ville de Montélimar</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Hôtel de Ville, place Émile Loubet, BP 279</ADDRESS>
               <TOWN>Montélimar Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>26216</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Direction de la commande publique et des affaires juridiques — Service de la commande publique</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 475531074</PHONE>
               <E_MAIL>dcpaj@montelimar-agglo.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 475002539</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRK23"/>
               <URL_GENERAL>http://www.montelimar.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.montelimar.fr/votre-mairie/marches-publics/marches-en-cours</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.montelimar.fr/votre-mairie/marches-publics/marches-en-cours</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Concours restreint en vue de la conclusion d'un marché de maîtrise d'œuvre pour l'aménagement des espaces publics de l'«Îlot vert» à Montélimar</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71240000"/>
            </CPV_MAIN>
            <OBJECT_DESCR>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71240000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Pour l'opération d'aménagement des espaces publics de l'«Îlot vert», secteur commerçant, situé en centre-ville de Montélimar (Drôme) il est prévu une enveloppe financière prévisionnelle de 1 666 666,67 EUR HT soit 2 000 000 EUR TTC (pour un taux de TVA à 20 %) avec une part affectée aux travaux de 1 083 333,33 EUR HT soit 1 300 000 EUR TTC.</P>
                  <P>Le marché de maîtrise d'œuvre portera sur une mission classée dans le domaine fonctionnel «infrastructure» comprenant les éléments Avant-projet (AVP), Projet (PRO), Assistance apportée au Maître de l'Ouvrage pour la passation des contrats de travaux (ACT), Visa des études d'exécution (Visa), Direction de l'exécution des contrats de travaux (DET) et Assistance lors des opérations de réception et pendant la période de garantie de parfait achèvement (AOR au sens du décret nº 93-1268 du 29.11.1993 et de l'arrêté du 21.12.1993 précisant les modalités techniques d'exécution des éléments de mission de maîtrise d'œuvre confiés par des Maîtres d'Ouvrages publics à des prestataires de droit privé.</P>
                  <P>Description des prestations attendues des participants au concours:</P>
                  <P>Les prestations à exécuter au titre du concours portent sur la réalisation d'un schéma de principe à partir d'une perspective fournie par le pouvoir adjudicateur et sur laquelle le candidat devra représenter sa vision du futur aménagement (photomontage ou croquis).</P>
                  <P>Les prestations dues au titre du présent concours seront présentées, de manière strictement anonyme, en couleurs, au travers de:</P>
                  <P>A) 1 panneau en carton plume (ou carton mousse) de format A0 et devant comprendre:</P>
                  <P>— une perspective de l'aménagement projeté au niveau de la perspective de travail fournie,</P>
                  <P>— 1 coupe en travers type au 1/50<FT TYPE="SUP">ème</FT>, au niveau de la perspective de travail fournie,</P>
                  <P>— 1 plan de calepinage type de revêtement au 1/50<FT TYPE="SUP">ème</FT>;</P>
                  <P>B) un mémoire explicatif de 20 pages maximum en format A4 pouvant également comporter des croquis dans lequel on trouvera une analyse du problème (contraintes et exigences) posé et de la façon de l'aborder, une explication du parti paysager, technique et économique avec les conséquences de ces choix en matière d'attractivité, d'ambiance, de mise en valeur du patrimoine, d'impact sur l'environnement à travers la végétation et d'entretien, une proposition de calendrier prévisionnel de réalisation (études + travaux) et une estimation provisoire du coût prévisionnel des travaux et du ratio fonctionnement/investissement.</P>
                  <P>Documents complémentaires disponibles:</P>
                  <P>Le règlement du concours, le programme de l'opération et la perspective de travail peuvent être demandés au point de contact susmentionné ou téléchargés sur le site www.montelimar.fr rubrique «votre mairie» puis «commandes publiques en cours».</P>
                  <P>Variantes, PSE et options:</P>
                  <P>Les variantes ne sont pas autorisées et il n'est pas prévu de prestation supplémentaire éventuelle.</P>
                  <P>Il est prévu l'option au sens communautaire suivante: recours au marché public négocié sans publicité ni mise en concurrence suivant article 30-I-7º du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics.</P>
                  <P>Modalités d'attribution du marché de maîtrise d'œuvre:</P>
                  <P>Le marché de maîtrise d'œuvre devant faire suite au concours sera conclu, soit avec un groupement de personnes physiques et/ou morales (avec mandataire solidaire en cas de groupement conjoint) soit avec une personne physique ou morale unique qui dispose des compétences professionnelles minimales requises.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <CRITERIA_SELECTION>
               <P>Les candidats devront obligatoirement, et à minima, réunir les compétences professionnelles dans les domaines de l'aménagement paysager, de l'aménagement urbain, du génie civil et de l'économie de la construction.</P>
               <P>Les candidatures qui, après complément éventuel, ne comportent pas tous les justificatifs demandés ou dont les compétences professionnelles ou la capacité technique apparaissent insuffisantes ne seront pas admises.</P>
               <P>Si le nombre de candidatures admissibles est supérieur au nombre de participants envisagés au concours, elles seront sélectionnées au terme d'un classement qui s'effectuera en prenant en compte les critères suivants classés dans l'ordre décroissant de leur importance:</P>
               <P>1) qualité du «dossier d'œuvre» et son adéquation au programme;</P>
               <P>2) compétences professionnelles;</P>
               <P>3) références ou expériences ou études;</P>
               <P>4) moyens humains;</P>
               <P>5) équipements techniques et moyens d'études.</P>
            </CRITERIA_SELECTION>
            <NO_PARTICULAR_PROFESSION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NB_PARTICIPANTS>3</NB_PARTICIPANTS>
            <CRITERIA_EVALUATION>
               <P>Pour l'évaluation des prestations, il sera tenu compte des critères suivants pondérés comme indiqué:</P>
               <P>1) qualité de la réponse aux contraintes et exigences du programme (Note sur 20 — Coefficient 2);</P>
               <P>2) qualité du parti esthétique, paysager, fonctionnel et urbanistique (Note sur 20 — Coefficient 1,50);</P>
               <P>3) niveau de réponse à la contrainte économique liée à l'enveloppe financière affectée aux travaux et au fonctionnement des futurs aménagements (Note sur 20 — Coefficient 1,50).</P>
            </CRITERIA_EVALUATION>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-01</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-06-13</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <PRIZE_AWARDED/>
            <NUMBER_VALUE_PRIZE>
               <P>Chaque candidat sélectionné ayant remis des prestations conformes recevra une prime de 4 000 EUR HT.</P>
            </NUMBER_VALUE_PRIZE>
            <FOLLOW_UP_CONTRACTS/>
            <NO_DECISION_BINDING_CONTRACTING/>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Composition du dossier de candidature:</P>
               <P>A) une lettre de candidature permettant l'identification du candidat (en la personne de chacune de ses composantes en cas de groupement);</P>
               <P>B) les déclarations sur l'honneur suivantes:</P>
               <P>— n'entrer dans aucun des cas d'interdiction de soumissionner obligatoires prévus aux articles 45 et 48 de l'ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 relative aux marchés publics,</P>
               <P>— être en règle au regard des articles L. 5212-1 à L. 5212-11 du code du travail concernant l'emploi des travailleurs handicapés;</P>
               <P>C) éventuellement, extrait K bis et/ou attestation d'inscription au répertoire des métier ou autre immatriculation ou agrément (ou règles d'effet équivalent pour les candidats non établis en France).</P>
               <P>Justificatifs concernant la capacité économique et financière des candidats:</P>
               <P>D) preuve d'une assurance pour risques professionnels.</P>
               <P>Justificatifs concernant la capacité technique des candidats:</P>
               <P>E) liste de références et/ou expériences et/ou études détaillées et vérifiables exécutées ou en cours de réalisation et présentées sur 2 pages maximum de format A4;</P>
               <P>F) déclaration indiquant l'effectif moyen annuel du candidat;</P>
               <P>G) indication des titres d'études et professionnels du candidat et/ou des cadres de l'entreprise et notamment des responsables de prestations de services de même nature que celle du marché à intervenir, le minimum requis en matière de compétences professionnelles, étant celles correspondant aux domaines de l'aménagement paysager, de l'aménagement urbain, du génie civil et de l'économie de la construction, et éventuellement, qualification et/ou certification;</P>
               <P>H) description, sur 2 pages maximum de format A4, de l'équipement technique, des mesures employées par le candidat pour s'assurer de la qualité et des moyens d'études;</P>
               <P>I) un «dossier d'œuvre» composé de 4 pages maximum en format A3 sur lesquelles seront présentées, sous forme de photos, de plans, de dessins, de résumés graphiques et aussi de textes, des références et/ou expériences et/ou études extraits de la liste visée au point e) ci-dessus.</P>
               <P>Conditions d'envoi ou de remise des candidatures:</P>
               <P>Les candidatures sur support papier doivent être présentées sans système de reliure thermocollée et transmises sous pli cacheté qui portera l'adresse et les mentions suivantes:</P>
               <P>Candidature pour: «concours maîtrise d'œuvre — aménagement îlot vert».</P>
               <P>Ne pas ouvrir</P>
               <P>Commune de Montélimar</P>
               <P>DCPAJ — Service de la commande publique</P>
               <P>BP 279</P>
               <P>26216 Montélimar Cedex</P>
               <P>Le dossier de candidature est envoyé par voie postale à l'adresse ci-dessus, par pli recommandé avec avis de réception et parvenir à destination avant les date et heures limites indiquées au IV.2.2) ci-avant ou est remis en main propre au Centre municipal de Gournier.</P>
               <P>DCPAJ — Service de la commande publique — 2<FT TYPE="SUP">ème</FT> étage</P>
               <P>avenue de Gournier — ZI Sud</P>
               <P>26200 Montélimar</P>
               <P>(Heures d'ouverture du lundi au vendredi de 8:30 à 12:00 et de 14:00 à 17:00).</P>
               <P>Candidature par voie électronique:</P>
               <P>Les candidats qui présentent leur dossier par voie électronique le transmettent via le site www.montelimar.fr rubrique «votre mairie» puis «commandes publiques en cours».</P>
               <P>Cette transmission doit s'effectuer dans le respect:</P>
               <P>— de la composition du dossier telle que précisée ci-avant,</P>
               <P>— du format, A4 jusqu'à A3, PDF pour les parties rédactionnelles et DWF ou jpeg, tif, gif et PNG pour les images et plans,</P>
               <P>— des pré-requis édictés par la plate-forme de dématérialisation «achatpublic.com».</P>
               <P>Et le dossier de candidature doit être reçu au plus tard à la date limite de remise des candidatures indiquée au point IV.2.2).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Grenoble</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>2 place de Verdun, BP 1135</ADDRESS>
               <TOWN>Grenoble Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>38022</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 476429016</PHONE>
               <FAX>+33 476518944</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>— soit avant la signature du marché, par référé pré-contractuel conformément aux délais et dispositions de l'article L. 551-1 du code de justice administrative,</P>
               <P>— soit après la signature du marché, par recours en plein contentieux dans les formes mentionnées aux articles R. 411-1 et R. 421-7 du code de justice administrative et dans un délai de 2 mois à compter de la publication de l'avis d'attribution,</P>
               <P>— soit après la signature du marché, par un référé contractuel dans les formes et délais mentionnés à l'article R. 551-7 du code de justice administrative après la conclusion du contrat.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du tribunal administratif de Grenoble</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>2 place de Verdun, BP 1135</ADDRESS>
               <TOWN>Grenoble Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>38022</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 476429016</PHONE>
               <FAX>+33 476518944</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-05-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F12_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
