<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="194144-2018"
            EDITION="2018086">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-194714-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180620</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>86</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180504</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 086-194144</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:194144-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.plk-sa.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45400000">Building completion work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45100000">Site preparation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45231000">Construction work for pipelines, communication and power lines</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45500000">Hire of construction and civil engineering machinery and equipment with operator</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45220000">Engineering works and construction works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45213320">Construction work for buildings relating to railway transport</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45110000">Building demolition and wrecking work and earthmoving work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45234000">Construction work for railways and cable transport systems</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77211400">Tree-cutting services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL63">Pomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 084-190452</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180430</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180620 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">PKP Polskie Linie Kolejowe S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>PKP Polskie Linie Kolejowe S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Targowa 74</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>03-734</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. Centrum Realizacji Inwestycji Region Północny, ul. Dyrekcyjna 2-4, 80-852 Gdańsk</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 587213437</PHONE>
               <E_MAIL>iwona.przybyszewska@plk-sa.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 587213268</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>http://www.plk-sa.pl/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://zamowienia.plk-sa.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Roboty budowlane na stacji Gdynia Port w ramach projektu pn. „Poprawa dostępu kolejowego do portu morskiego w Gdyni”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>IREZA2f-216-04/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem niniejszego zamówienia jest wykonanie robót budowlanych na stacji Gdynia Port w ramach projektu pn. „Poprawa dostępu kolejowego do portu morskiego w Gdyni”.</P>
               <P>Szczegółowy opis przedmiotu Zamówienia przedstawiony został w Specyfikacjach Technicznych Wykonania i Odbioru Robót Budowlanych (STWIORB) stanowiących Tom III SIWZ, Przedmiarze Robót stanowiącym Tom IV SIWZ oraz części opisowej i rysunkowej Dokumentacji projektowej, stanowiącej Tom V SIWZ, zamieszczonych na stronie Zamawiającego pod adresem: https://zamowienia.plk-sa.pl</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 084-190452</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.3</SECTION>
                  <LABEL>Zdolność techniczna i kwalifikacje zawodowe</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>5) Kierownik robót elektrycznych i elektroenergetycznych z doświadczeniem w zakresie sieci trakcyjnych – 1 osoba</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>5) Kierownik robót elektrycznych i elektroenergetycznych z doświadczeniem w zakresie sieci trakcyjnych – 1 osoba</P>
                     <P>— uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych,</P>
                     <P>— doświadczenie: posiada co najmniej 3 lata doświadczenia zawodowego, na stanowisku Kierownika Budowy lub Kierownika robót lub Inspektora Nadzoru (w rozumieniu ustawy Prawo budowlane) w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych robotach związanych z Budową lub Przebudową infrastruktury kolejowej w zakresie sieci trakcyjnych.</P>
                     <P>6) Kierownik robót sterowania ruchem kolejowym – 1 osoba</P>
                     <P>— uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności inżynieryjnej kolejowej w zakresie sterowania ruchem kolejowym,</P>
                     <P>— doświadczenie: posiada co najmniej 3 lata doświadczenia zawodowego, na stanowisku Kierownika Budowy lub Kierownika robót lub Inspektora Nadzoru (w rozumieniu ustawy Prawo budowlane) w zakresie sterowania ruchem kolejowym na robotach związanych z Budową lub Przebudową infrastruktury kolejowej w zakresie sterowania ruchem kolejowym.</P>
                     <P>Użyte w tabelach sformułowanie „infrastruktura kolejowa” należy rozumieć w znaczeniu określonym w Ustawie o transporcie kolejowym.</P>
                     <P>Przez ww. uprawnienia budowlane Zamawiający rozumie uprawnienia budowlane, o których mowa w ustawie z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (t.j. Dz. U. z 2017 r., poz. 1322 ze zm.) oraz w Rozporządzeniu Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz. U. z 2014 r., poz. 1278 ze. zm.) lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane wydane na podstawie uprzednio obowiązujących przepisów prawa, lub odpowiednich przepisów obowiązujących na terenie kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, uznanych przez właściwy organ, zgodnie z ustawą z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (t.j. Dz.U. 2016 poz. 65) W przypadku osób, które są obywatelami państw członkowskich Unii Europejskiej, Konfederacji Szwajcarskiej oraz państw członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) – stron umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym (w rozumieniu art. 4a ustawy z dnia 15.12.2000 r. o samorządach zawodowych architektów, inżynierów budownictwa (t.j. Dz.U.2016 r., poz.1725), osoby wyznaczone do realizacji zamówienia posiadają uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi, wyszczególnione wyżej jeżeli:</P>
                     <P>— nabyły kwalifikacje zawodowe do wykonywania działalności w budownictwie, równoznacznej wykonywaniu samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, odpowiadające posiadaniu uprawnień budowlanych do kierowania robotami budowlanymi, oraz</P>
                     <P>— posiadają odpowiednią decyzję o uznaniu kwalifikacji zawodowych lub w przypadku braku decyzji o uznaniu kwalifikacji zawodowych zostały spełnione w stosunku do tych osób wymagania, o których mowa w art. 20a ust. 2-6 ustawy z dnia 15.12.2000 r. o samorządach zawodowych architektów, inżynierów budownictwa, dotyczące świadczenia usług transgranicznych.</P>
                     <P>Stosownie do art. 12 ust. 7 Ustawy Prawo Budowlane, podstawę do wykonywania samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie stanowi m.in. wpis na listę członków właściwej izby samorządu zawodowego, potwierdzony zaświadczeniem wydanym przez tę izbę. Zgodnie z art. 12 a ww. ustawy, samodzielne funkcje techniczne w budownictwie mogą również wykonywać osoby, których odpowiednie kwalifikacje zawodowe zostały uznane na zasadach określonych w przepisach odrębnych.</P>
                     <P>Nie dopuszcza się wskazywania w ofercie, ani w żadnej jej części, tej samej osoby na więcej niż jedno stanowisko.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.3</SECTION>
                  <LABEL>Zdolność techniczna i kwalifikacje zawodowe</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <NOTHING/>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>3. Wymagane jest wykazanie przez Wykonawcę dostępności do poniższych narzędzi i urządzeń technicznych w celu realizacji Zamówienia:</P>
                     <P>a. co najmniej 1 szt. - żuraw samojezdny kolejowy o maksymalnym udźwigu co najmniej 30 t,</P>
                     <P>b. co najmniej 1 szt. - koparka o pojemności łyżki co najmniej 1,5 m<FT TYPE="SUP">3</FT>,</P>
                     <P>c. co najmniej 1 szt. - żuraw samojezdny samochodowy o maksymalnym udźwigu co najmniej 30 t,</P>
                     <P>d. co najmniej 1 szt. - koparka dwudrogowa z osprzętem: chwytak, łyżka do skrawania skrętna, łyżka podsiębierna o min. pojemności 0,8 m<FT TYPE="SUP">3</FT>,</P>
                     <P>e. co najmniej 1 szt. – automatyczna podbijarka toru,</P>
                     <P>f. co najmniej 1 szt. - podbijarka uniwersalna torowo-rozjazdowa do podrozjazdnic betonowych,</P>
                     <P>g. co najmniej 1 szt. - stabilizator dynamiczny toru,</P>
                     <P>h. co najmniej 1 szt. - profilarka tłucznia,</P>
                     <P>i. co najmniej 1 szt. - profilarka ławy torowiska lub koparka dwudrogowa z osprzętem do profilacji,</P>
                     <P>j. co najmniej 1 szt. - zestaw urządzeń podnośnikowo-kroczących do wymiany rozjazdów lub żuraw samojezdny kolejowy o maksymalnym udźwigu co najmniej 30 t,</P>
                     <P>k. co najmniej 1 szt. - palownica do wbijania prefabrykowanych fundamentów pod słupy sieciowe,</P>
                     <P>l. co najmniej 1 szt. - pociąg fundamentowo–słupowy,</P>
                     <P>m. co najmniej 1 szt. - pociąg sieciowy,</P>
                     <P>n. co najmniej 1 szt. - dźwig układkowy do układania przęseł torowych,</P>
                     <P>o. co najmniej 1 zestawów, w każdym min. 10 szt. wagonów samowyładowczych do przewozu kruszywa wraz z lokomotywą,</P>
                     <P>p. co najmniej 1 szt. - zgrzewarka do szyn z komputerowym rejestratorem procesu zgrzewania.</P>
                     <P>Jako kurs przeliczeniowy na PLN danych finansowych wyrażonych w walutach innych niż PLN, należy przyjąć średni kurs publikowany przez Narodowy Bank Polski z pierwszego dnia roboczego miesiąca, w którym opublikowano ogłoszenie o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
                     <P>Ocena spełniania warunku zdolności technicznej i kwalifikacji zawodowych Wykonawcy nastąpi na podstawie przedstawionych przez Wykonawcę dokumentów, o których mowa w punkcie 9 IDW.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>VI.3</SECTION>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <NOTHING/>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów wymienionych w pkt 9.8.1-9.8.4 Tomu I SIWZ składa dokumenty wg. § 7 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać Zamawiający od Wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz. U. z 2016 poz. 1126), tj.:</P>
                     <P>informacja z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 (z wyłączeniem przesłanek zawartych w art. 24 ust. 1 pkt 13 d) i 21 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1, 5 i 6 Ustawy);</P>
                     <P>dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości;</P>
                     <P>dokumenty i oświadczenia, o których mowa w pkt. 9.8.5, 9.8.6, 9.8.7, i 9.8.8 Tomu I SIWZ.</P>
                     <P>Dokumenty, o których mowa w pkt 9.9.1 i 9.9.2 Tomu I SIWZ powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
                     <P>Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 9.9.1 i 9.9.2 Tomu I SIWZ zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym, albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Terminy zawarte w pkt 9.10. Tomu I SIWZ stosuje się odpowiednio.</P>
                     <P>Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 9.8.1–9.8.3 Tomu I SIWZ, składa dokument, o którym mowa w pkt 9.9.1 Tomu I SIWZ, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 (z wyłączeniem przesłanek zawartych w art. 24 ust. 1 pkt 13 d) i 21 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1, 5 i 6 Ustawy. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Dokument powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
                     <P>Zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu, spełniają warunki udziału w postępowaniu, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P>
                     <P>Oświadczenia, składane przez Wykonawcę i inne podmioty, na zdolnościach których polega Wykonawca oraz przez podwykonawców, składane są w postaci oryginału. Za oryginał uważa się oświadczenie złożone w formie pisemnej podpisane własnoręcznym podpisem.</P>
                     <P>Dokumenty, inne niż oświadczenia, składane są w oryginale lub kopii potwierdzonej za zgodność z oryginałem.</P>
                     <P>Dotyczy Sekcji II.1.5 i Sekcji II.2.6 - szacunkowa całkowita wartość netto zamówienia to 944 834 743,10 PLN w tym wartość netto zamówienia podstawowego 904 834 743,10 PLN oraz wartość netto zamówień podobnych 40 000 000,00 PLN.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>VI.3</SECTION>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <NOTHING/>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>1. Kompletna oferta musi zawierać następujące dokumenty:</P>
                     <P>a) „Formularz Ofertowy” – sporządzony zgodnie ze wzorem zawartym w Załączniku nr 1 do IDW wraz z „Załącznikiem do Oferty” sporządzonym zgodnie ze wzorem zawartym w Załączniku nr 2 do IDW oraz wypełnionym Przedmiarem Robót – według Tomu IV SIWZ (w celu usprawnienia weryfikacji w zakresie omyłek rachunkowych pożądane jest dołączenie wersji elektronicznej Przedmiarów Robót);</P>
                     <P>b) Harmonogram Realizacji Zadania Zamawiającego (HRZZ) stanowiący zał. Nr 7 do Tomu I SIWZ;</P>
                     <P>c) Wykaz Personelu na potrzeby kryterium oceny ofert zgodnie z pkt 21.8.3. Tomu I SIWZ;</P>
                     <P>d) Pełnomocnictwo/a jeżeli jest/są wymagane postanowieniami niniejszej IDW w szczególności pkt 10.2, 12.3 i 12.4 Tomu I SIWZ;</P>
                     <P>e) Zobowiązanie podmiotu trzeciego do oddania do dyspozycji Wykonawcy niezbędnych zasobów na potrzeby wykonania Zamówienia.</P>
                     <P>2. Pożądane przez Zamawiającego jest złożenie w ofercie spisu treści z wyszczególnieniem liczby arkuszy (kartek) wchodzących w skład oferty.</P>
                     <P>3. Jednolity Dokument dla Wykonawcy/każdego z Wykonawców występujących wspólnie oraz Jednolity Dokument dla każdego z podmiotów, na którego zasoby powołuje się Wykonawca w celu spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz Jednolity Dokument dla Podwykonawcy, o którym mowa w pkt 9.3 i 9.4 Tomu I SIWZ sporządzony i przekazany wg zapisów pkt 15 Tomu I SIWZ.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
