<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="194291-2018"
            EDITION="2018086">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-198305-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180606</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>86</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180504</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 086-194291</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:194291-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.hamburg.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.subreport.de/E47653753</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79952100">Cultural event organisation services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79952000">Event services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE6">HAMBURG</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE6">HAMBURG</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180503</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180606 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Хамбург</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по организиране на културни събития</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Organizace kulturních akcí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tilrettelæggelse af kulturelle arrangementer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Organisation von Kulturveranstaltungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Αμβούργο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες οργάνωσης πολιτιστικών εκδηλώσεων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cultural event organisation services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de organización de eventos culturales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kultuurisündmuste organiseerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hampuri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kulttuuritapahtumien järjestäminen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hambourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'organisation d'événements culturels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cultural event organisation services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge organiziranja kulturnih događanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kulturálisesemény-szervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Amburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di organizzazione di eventi culturali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kultūrinių renginių organizavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kultūras pasākumu organizēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ħamburgu</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' organizzazzjoni ta' avvenimenti kulturali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor het organiseren van culturele evenementen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie organizacji imprez kulturalnych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de organização de eventos culturais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de organizare de evenimente culturale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na organizovanie kultúrnych podujatí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve organiziranja kulturnih dogodkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anordnande av kulturevenemang</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Freie Hansestadt Hamburg, Bezirksamt Hamburg-Nord</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <NOTICE_UUID>d3500003-f77c-47b1-b8ee-8a8e619ea5f3</NOTICE_UUID>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Freie Hansestadt Hamburg, Bezirksamt Hamburg-Nord</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kümmellstr. 7</ADDRESS>
               <TOWN>Hamburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20249</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Bastian Haverland</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 40 / 468992-0</PHONE>
               <E_MAIL>bastian.haverland@leinemann-partner.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 40/468992-17</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE6"/>
               <URL_GENERAL>www.hamburg.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.subreport.de/E47653753</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Leinemann &amp; Partner Rechtsanwälte mbB</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ballindamm 7</ADDRESS>
               <TOWN>Hamburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20095</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Bastian Haverland</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 40 / 468992-0</PHONE>
               <E_MAIL>bastian.haverland@leinemann-partner.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 40/468992-17</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE6"/>
               <URL_GENERAL>https://www.leinemann-partner.de/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Konzessionsvergabe Freilichtbühne Hamburger Stadtpark</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79952100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Freilichtbühne im Hamburger Stadtpark entstand ursprünglich vor mehr als 90 Jahren. 1924 wurde sie eingeweiht und bildete den grünen Rahmen für Konzerte, Theateraufführungen oder Tanzdarbietungen. Nach dem Krieg wurde sie ab 1952 wieder für kulturelle Veranstaltungen genutzt. Im Laufe der Zeit entwickelten sich Konzertveranstaltungen, etwa die Reihe „Jazz im Stadtpark“ und ab Mitte der 70er-Jahre „Stadtpark Open Air“ zum thematischen Nutzungsschwerpunkt. Jährlich besuchen etwa 100 000 Gäste die Open-Air-Konzerte von nationalen und internationalen Interpreten sowie Weltstars. Die Freilichtbühne ist ein Herzstück des Hamburger Kultur-Sommers. Folgerichtig hat das LEA Committee die weit über Hamburgs Grenzen hinaus bekannte Anlage 2016 mit dem Live Entertainment Award („LEA“) als bundesweit beste Konzertarena ausgezeichnet. Die Freie und Hansestadt Hamburg hat ein großes Interesse daran, dass nach dem Ende des auslaufenden Vertrages eine Anschlusslösung gefunden wird.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79952000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <n2016:NUTS CODE="DE6"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Hamburg</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Es wird der Vertrag zur Überlassung, der Nutzung und den Betrieb der Freilichtbühne ausgeschrieben. Hamburg gestattet dem Betreiber die Freilichtbühne im Stadtpark für die Durchführung von Konzerten und vergleichbaren Veranstaltungen mit bis zu 3 000 Besuchern im Rahmen des zugeteilten Kontingents, das für die Laufzeit des Vertrages auf 100 Veranstaltungen pro Saison (1. Mai bis 30. September) begrenzt ist, zu nutzen. Über das Kontingent hinausgehende Veranstaltungen bedürfen der Zustimmung Hamburgs. Hamburg gestattet dem Betreiber den Ausschank von Getränken und die Abgabe von Speisen auf der Freilichtbühne und der im anliegenden Lageplan grün angelegten Flächen vor den beiden Eingängen an den Veranstaltungstagen, sofern eine entsprechende gaststättenrechtliche Erlaubnis vorliegt. Die Gestattung erstreckt sich auf die gesamte, etwa 4 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT> Grundfläche der Freilichtbühne einschließlich der auf dem Gelände befindlichen Gebäude. Die Gestattung zum Ausschank von Getränken erstreckt sich darüber hinaus auf den Vorplatz der Freilichtbühne in Richtung Stadtpark sowie das zur Saarlandstraße hin gelegene Flurstück 2644 der Gemarkung Winterhude.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_CRITERION>Veranstaltungsplanung 40 %</AC_CRITERION>
               <AC_CRITERION>Gestaltungskonzept und bauliche Maßnahmen für die Anlage 30 %</AC_CRITERION>
               <AC_CRITERION>Logistikkonzept 20 %</AC_CRITERION>
               <AC_CRITERION>Verkehrskonzept 10 %</AC_CRITERION>
               <DURATION TYPE="MONTH">72</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Vergabeart: Dienstleistungskonzession nach § 12 Abs. 1, 2 KonzVgV einstufig mit Verhandlung. Der Auftraggeber darf mit den Bietern Verhandlungen führen. Während der Verhandlungen dürfen der Konzessionsgegenstand, die Mindestanforderungen an das Angebot und die Zuschlagskriterien nicht geändert werden.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— Eintragung in das Berufsregister ihres Sitzes oder Wohnsitzes,</P>
               <P>— Eigenerklärung zur Zuverlässigkeit und Erklärung zur Nichtanwendung der Scientology Technologie,</P>
               <P>— Erklärung über die Leistungsbereitstellung im Auftragsfall,</P>
               <P>— Fremdsprachige Bescheinigungen bedürfen einer Übersetzung in die deutsche Sprache,</P>
               <P>— Bewerbungen als Bietergemeinschaft (BG) sind zulässig, wenn jedes Mitglied der Bietergemeinschaft gesamtschuldnerisch haftet und dem Auftraggeber ein Ansprechpartner benennt und dieser mit unbeschränkter Vertretungsbefugnis ausgestattet wird (vgl. § 43 Abs. 2 und 3 VgV und § 24 KonzVgV).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— Erklärung zur Tariftreue und Zahlung eines Mindestlohnes,</P>
               <P>— Angaben zu Auftragsanteilen im Falle einer Bietergemeinschaft,</P>
               <P>— Nachweis über Betriebs- und Umwelthaftpflicht-Basisversicherung sowie Umweltschaden-Basisversicherung,</P>
               <P>— Erklärung über den Umsatz des Bieter in den letzten 3 Jahre. Aus dem ausgeschriebenen Leistungsbereich ist der durchschnittl. Jahresumsatz der letzten 3 Geschäftsjahre zu benennen. Wird beabsichtigt Teile der Leistung von Unterauftragnehmern ausführen zu lassen, so sind die dafür vorgesehenen Teilleistungen zu benennen. Wird beabsichtigt sich bei der Erfüllung eines Auftrages im Hinblick auf die wirtschaftliche, finanzielle, technische und berufliche Leistungsfähigkeit anderer Unternehmen zu bedienen, so muss dieses benannt werden. Es gilt dann eine gemeinsame Haftung für die Auftragsdurchführung. Dann sind Haftungserklärungen und Verpflichtungserklärungen der anderen Unternehmen einzureichen,</P>
               <P>— Angabe, ob ein Insolvenzverfahren oder ein vergleichbares gesetzlich geregeltes Verfahren eröffnet oder die Eröffnung beantragt worden ist oder der Antrag mangels Masse abgelehnt oder ein Insolvenzplan rechtskräftig bestätigt wurde,</P>
               <P>— Angabe, ob sich das Unternehmen in Liquidation befindet oder seine Tätigkeit eingestellt hat,</P>
               <P>— Angabe, dass nachweislich keine schwere Verfehlung begangen wurde, die die Zuverlässigkeit als Bewerber in Frage stellt.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>— Aktueller Nachweis des Versicherers über die Bereitstellung bzw. Anpassung im Auftragsfall für folgende Mindest-Deckungssummen liegt vor: Betriebshaftpflicht Personen- und Sachschäden: 10,0 Mio. EUR, Betriebshaftpflicht Vermögensschäden: 1,0 Mio. EUR, Umwelthaftpflicht-Basisversicherung Personen- und Sachschäden: 3,0 Mio. EUR, Umwelthaftpflicht-Basisversicherung Vermögensschäden: 1,0 Mio. EUR, Umweltschadens-Basisversicherung: 1,0 Mio. EUR je Versicherungsfall,</P>
               <P>— Eine Zusage der Bereitstellung bzw. Anpassung der Versicherungssummen im Auftragsfall auf den gewünschten Betrag durch den Versicherer ist als Nachweis zulässig,</P>
               <P>— Der Auftraggeber behält sich vor, von den Bietern auf gesonderte Anforderung weitere in den Vergabeunterlagen genannte Bescheinigungen/Nachweise abzufordern. Ab einer Auftragssumme von 30 000 EUR wird der Auftraggeber für den Bewerber/ Bieter die zur Angebotsabgabe aufgefordert werden sollen/dessen Angebot beauftragt werden soll, einen Auszug aus dem Gewerbezentralregister gem. § 150a GewO beim Bundesamt der Justiz anfordern.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— Personalorganigramm für die konkrete Betreiberaufgabe Konzessionsvergabe Freilichtbühne. Der Bieter hat ein Personalorganigramm in Bezug auf die ausgeschriebene Dienstleistungskonzession mit Angaben u. a. wie folgt beizufügen: </P>
               <P>a) Vertragspartner, </P>
               <P>b) Projektleitung und Stellvertretung, </P>
               <P>c) Technische Einsatzkräfte, </P>
               <P>d) Personal mit kaufmännischer Ausbildung, </P>
               <P>e) Gastronomie. </P>
               <P>Bei anderer Zuteilung kann das Personalorganigramm entsprechend ergänzt/erweitert werden,</P>
               <P>— Die Anzahl der in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren jahresdurchschnittlich beschäftigten Arbeitskräfte, gegliedert nach Berufs- bzw. Lohngruppen mit extra ausgewiesenen Führungskräfte, ggf. auf gesonderter Anlage darstellen,</P>
               <P>— Angaben, dass die Verpflichtung zur Zahlung von Steuern und Abgaben sowie der Beiträge zur gesetzlichen Sozialversicherung ordnungsgemäß erfüllt ist, soweit sie der Pflicht zur Beitragszahlung unterliegen,</P>
               <P>— Angaben zu Maßnahmen des Bewerbers zur Gewährleistung der Qualität (z.B. QM-Zertifizierung oder andere Organisationsform zur Qualitätssicherung),</P>
               <P>— Angabe zu den Personen, die die Leistung tatsächlich erbringen bzw. zu den Führungskräften des Unternehmens. Entsprechende Nachweise in Form von Studiennachweisen oder sonstigen Bescheinigungen bzw. Angaben wie Berufserfahrung und ausgeübten Tätigkeiten zu den Personen sind auf einer gesonderten Anlage einzureichen,</P>
               <P>— Detaillierte Darstellung von vergleichbaren Referenzenprojekten. Die Referenzen dürfen nicht länger zurückliegen als 6 Jahre (Stichtag 1.5.2012) und müssen nicht abgeschlossen sein. Die Bieter haben darauf zu achten, dass die Angaben eindeutig sind.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>— Der Bieter hat für die Referenzen zusätzlich anliegende Referenzbögen zu verwenden. Die Referenzen müssen mindestens eine Besucheranzahl von 3 000 umfassen oder die Veranstaltungsfläche muss mindestens 2 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT> betragen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>— Dieser Vertrag wird in Umsetzung des § 10 Absatz 2 Hamburgisches Transparenzgesetz (HmbTG) erst nach Ablauf eines Monats nach dem Zeitpunkt der Veröffentlichung im Informationsregister wirksam. Die Auftraggeberin kann innerhalb dieser Frist kostenfrei vom Vertrag zurücktreten. Der Auftraggeber behält sich vor, den Organisations- und Zeitplan im Falle von erforderlichen Verfahrensanpassungen zu ändern,</P>
               <P>— Sicherheitsleistung für die Vertragserfüllung in Form einer Bankbürgschaft i. H. v. 100 000 EUR,</P>
               <P>— Finanzielle Abgabe an den Auftraggeber (Nutzungsentgelt).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-06</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Es wird ein einstufiges Verhandlungsverfahren nach § 12 Abs. 1, 2 KonzVgV durchgeführt. die Laufzeit des Vertrages beginnt am 1.1.2019 und endet, sofern er nicht vorher von einer der Vertragsparteien gekündigt wird, am 31.12.2024. Im gegenseitigen Einvernehmen kann der Vertrag zweimal um je 2 Jahre verlängert werden, sofern die Vertragsparteien dies mindestens 2 Monate vor Vertragsende schriftlich vereinbaren. Ein Anspruch auf die Verlängerung besteht seitens des Betreibers nicht.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer bei der Finanzbehörde Hamburg</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Große Bleichen 27</ADDRESS>
               <TOWN>Hamburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20354</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 40428231448</PHONE>
               <E_MAIL>dieter.carmesin@fb.hamburg.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 40428232020</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Der Auftraggeber weist ausdrücklich auf die Rügeobliegenheit der Unternehmen/ Bewerber/ Bieter sowie auf die Präklusionsregelung gemäß § 160 Abs. 3 S.1 Nr. 1 bis Nr. 4 GWB hinsichtlich der Behauptung von Verstößen gegen die Bestimmungen über das Vergabeverfahren hin. § 160 Abs. 3 S. 1 GWB lautet: Der Antrag (auf Nachprüfung) ist unzulässig, soweit </P>
               <P>1) der Antragsteller den gerügten Verstoß gegen Vergabevorschriften im Vergabeverfahren erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht unverzüglich gerügt hat, </P>
               <P>2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung benannten Fristen zur Angebotsabgabe oder zur Bewertung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, </P>
               <P>3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, </P>
               <P>4) mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind. Satz 1 gilt nicht bei Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrages nach § 135 Abs. 1 Nr. 2 GWB. § 134 Abs. 1 Satz 1 GWB bleibt unberührt.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-05-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
