<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="194528-2018" EDITION="2018086"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-197521-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180614</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>86</NO_OJ><DATE_PUB>20180504</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 086-194528</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:194528-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.enel.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="44111511">Electrical insulators</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 438 500,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">6 877 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 438 500,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">6 877 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180502</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180531 17:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180614 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Електрически изолатори</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrické izolátory</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektriske isolatorer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektroisolatoren</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Ηλεκτρικοί μονωτές</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Electrical insulators</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Aislantes eléctricos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektriisolaatorid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Sähköeristeet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Isolants éléctriques</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Electrical insulators</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektroizolatori</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektromos szigetelőanyagok</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Isolanti elettrici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektros izoliatoriai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektriskie izolatori</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Iżolaturi elettriċi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Isolatoren voor elektriciteit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Izolatory elektryczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Isolantes eléctricos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Izolatori electrici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrické izolátory</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Električni izolatorji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektriska isolatorer</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Enel Distribuție Dobrogea S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Enel Distribuție Dobrogea S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Nicolae Iorga nr. 89A</ADDRESS><TOWN>Constanța</TOWN><POSTAL_CODE>900587</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Departament Achiziții</CONTACT_POINT><ATTENTION>GEORGIANA PETREA</ATTENTION><PHONE>+40 372115082</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>georgiana.petrea@enel.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 372871911</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.enel.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Distanțiere interfazice 110 kV</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Conform caietului de sarcini.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>3</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>36</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="3438500.00">3 438 500,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="6877000.00">6 877 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Se estimeaza incheierea a trei contracte subsecvente: CS 1, cu valoarea de 3 438 500 RON fara TVA se va emite dupa semnarea acordului-cadru; CS 2 se estimeaza a se emite in trimestrul II 2020 cu valoarea estimata de 1 719 250 RON fara TVA; CS 3 se estimeaza a se emite in trimestrul I 2021 cu valoarea estimata de 1 719 250 RON fara TVA.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitie „Distantiere interfazice 110 kV" pentru E-Distributie Dobrogea S.A.</P><P>Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 13.</P><P>În masura în care solicitarile de clarificari sau informatii suplimentare au fost adresate în termenul prevazut în anuntul de participare, entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor/solicitarilor de participare.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="44111511"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitati minime si maxime aferente achizitorului:</P><P>EDD = cant. minima 3 000 buc. – cant. maxima 6 000 buc.</P><P>Cantitati minime si maxime ce ar putea face obiectul unui singur contract subsecvent: cant. min. – 250 buc.; cant. max. 1 000 buc.</P><P>Valoarea estimata fara TVA: intre 3 438 500,00 si 6 877 000,00 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="3438500.00">3 438 500,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="6877000.00">6 877 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1) Cuantum: 34 000 RON fara TVA. Cursul de referinta pt. echivalenta GP depusa in euro sau alta moneda, va fi cel publicat de BNR in data publicarii anuntului de participare;</P><P>2) Valabilitate: 120 de zile si se va raporta la data limita de depunere a ofertelor;</P><P>3) Mod de constituire:</P><P>(a) prin instrument de garantie emis in conditiile legii de o societate bancara/societate de asigurari, neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta entitatii contractante cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor in conformitate cu art. 42 alin. (4) din HG 394/2016 si in conformitate cu art. I alin. (4) din HG nr. 866/2016, pentru modificarea si completarea HG 394/2016,</P><P>(b) prin virament in contul E- Distributie Dobrogea: pentru moneda RON RO62CITI0000000700086003, sau pentru moneda euro RO40 CITI 0000 0007 0008 6011, conturi deschise la Citibank Europe plc. Dublin Sucursala Romania, cod SWIFT: CITIROBU. Garantia de participare este irevocabila;</P><P>4) Neprezentarea GP conduce la respingerea ofertei, conform HG 394/2016 art. 71 alin. (3);</P><P>5) Entitatea contractanta are obligatia de a retine GP, atunci cand ofertantul se afla in oricare dintre urmatoarele situatii:</P><P>(a) isi retrage oferta in perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>(b) oferta sa fiind stabilita castigatoare, refuza sa semneze contractul sectorial/acordul-cadru in perioada de valabilitate a ofertei – conform HG 394/2016, art. 43 alin. (1) lit. a), c);</P><P>6) Restituirea garantiei de participare conform art. 44 din HG nr. 394/2016.</P><P>1) Cuantum: 10 % din valoarea contractului subsecvent fara TVA;</P><P>2) Valabilitate: cel putin egala cu durata de valabilitate a contractului;</P><P>3) Mod de constituire: instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara/societate de asigurari, conform HG 394/2016 art. 46 alin. (1);</P><P>4) Restituirea garantiei de buna executie se face conform HG 394/2016 art. 48 alin. (1).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Ofertantii/ofertantii asociati, tertii sustinatori, subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor si daca este cazul, acordul de asociere si angajamentul ferm al tertului sustinator.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de catre candidatii calificati la finalizarea etapei I, conform art. 205 alin. (3) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.), la momentul prezentarii acestora;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din cerificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Persoanele juridice/fizice straine, care doresc sa participe la procedura, vor prezenta orice documente edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara în care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca îndeplinirea obligatiilor restante cu privire la plata impozitelor si a asigurarilor sociale, la momentul prezentarii acestora.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Ofertantii/ofertantii asociati, tertii sustinatori nu trebuie sa se regaseasca in situatiile de conflict de interese prevazute la art. 72, 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. Aceasta declaratie se va prezenta odata cu DUAE de catre toti candidatii.</P><P>Persoane cu functii de decizie din cadrul entitatii contractante sunt:</P><P>— Director General: Federico Panone,</P><P>— Director Achizitii E- Distributie Dobrogea: Lucia Di Marco,</P><P>— Manager Achizitii: Gabriela Stanca,</P><P>— Presedinte comisie evaluare: Georgiana Petrea,</P><P>— Membru comisie evaluare: Cosmin Dragomir,</P><P>— Membru comisie evaluare: Daniela Adina Tudoran,</P><P>— Membru de rezerva comisie evaluare: Cecilia Tapu,</P><P>— Membru de rezerva comisie evaluare: Ana Maria Paraschiv.</P><P>Cerinta nr. 3:</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire: completare DUAE, urmand ca documentul justificativ, respectiv cerificat ONRC (sau pentru operatorii economici straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta) sa fie prezentat doar de catre cei calificati la finalizarea primei etape conform art. 205 alin. (3) din Legea nr. 99/2016.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 4 – Informatii generale ofertant:</P><P>Media cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016), in masura in care informatiile respective sunt disponibile, trebuie sa fie de cel putin: 1 700 000 RON. Se lasa la latitudinea operatorului economic alegerea documentelor care vor fi prezentate in sustinerea indeplinirii cerintei de calificare mai sus mentionate conform art. 190 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Completare DUAE.</P><P>Documentele care vor fi prezentate in sustinerea cifrei de afaceri (bilant contabil, sau, orice alte documente echivalente, cum ar fi, rapoarte de audit financiar intocmite de entitati specializate, sau balante de verificare, sau orice alte documente echivalente) vor fi prezentate doar in copie si doar la solicitarea entitatii contractante, numai de catre ofertantii calificati la finalizarea primei etape conform art. 205 alin. (3) din Legea nr. 99/2016.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza situatia economica si financiara invocand si sustinerea acordata, de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care confirma ca va pune la dispozitia operatorului economic a resurselor financiare invocate. Se vor prezenta informatii privind tertul sustinator (daca este cazul). Tertul sustinator va prezenta declaratie de neincadrarea in cadrul art. 72, 73 din Legea nr. 99/2016; în situatiile prevazute la art. 177 alin. (1) si (2) din Legea nr. 99/2016; art. 180 din Legea nr. 99/2016 si informatii aferente art. 188 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Completare DUAE:</P><P>— odata cu depunerea DUAE se va prezenta – daca este cazul:</P><P>angajament tert sustinator, acord de asociere si acord de subcontractare conform Notificarii ANAP nr. 256/8.12.2016,</P><P>— informatiile aferente situatiei lor subcontractantilor (daca este cazul), (neincadrarea in niciuna dintre situatiile precizate la art. 72, art. 73, art. 177, art. 178, art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, informatii aferente) vor fi prezentate doar la solicitarea entitatii contractante doar de catre ofertantii calificati la finalizarea primei etape conform art. 205 alin. (3) din Legea nr. 99/2016.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 5:</P><P>Ofertantul va prezenta lista principalelor livrari de produse similare efectuate in ultimii 3 ani (perioada raportata la data limita de depunere a ofertelor, modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut in anuntul de participare publicat initial), continand valori, perioade de livrare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt entitati contractante sau clienti privati, din care sa rezulte ca a furnizat produse similare cu cele ale prezentei proceduri de achizitie publica, a caror valoare cumulata de minim 1 700 000 RON fara TVA, va fi realizata in baza a unuia/mai multor contracte. Cuantumul experientei ofertantului priveste produsele livrate, nu contractele, însotita de certificate/documente emise sau contrasemnate de o entitate contractanta sau de catre clientul beneficiar. Certificatele/documentele vor preciza datele de contact ale beneficiarilor. Prezentarea de certificate/documente care nu au legatura cu produsele prevazute in lista, nu se iau in considerare. Nu se vor lua in calcul produsele care nu sunt de natura similara cu produsele care se doresc a fi achizitionate. In cazul in care beneficiarul este un client privat si, din motive obiective, operatorul economic nu are posibilitatea obtinerii unei certificari/confirmari din partea acestuia, demonstrarea livrarilor de produse.</P><P>Se realizeaza prin prezentarea unor facturi, procese-verbale de receptie sau orice alte documente doveditoare. Pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual leu/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte. Pt. livrarile efectuate in 2018 pana la data limita de depunere a ofertelor, se va folosi cursul de referinta al monedei utilizate (prezentate pe site-ul www.bnr.ro) din ultima zi a lunii anterioare lunii in care este prevazuta data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>— completare DUAE,</P><P>— documentele solicitate pentru sustinerea experientei similare vor fi prezentate doar la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantii calificati la finalizarea primei etape conform art. 205 alin. (3) din Legea nr. 99/2016. Pentru euro, cursul mediu BNR aferent fiecarui an in parte este: 2014 – 1 euro</P><P>= 4,4446 RON, 2015 – 1 euro = 4,4450 RON, 2016 – 1 euro = 4,4908 RON.</P><P>Cerinta nr. 6:</P><P>Se vor prezenta informatii privind asociatii (daca este cazul).</P><P>Criteriile de calificare referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale (înreg.), la standardele de asigurare a calitatii trebuie prezentate de fiecare asociat în parte pentru partea din contract pe care o va realiza conform art. 67 din Legea nr. 99/2016. Situatia economico-financiara si capacitatea tehnica si/sau profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor asociati. În cazul în care o asociere de operatori economici este declarata câstigatoare, relatia contractuala si facturarea se va face in conformitate cu modul in care vor declara asociatii in acordul de asociere.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Completare DUAE:</P><P>— actul de intocmire al asocierii (daca este cazul), conform Notificarii ANAP 256/8.12.2016 se va prezenta odata cu prezentarea DUAE,</P><P>— documentele solicitate referitoare la asociere (daca este cazul) vor fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantii calificati in prima etapa, inainte de transmiterea invitatiilor pentru etapa a doua a procedurii.</P><P>Cerinta nr. 7:</P><P>In cazul in care operatorul economic isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocand si sustinerea acordata, de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care confirma ca va pune la dispozitia ofertantului a resurselor tehnice si profesionale invocate. Se vor prezenta informatii privind tertul ustinator (daca este cazul). Tertul sustinator va prezenta declaratie de neincadrarea in cadrul art. 72, 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale; în situatiile prevazute la art. 177 alin. (1) si (2) din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale; art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>— completare DUAE – odata cu prezentarea DUAE, se va prezenta, daca este cazul, angajamentul tertului sustinator, conform Notificarii 256/8.12.2016 – informatiile aferente situatiei lor (neincadrarea in niciuna dintre situatiile precizate la art. 72, art. 73, art. 177, art. 178, art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale) vor fi prezentate doar la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantii calificati la finalizarea primei etape conform art. 205 alin. (3) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Cerinta nr. 8:</P><P>Informatii privind asigurarea calitatii in conformitate cu standardele europene relevante ISO 9001:2008 sau echivalent.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Completare DUAE:</P><P>— dovezile implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001 se va face prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi, vor fi prezentate doar la solicitarea entitatii contractante, doar de catre operatorii economici calificati la finalizarea primei etape conform art. 205 alin. (3) din Legea nr. 99/2016.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="NEGOTIATED"/><IS_CANDIDATE_SELECTED VALUE="NO"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>31</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>17:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>17:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/><LANGUAGE_OTHER><P>NN.</P></LANGUAGE_OTHER></LANGUAGE><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>15</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Sediul Enel – Bucuresti, Bulevardul I Mihalache nr. 41–43, corp A, in atentia Georgianei Petrea, departamentul Achizitii.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Entitatea contractanta nu intentioneaza sa limiteze numarul de operatori economici. Toti candidatii care indeplinesc criteriile de calificare vor fi selectati sa depuna oferta in etapa II. In conformitate cu art. 54 alin. (3) din HG 394/2016, operatorul economic are obligatia de a include in oferta o lista cuprinzand intreprinderile afiliate, in masura in care acestea exista. Modalitatea de departajare a ofertelor care au acelasi pret: daca pe primul loc din clasament se afla doi sau mai multi ofertanti care au aceeasi valoare a propunerii financiare, entitatea contractanta va solicita acestora o noua oferta financiara in plic inchis. In acest caz, acordul-cadru va fi atribuit ofertantului in ordinea noii oferte financiare cu pretul cel mai scazut.</P><P>Intocmirea clasamentului se va face dupa derularea etapei finale. Noile oferte nu pot decât sa îmbunatateasca ofertele depuse anterior acestei faze. Daca numarul operatorilor economici care au îndeplinit criteriile de calificare si selectie si au prezentat oferte admisibile este mai mic decât numarul indicat in prezenta documentatie, in conformitate cu art. 95 alin. (8) din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, entitatea contractanta are dreptul de a opta intre a continua procedura numai cu acel candidat/acei candidati care indeplineste/indeplinesc criteriile solicitate sau de a anula procedura, in conditiile art. 226 din Legea 99/2016.</P><P>Documentatia de atribuire este atasata anuntului de participare la sectiunea „Documentatie si clarificari". Entitatea contractanta are dreptul de a exclude din procedura pentru atribuirea contractului orice ofertant care nu si-a îndeplinit sau si-a îndeplinit în mod defectuos obligatiile contractuale fata de Enel, din motive imputabile ofertantului în cauza, fapt care a produs sau este de natura sa produca grave prejudicii beneficiarilor acestuia (Legea 99/2016, art. 180 lit. g)).</P><P>Operatorii economici, la depunerea ofertei in cadrul procedurii, vor tine cont de prevederile art. 53, 54 din HG nr. 394/2016. In conformitate cu art. 22 alin. (6) din HG 394/2016 pentru aprobarea Normelor metodologice de aplicare a prevederilor referitoare la atribuirea contractului sectorial/acordului-cadru din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Modul de accesare DUAE in vederea completarii de catre operatorii economici interesati: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/Espd/filter sau https://ec.europa.eu/tools/espd.</P><P>Perioada minima de valabilitate a ofertei: 120 de zile de la termenul limita de primire a ofertelor.</P><P>In acord cu prevederile art. 95 alin. (10) din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale, entitatea contractanta isi rezerva dreptul de a atribui contractul sectorial/acordul-cadru pe baza ofertelor initiale, fara parcurgerea negocierii prevazute la alin. (1) lit. b).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a cailor de atac sunt cele prevazute in Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Enel – Serviciul Juridic și Afaceri Corporatiste</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Ion Mihalache nr. 41–43, sector 1</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>011172</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 212065045</PHONE><FAX>+40 372871911</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>