<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="134117-2018"
            EDITION="2018061">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-136315-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180509</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>61</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180328</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 061-134117</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:134117-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.kij.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.subreport.de/E49712569</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="70120000">Buying and selling of real estate</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEG03">Jena, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEG03">Jena, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180509 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Йена</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по покупка и продажба на собствени недвижими имоти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nákup a prodej nemovitostí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Køb og salg af fast ejendom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kauf und Verkauf von Immobilien</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ιένα</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αγοραπωλησία ακινήτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Buying and selling of real estate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Compraventa de bienes raíces</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kinnisvara ostmine ja müümine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kiinteistöjen osto ja myynti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iéna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Achat et vente de biens immobiliers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Buying and selling of real estate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kupnja i prodaja nekretnine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jéna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingatlan vétele és eladása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Compravendita di beni immobili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nekilnojamojo turto pirkimas ir pardavimas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nekustamā īpašuma pirkšana un pārdošana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ix-xiri u l-bejgħ ta' bini immobbli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kopen en verkopen van onroerend goed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kupno i sprzedaż nieruchomości</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Compra e venda de bens imobiliários</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cumpărare şi vânzare de bunuri imobiliare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nákup a predaj nehnuteľností</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nakup in prodaja nepremičnin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Köp och försäljning av fastigheter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Stadt Jena, vertreten durch Kommunale Immobilien Jena (KIJ), Abteilung Flächenmanagement</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <NOTICE_UUID>f318990e-aa98-4954-b8c2-0f27e2d43b3d</NOTICE_UUID>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stadt Jena, vertreten durch Kommunale Immobilien Jena (KIJ), Abteilung Flächenmanagement</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Paradiesstraße 6</ADDRESS>
               <TOWN>Jena</TOWN>
               <POSTAL_CODE>07743</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>zu Händen: Martin Fischer</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 3641497023</PHONE>
               <E_MAIL>martin.fischer@jena.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DEG03"/>
               <URL_GENERAL>http://www.kij.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.subreport.de/E49712569</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Stadt Jena, vertreten durch ihren Eigenbetrieb Kommunale Immobilien Jena</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Investorenauswahlverfahren EichplatzAreal – Baufeld A</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="70120000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Gegenstand ist die Veräußerung einer Teilfläche des EichplatzAreals (Baufeld A) an einen Investor. Zur Auswahl des Investors wird ein Auswahlverfahren mit vorgeschaltetem Teilnahmewettbewerb durchgeführt. Der Investor hat das Baufeld A entsprechend seines im Verfahren ausgewählten Konzepts zu entwickeln, die danach vorgesehenen Bauten zu planen, zu errichten, zu finanzieren und der vorgesehenen Nutzung zuführen.</P>
               <P>Neben dem Abschluss des Grundstückskaufvertrages soll kein öffentlicher Auftrag und keine Konzession im Sinne des Vergaberechts vergeben werden. Das Verfahren unterliegt deshalb nicht den Bestimmungen des Vergaberechts nach §§ 97 ff. GWB bzw. der Richtlinie 2014/24/EU. Die Stadt Jena hat sich aus Gründen der Transparenz und des Wettbewerbs dazu entschlossen, das Verfahren europaweit bekannt zu machen und das vorliegende Formular zu verwenden. Die darin enthaltene Bezeichnung „Bauauftrag“ ist vorgegeben und bedeutet nicht, dass ein öffentlicher Bauauftrag vergeben wird.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="70120000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEG03"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>07743 Jena</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Gegenstand des Verfahrens ist die Veräußerung einer ca. 3 600 m<FT TYPE="SUP">2</FT> großen und aus drei Grundstücken bestehenden Teilfläche des sich in der Jenaer Innenstadt befindenden EichplatzAreals (Baufeld A) an einen Investor. Zur Auswahl des Investors wird ein Investorenauswahlverfahren in Form eines Verhandlungsverfahrens mit vorgeschaltetem Teilnahmewettbewerb durchgeführt. Der Investor soll das Baufeld A entsprechend seines im Verfahren ausgewählten Konzepts entwickeln, die danach vorgesehenen Bauten planen, errichten, finanzieren und der vorgesehenen Nutzung zuführen.</P>
                  <P>Zu berücksichtigen sind dabei insbesondere die in dem vorausgegangenen Bürgerbeteiligungsverfahren aufgestellten Anforderungen (sog. 10 Grundsätze) und der auf dieser Grundlage entwickelte städtebauliche Rahmenplan. Daraus ergeben sich u. a. Anforderungen an die Art der Bebauung (z.B. Anzahl möglicher Hochhäuser) und die zukünftige Nutzung der Fläche (insbesondere in Bezug auf den sog. Nutzungsmix). Der Nutzungsmix bezieht sich auf unterschiedliche Formen der Nutzung (Wohnen und Einzelhandel und weitere Formen wie bspw. Büro, Hotels, Gastronomie), die vom Investor unter Berücksichtigung des Charakters der Jenaer Innenstadt (Kleinteiligkeit) angemessen berücksichtigt werden sollen. Gemäß dem städtebaulichen Rahmenplan sind mehrere Bebauungsvarianten für das Baufeld A des EichplatzAreals möglich. Die Vorzugsvariante sieht die Entwicklung von ca. 28 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> oberirdischer Brutto-Grundfläche mit drei Hochpunkten vor. Parken soll in einer Tiefgarage realisiert werden.</P>
                  <P>Nähere Angaben dazu enthält das Informationsmemorandum (abrufbar unter der in Abschnitt I.3 genannten Internetadresse).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-11-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-01-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>4</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>6</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Sofern mehr als 6 Teilnahmeanträge geeigneter Bewerber bzw. Bewerbergemeinschaften vorliegen, werden die Teilnahmeanträge gewertet und die nach Wertung 6 bestgereihten Bewerber zur Angebotsabgabe aufgefordert. Die Auswahl erfolgt anhand der von den Bewerbern eingereichten Referenzen. Die Auswahlkriterien und deren Gewichtung sind im Informationsmemorandum dargestellt (abrufbar unter der in Abschnitt I.3 genannten Internetadresse).</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Hinweis zu II.2.7): Die Benennung eines Beginns und eines Endes ist durch das Formular vorgegeben. Die eingetragenen Termine begrenzen nicht die Laufzeit des Vertrages sondern beschreiben den Zeitraum für den Abschluss des Kaufvertrags nach derzeitiger Planung.</P>
                  <P>Hinweis zu II.2.10): Das Einreichen von maximal einem zweiten Hauptangebot („Alternativangebot“) ist zulässig.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Die Bedingungen und Anforderungen an die mit dem Teilnahmeantrag einzureichenden Erklärungen und Nachweise sind im Informationsmemorandum im Einzelnen dargestellt (abrufbar unter der in Abschnitt I.3 genannten Internetadresse). Die Teilnahmeanträge müssen alle in Kapitel 4.5 des Informationsmemorandums genannten Unterlagen, Nachweise und Erklärungen enthalten (soweit dafür Formblätter vorgesehen sind, müssen diese verwendet werden). Dazu gehören u. a. folgende Unterlagen:</P>
               <P>— Übersicht über die an der Bewerbung beteiligten Unternehmen: Bewerber bzw. Mitglieder der Bewerbergemeinschaft und Drittunternehmen (Patronatsgeber, Referenzgeber, Nachunternehmer),</P>
               <P>— Unternehmensdarstellung (Kurzdarstellung des Unternehmens mit Angaben zu gesellschaftsrechtlichen Verbindungen und Beteiligungsverhältnissen, ggf. Organigramm, Angaben zur Gesellschaftsstruktur und ggf. Konzernzugehörigkeit),</P>
               <P>— Erklärung über das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen (im Sinne von §§ 123, 124 GWB und § 7 Abs. 3 ThürVgG),</P>
               <P>— Auszug aus dem Berufs- oder Handelsregister oder vergleichbarer Nachweis (z.B. Vereinsregister, Partnerschaftsregister). Die Bescheinigung darf zum Datum des Abgabetermins für den Teilnahmeantrag nicht älter als 6 Monate sein und muss den zum Zeitpunkt der Einreichung des Teilnahmeantrags jeweils aktuellen Stand widerspiegeln,</P>
               <P>— Vertraulichkeitserklärung</P>
               <P>Die Unterlagen müssen grundsätzlich für jedes Unternehmen, das als Bewerber, Mitglied einer Bewerbergemeinschaft oder Drittunternehmen (Patronatsgeber, Referenzgeber und/oder benannter Nachunternehmer) an der Bewerbung teilhat, eingereicht werden.</P>
               <P>Bewerbergemeinschaften müssen darüber hinaus einen bevollmächtigten Vertreter benennen, der die Mitglieder der Bewerbergemeinschaft gegenüber der Vergabestelle und der Stadt Jena rechtsverbindlich vertritt. Die Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft haften gegenüber der Stadt Jena und der Vergabestelle gesamtschuldnerisch.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zum Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit sind mit dem Teilnahmeantrag folgende Nachweise einzureichen (soweit dafür Formblätter vorgesehen sind, müssen diese verwendet werden):</P>
               <P>— Erklärung zu Umsätzen und Eigenkapital (Angabe der Gesamtumsätze und der Umsätze mit Leistungen, die mit dem vorliegenden Vorhaben vergleichbar sind, sowie des bilanziellen Eigenkapitals der letzten 3 Geschäftsjahre). Der durchschnittliche jährliche Umsatz innerhalb der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre muss mindestens 15 Mio. EUR pro Geschäftsjahr betragen (Mindestanforderung). Umsätze der Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft werden kumuliert berücksichtigt. Das bilanzielle Eigenkapital in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren muss mindestens 5 Mio. EUR pro Geschäftsjahr betragen (Mindestanforderung). Das bilanzielle Eigenkapital der Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft wird kumuliert berücksichtigt (Anteile an Unternehmen, die ebenfalls Mitglied der Bewerbergemeinschaft sind, sind in voller Höhe mit dem bilanziell erfassten Wert der Anteile vom Eigenkapital in Abzug zu bringen). Der Bewerber bzw. die Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft kann/können sich zum Nachweis der Mindestanforderung (Umsatz und Eigenkapitel) auch auf Drittunternehmen berufen, die eine Patronatserklärung abgegeben haben (Patronatsgeber),</P>
               <P>— Jahresabschlüsse der letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahre (sofern ein Bewerber bzw. ein Mitglied einer Bewerbergemeinschaft seine Geschäftstätigkeit erst während der letzten 3 Jahre aufgenommen hat und aus diesem Grund keine Jahresabschlüsse für die letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre vorlegen kann, genügt die Vorlage der vorhandenen Jahresabschlüsse),</P>
               <P>— Bankauskunft (Angabe der Art und Dauer der Geschäftsbeziehung, Einschätzung der finanziellen Verhältnisse (Bonität), Beurteilung der Kreditwürdigkeit und Empfehlung zum Eingehen einer Geschäftsbeziehung),</P>
               <P>— ggf. Patronatserklärung (sofern sich ein Bewerber bzw. eine Bewerbergemeinschaft auf die wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit eines Drittunternehmens beruft).</P>
               <P>Anstelle der Jahresabschlüsse können auch veröffentlichte Geschäftsberichte vorgelegt werden, soweit diese geprüfte und bestätigte Konzernabschlüsse enthalten. Sofern für das letzte Geschäftsjahr noch kein bestätigter Jahresabschluss vorliegt, kann ein vorläufiger Jahresabschluss eingereicht werden, wie er dem Wirtschaftsprüfer zur Prüfung und Bestätigung vorgelegt wurde. Sofern dieser auch nicht vorliegt, sind die Jahresabschlüsse für die jeweils vorhergehenden drei Geschäftsjahre einzureichen.</P>
               <P>Die Jahresabschlüsse sind nach deutschem HGB oder IFRS beizufügen. Sofern kein Jahresabschluss nach deutschem HGB oder IFRS vorliegt, kann ein nationaler Jahresabschluss vorgelegt werden, sofern dieser mit dem deutschem HGB oder IFRS materiell vergleichbar ist. Die Jahresabschlüsse sind in deutscher oder englischer Sprache vorzulegen. Sofern die Jahresabschlüsse nicht im Original in deutscher oder englischer Sprache erstellt wurden, ist eine Übersetzung in die deutsche oder englische Sprache vorzulegen.</P>
               <P>Sollte für einen Bewerber keine gesetzliche Verpflichtung zur Erstellung von (materiell vergleichbaren) Jahresabschlüssen bestehen, so sind die nachzuweisenden Angaben mit anderen geeigneten Unterlagen zu führen, sofern diese Unterlagen die gleiche (materielle) Aussagekraft wie die geforderten Jahresabschlüsse aufweisen. Materiell vergleichbar in diesem Zusammenhang sind Angaben, die hinsichtlich Ansatz, Bewertung und Ausweis mindestens den IFRS oder deutschem HGB entsprechen und von einem Wirtschaftsprüfer geprüft sind.</P>
               <P>Nähere Angaben zu den einzureichenden Unterlagen enthält das Informationsmemorandum (abrufbar unter der in Abschnitt I.3 genannten Internetadresse).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zum Nachweis der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit sind mit dem Teilnahmeantrag folgende Nachweise einzureichen (soweit dafür Formblätter vorgesehen sind, müssen diese verwendet werden):</P>
               <P>Referenzprojekte:</P>
               <P>— Referenzprojekte für den Bereich Finanzierung (mindestens 1 und maximal 2): Finanzierung vergleichbarer Projektentwicklungen (Neubauten) mit einem dem Referenzgeber zugerechneten Finanzierungsvolumen von mindestens 10 Mio. EUR je Referenz (Mindestanforderung). Das Finanzierungsvolumen wird dem Referenzgeber zugerechnet, wenn er es entweder in Form von Eigenkapitel oder durch Fremdkapital eingebracht hat und die Finanzierungsverträge im eigenen Namen abgeschlossen hat. Die Referenzprojekte müssen die Errichtung von Neubauten zum Gegenstand haben (Mindestanforderung). Der Abschluss der Finanzierungsverträge (Financial Close) muss im Zeitraum 2010-2018 erfolgt sein (Mindestanforderung),</P>
               <P>— Referenzprojekte für den Bereich Realisierung (mindestens 2 und maximal 3): Realisierung von vergleichbarer Projektentwicklungen im Zeitraum von 2008 bis 2018 (Mindestanforderung). Dabei muss mindestens eine Referenz innerhalb der Jahre 2013 bis 2018 realisiert worden sein (Mindestanforderung).</P>
               <P>Qualifikation der Mitarbeiter:</P>
               <P>— Es sind der für die Realisierung des Vorhabens vorgesehene verantwortliche Projektleiter und ein stellvertretender Projektleiter anzugeben. Der Projektleiter muss über mindestens 5 Jahre Berufserfahrung in der Projektentwicklung verfügen (Mindestanforderung).</P>
               <P>Berücksichtigt werden auch Referenzen von Drittunternehmen, die eine entsprechende Verpflichtungserklärung abgegeben haben (Referenzgeber). Das gilt auch in Bezug auf den verantwortlichen Projektleiter und/oder stellvertretenden Projektleiter. Sofern es sich bei diesem/diesen nicht um Mitarbeiter des Bewerbers bzw. eines Mitglieds der Bewerbergemeinschaft, sondern um Mitarbeiter eines Drittunternehmens handelt, ist ebenfalls eine entsprechende Verpflichtungserklärung des Drittunternehmens einzureichen.</P>
               <P>Mit dem Teilnahmeantrag ist zudem eine erste Vorhabenbeschreibung einzureichen, in der die beabsichtigte Umsetzung des Rahmenplans und der 10 Grundsätze dargestellt und auf den geplanten Nutzungsmix eingegangen werden soll.</P>
               <P>Nähere Angaben zu den einzureichenden Unterlagen enthält das Informationsmemorandum (abrufbar unter der in Abschnitt I.3 genannten Internetadresse).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Das Investorenauswahlverfahren wird als Verhandlungsverfahren mit vorgeschaltetem Teilnahmewettbewerb durchgeführt;</P>
               <P>2) Die Ausschreibungs-, Vergabe- und sonstigen Unterlagen für den Teilnahmewettbewerb (insbesondere Informationsmemorandum und Formblätter) stehen uneingeschränkt und kostenfrei zur Verfügung und können unter der in Abschnitt I.3 genannten Internetadresse abgerufen werden;</P>
               <P>3) Fragen und Hinweise zum Teilnahmewettbewerb (insbesondere zu dieser Bekanntmachung und dem Informationsmemorandum) sind bis spätestens zum 19.4.2018 über die in Abschnitt I.3 angegebene Internetseite oder per Email an Fragen@eichplatzareal.de zu stellen. Es werden ausschließlich Fragen beantwortet, deren Beantwortung für die Erstellung des Teilnahmeantrages erforderlich ist. Die Fragen und Antworten werden aus Gründen der Transparenz und Gleichbehandlung allen interessierten Unternehmen anonymisiert und einheitlich über die Internetseite gemäß Abschnitt I.3 zur Verfügung gestellt;</P>
               <P>4) Im Rahmen des Teilnahmewettbewerbs wird die Eignung der Bewerber geprüft und anhand der geforderten Eignungsnachweise (vgl. dazu im Einzelnen das Informationsmemorandum) festgestellt, ob diese zur Teilnahme am Investorenauswahlverfahren zugelassen werden. Es ist beabsichtigt – soweit eine hinreichende Anzahl von Teilnahmeanträgen geeigneter Bewerber vorliegt – mindestens vier und höchstens 6 geeignete Bewerber zur Angebotsabgabe aufzufordern;</P>
               <P>5) Die Teilnahmeanträge sind direkt oder auf dem Postweg schriftlich in zweifacher Ausfertigung in Papierform (1 Original und 1 Kopie) sowie einer elektronischen Ausfertigung auf einem Datenträger (CD-ROM oder DVD-ROM) in einem verschlossenen Umschlag oder Behältnis bei der in Abschnitt I.1 genannten Stelle einzureichen. Die Teilnahmeanträge müssen vollständig sein und alle geforderten Unterlagen, Nachweise und Erklärungen enthalten. Soweit dafür Formblätter vorgesehen sind, müssen diese verwendet und an den dafür vorgesehenen Stellen (soweit einschlägig) vollständig ausgefüllt und unterzeichnet werden. Sonstige Eintragungen oder Änderungen an den Formblättern sind nicht zulässig und können zum Ausschluss führen;</P>
               <P>6) Nach Abschluss des Teilnahmewettbewerbs erfolgt die Angebots- und Verhandlungsphase in einem gestuften Verfahren mit mehreren Phasen: Die im Teilnahmewettbewerb ausgewählten Bewerber werden zunächst aufgefordert, ein erstes indikatives Angebot einzureichen. Die ersten indikativen Angebote müssen bereits architektonische Entwürfe für die geplante Bebauung und Nutzung des EichplatzAreals – Baufeld A sowie technische und wirtschaftliche Realisierungskonzepte enthalten. Die Einzelheiten zum weiteren Verfahrensablauf und den Anforderungen an die Angebote sind in den Vergabeunterlagen geregelt;</P>
               <P>7) Weitere wichtige Hinweise zu den Anforderungen an die Teilnahmeanträge und den vorgesehenen Verfahrensablauf enthält das Informationsmemorandum.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Freistaates Thüringen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Jorge-Semprún-Platz 4</ADDRESS>
               <TOWN>Weimar</TOWN>
               <POSTAL_CODE>99423</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 361573321254</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@tlvwa.thueringen.de</E_MAIL>
               <URL>https://www.thueringen.de/th3/tlvwa/vergabekammer/index.aspx</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Das Verfahren unterliegt nach Einschätzung der Stadt Jena, der Vergabestelle sowie deren Beratern nicht dem (GWB-) Vergaberecht, weil es sich nicht um die Vergabe eines öffentlichen (Bau-)Auftrags oder einer Konzession im Sinne des Vergaberechts handelt. Ein Nachprüfungsverfahren nach §§ 160 ff. GWB ist daher nicht statthaft. Es findet auch keine Nachprüfung nach § 21 VOB/A oder § 19 ThürVgG statt.</P>
               <P>Sofern ein Bewerber oder anderes interessiertes Unternehmen der Auffassung sein sollte, dass das Verfahren dem Vergaberecht unterliegt und ein Nachprüfungsantrag statthaft sei, wird auf § 160 Abs. 3 GWB verwiesen.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
