<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="134428-2018"
            EDITION="2018061">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-135165-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180504</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>61</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180328</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 061-134428</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:134428-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mpg.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://tender24.de/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-1622ed4dacc-33434990b2f8b8fd</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30200000">Computer equipment and supplies</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180504 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Мюнхен</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Компютърно оборудване и принадлежности</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mnichov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Počítače</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Edb-maskiner og -artikler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computeranlagen und Zubehör</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μόναχο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εξοπλισμός ηλεκτρονικών υπολογιστών και προμήθειες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computer equipment and supplies</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Múnich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipo y material informático</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arvutiseadmed ja nende tarvikud</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atk-laitteet ja -tarvikkeet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matériel et fournitures informatiques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computer equipment and supplies</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Računarska oprema i potrepštine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Számítógépek és tartozékaik</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monaco di Baviera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparecchiature informatiche e forniture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Miunchenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kompiuterinė įranga ir reikmenys</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Minhene</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datoru iekārtas un piederumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparat u aċċessorji tal-kompjuter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computeruitrusting en -benodigdheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monachium</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urządzenia komputerowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munique</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento e material informático</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipament şi accesorii pentru computer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mníchov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Počítačové zariadenia a spotrebný materiál</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Računalniška oprema in pribor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datorer och datamateriel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Max-Planck-Gesellschaft z.F.d.W. Generalverwaltung</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Max-Planck-Gesellschaft z.F.d.W. Generalverwaltung</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Hofgartenstraße 8</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80539</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Sachgebiert IT-Vergabemanagement</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>IT-Vergabe@gv.mpg.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 8921081367</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <URL_GENERAL>www.mpg.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://tender24.de/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-1622ed4dacc-33434990b2f8b8fd</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.tender24.de</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <URL_TOOL>www.tender24.de</URL_TOOL>
            <CA_TYPE_OTHER>Einrichtung des Privaten Rechts</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Forschung</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Arbeitsplatzdrucker 2018</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>8407 0805 0130</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="30200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Gegenstand des Vergabeverfahrens ist die Beschaffung von Arbeitsplatzdruckern mittels Rahmenvereinbarung mit einem Wirtschaftsteilnehmer.</P>
               <P>Der Leistungsumfang setzt sich aus folgenden Leistungskomponenten zusammen:</P>
               <P>1. Bereitstellung, Anbindung und Betrieb eines Online-Shops für MPG;</P>
               <P>2. Verkauf und Lieferung von Druckern verschiedener Hersteller inklusive zugehörigem Drucker-Zubehör sowie von Ersatz- und Verschleißteilen;</P>
               <P>3. Ergänzende Leistungen:</P>
               <P>a) Serviceleistungen (z. B. Reparatur, Austausch, im Einzelfall Support vor Ort);</P>
               <P>b) Bereitstellung einer Online-Plattform mit entsprechenden aktuellen Inhalten, insbesondere Dokumentationen (u. a. Benutzer- und Administrationshandbücher, Beschreibung der Konfiguration und Inbetriebnahme) und Downloads (u. a. Updates der Betriebssoftware, aktuelle Treiber, etc.);</P>
               <P>c) Ständig verfügbare Anlaufstelle für Serviceanfragen (z. B. Störungsmeldung, erste Störungsdiagnose);</P>
               <P>d) Berichtswesen mit Berichten über Einzelaufträge und das vereinbarte Sortiment.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Generalverwaltung München, Institute und Einrichtungen der Max-Planck-Gesellschaft sowie die rechtlich selbständigen Organisationseinheiten in Hamburg, Düsseldorf, Mülheim a. d. R.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Gegenstand des Vergabeverfahrens ist die Beschaffung von Arbeitsplatzdruckern mittels Rahmenvereinbarung mit 1 Wirtschaftsteilnehmer.</P>
                  <P>Die Beschaffung erfolgt zur Deckung des Bedarfs der bestehenden heterogenen Systemlandschaften in den unterschiedlichen Instituten und Einrichtungen. Das von der MPG benötigte und in diesen Vergabeunterlagen beschriebene Produktportfolio muss vom künftigen Auftragnehmer angeboten werden und über eine Anbindung des Online-Shops an das SRM-System der MPG abrufbar sein.</P>
                  <P>Das von der MPG benötigte und vom Auftragnehmer anzubietende Produktportfolio lässt sich durch folgende Drucker-Geräteklassen charakterisieren:</P>
                  <P>— GKl 1: Tintendrucker Farbe Basis,</P>
                  <P>— GKl 2: Tintendrucker Farbe Multifunktion 3-in-1,</P>
                  <P>— GKl 3: Tintendrucker Farbe Multifunktion 4-in-1,</P>
                  <P>— GKl 4: Fotoelektrischer Drucker monochrom,</P>
                  <P>— GKl 5: Fotoelektrischer Drucker Farbe,</P>
                  <P>— GKl 6: Fotoelektrischer Drucker monochrom 3-in-1,</P>
                  <P>— GKl 7: Fotoelektrischer Drucker Farbe 3-in-1,</P>
                  <P>— GKl 8: Fotoelektrischer Drucker Farbe 4-in-1.</P>
                  <P>Mit jeweils marktüblichen Anforderungen und Ausstattungsmerkmalen.</P>
                  <P>Als Arbeitsplatzdrucker werden Geräte verstanden, die typischerweise von nur einer Person direkt am Arbeitsplatz (auf oder in unmittelbarer Nähe zum Schreibtisch) genutzt werden, und hinsichtlich ihrer Größe (Dimensionierung) und Emissionswerte (z. B. Geräuschentwicklung, Schadstoffemission, Strahlung) dafür vorgesehen und geeignet sind. Arbeitsplatzdrucker werden abgegrenzt von sog. Abteilungsdruckern, die typischerweise zentral aufgestellt werden, über ein Netzwerk angeschlossen und meist über einen zentralen Druckserver angesteuert werden; Abteilungsdrucker werden üblicherweise von mehreren Mitarbeitern genutzt. Die Beschaffung von Abteilungsdruckern ist nicht Gegenstand des vorliegenden Vergabeverfahrens. Ebenso nicht die Beschaffung von Toner und Tinte, da die Beschaffung von Original-Tinte und -Toner verschiedener Hersteller ebenfalls von einer anderen Rahmenvereinbarung abgedeckt wird.</P>
                  <P>Mit umfasst vom Vergabeverfahren sind jedoch neben der Lieferung von Arbeitsplatzdruckern auch Serviceleistungen sowie die Beschaffung von Zubehör und Ersatz- und Verschleißteile aus einem vielfältigen Sortimentsangebot von mehreren Druckerherstellern.</P>
                  <P>Die Generalverwaltung sowie die Institute und Einrichtungen der MPG müssen die Drucker, das jeweilige Drucker-Zubehör sowie Ersatz- und Verschleißteile eigenständig im Online-Shop des Auftragnehmers innerhalb des vertraglich vereinbarten Sortiments individuell zusammenstellen – soweit eine Individualisierung (z. B. Speichergröße, Papierkassettengröße) technisch möglich ist –, auswählen und frei konfigurieren können. Zudem müssen sie hierfür den Einzel- und Gesamtpreis (aufgegliedert nach den Leistungsbestandteilen) mit der Möglichkeit zum Ausdruck angezeigt bekommen.</P>
                  <P>Auch müssen im Online-Shop für jeden angebotenen Drucker Serviceleistungen (Teil der sog. ergänzenden Leistungen) individuell auswählbar sein.</P>
                  <P>Der Leistungsumfang setzt sich aus folgenden Leistungskomponenten zusammen:</P>
                  <P>1. Bereitstellung, Anbindung und Betrieb eines Online-Shops für MPG;</P>
                  <P>2. Verkauf und Lieferung von Druckern verschiedener Hersteller inklusive zugehörigem Drucker-Zubehör sowie von Ersatz- und Verschleißteilen (wobei das Zubehör sowie die Ersatz- und Verschleißteile isoliert bestellbar sind);</P>
                  <P>3. Ergänzende Leistungen:</P>
                  <P>a) Serviceleistungen (z. B. Reparatur, Austausch, im Einzelfall Support vor Ort);</P>
                  <P>b) Bereitstellung einer Online-Plattform mit entsprechenden aktuellen Inhalten, insbe. Dokumentationen (u. a. Benutzer- und Administrationshandbücher, Beschreibung der Konfiguration und Inbetriebnahme) und Downloads (u. a. Updates der Betriebssoftware, aktuelle Treiber etc.);</P>
                  <P>c) Ständig verfügbare Anlaufstelle für Serviceanfragen (z. B. Störungsmeldung, erste Störungsdiagnose);</P>
                  <P>d) Berichtswesen mit Berichten über Einzelaufträge und das vereinbarte Sortiment.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-08-01</DATE_START>
               <DATE_END>2023-07-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Angebote können elektronisch (siehe Kapitel 1.10.1 der VU) oder konventionell in Papierform (siehe Kapitel 1.10.2 der VU) abgegeben werden. Die Einreichung von Angeboten per E-Mail oder per Telefax ist nicht zulässig!</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Alle Kapitel- und Anlagenverweise beziehen sich auf die Vergabeunterlagen (VU)!</P>
               <P>Folgende Angaben zum Wirtschaftsteilnehmer und folgende Nachweise über die Befähigung zur Berufsausübung sind zwingend von jedem Unternehmen (Bieter, Nachunternehmer, Mitglieder einer BG usw.) in der in EEE – bzw. ggf. auf einem gesonderten Dokument – vorzunehmen und mit dem Angebot einzureichen.</P>
               <P>1. Nichtvorliegen von Ausschlussgründen:</P>
               <P>Der Bieter hat das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen i.S.d. §§ 123 oder 124 GWB mit seinem Angebot nachzuweisen (vgl. Prüfungspflicht des Auftraggebers gemäß § 42 Abs. 1 VgV).</P>
               <P>Der Bieter hat hierzu das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen gemäß § 123 und § 124 GWB mit dem Angebot zu erklären.</P>
               <P>Die entsprechenden Angaben hat der Bieter in Teil III der EEE vorzunehmen und damit zu erklären, dass ein Ausschlussgrund im Zusammenhang mit:</P>
               <P>— einer strafrechtlichen Verurteilung i. S. d. § 123 GWB (Angaben in Teil III Abschnitt A der EEE); [EK-01],</P>
               <P>— der Zahlung von Steuern oder Sozialversicherungsbeiträgen i. S. d. § 123 Abs. 4 Nr. 1 GWB (Angaben in Teil III Abschnitt B der EEE); [EK-02],</P>
               <P>— Insolvenz, Interessenkonflikten oder beruflichem Fehlverhalten (Angaben in Teil III Abschnitt C der EEE); [EK-03].</P>
               <P>Nicht vorliegt.</P>
               <P>Die Angaben müssen vollständig erfolgen und die Fragen vollständig beantwortet werden.</P>
               <P>2. Unternehmensdarstellung: [EK-04]</P>
               <P>Verlangt werden folgende Angaben zum Wirtschaftsteilnehmer (Unternehmensdarstellung) gemäß Teil II Abschnitt A der EEE:</P>
               <P>— Name des Unternehmens (Firma), Anschrift, USt-ID-Nummer, Kontaktperson und -daten (Telefon, E-Mail, ggf. Internetadresse),</P>
               <P>— Angaben zur Unternehmensgröße (Vorliegen eines Kleinstunternehmens, eines kleinen Unternehmens oder eines mittleren Unternehmens?).</P>
               <P>— sowie – falls gegeben – die Angabe des amtlichen Verzeichnisses bzw. Präqualifizierungssystems, in dem der Wirtschaftsteilnehmer erfasst ist (dann Bezeichnung Verzeichnis und Eintragungs- bzw. Zertifizierungsnummer; Angaben zum möglichen Abruf der Dokumente).</P>
               <P>Darüber hinaus ist eine kurze Unternehmensdarstellung gefordert, die Angaben zur Rechtsform, organisatorischen Gliederung, zum Leistungsspektrum, Gründungsjahr sowie zu Niederlassungen, einschließlich der personellen Kapazitäten des Unternehmens enthält. Diese Angaben sind in einem von der EEE gesonderten Dokument zu machen, das dem Angebot bzw. der EEE beizufügen ist.</P>
               <P>Hinweis auf Einholung der Auskunft nach § 150a GewO bzw. Abfragepflicht nach § 6 WRegG:</P>
               <P>Der Auftraggeber ist seit Inkrafttreten des Wettbewerbsregistergesetzes (WRegG) bei Aufträgen ab einem geschätzten Nettoauftragswert von 30 000 EUR vor der Zuschlagserteilung zur Abfrage von Eintragungen des Bestbieters im Wettbewerbsregister verpflichtet. Bis zur vollständigen Einrichtung des Wettbewerbsregisters wird der Auftraggeber für die Bieter, die für den Zuschlag infrage kommen, vor der Zuschlagserteilung einen Auszug aus dem Gewerbezentralregister gemäß § 150a GewO beim Bundesamt für Justiz (Registerbehörde) anfordern.</P>
               <P>3. Berufs- und Handelsregisterauszug [EK-05]</P>
               <P>Vorlage eines aktuellen (d. h. bei Ablauf der Angebotsfrist nicht älter als 3 Monate) Berufs- oder Handelsregisterauszugs nach Maßgabe der Rechtsvorschriften des Staates, in dem der Bieter niedergelassen ist, oder ein gleichwertiger Nachweis zur Erlaubnis der Berufsausübung, sofern dieser nicht im Berufs- oder Handelsregister eingetragen ist. Die entsprechende Angabe ist in der EEE in Teil IV Abschnitt A „Befähigung zur Berufsausübung“ vorzunehmen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Alle Kapitel- und Anlagenverweise beziehen sich auf die Vergabeunterlagen (VU)!</P>
               <P>In Bezug auf die wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit hat der Bieter die nachfolgenden Angaben, Erklärungen oder Nachweise mit dem Angebot einzureichen.</P>
               <P>Im Falle von Bietergemeinschaften oder dem Einsatz anderer Unternehmen wird hinsichtlich des Eignungsnachweises nochmals auf die entsprechenden Ausführungen in Kapitel 1.14 und 1.15 verwiesen.</P>
               <P>1. Abschluss einer Berufs- und Betriebshaftpflichtversicherung [EK-06]</P>
               <P>Gefordert wird zum Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit des Bieters das Vorliegen bzw. der Abschluss einer Berufs- oder Betriebshaftpflichtversicherung in geeigneter Höhe. Die Versicherungssumme muss dabei.</P>
               <P>— für Personen- und Sachschäden mindestens zwei (2) Mio. EUR (2-fach maximiert) sowie,</P>
               <P>— für Vermögensschäden mindestens einhunderttausend (100 000) EUR (2-fach maximiert) betragen.</P>
               <P>Mit Angebotsabgabe muss der Bieter insofern erklären, dass er:</P>
               <P>— über eine entsprechende Berufs- oder Betriebshaftpflichtversicherung verfügt oder,</P>
               <P>— sich verpflichtet, eine solche im Falle der Zuschlagserteilung binnen sechs (6) Wochen nach Vertragsschluss abschließen und diese über die gesamte Laufzeit des Vertrages unterhalten wird.</P>
               <P>In der EEE ist die Erklärung zum Abschluss einer entsprechenden Berufs- oder Betriebshaftpflichtversicherung in Teil IV Abschnitt B der EEE vorzunehmen.</P>
               <P>Der Abschluss der entsprechenden Berufs- oder Betriebshaftpflichtversicherung ist durch Vorlage einer entsprechenden Bescheinigung der Versicherung nachzuweisen.</P>
               <P>2. Umsatzdarstellung [EK-07 – EK-08]</P>
               <P>Zum Nachweis seiner wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit hat der Bieter daher eine Erklärung über.</P>
               <P>— den Gesamtjahresumsatz des Unternehmens; [EK-07] sowie,</P>
               <P>— den spezifischen Jahresumsatz des Unternehmens im Bereich „Lieferung von Arbeitsplatzdruckern“ [EK-08].</P>
               <P>Jeweils bezogen auf die letzten drei (3) abgeschlossenen Geschäftsjahre (2015-2017) abzugeben, sofern die entsprechenden Angaben verfügbar sind. Die entsprechenden Angaben sind in Teil IV Abschnitt B der EEE vorzunehmen.</P>
               <P>Sofern für das Jahr 2017 noch keine abschließenden Zahlen vorliegen, sind ausnahmsweise vorläufige sorgfältige Schätzungen anzugeben und entsprechend zu kennzeichnen.</P>
               <P>Achtung:</P>
               <P>Bietergemeinschaften (BG) haben die unter diesem Kapitel 1.16.6 geforderten Angaben für jedes Mitglied der BG getrennt zu nennen. Auch wenn die Bewertung in einer Gesamtschau erfolgt.</P>
               <P>Sofern sich ein Bieter zum Nachweis seiner Eignung (zumindest teilweise) auf die Fähigkeiten von anderen Unternehmen berufen will, haben der Bieter und das/die andere(n) Unternehmen die unter dieser Ziffer geforderten Angaben getrennt zu nennen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Alle Kapitel- und Anlagenverweise beziehen sich auf die Vergabeunterlagen (VU)!</P>
               <P>In Bezug auf die technische und berufliche Leistungsfähigkeit hat der Bieter die nachfolgenden Angaben, Erklärungen oder Nachweise mit dem Angebot einzureichen.</P>
               <P>Im Falle von Bietergemeinschaften oder dem Einsatz anderer Unternehmen wird hinsichtlich des Eignungsnachweises nochmals auf die entsprechenden Ausführungen in Kapitel 1.14 und 1.15 verwiesen.</P>
               <P>1. Qualitätssicherung und Qualitätsmanagement [EK-09]</P>
               <P>In seinem Angebot hat der Bieter eine Beschreibung (ca. 2 DIN A4 Seiten) der vorhandenen Qualitätssicherungsmaßnahmen und des vorhandenen Qualitätsmanagementsystems für Leistungen, die mit den ausgeschriebenen vergleichbar sind, beizufügen.</P>
               <P>Zur Erfüllung des Kriteriums sind in der Beschreibung des Qualitätsmanagementsystems mindestens folgende Themen zu behandeln:</P>
               <P>— Verantwortung der Leitung,</P>
               <P>— Management von Ressourcen,</P>
               <P>— Produktrealisierung,</P>
               <P>— Messung, Analyse und Verbesserungen,</P>
               <P>— Ständige Verbesserung des Qualitätsmanagementsystems.</P>
               <P>Die entsprechenden Angaben sind in Teil IV Abschnitt C der EEE vorzunehmen.</P>
               <P>Ausreichend zur Erfüllung des Kriteriums ist auch die Vorlage einer entsprechenden, gültigen Zertifizierungsurkunde in Kopie (z. B. DIN EN ISO 9001).</P>
               <P>2. Referenzen für den Onlineverkauf mit vergleichbaren Volumina [EK-10]</P>
               <P>Ausführliche Darstellung von mindestens drei (3) Referenzen, die mit dem Ausschreibungsgegenstand hinsichtlich der Umsatzvolumina und der Bestell- und Distributionswege vergleichbar sind. Eine Referenz gilt dann als vergleichbar, wenn sie bezüglich Aufgabenstellung und Größe hinsichtlich der in den Wettbewerb gestellten Lieferung und ergänzenden Leistungen vergleichbar ist und Aufträge zum Gegenstand hat, bei denen der Bieter/das Unternehmen sein Lieferspektrum als elektronischen Katalog in Form eines Online-Shops an das SAP-SRM 7.0 Modul zur Verfügung stellt.</P>
               <P>Die Referenzen sind auf jeweils mindestens einer (1) DIN A4-Seite darzustellen. Sie müssen laufende oder abgeschlossene Projekte aus den letzten drei (3) Jahren umfassen.</P>
               <P>Für die Referenzen sind zwingend die Vorgaben aus dem beigefügten Anlage 6 „Muster Unternehmensreferenzen“ einzuhalten und die geforderten Referenzangaben zu machen.</P>
               <P>3. Darstellung der Umsetzung einer Anbindung an ein</P>
               <P>EProcurement-System [EK-11].</P>
               <P>Ausführliche Darstellung – auf zwei (2) bis drei (3) DIN A4 Seiten (ggf. unter Zuhilfenahme von Illustrationen) – der Erfahrung des Bieters/Unternehmens bei der Implementierung der Anbindung seines Lieferportfolio-Katalogs anhand konkreter Beispiele, wobei hier insbesondere auf nachfolgende Punkte einzugehen ist:</P>
               <P>— Web-Schnittstelle zu einem externen Lieferantenkatalog,</P>
               <P>— OCI-Schnittstelle an ein SAP-SRM 7.0-Bestell-System,</P>
               <P>— Elektronische Übermittlung der Bestelldaten im XML-Format,</P>
               <P>— Maßnahmen zur Gewähr zu erwartender Sicherheitsanforderungen (Authentizität der Bestellung, Vertraulichkeit und Integrität der Daten, Verfügbarkeit der Schnittstelle).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Alle Kapitel- und Anlagenverweise beziehen sich auf die Vergabeunterlagen (VU)!</P>
               <P>Benennung der Hersteller (Kap. 1.17.1 u. 1.5 i. V. m. Anlage 2) [XK-01].</P>
               <P>Verpflichtung gegenüber IAO-Kernarbeitsnormen (Kap. 1.17.2 i. V. m. Anlage 7) [XK-02].</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
               <JUSTIFICATION>Dies ist bedingt durch den Umstand, dass bei dem Wechsel des Auftragnehmers sowie bei der Einarbeitung in die Prozesse ein sehr großer Aufwand entstehen wird. Dies hat seinen Ursprung in der Komplexität des Vergabegegenstandes - Lieferung v. Druckern sowie die Erstellung eines Onlineshops und einer Onlineplattform. Die Laufzeit des Vertrages muss deshalb im Verhältnis z. Auftragsgegenstand stehen.</JUSTIFICATION>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-31</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-04</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:01</TIME_OPENING_TENDERS>
               <INFO_ADD>
                  <P>Entfällt</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Alle Kapitel- und Anlageverweise beziehen sich auf die Vergabeunterlagen (VU): Das Angebot ist nach folgender Gliederung zu strukturieren, wobei die Reihenfolge der geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise entsprechend der Liste in diesem Kapitel einzuhalten ist:</P>
               <P>1. Anschreiben des Bieters mit Datum und im Falle eines schriftlichen Angebots mit eigenhändiger Unterschrift</P>
               <P>2. Nachweise zur Eignung und zum Nichtvorliegen von Ausschlussgründen gemäß Kapitel 1.16 entsprechend der „Abschließenden Liste der geforderten Erklärungen und Nachweise“ in Kapitel 1.23.1;</P>
               <P>3. Erklärungen zur Einhaltung der Ausführungsbedingungen (Anlagen 2 und 7) gemäß Kapitel 1.17 entsprechend der „Abschließenden Liste der geforderten Erklärungen und Nachweise“ in Kapitel 1.23.2;</P>
               <P>4. Anlage 8 „Kriterienkatalog“ inklusive Antworten der Bieter zu den einzelnen Kriterien entsprechend der „Abschließenden Liste der geforderten Erklärungen und Nachweise“ in Kapitel 1.23.3 inklusive Anlagen 11 bis 13;</P>
               <P>5. Anlage 9 „Kalkulatorischer Warenkorbpreis“;</P>
               <P>6. Definition und Anwendung des Preisbildungsmodells (siehe Kapitel 1.19.1, 2.7 i. V. m. Anlage 10);</P>
               <P>7. ggf. weitere Anlagen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Südbayern bei der Regierung von Oberbayern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Maximiliansstraße 39</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80539</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 4 GWB). Ein Nachprüfungsantrag ist zudem unzulässig, wenn der Zuschlag erfolgt ist, bevor die Vergabekammer den Auftraggeber über den Antrag auf Nachprüfung informiert hat (§§ 168 Abs. 2 Satz, 169 Abs. 1 GWB). Die Zuschlagserteilung ist möglich 15 Kalendertage nach Absendung der der Bieterinformation nach § 134 Abs. 1 GWB. Wird die Information auf elektronischem Weg oder per Fax versendet, verkürzt sich die Frist auf zehn Kalendertage (§ 134 Abs. 2 GWB). Die Frist beginnt am Tag nach der Absendung der Information durch den Auftraggeber; auf den Tag des Zugangs beim betroffenen Bieter und Bewerber kommt es nicht an. Die Zulässigkeit eines Nachprüfungsantrags setzt ferner voraus, dass die geltend gemachten Vergabeverstöße 10 Kalendertage nach Kenntnis gerügt wurden (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 1 GWB). Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 2 GWB). Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 3 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
