<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="134769-2018"
            EDITION="2018061">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-134672-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180701</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>61</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180328</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 061-134769</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:134769-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.lnvg.de</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34622200">Railway passenger coaches</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE9">NIEDERSACHSEN</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="DE3">BERLIN</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="EUR">1.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="V">Voluntary ex ante transparency notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="Z">Not specified</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B15</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Хановер</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Железопътни вагони</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Železniční osobní vozy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Passagervogne til jernbaner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eisenbahnpersonenwagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ανόβερο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επιβατικά βαγόνια σιδηροδρόμων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Railway passenger coaches</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Coches de pasajeros de tren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raudtee reisivagunid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Junan matkustajavaunut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanovre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Voitures de chemin de fer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Railway passenger coaches</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Željeznički putnički vagoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vasúti személykocsik</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Carrozze ferroviarie per passeggeri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanoveris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geležinkelio keleiviniai vagonai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanovera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vilcienu pasažieru vagoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vaguni għall-passiġġieri tal-ferrovija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Passagierswagons voor spoorwegen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanower</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kolejowe wagony pasażerskie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanôver</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Carruagens de passageiros para comboios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanovra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vagoane de tren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Železničné osobné vozne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Železniški potniški vagoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Personvagnar för järnväg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Landesnahverkehrsgesellschaft Niedersachsen mbH (LNVG)</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F15_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F15" LG="DE">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Landesnahverkehrsgesellschaft Niedersachsen mbH (LNVG)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kurt-Schumacher-Straße 5</ADDRESS>
               <TOWN>Hannover</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30159</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Thomas Nawrocki</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 511533330</PHONE>
               <E_MAIL>nawrocki@lnvg.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 51153333299</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE9"/>
               <URL_GENERAL>www.lnvg.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Aufgabenträger im öffentlichen Personennahverkehr</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Abschluss eines Nachtrags zum Werkliefervertrag mit der Firma Bombardier Transportation zur Lieferung von 2 Doppelstockzügen</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34622200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Beschaffung von 2 zusätzlichen Doppelstockzügen, bestehend aus jeweils einer Elektrolokomotive TRAXX P 160 AC3, 5 Mittelwagen DBpza und 1 Steuerwagen DABpbzfa.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">1.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Beschaffung von 2 zusätzlichen Doppelstockzügen, bestehend aus jeweils einer Elektrolokomotive TRAXX P 160 AC3, 5 Mittelwagen DBpza und 1 Steuerwagen DABpbzfa.</P>
                  <P>Die Fahrzeuge sollen ab 2020 im Hanse-Netz eingesetzt werden. Die LNVG ist vertraglich verpflichtet, dem EVU die für den Betrieb des Netzes notwendigen Züge zur Verfügung zu stellen.</P>
                  <P>Aufgrund der starken Fahrgastnachfrage im Hanse-Netz enthielt die Ausschreibung zur Neuvergabe der Betriebsleistungen ab Dezember 2018 Ausweitungen des Bedienungsangebotes und Kapazitätserhöhungen mit ausschließlichem Einsatz von 6- und 7-Wagen-Zügen (derzeit werden noch 5-Wagen-Züge eingesetzt). Hierdurch wird die derzeit vorhandene Reserve an Einzelfahrzeugen aufgebraucht, da sie für den regulären Einsatz benötigt wird. Des Weiteren soll an allen heute vorhandenen Fahrzeugen der LNVG-Doppelstockflotte in den kommenden Jahren eine Modernisierung durchgeführt werden. Um effektive Durchlaufzeiten bei der Modernisierung zu ermöglichen, müssen mehrere Fahrzeuge gleichzeitig aus dem Betrieb genommen werden. Als Ersatz sollen die neu zu beschaffenden Züge zur Verfügung stehen. Nach Abschluss der Modernisierung sollen sie aufgrund der steigenden Fahrgastnachfrage die bestehende Flotte verstärken.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <DIRECTIVE_2014_24_EU>
               <PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
                  <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                     <D_TECHNICAL/>
                     <D_ADD_DELIVERIES_ORDERED/>
                  </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_JUSTIFICATION>
                     <P>Nach der Ausnahmevorschrift des § 14 Abs. 4 Nr. 2 lit. b VgV ist ein Verhandlungsverfahren ohne Teilnahmewettbewerb gerechtfertigt, da der Auftrag wegen seiner technischen Besonderheiten nur von Bombardier durchgeführt werden kann. Unter Berücksichtigung der oben unter II.2.4) genannten Gründe für die Fahrzeugbeschaffung sieht die LNVG keine Alternative zu einer Direktbeauftragung von Bombardier. Zwingend erforderlich ist, dass die zu fertigenden Fahrzeuge mit der von der LNVG im Hanse-Netz eingesetzten Fahrzeugflotte ohne Einschränkungen kompatibel und damit im Betrieb frei tauschbar sind. Es sollen sowohl zusätzliche Fahrten als auch Kapazitätserhöhungen (Verlängerung von Zügen) möglich sein. Dies ist nur möglich, wenn sich sämtliche Neufahrzeuge frei mit den Bestandsfahrzeugen kuppeln lassen und die gesamte Fahrzeugleittechnik (Software) miteinander kompatibel ist. Die neuen Züge werden so ausgestattet, dass sie sich ohne Einschränkungen in die bestehende Flotte integrieren lassen. Auch eine freie Tauschbarkeit ist möglich. Wenn einzelne Wagen ausfallen, können diese durch fabrikatsgleiche Wagen ersetzt werden. Bei der Beschaffung von Zügen eines anderen Herstellers wäre dieser Austausch nicht möglich. Der Ausfall eines Wagens hätte daher zur Folge, dass der Zug entweder komplett ausfallen müsste oder nicht in vollständiger Reihung, also mit deutlich verminderter Sitzplatzkapazität fahren müsste. Nur Bombardier kann zu den Bestandsfahrzeugen kuppelbare Züge herstellen, da die Fahrzeugsteuerung und die zuginterne Kommunikation über die vorhandenen Schnittstellen erfolgen muss. Eine anderweitige Beschaffung kompatibler Züge ist, wie der Markt gezeigt hat, nicht möglich.</P>
                     <P>Des Weiteren ist ein Verhandlungsverfahren ohne Teilnahmewettbewerb nach der Ausnahmevorschrift des § 14 Abs. 4 Nr. 5 VgV gerechtfertigt, da zusätzliche Lieferleistungen des ursprünglichen Auftragnehmers beschafft werden sollen, die zur teilweisen Erneuerung und Erweiterung bereits erbrachter Leistungen bestimmt sind, und ein Wechsel des Unternehmens dazu führen würde, dass eine Leistung mit unterschiedlichen technischen Merkmalen gekauft werden müsste, die nicht mit der vorhandenen Flotte kompatibel ist. Es ergäben sich unverhältnismäßige technische Schwierigkeiten bei Gebrauch und Instandhaltung. Darüber hinaus würde ein unverhältnismäßig hoher Aufwand entstehen.</P>
                  </D_JUSTIFICATION>
               </PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
            </DIRECTIVE_2014_24_EU>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-03-23</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Bombardier Transportation GmbH</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Eichhornstrasse 3</ADDRESS>
                     <TOWN>Berlin</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>10785</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="DE"/>
                     <n2016:NUTS CODE="DE3"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">1.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Zu II.1.7) und V.2.4): Der Gesamtbeschaffungs- bzw. Auftragswert wurde mit „1.00“ angegeben, da es sich um ein Pflichtfeld handelt. Der tatsächliche Auftragswert wird nicht angegeben, da es sich um ein Betriebs- und Geschäftsgeheimnis gem. § 165 GWB handelt.</P>
               <P>Zu V.2.1): Aus technischen Gründen kann kein in der Zukunft liegendes Datum für den Tag der Zuschlagsentscheidung angegeben werden. Die Erteilung des Zuschlags erfolgt frühestens nach Ablauf der Frist von 10 Kalendertagen, gerechnet ab dem Tag nach der Veröffentlichung dieser Ex-ante-Transparenzbekanntmachung.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer beim Niedersächsischen Ministerium für Wirtschaft, Arbeit, Verkehr und Digitalisierung</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Auf der Hude 2</ADDRESS>
               <TOWN>Lüneburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21339</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 4131151334/1335/1336</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@mw.niedersachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 4131152943</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Vorschriften über die Einlegung von Rechtsbehelfen finden sich in §§ 155 ff. GWB (Gesetz gegen Wettbwerbsbeschränkungen). Auf die zulässigkeitsvoraussetzungen eines Nachprüfungsantrages zur Vergabekammer gemäß §§ 160 ff. GWB wird hingewiesen. Daneben ist auf § 135 GWB hinzuweisen, der folgenden Wortlaut hat:</P>
               <P>(1) Ein öffentlicher Auftrag ist von Anfang an unwirksam, wenn der öffentliche Auftraggeber</P>
               <P>1. gegen § 134 verstoßen hat oder</P>
               <P>2. den Auftrag ohne vorherige Veröffentlichung einer Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union vergeben hat, ohne dass dies aufgrund Gesetzes gestattet ist, und dieser Verstoß in einem Nachprüfungsverfahren festgestellt worden ist.</P>
               <P>(2) Die Unwirksamkeit nach Absatz 1 kann nur festgestellt werden, wenn sie im Nachprüfungsverfahren innerhalb von 30 Kalendertagen nach der Information der betroffenen Bieter und Bewerber durch den öffentlichen Auftraggeber über den Abschluss des Vertrags, jedoch nicht später als sechs Monate nach Vertragsschluss geltend gemacht worden ist. Hat der Auftraggeber die Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union bekannt gemacht, endet die Frist zur Geltendmachung der Unwirksamkeit 30 Kalendertage nach Veröffentlichung der Bekanntmachung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union.</P>
               <P>(3) Die Unwirksamkeit nach Absatz 1 Nummer 2 tritt nicht ein, wenn</P>
               <P>1. der öffentliche Auftraggeber der Ansicht ist, dass die Auftragsvergabe ohne vorherige Veröffentlichung einer Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union zulässig ist,</P>
               <P>2. der öffentliche Auftraggeber eine Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union veröffentlicht hat, mit der er die Absicht bekundet, den Vertrag abzuschließen, und</P>
               <P>3. der Vertrag nicht vor Ablauf einer Frist von mindestens zehn Kalendertagen, gerechnet ab dem Tag nach der Veröffentlichung dieser Bekanntmachung, abgeschlossen wurde.</P>
               <P>Die Bekanntmachung nach Satz 1 Nummer 2 muss den Namen und die Kontaktdaten des öffentlichen Auftraggebers, die Beschreibung des Vertragsgegenstands, die Begründung der Entscheidung des Auftraggebers, den Auftrag ohne vorherige Veröffentlichung einer Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union zu vergeben, und den Namen und die Kontaktdaten des Unternehmens, das den Zuschlag erhalten soll, umfassen.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Bundeskartellamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kaiser-Friedrich-Straße 16</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53113</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 22894990</PHONE>
               <FAX>+49 2289499400</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F15_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
