<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="134828-2018"
            EDITION="2018061">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-136019-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180514</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>61</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180328</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 061-134828</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:134828-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://marchespublics-lmh.omnikles.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://marchespublics-lmh.omnikles.com</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72260000">Software-related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRE11">Nord</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRE1">Nord-Pas de Calais</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">300000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180514 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="R">Regional or local Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="C">Competitive dialogue</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани със софтуерни продукти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby programového vybavení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programmelrelaterede tjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen in Verbindung mit Software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με λογισμικά</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software-related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios relacionados con el software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tarkvaraga seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ohjelmistoihin liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services relatifs aux logiciels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software-related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge povezane s programskom podrškom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szoftverrel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi connessi al software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Su programine įranga susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar programmatūru saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi relatati mas-software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten in verband met software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie oprogramowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relacionados com software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby súvisiace so softvérom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve, povezane s programsko opremo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tourcoing</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programrelaterade tjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">lille metropole habitat</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>lille metropole habitat</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Tourcoing</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>commande.publique@lmh.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRE1"/>
               <URL_GENERAL>http://marchespublics-lmh.omnikles.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://marchespublics-lmh.omnikles.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://marchespublics-lmh.omnikles.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://marchespublics-lmh.omnikles.com</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AGENCY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Mise en place d'une solution de gestion de patrimoine par le biais d'une maquette numérique de bâtiment (Bim)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18S0018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72260000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>La consultation est passée par Procédure de dialogue compétitif en application des articles 25-ii.1, 75 et 76 du décret nº 2016-360 du 25 mars 2016 relatif aux marchés publics.</P>
               <P>Le dialogue compétitif se justifie par le besoin du pouvoir adjudicateur de développer son projet «bim».</P>
               <P>Mise en place d'une solution de gestion de patrimoine par le biais d'une maquette numérique de bâtiment (Bim).La consultation donnera lieu à un marché ordinaire:</P>
               <P>— le marché est conclu sans montant minimum et sans montant maximum,</P>
               <P>— la durée du marché est de 60 mois.</P>
               <P>Le marché est passé sur prix mixtes. La première tranche du marché est relative à l'acquisition (prix forfaitaire) et la maintenance (prix unitaire). Les prix des tranches optionnelles sont unitaires.</P>
               <P>Il s'agit de l'acquisition, Maintenance et installation d'un progiciel graphique de gestion technique du patrimoine (Bim-Gem). Le règlement d'appel public à candidature est téléchargeable: http://marchespublics-lmh.omnikles.com</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">300000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72260000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRE11"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Le lieu principal d'exécution est le département du Nord.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>La consultation donnera lieu à un marché ordinaire:</P>
                  <P>Le marché est conclu sans montant minimum et sans montant maximum.</P>
                  <P>La durée du marché est de 60 mois.</P>
                  <P>Le marché est décomposé comme suit:</P>
                  <P>— 1 tranche ferme reprenant la solution de base (prix mixte),</P>
                  <P>— 3 tranches conditionnelles (prix unitaires) seront à chiffrer lors de la remise de l'offre:</P>
                  <P>A— Modules fonctionnels: Sans mini sans maxi</P>
                  <P>B— prestations de mise en œuvre ou d'accompagnement au démarrage: Sans mini sans maxi</P>
                  <P>C— Prestations d'hébergement, d'infogérance ou de tierce maintenance applicative: sans mini sans maxi.</P>
                  <P>Au terme de l'appel public à la concurrence, un nombre maximum de candidats sera retenu pour remettre une offre. Le nombre d'opérateur invités à remettre une offre se limitera au nombre de 3. Cette limitation se justifie par rapport aux capacités économiques, financières et techniques susmentionnées.</P>
                  <P>La restriction du nombre quant au choix des candidats se justifie également compte tenu de la complexité des technicités attendues dans les réponses; effectivement, il y a un très gros travail d'analyse au regard de l'adaptation qu'il faut par rapport au logiciel que LMH possède en ce jour.</P>
                  <P>Toutefois, le nombre de candidats prévu dans l'avis pourra être inférieur à trois si et seulement si le nombre de candidats est insuffisant.</P>
                  <P>Suite à la phase de candidature, sera transmis un dossier de consultation comprenant un programme.</P>
                  <P>Ces documents rappelleront les règles procédurales notamment au regard de la fixation des phases de dialogues.</P>
                  <P>Ces documents comprendront également un programme sur lequel les candidats pourront se fonder pour établir leur offre et propositions diverses durant les phases de dialogue.</P>
                  <P>Le calendrier exhaustif des phases de dialogue sera transmis à l'issue de la phase de candidature.</P>
                  <P>Il n'est pas prévu d'élimination des candidats au fil des auditions.</P>
                  <P>Il n'est pas prévu de primes suite au dialogue.</P>
                  <P>Le recours au dialogue compétitif se justifie également par le besoin du pouvoir adjudicateur de recourir à un progiciel complexe techniquement, dont il ne saurait connaitre et appréhender tous les contours innovants comme par exemple les modules apportés. Le pouvoir adjudicateur n'a pas besoin d'améliorer la technique, et a besoin d'apport technique permettant d'adapter le logiciel pour 33 000 logements.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">300000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Le jugement des candidatures sera effectué au moyen des critères suivants:</P>
                  <P>1 - capacités et moyens propres du candidat ou du groupement (40points)</P>
                  <P>— Renseignements et formalités nécessaires pour évaluer si ces exigences sont remplies:</P>
                  <P>— une déclaration concernant le chiffre d'affaire global réalisé au cours des 3 derniers exercices disponibles,</P>
                  <P>— les entreprises nouvellement créées qui ne peuvent justifier du chiffre d'affaires des trois dernières années pourront apporter la preuve de leurs capacités financières par tout autre document équivalent laissé à la seule appréciation du pouvoir adjudicateur,</P>
                  <P>— bilans ou extraits de bilans, concernant les trois dernières années, des opérateurs économiques pour lesquels l'établissement des bilans est obligatoirement en vertu de la loi,</P>
                  <P>— effectif de l'entité candidate sur les 3 dernières années,</P>
                  <P>— déclaration appropriée de banques ou preuve d'une assurance pour les risques professionnels.</P>
                  <P>2- Capacité technique (60 points)</P>
                  <P>Renseignements et formalités nécessaires pour évaluer si ces exigences sont remplies:</P>
                  <P>— déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années,</P>
                  <P>— déclaration indiquant l'outillage, le matériel et l'équipement technique dont le candidat dispose pour la réalisation de marchés de même nature,</P>
                  <P>— références dans le domaine faisant l'objet du marché sur les 3 dernières années, en précisant le destinataire (public/privé), le montant des prestations effectuées et la date,</P>
                  <P>— présentation de la solution et des savoir-faire en matière d'intégration de solution de Gestion Technique du Patrimoine, proposant particulièrement les points suivants:</P>
                  <P>—— intégration de maquette Ifc.</P>
                  <P>—— visualisation graphique du patrimoine (2d ou 3d).</P>
                  <P>—— programmation de travaux.</P>
                  <P>—— suivi et de mise à jour automatique de la base équipement, en lien avec l'Erp Ikos.</P>
                  <P>Au terme de l'appel public à la concurrence, un nombre maximum de candidats sera retenu pour remettre une offre. Le nombre d'opérateur invités à remettre une offre se limitera au nombre de trois. Cette limitation se justifie par rapport aux capacités économiques, financières et techniques susmentionnées.</P>
                  <P>La restriction du nombre quant au choix des candidats se justifie également compte tenu de la complexité des technicités attendues dans les réponses; effectivement, il y a un très gros travail d'analyse au regard de l'adaptation qu'il faut par rapport au logiciel que LMH possède en ce jour.</P>
                  <P>Toutefois, le nombre de candidats prévu dans l'avis pourra être inférieur à 3 si et seulement si le nombre de candidats est insuffisant.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>La consultation donnera lieu à un accord-cadre avec minimum et/ou maximum.les 60 mois se décomposent comme suit:</P>
                  <P>— 12 mois: acquisition du logiciel et maintenance,</P>
                  <P>— 4 ans: 12 mois renouvelable 4 fois: Ces périodes comprendront la maintenance suite à l'acquisition du progiciel ainsi que les éventuelles prestations supplémentaires au regard du logiciel (innovation intéressante).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Les candidats auront à produire un dossier complet comprenant les pièces suivantes:</P>
               <P>Renseignements et formalités nécessaires pour évaluer si ces exigences sont remplies: les candidats auront à produire les documents mentionnés ci-dessous. Dans le cas d'un groupement d'entreprises, chaque membre du groupement aura à produire lesdits documents sous peine de rejet de l'ensemble du groupement.</P>
               <P>Si les documents fournis par le candidat ne sont pas rédigés en langue française, ils doivent être accompagnés d'une traduction en français certifiée conforme à l'original par un traducteur assermenté.</P>
               <P>Pour justifier de ses capacités professionnelles, techniques et financières, chaque membre du groupement peut demander que soient prises en compte les capacités professionnelles, techniques et financières d'un ou plusieurs sous-traitants. Dans ce cas, il doit justifier des capacités de ce ou ces sous-traitants et du fait qu'il en dispose pour l'exécution du marché. Il produira pour ce faire, pour ce ou chacun de ces sous-traitants, les mêmes renseignements que ceux exigés des candidats ainsi qu'une déclaration du sous-traitant qu'il ne tombe pas sous le coup d'une interdiction d'accéder aux marchés publics.</P>
               <P>Les documents à produire sont:</P>
               <P>— la lettre de candidature sur la base du nouvel imprimé Dc1. Chaque membre du groupement peut toutefois remplir et signer un formulaire Dc1. Dans ce cas, les rubriques du Dc1 qui concernent le groupement dans son ensemble notamment celles relatives à la répartition des prestations entre les membres du groupement et la désignation et l'habilitation du mandataire, devront être parfaitement renseignées,</P>
               <P>— la déclaration du candidat sur la base du nouvel imprimé Dc2,</P>
               <P>— attestation sur l'honneur justifiant que le candidat a satisfait aux obligations fiscales et sociales (liasse fiscale 3666 et attestation Urssaf) (selon le modèle de l'imprimé Dc7*),</P>
               <P>— attestation sur l'honneur par laquelle le candidat déclare qu'il n'a fait l'objet au cours des cinq dernières années d'une condamnation inscrite au bulletin nº 2 du casier judiciaire pour les infractions visées aux articles L.324-9, L.324-10, L.341-6, L.125-1 et L.125-3 du code du travail,</P>
               <P>— attestation d'assurance (responsabilité civile) en cours de validité,</P>
               <P>— extrait de K-Bis,</P>
               <P>— si l'entreprise est en redressement judiciaire, la copie du ou des jugements prononcés à cet effet.</P>
               <P>*les modèles de document sont disponibles sur le site: https://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-candidat-dc1-dc2-dc3-dc4</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1 - capacités et moyens propres du candidat ou du groupement (40points)</P>
               <P>— Renseignements et formalités nécessaires pour évaluer si ces exigences sont remplies:</P>
               <P>— une déclaration concernant le chiffre d'affaire global réalisé au cours des trois derniers exercices disponibles,</P>
               <P>— les entreprises nouvellement créées qui ne peuvent justifier du chiffre d'affaires des 3 dernières années pourront apporter la preuve de leurs capacités financières par tout autre document équivalent laissé à la seule appréciation du pouvoir adjudicateur,</P>
               <P>— bilans ou extraits de bilans, concernant les 3 dernières années, des opérateurs économiques pour lesquels l'établissement des bilans est obligatoirement en vertu de la loi,</P>
               <P>— effectif de l'entité candidate sur les 3 dernières années,</P>
               <P>— déclaration appropriée de banques ou preuve d'une assurance pour les risques professionnels.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>2- Capacité technique (60 points)</P>
               <P>Renseignements et formalités nécessaires pour évaluer si ces exigences sont remplies:</P>
               <P>— déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années,</P>
               <P>— déclaration indiquant l'outillage, le matériel et l'équipement technique dont le candidat dispose pour la réalisation de marchés de même nature,</P>
               <P>— références dans le domaine faisant l'objet du marché sur les 3 dernières années, en précisant le destinataire (public/privé), le montant des prestations effectuées et la date,</P>
               <P>— présentation de la solution et des savoir-faire en matière d'intégration de solution de Gestion Technique du Patrimoine, proposant particulièrement les points suivants:</P>
               <P>—— intégration de maquette Ifc,</P>
               <P>—— visualisation graphique du patrimoine (2d ou 3d),</P>
               <P>—— programmation de travaux,</P>
               <P>—— suivi et de mise à jour automatique de la base équipement, en lien avec l'Erp Ikos.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Forme juridique que devra revêtir le groupement: Les candidats qui souhaiteraient se présenter sous la forme d'un groupement d'entreprises, pourront le faire, mais la forme juridique qu'il devra revêtir, en cas d'attribution de marché, sera celle du groupement solidaire.</P>
               <P>L'entreprise ne pourra pas être simultanément mandataire et membre d'un groupement distinct.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_DIALOGUE/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-14</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Les conditions d'obtention du cahier des charges et des documents complémentaires seront communiquées aux candidats retenus dans l'invitation à remettre une proposition.</P>
               <P>Conformément à l'article 39 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016, le pouvoir adjudicateur met à disposition le dossier de consultation par voie électronique, à l'adresse suivante: http://marchespublics-lmh.omnikles.com</P>
               <P>Les soumissionnaires pourront s'authentifier sur le site et notamment indiquer une adresse courriel électronique permettant de façon certaine une correspondance électronique notamment pour l'envoi d'éventuels compléments, précisions ou rectifications.</P>
               <P>Les modalités essentielles de financement se feront par fonds propres. Le paiement se fera par virement à 30 jours et les modalités de paiement seront le versement d'acompte au fur et à mesure de la bonne réalisation des prestations qui sont reprises dans l'objet du marché ainsi que dans les éléments repris et détaillés dans le cahier des charges.</P>
               <P>La réponse technique est libre, nous n'imposons pas de cadre de réponse précis.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Lille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>5 rue Geoffroy Saint-Hilaire, CS 62039</ADDRESS>
               <TOWN>Lille</TOWN>
               <POSTAL_CODE>59014</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Instance chargée des procédures de recours: Tribunal administratif de Lille- 5 rue Geoffroy Saint-Hilaire - CS 62039 - 59014 Lille Cedex.</P>
               <P>Tribunal administratif de Lille, 5 rue Geoffroy Saint-Hilaire, CS 62039 59014, Lille Cedex (France), téléphone: 03 59 54 23 42 - télécopieur: 03 59 54 24 45.</P>
               <P>Introduction des recours:</P>
               <P>Les délais et voies de recours sont les suivants:</P>
               <P>— référé pré-contractuel jusqu'à la signature du contrat conformément à l'article L551.1 et suivants du code de justice administrative,</P>
               <P>— référé contractuel à compter de la signature du marché public et dans un délai de 31 jours suivants la publication de l'avis d'attribution conformément à l'article L551-13 et suivants du CJA,</P>
               <P>— recours en contestation de la validité du marché public, conformément à l'arrêt du Conseil d'état du 4.4.2014 «Tarn-et-Garonne» dans un délai de 2 mois à compter de la publication de l'avis d'attribution.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
