<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="135026-2018"
            EDITION="2018061">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-136196-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180423</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>61</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180328</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 061-135026</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:135026-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.haimhausen.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.haimhausen.de/index.php?id=5150,289</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE217">Dachau</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE217">Dachau</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180423 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projektování</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørmæssig projektering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planungsleistungen im Bauwesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insinöörialan suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ideazione tecnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynieryjne w zakresie projektowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de concepţie tehnică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Haimhausen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggtekniska konstruktionstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Bauherrengemeinschaft Turnhalle/Mensa Haimhausen GbR</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Bauherrengemeinschaft Turnhalle/Mensa Haimhausen GbR</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Hauptstr. 15</ADDRESS>
               <TOWN>Haimhausen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>85778</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Peter Haslbeck</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>peter.haslbeck@haimhausen.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE217"/>
               <URL_GENERAL>www.haimhausen.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.haimhausen.de/index.php?id=5150,289</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Fachplanungsleistungen HLS für Turnhalle/Schulmensa</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71320000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Planungsleistungen für die technische Gebäudeausrüstung im Rahmen der Generalsanierung mit Erweiterung der Sporthalle der Grund- und Mittelschule Haimhausen und den angeschlossenen Neubau einer Mensa und Vereinsräumen entsprechend Anlage 15.1 zu § 55 Abs. 3 iVm § 53 Abs. 2 Nr. 1-3 HOAI, Leistungsphasen 5-9.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE217"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Haimhausen, Pfarrstr. 12</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Bauherrengemeinschaft Turnhalle/Mensa Haimhausen GbR beabsichtigt die Generalsanierung der bestehenden Zweifachsporthalle der Grund- und Mittelschule Haimhausen mit Erweiterung zu einer Dreifachsporthalle einschließlich von Nebenräumen und den Neubau einer Mensa für 500 Mittagessen mit den zugehörigen Nebenräumen (Kühl-, Lager und Aufenthaltsraum etc.). Bei den Nebenräumen der Sporthalle handelt es sich neben den typischen Nebenräumen wie Geräteräumen, Umkleiden und Duschen zusätzlich um Räume für einzelne Ortsvereine der Gemeinde Haimhausen, u. a. 2 Probenräume für die Haimhauser Dorfmusik. Die Küchenplanung der Mensa ist nicht Bestandteil des Auftrages, diese erfolgt durch einen Küchenplaner, dessen Planung zu integrieren ist. Die Maßnahme ist genehmigt mit Baugenehmigung vom 17.6.2014 und umfasst eine BGF von 3 305 m<FT TYPE="SUP">3</FT>. Der Neubau soll in Holzrahmenbauweise errichtet werden und ist an den Bestand anschließen. Die Maßnahme muss unter Berücksichtigung der Ferienzeiten, in denen sich lärmintensive Arbeiten anbieten, während des laufenden Betriebes der anzuschließenden Schule durchgeführt werden. Für die Umsetzung der Maßnahme sind, nachdem die Zusage der Fördermittel erfolgte, und die Objektplanung beauftragt ist nunmehr die Planung der technischen Gebäudeausrüstung für die Anlagengruppen Nr. 1. Abwasser-, Wasser- und Gasanlagen, 2. Wärmeversorgungsanlagen und 3. Luft-technische Anlagen notwendig, d. h. die Ausführungsplanung, die Vorbereitung der Vergabe und Mitwirkung bei der Vergabe der notwendigen Arbeiten, die Bauüberwachung sowie die Objektbetreuung mithin die Leistungen entsprechend Anlage 15.1 zu § 55 Abs. 3 HOAI, Leistungsphasen 5-9. Der Auftraggeber wird den Auftrag in zwei Stufen erteilen, Stufe 1 umfasst die Leistungsphasen 5-7 und Stufe 2 die Leistungsphasen 8 und 9. Neben den genannten Leistungen nach § 55 HOAI ist Teil der Leistung der Stufe 1 auch die Bestandsaufnahme der Anschlussbereiche.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">30</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Die Auswahl zwischen mehreren entsprechend den Vorgaben in Abschnitt III. dieser Bekanntmachung geeigneten Bewerbern erfolgt anhand einer Bewertung der gem. III. 1.3) dieser Bekanntmachung vorzulegenden Nachweise der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit mit folgender Gewichtung:</P>
                  <P>— Referenzen für mind. 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> große Sporthallen- oder vergleichbare Bauten (30 %),</P>
                  <P>— Referenzen für Mensas bzw. Kantinen (10 %),</P>
                  <P>— Referenzen für Bauen im laufenden Betrieb von Grund- und weiterführenden Schulen (30 %),</P>
                  <P>— Berufserfahrung des konkreten, für das Objekt vorgesehen Planers mit vergleichbaren Bauvorhaben (Sportstättenbauten für Schulen) (30 %).</P>
                  <P>Die Bewertung der vorstehend genannten Kriterien erfolgt nach dem in den Vergabeunterlagen genannten Schlüssel/Bewertungssystem. Die 5 Bewerber mit der danach ermittelten höchsten Punktzahl werden zur Abgabe eines Angebotes aufgefordert. Haben mehrere Bewerber dieselbe Punktzahl erreicht und sind somit in gleicher Weise geeignet, wird der Auftraggeber gem. § 75 Abs. 6 VgV unter den gleichermaßen die Anforderungen erfüllenden Bewerbern durch Los entscheiden, welche Bewerber zur Angebotsabgabe aufgefordert werden.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Stufenweise Beauftragung: Auftragserteilung erfolgt zunächst nur für die erste Stufe (Leistungsphasen 5-7 gem. Anlage 15, § 55 Abs. 3 HOAI und Bestandsaufnahme Anschlussbereiche) mit der Option der Beauftragung der zweiten Stufe (Leistungsphase 8 und 9 gem. Anlage 15, § 55 Abs. 3 HOAI).</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>(1) Name, Anschrift und Rechtsform des Bewerbers (bei Bewerbergemeinschaften aller Mitglieder);</P>
               <P>(2) aktueller Auszug aus dem Handelsregister (nicht älter als 3 Monate) oder der Eintragung in das Berufsregister des Unternehmenssitzes (nicht älter als 3 Monate);</P>
               <P>(3) Bescheinigung über die Mitgliedschaft in einer Berufsgenossenschaft; Bieter ohne Sitz in Deutschland haben eine Bescheinigung des für sie zuständigen Versicherungsträgers vorzulegen (nicht älter als 3 Monate);</P>
               <P>(4) Verbindliche Erklärung, dass keine Ausschlussgründe gemäß § 123 GWB vorliegen (bei Bewerbergemeinschaften von jedem Mitglied);</P>
               <P>(5) Bei Bewerbergemeinschaften ist zudem mit dem Teilnahmeantrag verbindlich zu erklären, welches Mitglied, welche Leistungen erbringt und im Auftragsfall gesamtschuldnerisch gehaftet wird.</P>
               <P>Eingereichte Unterlagen werden nicht zurückgeschickt.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>(1) Nachweis oder Bestätigung des Versicherers über das Bestehen einer Berufshaftpflichtversicherung mit einer Deckungssumme von mindestens 3 Mio. EUR für Personen-, Sach- und Vermögensschäden (bei Bewerbergemeinschaften von jedem Mitglied mit dem Nachweis oder einer Erklärung des Versicherers, dass die Versicherung auch bei einer Betätigung in einer Arge, bei Schäden, die vom Versicherungsnehmer verursacht werden, zu den o. g. Bedingungen eintritt) einschl. des Nachweis, dass die Maximierung der Ersatzleistung mindestens das Zweifache der Versicherungssumme beträgt, d. h. die Versicherung muss bestätigen, dass für den Fall, dass mehrere Versicherungsfälle in einem Jahr eintreten (z.B. aus anderen Verträgen mit anderen Auftraggebern), die Obergrenze für die Zahlungsverpflichtung der Versicherung bei mindestens dem Zweifachen der obenstehenden Versicherungssummen liegt;</P>
               <P>(2) Vorlage einer aktuellen Bankauskunft über die wirtschaftliche Situation und das Zahlungsverhalten (nicht älter als 3 Monate);</P>
               <P>(3) Erklärung, dass über das Vermögen des Bewerbers nicht das Insolvenzverfahren oder ein vergleichbares Verfahren eröffnet oder die Eröffnung beantragt oder dieser Antrag mangels Masse abgelehnt worden ist;</P>
               <P>(4) Erklärung, dass der Bewerber seiner Verpflichtung zur Zahlung von Steuern, Abgaben und Beiträgen ordnungsgemäß nachgekommen ist nach den Bestimmungen des Landes, in dem der Bewerber seinen Sitz hat.</P>
               <P>Eingereichte Unterlagen werden nicht zurückgeschickt.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— Angabe der Anzahl der mit der Leistungserbringung betrauten Personen (technischen Fachkräften),</P>
               <P>— Bestätigung, dass alle CAD-Zeichnungen im DXF-, DWG- und PDF-Format zur Verfügung gestellt werden.</P>
               <P>Eingereichte Unterlagen werden nicht zurückgeschickt.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>(1) mind. 2 Referenzen über die Ausführung der hier abgefragten Leistungsbilder der HOAI (ohne Leistungsphase 9) bei Sporthallen oder vergleichbaren Bauvorhaben mit mind. 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> Fläche;</P>
               <P>(2) mind. 2 Referenzen über die Ausführung der hier abgefragten Leistungsbilder der HOAI (ohne Leistungsphase 9) bei Mensas oder Kantinen (ohne Küchentechnik);</P>
               <P>(3) mind. 2 Referenzen über die Ausführung der hier abgefragten Leistungsbilder der HOAI (ohne Leistungsphase 9) bei einem vergleichbaren Erweiterungsvorhaben auf dem Gelände oder in unmittelbarer Nähe einer Grund- oder weiterführenden Schule (Mittel-, Realschule, Gymnasium oder vergleichbarer Schule) bzw. einem vergleichbaren Objekt während des laufenden Schuljahrs und bei Schulbetrieb;</P>
               <P>(4) Nachweis der Fachkunde der für die Ausführung verantwortlichen Person(en) (Projektleiter/n) durch tabellarisch dargestellten beruflichen Werdegang mit Vorlage der entsprechenden Bescheinigungen (Zeugnisse, u. ä.)</P>
               <P>Bei allen Referenzangaben sind die ausgeführten Leistungen und Leistungsbilder anzugeben und der Wert, der Erbringungszeitraum sowie der Auftraggeber mit einem konkreten Ansprechpartner einschließlich dessen Kontaktdaten (Adresse, Telefon und Email) zu nennen. Die Bewerber werden gebeten, die aus ihrer Sicht am besten passenden Referenzen konkret zu benennen;</P>
               <P>(5) Benennung aller anderen Unternehmen, die der Dienstleistungserbringer einsetzen will einschließlich deren Auftragsanteils mit Vorlage der für den Auftragsanteil entsprechend den unter Ziffern (1) – (4) in Ziffer III.1.1) – III.1.3) dieser Bekanntmachung für den Dienstleistungserbringer geforderten Nachweise/Unterlagen/Erklärungen etc. für jeden anderen Unternehmer einschließlich der Vorlage des Nachweises, dass dem Bewerber im Auftragsfall die erforderlichen Mittel des anderen Unternehmers tatsächlich zur Verfügung stehen.</P>
               <P>Eingereichte Unterlagen werden nicht zurückgeschickt. Für die Referenzangaben sind die abzurufenden Formblätter zu verwenden (näheres siehe Ziffer VI. 3)).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Voraussetzung ist die Berechtigung zur Führung der Berufsbezeichnung „Ingenieur“ (Qualifikation gemäß § 75 Abs. 1-3 VgV). Auswärtige Bewerber mit der Staatsangehörigkeit eines Mitgliedsstaates der Europäischen Union oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum erfüllen die fachliche Voraussetzung für ihre Bewerbung, wenn ihre Berechtigung zur Führung der oben genannten Berufsbezeichnung nach der Richtlinie 2013/55/EU über die Anerkennung von Berufsqualifikationen gewährleistet ist. Juristische Personen erfüllen diese Voraussetzung, sofern deren satzungsgemäßer Geschäftszweck auf Planungs- bzw. Ingenieurleistungen gerichtet ist und sie einen verantwortlichen Berufsangehörigen im vorstehenden Sinne benennen.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-04-30</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-31</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Die für den Teilnahmeantrag zwingend zu verwendenden Bewerbungsbögen finden sich im Dateiordner 1-Teilnahmeantrag der Vergabeunterlagen. Diese können unter Angabe der Kontaktdaten und dem Betreff „Generalsanierung/Erweiterung Turnhalle und Mensa Haimhausen“ unter der E-Mail Adresse „peter.haslbeck@haimhausen.de“ angefordert werden oder unter der in I.3) Kommunitkation genannten Adresse abgerufen werden. Die Bewerbungsbögen sind in einem verschlossenen Umschlag mit der Kennzeichnung: „Teilnahmeantrag Planung Heizung Lüftung Sanitär – Generalsanierung/Erweiterung Turnhalle und Mensa Haimhausen“ bei der unter Ziffer I.1) genannten Kontaktstelle per Post oder persönlich einzureichen. Das Einreichen von Teilnahmeanträgen per Fax und/oder E-Mail ist nicht zugelassen. Fragen oder Hinweise der Bewerber können nur in deutscher Sprache und ausschließlich per E-Mail oder per Fax an die unter Ziffer I.1) genannte Kontaktstelle für weitere Auskünfte gerichtet werden. Soweit relevant, werden Antworten auf Fragen oder Hinweise der Bewerber per E-Mail auch an alle anderen Bewerber versandt bzw. auf der unter I.3) Kommunikation genannten Adresse eingestellt. Die Versendung erfolgt an die bei Abruf des Bewerbungsbogens angegebene E-Mail-Adresse. Damit sichergestellt ist, dass erbetene zusätzliche Informationen noch rechtzeitig gegeben werden, müssen die Rückfragen oder Hinweise bis spätestens 12.4.2018 eingehen. Spätere Fragen oder Hinweise können im Sinne des Wettbewerbs und der Gleichbehandlung nicht mehr beantwortet/bearbeitet werden.</P>
               <P>Der Auftraggeber behält sich vor, fehlende oder unvollständige Erklärungen oder Nachweise, die bis zum Ablauf der Bewerbungsfrist (IV.2.2) nicht vorgelegt wurden, bis zum Abschluss einer von ihm zu bestimmenden Nachfrist nachzufordern, § 56 Abs. 2 VgV. Die Bewerber haben keinen Anspruch darauf, dass der Auftraggeber von dieser Nachforderungsmöglichkeit Gebrauch macht. Eine unvollständige Einreichung führt, wenn der Auftraggeber von der Nachforderungsmöglichkeit keinen Gebrauch macht oder eine Nachforderung fruchtlos geblieben ist, zum Ausschluss aus dem Verfahren. Wahrheitswidrige Angaben des Bewerbers führen ebenfalls zum Ausschluss aus dem Verfahren. Ein Anspruch auf Kostenerstattung besteht nicht.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Südbayern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Maximilianstr. 39</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80538</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 892176-2411</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 892176-2847</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind (§ 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 4 GWB). Ein Nachprüfungsantrag ist zudem unzulässig, soweit der Antrag erst nach Zuschlagserteilung zugestellt wird (§ 168 Abs. 2 GWB). Die Zuschlagserteilung ist möglich 10 Tage nach Absendung der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung per Fax oder per E-Mail bzw. 15 Tage nach Absendung der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung per Post (§ 134 GWB). Die Zulässigkeit eines Nachprüfungsantrags setzt ferner voraus, dass die geltend gemachten Vergabeverstöße unverzüglich nach Kenntnis bzw. – soweit die Vergabeverstöße aus der Bekanntmachung oder den Vergabeunterlagen erkennbar sind – bis zum Ablauf der Teilnahme- bzw. Angebotsfrist gerügt wurden (§ 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 1-3 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
