<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="135155-2018"
            EDITION="2018061">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-139538-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180503</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>61</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180328</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 061-135155</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:135155-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.uzdp.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.uzdp.bg/bg/orders_new/order/4/pr/368</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50110000">Repair and maintenance services of motor vehicles and associated equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG412">София</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG412">София</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">30000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180327</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180503 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ихтиман</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по техническо обслужване и ремонт на автомобили и мотоциклети и свързаното с тях оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba motorových vozidel a příslušenství k nim</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af motorkøretøjer og beslægtet udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Kraftfahrzeugen und zugehörigen Ausrüstungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης μηχανοκίνητων οχημάτων και παρεπόμενου εξοπλισμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of motor vehicles and associated equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de vehículos de motor y equipo asociado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mootorsõidukite ja nendega seotud vahendite remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Moottoriajoneuvojen ja niihin liittyvien laitteiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de véhicules à moteur et d'équipements connexes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of motor vehicles and associated equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravljanje i održavanja za motorna vozila i pripadajuću opremu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gépjármű és hozzá tartozó berendezések javítása és karbantartása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di veicoli a motore e attrezzature affini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorinių priemonių ir su jomis susijusių įrenginių remonto, priežiūros ir panašios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mehānisko transportlīdzekļu un ar tiem saistītā aprīkojuma remonta un apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiswija u manutenzjoni u servizzi assoċċjati, tal-vetturi bil-magna u l-apparat assoċċjat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud voor motorvoertuigen en aanverwante uitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji pojazdów silnikowych i podobnego sprzętu oraz podobne usługi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de veículos e equipamento afim</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a autovehiculelor şi a echipamentelor conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržbárske služby pre motorové vozidlá a súvisiace vybavenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravil in vzdrževanja motornih vozil in pripadajoče opreme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ihtiman</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparations- och underhållstjänster av motorfordon och tillhörande utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Териториално поделение „Държавно горско стопанство Ихтиман“ към Югозападно държавно предприятие</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Teritorialno podelenie „Darzhavno gorsko stopanstvo Ihtiman“ kam Yugozapadno darzhavno predpriyatie</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>2016275060348</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Tsar Osvoboditel“ No. 172a</ADDRESS>
            <TOWN>Ihtiman</TOWN>
            <POSTAL_CODE>2050</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Asya Hristova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 72482547</PHONE>
            <E_MAIL>dl_iht@abv.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 000</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG412"/>
            <URL_GENERAL>www.uzdp.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.uzdp.bg/bg/orders_new/order/4/pr/368</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Териториално поделение „Държавно горско стопанство Ихтиман“ към Югозападно държавно предприятие</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>2016275060348</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Цар Освободител“ № 172а</ADDRESS>
               <TOWN>Ихтиман</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2050</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Ася Христова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 72482547</PHONE>
               <E_MAIL>dl_iht@abv.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 000</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG412"/>
               <URL_GENERAL>www.uzdp.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.uzdp.bg/bg/orders_new/order/4/pr/368</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.uzdp.bg/bg/orders_new/order/4/pr/368</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Териториално поделение на Югозападно държавно предприятие</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>управление, стопанисване, възпроизводство, ползване и опазване на държавни горски територии.</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Следгаранционно сервизно и техническо обслужване на МПС, профилактика, диагностика и ремонт на МПС, включително доставка на резервни части и консумативи за МПС за нуждите на ТП „ДГС Ихтиман“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50110000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Обществената поръчка включва неизчерпателно изброени дейности в раздел II.2.4. от настоящето обявление, като в същото поле са описани автомобилите. Обществената поръчка се отнася до осъществяване на техническа поддръжка, извършването на ремонт и доставка на резервни части за служебните автомобили на възложителя.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">30000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BG412"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Сервиз на изпълнителя.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предметът на поръчката е за 9 бр. служебни автомобили собственост на възложителя (6 бр. леки и 3 бр. товарни). Възложителят си запазва правото при необходимост да премахва и добавя автомобили. Автомобилите са следните:</P>
                  <P>МПС марка, модел, вид, година на производство, обем на двигателя в куб. см, гориво, бр. на МПС:</P>
                  <P>— ВАЗ, 21214, лек, 2006, 1 690, бензин, 1,</P>
                  <P>— ВАЗ, 21214, лек, 2006, 1 690,бензин/газ, 1,</P>
                  <P>— Лада Нива, Лада 4х4, лек, 2015, 1 690, бензин/газ, 3,</P>
                  <P>— Ланд Ровер, Дифендер 90, лек, 2006, 2 495, дизел, 1,</P>
                  <P>— Грейт Уолл, Стийд 5, товарен, 2012, 1 996, дизел, 2,</P>
                  <P>— Грейт Уолл, Ховер, товарен, 2013, 2 378, бензин, 1.</P>
                  <P>Предметът на поръчката включва изпълнение на следните неизчерпатено изброени дейности:</P>
                  <P>Поддръжка и ремонт на автомобили, който включва:</P>
                  <P>— техническо обслужване на автомобилите в зависимост от пробега,</P>
                  <P>— диагностика и ремонт на двигател, горивна уредба (дизел, бензин, газ, метан), запалителна уредба, електрическа инсталация, съединител, предавателни и раздатъчни кутии, ходова част (преден мост, заден мост, окачване), кормилно управление, спирачна уредба, вентилационно-отоплителна и климатична инсталация, хидравлична система, мазилна и охладителна система и др.,</P>
                  <P>— регулиране на преден и заден мост, на фарове, на клапани,</P>
                  <P>— бояджийски и тенекеджийски ремонти,</P>
                  <P>— доставка на резервни части, необходими за поддръжката на автомобилите в техническа изправност,</P>
                  <P>— подмяна на ауспухови тръби и гърнета; на консумативи/принадлежности — масла, филтри, антифриз, спирачна течност, акумулаторни батерии,</P>
                  <P>— проверка и смяна и/или допълване на консумативи и флуиди (масла — двигателно, хидравлично, диференциално, двутактово, грес; филтри, антифриз, течност за чистачки, маркучи, уплътнения и др.),</P>
                  <P>— обслужване и ремонт на двигателя, съединителя, скоростната кутия, ръчна спирачка, карданно предаване,</P>
                  <P>— проверка на силово предаване — съединител, скоростна (предавателна) кутия, карданно предаване и диференциал,</P>
                  <P>— доставка и смяна на ремъци и свещи,</P>
                  <P>— доставка и смяна на масла и филтри (маслени, въздушни, горивни и др.),</P>
                  <P>— както и всякакви други ремонти, неизброени по-горе, които е възможно да възникнат при експлоатацията на автомобилите.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">30000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Най-ниска цена се определя от сбора (получената комплексна оценка) от обща стойност на основните резервните части, посочената цена за един сервизен час/труд и предложената отстъпка от цената на резервните части, извън посочените в списъка — ценова листа. Формулата, по която се изчисляват точките на участниците, е приложена на отделен файл към документацията. Продължава в раздел VI.3).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Възложителят не поставя изискване.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя изисквания за икономическо и финансово състояние на участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Всеки участник да има изпълнена минимум 1 (една) услуга с предмет и обем, идентични или сходни с предмета на поръчката, през последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>Всеки участник следва да разполага със сервиз/база, снабдена с техническо оборудване за изпълнение на поръчката:</P>
               <P>— Стенд за регулиране на преден и заден мост,</P>
               <P>— Място за извършване на ремонти, оборудвано с подемник, общомонтажен инструмент,</P>
               <P>— Уред за диагностика на електрически системи, двигатели, климатични системи,</P>
               <P>— Място за боядисване на автомобили,</P>
               <P>— Място за тенекеджийски и шлосерски ремонти.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът следва да е изпълнил през последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата поне 1 (една) услуга с предмет и обем, идентични или сходни с предмета на поръчката.</P>
               <P>1. За доказване, че отговаря на минималното изискване участникът представя списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите като за целта — попълва част IV, раздел В „Технически и професионални способности“, т. 1б от ЕЕДОП.</P>
               <P>— Изпълнена е тази услуга, чието изпълнение е приключило до датата на подаване на офертата, в рамките на заложения в договора период, независимо от датата на възлагането ѝ,</P>
               <P>— Под дейности с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката, се разбира дейности по извършването на сервизно или техническо обслужване на МПС, или профилактика, или диагностика, или извършването на ремонт на МПС, доставка на резервни части и консумативи на поне 2 бр. МПС,</P>
               <P>— Участникът следва да разполага/да има на разположение сервиз/сервизна база, оборудвана с необходимата техника за изпълнението на поръчката. Същият следва да се намира на територията на община Ихтиман или на разстояние не по-голямо от 50 (петдесет) км от сградата на възложителя. Участникът следва да посочи основание за ползването на сервизната база (собственост, наем, друго основание).</P>
               <P>2. За доказване, че отговаря на минималното изискване участникът попълва част IV, раздел В „Технически и професионални способности“, т. 9 от ЕЕДОП.</P>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 1 от ЗОП при подаване на оферта участникът декларира съответствие с критериите за подбор и липсата на основания за отстраняване чрез представяне на ЕЕДОП. Документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, могат да бъдат изисквани допълнително при условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП. Съгласно чл. 67, ал. 6 от ЗОП преди сключването на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи актуални документи, удостоверяващи липсата на основанията за отстраняване от процедурата, както и съответствието с поставените критерии за подбор.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Сервизът/сервизната база на изпълнителя да се намира на територията на община Ихтиман или на разстояние не по-голямо от 50 (петдесет) км от сградата на възложителя, оборудван/а с необходимата техника за изпълнение на поръчката.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение на договора е в размер на 5 % (пет процента) от стойността му без ДДС. Определеният изпълнител сам избира формата на гаранцията — парична сума, банкова гаранция или застраховка, обезпечаваща изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя. Възложителят освобождава гаранцията при условията, посочени в договора, без да дължи лихва за периода, през които същата е престояла при него.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-03</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">12</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-04</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Административната сграда на ТП „ДГС Ихтиман“, гр. Ихтиман, ул. „Цар Освободител“ № 172а, ет. 2.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Офертите се отварят на публично заседание съгласно чл. 54, ал. 2 от ППЗОП, на което могат да присъстват участниците, техни упълномощени представители,както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Продължава от раздел II.2.14) Оценяването се извършва при следните показатели:</P>
               <P>— Обща стойност на основните резервните части (Црч); максимален брой точки 40,</P>
               <P>— Цена за един сервизен час труд (Цсч); максимален брой точки 40,</P>
               <P>— Отстъпка от цената на резервните части, извън посочените в списъка — ценова листа (Оцрч); максимален брой точки 20.</P>
               <P>Класирането на офертите се извършва във възходящ ред в зависимост от комплексната оценка, която се формира като сбор от получените точки по отделните показатели, като на първо място се класира участникът, получил най-висока комплексна оценка.</P>
               <P>Комплексната оценка (КО) на офертата на участника се изчислява по формулата: КО = КЦрч + КЦсч + КОцрч, където:</P>
               <P>— обща стойност на резервни части — коефициент на тежест 0,4,</P>
               <P>— цена за един сервизен час (труд) — с коефициент на тежест 0,4,</P>
               <P>— отстъпка от цената на резервните части, извън посочените в списъка — ценова листа, с коефициент на тежест 0,2.</P>
               <P>За участниците в процедурата не трябва да са на лице основанията за отстраняване, посочени в чл. 54, ал. 1 от ЗОП. Не може да участва в процедурата пряко или косвено физическо или юридическо лице, за което е налице забраната по чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРКТЛТДС), освен ако не е налице изключение по чл. 4 от същия закон. Когато участник е обединение, което не е юридическо лице, изискването се прилага за всяко физическо или юридическо лице, включено в обединението. За удостоверяване на това обстоятелство участниците следва да попълнят част Трета, буква „Г“ — „Други основания за изключване които могат да бъдат предвидени в националното законодателство на възлагащия орган или възложителя на държава членка“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>— Не могат да бъдат самостоятелни участници и процедурата и ще бъдат отстранени свързани лица по смисъла на § 2, т. 45 от ДР на ЗОП. За удостоверяване на това обстоятелство участниците следва да попълнят част Трета, буква „Г“ — „Други основания за изключване, които могат да бъдат предвидени в националното законодателство на възлагащия орган или възложителя на държава членка“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 1 от ЗОП при подаване на оферта участникът декларира съответствие с критериите за подбор и липсата на основания за отстраняване чрез представяне на ЕЕДОП. Документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, могат да бъдат изисквани допълнително при условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП.</P>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 6 от ЗОП преди сключването на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи актуални документи, удостоверяващи липсата на основанията за отстраняване от процедурата, както и съответствието с поставените критерии за подбор. Представят се:</P>
               <P>1. за обстоятелствата по чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП — свидетелство за съдимост;</P>
               <P>2. за обстоятелството по чл. 54, ал. 1, т. 3 от ЗОП — удостоверение от органите по приходите и удостоверение от общината по седалището на възложителя и на участника;</P>
               <P>3. за обстоятелството по чл. 54, ал. 1, т. 6 от ЗОП — удостоверение от органите на Изпълнителна агенция „Главна инспекция по труда“;</P>
               <P>4. за обстоятелствата по чл. 54, ал. 1, т. 4, 5 от ЗОП — декларация;</P>
               <P>5. за обстоятелствата по чл. 54, ал. 1, т. 7 от ЗОП — декларация;</P>
               <P>6. документи, че разполага със сервиз/сервизна база/с необходимото оборудване/нотариален акт, договор за наем, договор за покупко-продажба/заверено копие.</P>
               <P>Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива. Начини на плащане, съгласно проекта на договор. Финансирането на поръчката е от стопанската дейност на стопанството.</P>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 4 от Закона за обществените поръчки (ЗОП) във вр. с пар. 29, т. 5, б. „а“ от ПЗР на ЗОП, в сила от 1 април 2018 г. Единният европейски документ за обществени поръчки се представя задължително в електронен вид. Допълнителни указания в документацията.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП жалба може да се подаде в 10-дневен срок от изтичането на чл. 100, ал. 3 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
