<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="135676-2018"
            EDITION="2018061">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-136422-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>61</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180328</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 061-135676</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:135676-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.swik.com.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.swik.com.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45230000">Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL52">Opolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL524">Opolski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180324</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на проводи и на пътища, релсови пътища и самолетни писти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce pro potrubní, telekomunikační a elektrické vedení, pro dálnice, silnice, přistávací plochy a železnice; zarovnávání ploch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med rørledninger, kommunikations- og stærkstrømsledninger, med hovedveje, veje, flyvepladser og jernbaner; nivelleringsarbejde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Rohrleitungen, Fernmelde- und Stromleitungen, für Autobahnen, Straßen, Flugplätze und Eisenbahnen; Nivellierungsarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για αγωγούς μεγάλων αποστάσεων, καλώδια επικοινωνιών και μεταφοράς ενέργειας, αυτοκινητόδρομους, οδούς, αεροδρόμια και σιδηρόδρομους· εργασίες διάστρωσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de tuberías, líneas de comunicación y líneas de conducción eléctrica, de autopistas, carreteras, aeródromos y vías férreas; trabajos de explanación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Torujuhtmete, side- ja elektriliinide, maanteede, teede, lennuväljade ja raudteede ehitustööd; pinnakattetööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Putkijohtojen, tietoliikenne- ja voimalinjojen, teiden, lentokenttien ja rautateiden rakentamistyöt; maanpinnoitus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de pipelines, de lignes de communication et d'énergie, d'autoroutes, de routes, d'aérodromes et de voies ferrées; travaux de nivelage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na cjevovodu, komunikacijskim i energetskim vodovima, autoputovima, cestama, uzletištima i željezničkim prugama; radovi na niveliranju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Csővezeték, hírközlési és villamos vezeték építése autópályák, közutak, repülőterek és vasutak számára; terepegyengetés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di condutture, linee di comunicazione e linee elettriche, autostrade, strade, campi di aviazione e ferrovie; lavori di livellamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vamzdynų, ryšių ir elektros energijos tiekimo linijų, greitkelių, kelių, aerodromų ir geležinkelių statybos darbai; paviršių lyginimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cauruļvadu, komunikāciju un elektropadeves līniju, lielceļu, ceļu, lidlauku un dzelzceļa līniju būvdarbi; lēzenas konstrukcijas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal-linji tal-pajpijiet, linji tal-komunikazzjoni u ta’ l-enerġija, għall-toroq ewlenija, toroq, ajruporti, ferroviji, xogħol fiċ-ċatt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aanleggen van pijpleidingen, communicatielijnen en stroomleidingen, autowegen, wegen, vliegvelden en spoorlijnen; verhardingen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy rurociągów, linii komunikacyjnych i elektroenergetycznych, autostrad, dróg, lotnisk i kolei; wyrównywanie terenu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de condutas de longa distância, de linhas para comunicação e transporte de energia, vias rápidas, estradas, aeródromos e vias férreas; nivelamento do terreno</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de conducte, de linii de comunicaţii şi electrice, de autostrăzi, de şosele, de aerodromuri şi de căi ferate; lucrări de nivelare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe diaľkových potrubných vedení, komunikačných a energetických vedení, na diaľnicach, cestách, letiskách a železniciach; práce na stavbe plôch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na cevovodih, komunikacijskih in električnih vodih, na daljinskih cestah, cestah, letališčih in železnicah; planiranje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygg- och anläggningsarbeten: rörledningar, kommunikations- och kraftledningar, huvudvägar, vägar, flygplatser och järnvägar; mark- och grundarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Strzeleckie Wodociągi i Kanalizacja Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Strzeleckie Wodociągi i Kanalizacja Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>PZP /W – 100/03/2018</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Mickiewicza 10</ADDRESS>
               <TOWN>Strzelce Opolskie</TOWN>
               <POSTAL_CODE>47-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Małgorzata Sokołowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 774612708-34</PHONE>
               <E_MAIL>m.sokolowska@swik.com.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 774612708</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL524"/>
               <URL_GENERAL>www.swik.com.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.swik.com.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>1. Budowa kanalizacji sanitarnej w ul. Pięknej, Wilkowskiego, Opolskiej,Kolejowej, 2. Dokończenie modernizacji sieci kanalizacyjnych i wodociągowych w ul. Leśnej, pkt. 1 i 2 w Strzelcach Opolskich</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>PZP/W-100/03/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45230000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia są roboty budowlane polegające na modernizacji systemu sieci wodno-kanalizacyjnych w Strzelcach Opolskich - obejmujące n/w zadania:</P>
               <P>1. Budowa kanalizacji sanitarnej w ul. Pięknej, Wilkowskiego, Opolskiej, Kolejowej,</P>
               <P>2. Dokończenie modernizacji sieci kanalizacyjnych i wodociągowych w ul. Leśnej,</P>
               <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarty został w części I i III Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia (dalej SIWZ) oraz w dokumentacji technicznej, którą stanowią:</P>
               <P>— projekty budowlane,</P>
               <P>— projekty wykonawcze,</P>
               <P>— specyfikacje techniczne wykonania i odbioru robót budowlanych –dalej" STWiORB",</P>
               <P>— przedmiary robót (pomocniczo).</P>
               <P>Dokumentacja techniczna stanowi załączniki do SIWZ - dostępna na str. www.swik.com.pl</P>
               <P>Na zasadzie art. 29 ust. 3a ustawy Pzp wymaga się zatrudnienia na podstawie umowy o pracę przez Wykonawcę lub Podwykonawcę operatorów koparek i koparko-ładowarek - szczegóły rozdział XXV SIWZ- www.swik.com.pl</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL52"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Polska, województwo opolskie, Powiat strzelecki, Gmina Strzelce Opolskie, miasto Strzelce Opolskie,</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Budowa kanalizacji sanitarnej w ul. Pięknej, Wilkowskiego, Opolskiej, Kolejowej:</P>
                  <P>Zakres robót:</P>
                  <P>— Sieć kanalizacyjna grawitacyjna:</P>
                  <P>• z PVC dn 200mm - ok.721,00 m, z PVC dn 160mm - ok. 50,00 m,</P>
                  <P>•Odc. przyłączy - 22 szt - ok. 101,00 m,</P>
                  <P>Studnie kanalizacyjne:</P>
                  <P>• Betonowe dn 1 000 - 16 szt.</P>
                  <P>• PVC dn 425 - 5 szt.</P>
                  <P>— Demontaż rurociągu żeliwnego i montaż z rur PE fi 110 – ok. 60 m oraz PE fi 32 – ok. 20 m.</P>
                  <P>Wraz z odtworzeniem nawierzchni dróg.</P>
                  <P>2. Dokończenie modernizacji sieci kanalizacyjnych i wodociągowych w ul. Leśnej:</P>
                  <P>Zakres robót:</P>
                  <P>a) Przebudowa sieci wodociągowej:</P>
                  <P>• z PEHD PE100 ø 315 – ok. 48,50 m.</P>
                  <P>• z PEHD PE100 ø 160 mm– ok. 232,80 m.</P>
                  <P>• z PEHD PE100 ø 110 mm– ok. 30,80 m.</P>
                  <P>• z PEHD PE100 ø 110 mm met. przewiertu – ok. 11,70 m.</P>
                  <P>• Odgałęzień z PEHD PE100 ø 63 mm– ok. 27,50 m.</P>
                  <P>• Odgałęzień z PEHD PE100 ø 32 mm– ok. 80,00 m.</P>
                  <P>• hydranty nowe – ok. 3,00 kpl.</P>
                  <P>b) Przebudowa sieci kanalizacji sanitarnej:</P>
                  <P>• z rur PVC-U SN8 lita ø 315 mm SDR 34– ok. 178,30 m.</P>
                  <P>• z rur PVC-U SN8 lita ø 200 mm SDR 34 – ok. 6,10 m.</P>
                  <P>• Odgałęzień z rur PVC-U SN8 lita ø 160 mm SDR 34 – ok. 61,70 m.</P>
                  <P>• z rur PEHD SN8 ø 1 000 mm– ok. 12,00 m.</P>
                  <P>Wraz z odtworzeniem nawierzchni dróg.</P>
                  <P>W ramach umowy Wykonawca zobowiązany będzie do:</P>
                  <P>a) realizacji robót zgodnie z dokumentacją projektową, STWiORB, właściwymi normami polskimi i branżowymi, SIWZ, zasadami wiedzy i sztuki budowlanej oraz wskazówkami Inspektora Nadzoru i Zamawiającego,</P>
                  <P>b) koordynowania robót Podwykonawców, ponosząc za nie pełną odpowiedzialność,</P>
                  <P>c) zapewnienia nadzoru technicznego nad realizowanym zadaniem, nadzoru nad personelem w zakresie porządku i dyscypliny pracy,</P>
                  <P>d) prawidłowego prowadzenia dokumentacji budowy,</P>
                  <P>e) wykonywania prac z uwzględnieniem warunków wynikających z uzgodnień i zobowiązań wzajemnych,</P>
                  <P>f) zorganizowania i zagospodarowania zaplecza budowy,</P>
                  <P>g) zapewnienia właściwych warunków bhp i ppoż.,</P>
                  <P>h) dokonania niezbędnych pomiarów i badań laboratoryjnych itp. jeżeli są niezbędne do oddania przedmiotu zamówienia do użytkowania,</P>
                  <P>i) Wykonawca zapewni na swój koszt wykonanie badań laboratoryjnych, dostarczenie oprzyrządowania i zapewnienie potencjału ludzkiego w celu sprawdzenia jakości i ilości materiałów użytych do wykonania zamówienia oraz jakości wykonanych robót.</P>
                  <P>j) Jeżeli w związku z wykonywaniem przedmiotu zamówienia Wykonawca wyrządzi Zamawiającemu lub innym podmiotom trzecim szkodę to zobligowany będzie do niezwłocznego jej naprawienia.</P>
                  <P>Zakres obejmuje koszty m.in.:</P>
                  <P>a. Obsługi geodezyjnej robót budowlanych,</P>
                  <P>b.Zajęcia pasa drogowego na czas wykonania robót,</P>
                  <P>c.Odtworzenia dróg zgodnie z decyzjami Zarządców Dróg i projektami wykonawczymi oraz SIWZ,</P>
                  <P>d.Organizacji ruchu i koniecznych objazdów na czas realizacji robót oraz projektu tymczasowej organizacji ruchu lub aktualizacji tych projektów,</P>
                  <P>e.Decyzji i uzgodnień lub zmiany decyzji i uzgodnień zdezaktualizowanych, które Wykonawca uzyska w imieniu Zamawiającego,</P>
                  <P>f.Dokumentacji powykonawczej wykonanych robót, której zawartość wymieniono w części III SIWZ.</P>
                  <P>g.Wszelkiego rodzaju zabezpieczenia robót,</P>
                  <P>h. Zagospodarowania odpadów powstałych podczas realizacji robót (Wykonawca jest wytwórcą odpadów w rozumieniu Ustawy o odpadach z dnia 14.12.2012 r. z późn. zm.)</P>
                  <P>i. Nadzoru archeologicznego i konserwatora zabytków,</P>
                  <P>J Nadzoru i udziału w odbiorach przedstawicieli właścicieli infrastruktury terenu,</P>
                  <P>k.Ubezpieczenia robót i ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej,</P>
                  <P>l.Naprawy wszelkich uszkodzeń istniejącej infrastruktury terenu spowodowanych podczas wykonywania robót.</P>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia Wykonawcy zamówienia na wykonanie robót bud. podobnych – w rozumieniu art. 134 ust. 6 pkt 3 ustawy Prawo zamówień publicznych dalej "P.z.p" w zakresie budowy sieci wodociągowych i kanalizacyjnych (ok. 160,00 m) wraz z odtworzeniem nawierzchni i terenu oraz robotami towarzyszącymi, na warunkach zgodnych z warunkami zamówienia podstawowego.Wszystkie szczegóły w I i III części SIWZ (www.swik.com.pl).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">7</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Przez ofertę równoważną/opcję należy rozumieć ofertę o parametrach technicznych wytrzymałościowych, jakościowych, wydajnościowych nie gorszych od opisu wskazanego przez Zamawiającego w opisie przedmiotu zamówienia. Parametry wskazane przez Zamawiającego są parametrami minimalnymi, granicznymi. Pod pojęciem „parametry” rozumie się funkcjonalność, przeznaczenie, kolorystykę, strukturę, materiały, kształt, wielkość, bezpieczeństwo, wytrzymałość itp. W związku z powyższym Zamawiający dopuszcza możliwość zaoferowania materiałów o innych znakach towarowych, patentach lub pochodzeniu, natomiast nie o innych właściwościach i funkcjonalnościach niż określone w SIWZ. Wykonawca powołujący się na rozwiązania równoważne stosownie do dyspozycji art. 30 ust. 5 P.z.p. musi wykazać, że oferowane roboty budowlane, usługi i dostawy spełniają warunki określone przez Zamawiającego w stopniu nie gorszym. Dodatkowo opisy proponowanych materiałów i urządzeń o cechach innych niż przyjęte w projekcie, będą musiały zawierać co najmniej: wszelkie cechy konstrukcyjne i materiałowe urządzeń, parametry poboru i zużycia mediów, koszty eksploatacyjne bieżące, nakłady czasowe obsługi bieżącej i konserwacyjnej, zestawienie środków eksploatacyjnych i konserwacyjnych oraz części zamiennych. Należy również przedstawić zamienne projekty technologiczne, instalacyjne, konstrukcyjne. W przypadku, gdy Wykonawca nie złoży w ofercie dokumentów o zastosowaniu innych materiałów i urządzeń, to rozumie się przez to, że do kalkulacji ceny oferty oraz do wykonania umowy ujęto materiały i urządzenia zaproponowane w opisie przedmiotu zamówienia.</P>
                  <P>W przypadku, gdy Zamawiający użył w opisie przedmiotu zamówienia normy, aprobaty, specyfikacje techniczne i systemy odniesienia, o których mowa w art. 30 ust., 1-3 P.z.p należy rozumieć jako przykładowe. Zamawiający zgodnie z art. 30 ust. 4 P.z.p. dopuszcza w każdym przypadku zastosowanie rozwiązań równoważnych opisywanym w treści SIWZ. Każdorazowo gdy wskazana jest w niniejszej SIWZ lub załącznikach do SIWZ norma, należy przyjąć, że w odniesieniu do niej użyto sformułowania „lub równoważna”.</P>
                  <P>W przypadku, gdyby w opisie przedmiotu zamówienia (załącznikach do SIWZ). Zamawiający określił przedmiot zamówienia poprzez wskazanie znaków towarowych, patentów lub pochodzenia, źródła lub szczególnego procesu, który charakteryzuje produkty lub usługi dostarczane przez konkretnego Wykonawcę, jeżeli mogłoby to doprowadzić do uprzywilejowania lub wyeliminowania niektórych Wykonawców lub produktów dopuszcza możliwość składania ofert równoważnych. Wskazane wyżej określenie przedmiotu zamówienia ma na celu wskazać oczekiwane standardy co do minimalnych parametrów technicznych oczekiwanych materiałów i urządzeń. Podczas realizacji inwestycji Wykonawca zapewni Zamawiającemu możliwość sprawdzenia materiałów budowlanych, które będą użyte do wykonania przedmiotu umowy. Wykonawca zobowiązany jest do przywrócenia do należytego stanu i porządku terenu budowy, a także (w razie korzystania) z dróg, nieruchomości, urządzeń, obiektów itp., które Wykonawca naruszył lub zajmował przy wykonywaniu przedmiotu zamówienia. Po zakończenia robót Wykonawca od właścicieli terenów przyległych zajętych lub naruszonych podczas realizacji inwestycji, uzyska oświadczenia o doprowadzeniu tych terenów do stanu użyteczności z przed rozpoczęcia realizacji, które dołączy do dokumentacji odbioru robót.</P>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość zmian postanowień zawartej umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy, w przypadku wystąpienia co najmniej jednej z okoliczności w niej wymienionych z uwzględnieniem podanych we wzorze umowy warunków ich wprowadzenia (II część SIWZ).</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.03.00-00-0121/17</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamówienie jest częścią projektu nr 54 o statusie podstawowym na liście rankingowej konkursu nr POIiŚ 2.3/3/2016 w ramach dz. 2.3 Gospodarka wodno-ściekowa w aglomeracjach w Programie Infrastruktura i Środowisko na lata 2014-2020. Poza ceną - gwarancja jest kryterium oceny ofert (min. 60 miesięcy, max. 96 miesięcy -opis kryteriów rozdział XIV części I SIWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1.Na podstawie art. 22 ust. 1 ustawy Pzp, o udzielenie niniejszego zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) nie podlegają wykluczeniu;</P>
               <P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu określone przez Zamawiającego w rozdz. V części I SIWZ dostępne na www.swik.com.pl</P>
               <P>Do oferty każdy Wykonawca musi dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie standardowego formularza Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia – zwanym dalej „JEDZ“- część IV SIWZ. Wykonawca.</P>
               <P>Wypełni JEDZ w zakresie wskazanym w SIWZ. Informacje zawarte w oświadczeniu będą stanowić wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, – musi dopilnować aby każdy z w/w podmiotów wypełnił JEDZ. Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, musi dopilnować aby każdy z podwykonawców wypełnił JEDZ w cz. od II do V. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie oświadczenie- JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>Przed udzieleniem zamówienia Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych dalej "Pzp", tj.:</P>
               <P>a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13lit. a-c, i 21 ustawy oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>b) odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji,</P>
               <P>c) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
               <P>d) oświadczenia wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Pzp.</P>
               <P>e) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 Pzp.</P>
               <P>f) wykazu robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym, czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, lub jeśli to uzasadnione inne dokumenty (wzór cz. IV SIWZ)</P>
               <P>Ponadto w terminie 3 dni od przekazania informacji, o której mowa w art. 51 ust. 1a, art. 57 ust. 1 lub art. 60d ust. 1 P.z.p, przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 Pz p. Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>O udzielenie niniejszego zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) nie podlegają wykluczeniu;</P>
               <P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu określone przez Zamawiającego w zakresie m.in. sytuacji ekonomicznej lub finansowej:</P>
               <P>— W zakresie sytuacji finansowej Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże że posiada środki finansowe w wysokości co najmniej 300 000,00 PLN lub posiada zdolność kredytową w wysokości co najmniej 300 000,00 PLN,</P>
               <P>— Wymagane jest posiadanie ubezpieczenia o odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną w wysokości nie mniejszej niż 300 000,00 PLN.</P>
               <P>Ocena warunków nastąpi na zasadzie kryterium spełnia/nie spełnia w oparciu o informacje zawarte we wstępnym oświadczeniu w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia – część IV SIWZ, a następnie potwierdzonych w dokumentach lub oświadczeniach złożonych przez Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona. Wymagane będzie przedłożenie dokumentów określonych w §2 ust. 2 pkt. 3) i 4) Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>Ponadto zostanie Wykluczony Wykonawca.</P>
               <P>a) w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. - Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. 2016r. poz. 1574, 1579, 1948 i 2260) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. - Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2016 r. poz. 2171, 2260, i 2261 oraz z 2017 r. poz.791);</P>
               <P>b) który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość, w szczególności gdy Wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych;</P>
               <P>c)jeżeli Wykonawca lub osoby, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 14 Pzp, uprawnione do reprezentowania Wykonawcy pozostają w relacjach określonych w art. 17 ust. 1 pkt 2-4 Pzp z:</P>
               <P>Zamawiającym, osobami uprawnionymi do reprezentowania Zamawiającego, członkami komisji przetargowej, osobami, które złożyły oświadczenie, o którym mowa w art. 17 ust. 2a Pzp.</P>
               <P>— chyba że jest możliwe zapewnienie bezstronności po stronie Zamawiającego w inny sposób niż przez wykluczenie Wykonawcy z udziału w postępowaniu.</P>
               <P>d)który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z Zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1-4 Pzp, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania;</P>
               <P>e)będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za wykroczenie przeciwko prawom pracownika lub wykroczenie przeciwko środowisku, jeżeli za jego popełnienie wymierzono karę aresztu, ograniczenia wolności lub karę grzywny nie niższą niż 3 000 PLN;</P>
               <P>5) który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z Zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1-4 ustawy Pzp, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania;</P>
               <P>6) będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za wykroczenie przeciwko prawom pracownika lub wykroczenie przeciwko środowisku, jeżeli za jego popełnienie wymierzono karę aresztu, ograniczenia wolności lub karę grzywny nie niższą niż 3 000 PLN;</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zamawiający wykluczy Wykonawcę:</P>
               <P>1) jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za wykroczenie, o którym mowa w pkt III.1.2 d);</P>
               <P>2) wobec którego wydano ostateczną decyzję administracyjną o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym, jeżeli wymierzono tą decyzją karę pieniężną nie niższą niż 3 000 PLN;</P>
               <P>3) który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 15 Pzp, chyba że wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P>
               <P>4) Wykonawcę będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo skarbowe.</P>
               <P>Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust.1 pkt. 13a-c oraz pkt 16-20 lub ust. 5 P.z.p., może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu Wykonawcy. Przepisu zdania pierwszego nie stosuje się, jeżeli wobec Wykonawcy, będącego podmiotem zbiorowym i orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia:</P>
               <P>a) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>b) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>c) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>d) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 27 września 2017r. poz. 1785).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wymagane będzie – w przypadku najwyżej ocenionej oferty – przedłożenie wykazu robót budowlanych, wykonanych w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, odpowiadających swoim rodzajem robotom budowlanym stanowiącym przedmiot zamówienia (budowa kanalizacji sanitarnej i wodociągowej).</P>
               <P>Wykaz winien obejmować rodzaj, wartości, daty, miejsca wykonania i podmioty na rzecz których roboty te zostały wykonane.</P>
               <P>Zamawiający wymaga załączenia dokumentu potwierdzającego, że te roboty zostały wykonane zgodnie z zasadami sztuki budowlanej i prawidłowo ukończone (referencje lub inne dokumenty).</P>
               <P>Wymagane jest wykazanie się wykonaniem w w/w okresie minimum jednej realizacji robót budowlanych w zakresie sieci kanalizacji sanitarnych o długości co najmniej 1 km i sieci wodociągowych o długości co najmniej 1 km,</P>
               <P>Ocena warunku nastąpi na zasadzie kryterium spełnia/nie spełnia w oparciu o informacje zawarte we wstępnym oświadczeniu w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia "JEDZ", a następnie potwierdzonych w dokumentach lub oświadczeniach złożonych przez Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona.</P>
               <P>W zakresie dysponowania osobami zdolnymi do wykonania zamówienia wymagane będzie przedłożenie wykazu osób odpowiedzialnych za kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nich czynności oraz informacji o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że dysponuje co najmniej po jednej osobie na każdą z wymienionych poniżej funkcji:</P>
               <P>a.Kierownik budowy posiadający:</P>
               <P>•uprawnienia do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej bez ograniczeń w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych lub odpowiadające im uprawnienia budowlane wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów lub uprawnienia zagraniczne uznane w zakresie i na zasadach opisanych w ustawie z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz. U. z 2016 r., poz. 65), które uprawniają do kierowania robotami budowlanymi w zakresie przewidzianym opisem przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>•status czynnego członka izby inżynierów budownictwa,</P>
               <P>•posiadający co najmniej 5-cio letnie doświadczenie zawodowe na stanowisku kierownika budowy przy realizacji robót dotyczących budowy sieci kanalizacyjnych i wodociągowych.</P>
               <P>b.Kierownik robót drogowych posiadający:</P>
               <P>•adekwatne do zakresu zamówienia uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności drogowej bez ograniczeń wydane zgodne z aktualnie obowiązującymi przepisami lub odpowiadające im uprawnienia budowlane wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów lub uprawnienia zagraniczne uznane w zakresie i na zasadach opisanych w ustawie z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz. U. z 2016 r., poz. 65), które uprawniają do kierowania robotami drogowymi w zakresie przewidzianym opisem przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>•status czynnego członka izby inżynierów budownictwa,</P>
               <P>•posiadający co najmniej 3-letnie doświadczenie zawodowe przy wykonywaniu samodzielnej funkcji technicznej w budownictwie w zakresie robót drogowych jako kierownik budowy lub kierownik robót.</P>
               <P>Ocena warunku nastąpi na zasadzie kryterium spełnia/nie spełnia w oparciu o informacje zawarte we wstępnym oświadczeniu w formie JEDZ, a następnie potwierdzonych w dokumentach lub oświadczeniach złożonych przez Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona.</P>
               <P>Zamawiający może, na każdym etapie postępowania, uznać, że Wykonawca nie posiada wymaganych zdolności, jeżeli zaangażowanie zasobów Wykonawcy w inne zadania ma negatywny wpływ na zamówienie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zamawiający wykluczy Wykonawcę, który:</P>
               <P>1) wprowadził Zamawiającego w błąd informując, że nie podlega wykluczeniu, spełnia warunki udziału w postępowaniu lub obiektywne i niedyskryminacyjne kryteria, lub który zataił te informacje lub nie jest w stanie przedstawić wymaganych dokumentów;</P>
               <P>2) przedstawił informacje wprowadzające w błąd, mogące mieć istotny wpływ na decyzje Zamawiającego w postępowaniu o udzielenie zamówienia;</P>
               <P>3) wpływał na czynności Zamawiającego lub pozyskał informacje poufne, mogące dać mu przewagę w postępowaniu o udzielenie zamówienia;</P>
               <P>4) brał udział w przygotowaniu postępowania o udzielenie zamówienia lub którego pracownik, a także osoba wykonująca pracę na podstawie umowy zlecenia, lub innej umowy o świadczenie usług, brał udział w przygotowaniu postępowania, chyba że spowodowane tym zakłócenie konkurencji może być wyeliminowane w inny sposób niż przez wykluczenie Wykonawcy z udziału w postępowaniu;</P>
               <P>5) który z innymi Wykonawcami zawarł porozumienie mające na celu zakłócenie konkurencji między Wykonawcami w postępowaniu o udzielenie zamówienia, na co Zamawiający posiada dowody;</P>
               <P>6) będącego podmiotem zbiorowym, wobec którego sąd orzekł zakaz ubiegania się o zamówienia publiczne na podstawie ustawy z dnia 28.10.2002 r. o odpowiedzialności podmiotów zbiorowych za czyny zabronione pod groźbą kary (Dz. U. z 2016r. poz. 1541 oraz z 2017 r. poz. 724 i 933);</P>
               <P>7) wobec którego orzeczono zakaz ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>8) Wykonawców,którzy należąc do tej samej grupy kapitałowej, w rozumieniu ustawy z dnia 16.2.2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów, złożyli odrębne oferty, chyba że wykażą, że istniejące między nimi powiązania nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>9) Wykonawcę, wobec którego wydano prawomocny wyrok sądu lub ostateczną decyzję administracyjną o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, chyba że Wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności;</P>
               <P>W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie na zasadach określonych w art. 23 ustawy P.z.p Wykonawcy muszą łącznie wykazać spełnianie warunków uczestnictwa, o których mowa w pkt III nin. ogłoszenia.</P>
               <P>Natomiast brak podstaw wykluczenia wykazuje każdy z członków konsorcjum odrębnie.</P>
               <P>a) Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>b) Wykonawca wymieniony w pkt. a). musi udowodnić, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>c) Zamawiający ocenia, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13a-c, pkt. 15–22 i ust. 5 Pzp.</P>
               <P>d) Odnośnie warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, Wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują roboty budowlane, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
               <P>e) Wykonawca wymieniony w pkt. a), odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów.</P>
               <P>Szczegóły w rozdziale V części I SIWZ- dostępna na www.swik.com.pl</P>
               <P>Wykonawcy ponoszą wszelkie koszty związane z przygotowaniem i złożeniem oferty, z zastrzeżeniem przypadków wynikających z ustawy Pzp.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Zamawiający informuje, że na podstawie art. 24 ust. 1 ustawy Pzp pkt: 12), 13) lit a-c, 15)– 23) oraz w przypadkach, o których mowa w art. 24 ust. 5 i ust. 7pkt. 1), 2)b, c, oraz pkt. od 3) do 5) Pzp wykluczy.</P>
               <P>Wykonawcę, który nie wykazał spełniania warunków udziału w postępowaniu lub nie wykazał braku podstaw wykluczenia w sposób opisany w SIWZ.W przypadkach, o których mowa w art. 24 ust.1 pkt 19 Pz p przed wykluczeniem Wykonawcy, Zamawiający zapewnia temu Wykonawcy możliwość udowodnienia, że jego udział w przygotowaniu postępowania o udzielenie zamówienia nie zakłóci konkurencji. Zamawiający wskazuje w protokole sposób zapewnienia konkurencji.</P>
               <P>Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe, podmiotu udostępniającego zasoby Wykonawcy, nie potwierdzają spełnienia warunków udziału lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żądać będzie, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub osobiście wykonywał zadanie.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium w kwocie 15 000,00 PLN. Wadium może być wnoszone w różnych formach określonych w I części SIWZ.</P>
               <P>Wadium wpłacane w pieniądzu należy wnieść przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego nr rachunku: 37 1050 1487 1000 0005 0342 7551 z dopiskiem: „Wadium przetargowe na zamówienie nr PZP/W – 100/03/2018”. Szczegółowe wymagania i formy wadium zostały określone w rozdziale IX części SIWZ (www.swik.com.pl).</P>
               <P>Przed podpisaniem umowy Wykonawca winien wpłacić na w/w konto zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 10 % ceny całkowitej podanej w ofercie, możliwe inne formy zabezp. -szczegółowe wymagania i formy zabezpieczenia w rozdz. XVI części I SIWZ. Gwarancja jakości będzie wymagana po zakończeniu realizacji zadania. Okres gwarancji - minimum 60 miesięcy a maksimum 96 miesięcy - Wykonawca podaje w ofercie. Okres gwarancji stanowi kryterium oceny ofert. Informacje dot. gwarancji i kryteriów oceny ofert w rozdz. III i XIV części I SIWZ.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Wynagrodzenie Wykonawcy za wykonanie przedmiotu zamówienia ustala się w formie ryczałtu.Rozliczenie pomiędzy Stronami następować będzie sukcesywnie, za wykonanie każdej z części zadania określonych w §1 wzoru umowy (II cz. SIWZ), w oparciu o Harmonogram rzeczowo – finansowy, protokół odbioru częściowego lub protokołu końcowego, na podstawie faktur wystawionych przez Wykonawcę oraz zatwierdzonego przez Zamawiającego (częściowego lub końcowego dla kontraktu) rozliczenia robót. Płatność końcową za kontrakt będzie stanowiła różnica pomiędzy wynagrodzeniem ryczałtowym, a sumą dotychczasowych płatności częściowych. Płatności będą regulowane przelewem na rachunek bankowy Wykonawcy.Zmiana wysokości wynagrodzenia wymaga zmiany umowy w drodze aneksu. Warunki zmiany wynagrodzenia Wykonawcy oraz wynagrodzenia podwykonawców określono w II części SIWZ oraz w rozdziale XXX części I SIWZ, opis sposobu obliczenia ceny w rozdz. XIII części I SIWZ (www.swik.com.pl).</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie (art. 23 ustawy P.z.p) Wykonawcy muszą łącznie wykazać spełnianie warunków udziału wymienione w pkt. III niniejszego ogłoszenia.Brak podstaw wykluczenia wykazuje każdy z członków konsorcjum odrębnie.Grupa wykonawców ustanawia pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia i/lub do zawarcia umowy w sprawie zamówienia. Pełnomocnictwo winno być oryginalne. Wykaz dokumentów jakie winien dołączyć wykonawca posiadający siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej wymieniono w rozdziale VII części I SIWZ.</P>
               <P>W celu oceny, czy Wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów będzie dysponował zasobami umożliwiającymi należyte wykonanie zamówienia będzie żądał dokumentów, określających:</P>
               <P>1) zakres dostępnych zasobów i sposób wykorzystania innego podmiotu;</P>
               <P>2) zakres i okres udziału innego podmiotu;</P>
               <P>3) czy podmiot zrealizuje roboty budowlane, których zdolności dotyczą.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zamawiający podpisze umowę z Wykonawcą, który przedłoży najkorzystniejszą ofertę na realizację zamówienia (zadań) z punktu widzenia kryteriów przyjętych w SIWZ (cena, gwarancja). Wszelkie istotne dla stron postanowienia zawiera wzór umowy stanowiący część II SIWZ. Zamawiający nie zastrzega wykonania kluczowych części zamówienia przez Wykonawcę.Wykonawca może powierzyć realizację części przedmiotu zamówienia Podwykonawcom.Termin realizacji: 7 miesięcy od podpisania umowy. Gwarancja od 60 do 96 miesięcy -stanowi kryterium oceny ofert.</P>
               <P>Wykonawca zobowiąże się do wykonania przedmiotu umowy, określonego w sekcji II zgodnie z obowiązującymi przepisami prawa i normami, zasadami wiedzy technicznej i sztuki budowlanej, specyfikacją techniczną wykonania i odbioru robót, specyfikacją istotnych warunków zamówienia i dokumentacją projektową i decyzjami w sprawie przedmiotu zamówienia, a także zgodnie ze złożoną ofertą oraz zaleceniami Zamawiającego, Nadzoru Inwestorskiego i Nadzoru Autorskiego.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-06</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-07</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Strzeleckie Wodociągi i Kanalizacja Sp. z o.o., 47-100 Strzelce Opolskie, ul. Mickiewicza 10, pierwsze piętro - sala konferencyjna.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne. Bezpośrednio przed otwarciem ofert Zamawiający poda kwotę, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia. Podczas otwarcia ofert podaje się nazwy (firmy) oraz adresy Wykonawców, a także informacje dotyczące ceny, terminu wykonania zamówienia i okresu gwarancji. Niezwłocznie po otwarciu ofert Zamawiający zamieszcza powyższe informacje na stronie www.swik.com.pl</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1.Osobami uprawnionymi do porozumiewania się z Wykonawcami są:</P>
               <P>Małgorzata Sokołowska, Norbert Czusik.</P>
               <P>Tel./fax +48 774612708 w godz. od 8:00 do 15:00 (od pn. do pt.). e-mail: swik@swik.com.pl,</P>
               <P>2. Korespondencję należy kierować na adres Zamawiającego oraz oznaczyć syg.: PZP/W-100/03/2018</P>
               <P>3. Niniejsze postępowanie prowadzone jest w języku polskim.</P>
               <P>4. Zawiadomienia, oświadczenia, wnioski oraz informacje przesyłane drogą elektroniczną winny być kierowane na adres swik@swik.com.pl, a faks na nr +48 774612708</P>
               <P>5. W/w dokumenty Zamawiający oraz Wykonawcy mogą przekazywać pisemnie, faksem lub drogą elektroniczną, za wyjątkiem oferty, umowy oraz oświadczeń i dokumentów wymienionych w rozdziale VII SIWZ (również w przyp. ich złożenia w trybie art. 26 ust. 3 ustawy Pzp), dla których wymagana forma pisemna.</P>
               <P>6. Wykonawca może zwrócić się do Zamawiającego o wyjaśnienie treści SIWZ. Zamawiający udzieli wyjaśnień niezwłocznie, nie później niż na 6 dni przed upływem terminu składania ofert pod warunkiem, że wniosek o wyj.treści SIWZ wpłynie do Zamawiającego nie później niż do końca dnia, w którym upływa połowa terminu składania ofert.</P>
               <P>Jeżeli w/w wniosek wpłynie po upływie terminu składania wniosku, o którym mowa wyżej, lub dotyczy udzielonych wyjaśnień, Zamawiający może udzielić wyjaśnień, albo pozostawić wniosek bez rozpoznania.Treść zapytań wraz z wyjaśnieniami Zamawiający wystawia na stronie internetowej bez ujawniania źródła zapytania.</P>
               <P>Zamawiający nie przewiduje zwołania zebrania Wykonawców.</P>
               <P>W uzasadnionych przypadkach Zamawiający może przed upływem terminu składania ofert zmienić treść SIWZ. Dokonaną zmianę udostępnia się na stronie internetowej.</P>
               <P>Każda ze stron na żądanie drugiej niezwłocznie potwierdza fakt ich otrzymania dokumentu.</P>
               <P>W przypadku braku potwierdzenia otrzymania wiadomości przez Wykonawcę, Zamawiający będzie uważał, iż pismo wysłane przez Zamawiającego na numer faksu lub adres e-mail podany przez Wykonawcę zostało doręczone w sposób umożliwiający zapoznanie się Wykonawcy z jego treścią.</P>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest do powiadomienia Zamawiającego w formie pisemnej o zmianie jego danych z oferty.</P>
               <P>— szczegóły w rozdz. VIII części SIWZ. Wykonawca w ofercie musi poinformować o powstaniu u Zamawiającego obowiązku podatkowego tzw. "odwróconego Vat-u". Formę dokumentów i przepisy ją regulujące określono w pkt. 16 rozdz. VII cz. I SIWZ.</P>
               <P>Wykonawcy ponoszą koszty związane z przygotowaniem i złożeniem oferty, z zastrzeżeniem przypadków wynikających z Pzp. Opis sposobu przyg. oferty rozdz. XI Cz. I SIWZ.</P>
               <P>Oferta musi być sporządzona z zachowaniem formy pisemnej pod rygorem nieważności. Oferta musi być napisana w języku polskim, powinna być sporządzona czytelnie za pomocą maszyny do pisania, komputera lub ręcznie, w sposób uniemożliwiający łatwe usunięcie zapisów, oraz podpisana przez osobę upoważnioną. W przypadku podpisania oferty przez pełnomocnika do oferty należy dołączyć stosowne pełnomocnictwo w oryginale lub kopii potw. notarialnie.</P>
               <P>Na ofertę składają się:</P>
               <P>a)Wypełniony formularz ofertowy sporządzony wg wzoru z części IV SIWZ.</P>
               <P>b)Standardowy Formularz Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia "JEDZ"– wypełniony przez Wykonawcę w zakresie wymagań określonych w SIWZ. – część IV SIWZ</P>
               <P>c)Dokumenty o których mowa w Rozdziale VII cz. I SIWZ</P>
               <P>d)Oświadczenie umożliwiające dokonanie oceny ofert w kryteriach ceny i gwarancji - na formularzu oferty.</P>
               <P>e) pełnomocnictwo -jeśli dotyczy,</P>
               <P>f) w przyp. wadium w innej formie należy oryginał zdeponować zgodnie z postanowieniami cz. I SIWZ a do oferty załączyć kopię</P>
               <P>— szczegóły w rozdz. IX, X i XI cz. I SIWZ.</P>
               <P>W rozdz. XV SIWZ określono formalności jakie należy dopełnić po wyborze wykonawcy w celu zawarcia umowy w sprawie niniejszego zamówienia.</P>
               <P>Zamawiający informuje, że na podst. art. 24aa)Pzp najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada czy wykonawca z najkorzystniejszą ofertą nie podlega wykluczeniu o oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu- szczegóły rozdz. XXIX cz. I SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio/kontakt</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1.Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp.</P>
               <P>2.Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustaw.</P>
               <P>3.Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>4.Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>5.Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>6.Wykonawca może w terminie przewidzianym do wniesienia odwołania poinformować Zamawiającego o niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności podjętej przez niego lub zaniechaniu czynności, do której jest on zobowiązany na podstawie ustawy, na które nie przysługuje odwołanie na podstawie art. 180 ust. 2 ustawy Pzp.</P>
               <P>7.W przypadku uznania zasadności przekazanej informacji Zamawiający powtarza czynność albo dokonuje czynności zaniechanej, informując o tym Wykonawców w sposób przewidziany w ustawie Pzp dla tej czynności.</P>
               <P>8.Na czynności, o których mowa w pkt 7, nie przysługuje odwołanie, z zastrzeżeniem art. 180 ust. 2 ustawy Pzp.</P>
               <P>9.Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostało przesłane przy użyciu środków komunikacji elektronicznej (w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy Pzp) albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>10.Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień SIWZ, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej.</P>
               <P>11.Odwołanie wobec czynności innych niż w/w wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>12.Jeżeli Zamawiający nie prześle Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1)30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>2)6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>14.W przypadku wniesienia odwołania wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień SIWZ Zamawiający może przedłużyć termin składania ofert.</P>
               <P>15.W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę Odwoławczą orzeczenia.</P>
               <P>— szczegóły w Dziale VI ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio/kontakt</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-24</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
