<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="135966-2018" EDITION="2018061"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-138981-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180521</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>61</NO_OJ><DATE_PUB>20180328</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 061-135966</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:135966-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.arriana.gr</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.eprocurement.gov.gr</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="32441100">Telemetry surveillance system</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="32441200">Telemetry and control equipment</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL513">Ροδόπη</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">1 199 600,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180327</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180521 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Система за телеметрично наблюдение</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Telemetrické dohlížecí systémy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Telemetriovervågningssystem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Fernmessüberwachungssystem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Σάπες</TI_TOWN><TI_TEXT>Τηλεμετρικό σύστημα παρακολούθησης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Telemetry surveillance system</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Sistema telemétrico de vigilancia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Kaugseiresüsteem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Kaukomittausvalvontajärjestelmä</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Système de surveillance télémétrique</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Telemetry surveillance system</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Sustav telemetrijskog nadzora</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Távmérő felügyeleti rendszerek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Sistema di monitoraggio per telemetria</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Telemetrinė stebėjimo sistema</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Telemetrijas uzraudzības sistēma</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Sistema ta' sorveljanza bit-telemetrija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Telemetrisch bewakingssysteem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Telemetryczny system nadzoru</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Sistema de vigilância de telemetria</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Sistem de supraveghere telemetrică</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Telemetrické dohľadové systémy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Sistem nadzora telemetrije</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Sapes</TI_TOWN><TI_TEXT>Övervakningssystem för fjärrmätning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Δήμος Αρριανών</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Dimos Arrianon</OFFICIALNAME><NATIONALID>6545</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>Fillyra</ADDRESS><TOWN>Sapes</TOWN><POSTAL_CODE>693 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Dimos Arrianon</CONTACT_POINT><ATTENTION>Panteli Gkaitatzidi</ATTENTION><PHONE>+30 2531352827</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>gaitatzidis@0602.syzefxis.gov.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2531352808</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δήμος Αρριανών</OFFICIALNAME><NATIONALID>6545</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>Φιλλύρα</ADDRESS><TOWN>Σάπες</TOWN><POSTAL_CODE>693 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Δήμος Αρριανών</CONTACT_POINT><ATTENTION>Παντελή Γκαϊτατζίδη</ATTENTION><PHONE>+30 2531352827</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>gaitatzidis@0602.syzefxis.gov.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2531352808</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.arriana.gr</URL_GENERAL><URL_INFORMATION>www.eprocurement.gov.gr</URL_INFORMATION><URL_PARTICIPATE>www.eprocurement.gov.gr</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Προμήθεια συστήματος βελτίωσης, εκσυγχρονισμού υποδομών δικτύου ύδρευσης, διασφάλισης ποιότητας και επάρκειας νερού, Δήμου Αρριανών. </P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="EL513"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Αντικείμενο της σύμβασης είναι η «Προμήθεια συστήματος βελτίωσης, εκσυγχρονισμού υποδομών δικτύου ύδρευσης, διασφάλισης ποιότητας και επάρκειας νερού, Δήμου Αρριανών».</P><P>Ο Δήμος Αρριανών έχει ως στόχο την προμήθεια, εγκατάσταση και θέση σε λειτουργία, συστήματος ηλεκτρονικής παρακολούθησης και ανίχνευσης των υφιστάμενων διαρροών των δικτύων ύδρευσης του Δήμου, ουσιαστικά ένα ικανό σύστημα τηλεελέγχου / τηλεχειρισμού, που να δίνει τη δυνατότητα εύκολου ελέγχου των κυριοτέρων στοιχειών (κεφαλών) του δικτύου του.</P><P>Ο βασικός σκοπός του δήμου είναι η συγκέντρωση των πληροφοριών από όλες τις εγκαταστάσεις Ύδρευσης σε ένα Κέντρο Ελέγχου (Κ.Σ.Ε.) και η συνολική επεξεργασία τους. Σε συνδυασμό με το σύστημα διαχείρισης Υδατικών Πόρων και την ηλεκτρονική αποτύπωση του δικτύου μεταφοράς και διανομής νερού, μέσω κατάλληλου λογισμικού θα εντοπιστούν οι υφιστάμενες διαρροές και μέσω άμεσης σφαιρικής παρουσίασης των αποθεμάτων, της κατανάλωσης, του ισοζυγίου νερού, της παρακολούθησης της ποιότητας νερού και της μείωσης του λειτουργικού κόστους, οι μηχανικοί του δήμου θα επιτύχουν τη βέλτιστη λειτουργία του υδροδοτικού συστήματος που ελέγχει η Τεχνική Υπηρεσία.</P><P>Θα γίνει εκσυγχρονισμός του συνόλου των Η/Μ εγκαταστάσεων των γεωτρήσεων, προωθητικών συγκροτημάτων και δεξαμενών — που δεν περιλαμβάνονται στο υφιστάμενο δίκτυο τηλεμετρίας (άρδευσης) — ώστε να εφαρμοσθεί ο έλεγχος διαρροών, ο τηλεέλεγχος και η αυτοματοποίησή τους. Για τον λόγο αυτό, έχει την πρόθεση να τοποθετήσει εξοπλισμό υψηλής τεχνολογίας περιλαμβάνοντας συνολικά 52 εγκαταστάσεις Τ.Σ.Ε. (Τοπικών Σταθμών Ελέγχου) εκ των οποίων οι δύο (2) θα είναι εγκατεστημένοι σε αντλιοστάσια, δέκα οκτώ (18) θα είναι εγκατεστημένοι σε δεξαμενές, 29 θα είναι εγκατεστημένοι σε γεωτρήσεις και τρεις (3) θα είναι εγκατεστημένοι σε δεξαμενές με αντλιοστάσια.</P><P>Οι Τοπικοί Σταθμοί Ελέγχου (Τ.Σ.Ε.) σε μόνιμη και διαρκή βάση, θα είναι σε θέση να εντοπίζουν τις διαρροές και να ενημερώνουν άμεσα το Κεντρικό Σύστημα Ελέγχου (και Φ.Σ.Ε.) του Δήμου με την εμφάνισή τους, όπως και με εμφάνιση οποιουδήποτε άλλου προβλήματος, συμπληρώνοντας με αυτόν τον τρόπο το σύστημα αυτοματισμού, τηλεελέγχου και τηλεχειρισμού του δικτύου ύδρευσης. Στο Κ.Σ.Ε. περιλαμβάνονται επίσης:</P><P>— υπολογιστικός εξοπλισμός ΚΣΕ και ΦΣΕ,</P><P>— λογισμικό εφαρμογής εποπτικού ελέγχου (Scada),</P><P>— λογισμικό εφαρμογής PLC/RTU και επικοινωνιών,</P><P>— λογισμικό εφαρμογής χωρικής αποτύπωσης δεδομένων, ποιότητας και εξοικονόμησης νερού και ενέργειας, με σκοπό τη βέλτιστη εφαρμογή του συστήματος ελέγχου των διαρροών στα δίκτυα ύδρευσης του Δήμου Αρριανών.</P><P>Τα προς προμήθεια είδη κατατάσσονται στους ακόλουθους κωδικούς του Κοινού Λεξιλογίου δημοσίων συμβάσεων (CPV): 32441100-7 «Τηλεμετρικό Σύστημα Παρακολούθησης» και 32441200-8 Εξοπλισμός τηλεμετρίας και ελέγχου.</P><P>Προσφορές υποβάλλονται για το σύνολο της προμήθειας.</P><P>Αναλυτική περιγραφή του φυσικού και οικονομικού αντικειμένου της σύμβασης, δίδεται στο Τεύχος 1_4 Τεχνικής Περιγραφής της παρούσας διακήρυξης.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="32441100"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32441200"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Το αντικείμενο της σύμβασης είναι η «Προμήθεια συστήματος βελτίωσης, εκσυγχρονισμού υποδομών δικτύου ύδρευσης, διασφάλισης ποιότητας και επάρκειας νερού, Δήμου Αρριανών».</P><P>Αναλυτική περιγραφή του φυσικού και οικονομικού αντικειμένου της σύμβασης, δίδεται στο Τεύχος 1_4 Τεχνικής Περιγραφής της παρούσας διακήρυξης.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="1199600.00">1 199 600,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>18</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Για την έγκυρη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, κατατίθεται από τους συμμετέχοντες οικονομικούς φορείς (προσφέροντες), εγγυητική επιστολή συμμετοχής, που ανέρχεται στο ποσό των είκοσι τριών χιλιάδων εννιακοσίων ενενήντα δύο ευρώ (€23.992,00).</P><P>Εγγύηση καλής εκτέλεσης.</P><P>Για την υπογραφή της σύμβασης, απαιτείται η παροχή εγγύησης καλής εκτέλεσης, σύμφωνα με το άρθρο 72 παρ. 1 β) του ν. 4412/2016, το ύψος της οποίας ανέρχεται σε ποσοστό 5 % επί της αξίας της σύμβασης, εκτός ΦΠΑ και κατατίθεται πριν ή κατά την υπογραφή της σύμβασης.</P><P>Ο ανάδοχος μετά την έγκριση οριστικής παραλαβής, υποχρεούται να καταθέσει εγγύηση καλής λειτουργίας, έτσι ώστε να προχωρήσει η αποδέσμευση της εγγύησης καλής εκτέλεσης. Ο χρόνος εγγύησης καλής λειτουργίας ορίζεται να ξεκινά μετά την οριστική παραλαβή, θα έχει διάρκεια όση ορίζεται στην προσφορά του διαγωνιζομένου και σε κάθε περίπτωση δεν θα είναι μικρότερος από τον ελάχιστο χρόνο εγγύησης καλής λειτουργίας, που αναφέρεται στα τεύχη δημοπράτησης. Ο προμηθευτής θα είναι υποχρεωμένος να εκτελεί κατ’ ελάχιστο όσα περιγράφονται στην Τεχνική Περιγραφή, καθώς και όσα περιγράφει ο ίδιος στην προσφορά του. Η εγγύηση καλής λειτουργίας των συστημάτων της σύμβασης, θα αντιστοιχεί σε ποσοστό 5 % της συνολικής συμβατικής αξίας χωρίς τον ΦΠΑ και θα επιστρέφεται στον προμηθευτή μετά την παρέλευση του παραπάνω χρόνου μετά από γνωμοδότηση του αρμόδιου συλλογικού οργάνου του φορέα.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Η παρούσα σύμβαση χρηματοδοτείται από:</P><P>1) Στο ποσό του €1.199.600,00 από πιστώσεις του Προγράμματος Δημοσίων Επενδύσεων (αριθ. ενάριθμου έργου 2017ΕΠ03110030) και συγχρηματοδοτείται από την Ευρωπαϊκή Ένωση (Ευρωπαϊκό Ταμείο Περιφερειακής Ανάπτυξης).</P><P>Η σύμβαση περιλαμβάνεται στο υποέργο: «Προμήθεια συστήματος βελτίωσης, εκσυγχρονισμού υποδομών δικτύου ύδρευσης, διασφάλισης ποιότητας και επάρκειας νερού, Δήμου Αρριανών», της Πράξης: «Προμήθεια συστήματος βελτίωσης, εκσυγχρονισμού υποδομών δικτύου ύδρευσης, διασφάλισης ποιότητας και επάρκειας νερού, Δήμου Αρριανών», η οποία έχει ενταχθεί στο Επιχειρησιακό Πρόγραμμα «Ανατολική Μακεδονία Θράκη 2014 - 2020», με βάση την απόφαση ένταξης με αρ. πρωτ. 1368/10-7-2017 της Περιφέρειας Ανατολικής Μακεδονίας και Θράκης, και έχει λάβει κωδικό MIS (ΟΠΣ): 5004092.</P><P>2) Στο ποσό των €287.904,00 (ΦΠΑ 24 %) από πιστώσεις που θα καλύψει ο Δήμος Αρριανών, σύμφωνα με την απόφαση Δ.Σ. 53/2017 (ΑΔΑ Ω9ΙΡΩΨΣ-Μ4Μ)</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Δικαίωμα συμμετοχής στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα και σε περίπτωση ενώσεων οικονομικών φορέων, τα μέλη αυτών, που είναι εγκατεστημένα σε:</P><P>α) κράτος - μέλος της Ένωσης·</P><P>β) κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)·</P><P>γ) τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη Σ.Δ.Σ., στο βαθμό που η υπό ανάθεση δημόσια σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5 και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I της ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P><P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ) της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων.</P><P>2) Οι ενώσεις οικονομικών φορέων, συμπεριλαμβανομένων των προσωρινών συμπράξεων, δεν απαιτείται να περιβληθούν συγκεκριμένης νομικής μορφής για την υποβολή προσφοράς.</P><P>3) Στις περιπτώσεις υποβολής προσφοράς από ένωση οικονομικών φορέων, όλα τα μέλη της ευθύνονται έναντι της αναθέτουσας αρχής αλληλέγγυα και εις ολόκληρον.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, απαιτείται να ασκούν εμπορική ή βιομηχανική ή βιοτεχνική δραστηριότητα συναφή με το αντικείμενο της προμήθειας. Οι οικονομικοί φορείς που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε ένα από τα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα που τηρούνται στο κράτος εγκατάστασής τους ή να ικανοποιούν οποιαδήποτε άλλη απαίτηση ορίζεται στο Παράρτημα XI του Προσαρτήματος Α΄ του ν. 4412/2016. Στην περίπτωση οικονομικών φορέων, εγκατεστημένων σε κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.) ή σε τρίτες χώρες που έχουν προσχωρήσει στη Σ.Δ.Σ. ή σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην προηγούμενη περίπτωση και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση, σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε αντίστοιχα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα. Οι εγκατεστημένοι στην Ελλάδα οικονομικοί φορείς, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στο Βιοτεχνικό ή Εμπορικό ή Βιομηχανικό Επιμελητήριο.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Όσον αφορά στην οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια, για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς απαιτείται να παρέχουν:</P><P>1) Τραπεζικές βεβαιώσεις για τη χρηματοοικονομική ικανότητα και φερεγγυότητά τους.</P><P>Επαρκεί ως απόδειξη των ανωτέρω, έγγραφο τράπεζας που δηλώνει ότι συνεργάζεται με τον προσφέροντα και θα εξετάσει αίτησή του για χρηματοδότηση, αν και εφόσον αναδειχθεί ανάδοχος.</P><P>2) Ισολογισμούς ή αποσπάσματα των ισολογισμών ή οικονομικές καταστάσεις ή αποσπάσματα οικονομικών καταστάσεων ή καταστάσεις οικονομικών στοιχείων από επαγγελματική δραστηριότητα (κατά περίπτωση και ανάλογα με τη νομική μορφή και τη νομοθεσία της χώρας εγκατάστασής τους), των τριών (3) τελευταίων ετών, από τους οποίους θα προκύπτει ότι οι δημοσιευμένοι ισολογισμοί είναι ισοσκελισμένοι και όχι αρνητικοί.</P><P>3) Τεκμηρίωση μέσου γενικού ετήσιου κύκλου εργασιών για τα τρία (3) τελευταία οικονομικά έτη (2014, 2015, 2016). Ο γενικός ετήσιος κύκλου εργασιών για τις δηλούμενες οικονομικές χρήσεις (2014, 2015, 2016), πρέπει να είναι τουλάχιστον 100 % του προϋπολογισμού χωρίς Φ.Π.Α. σε ετήσια βάση.</P><P>Σε περίπτωση ένωσης προμηθευτών ή κοινοπραξίας, τα παραπάνω στοιχεία πρέπει να υποβληθούν από όλα τα μέλη τους.</P><P>Σε περίπτωση ένωσης προμηθευτών ή κοινοπραξίας, τα παραπάνω στοιχεία τεκμηρίωσης της οικονομικής ικανότητας μπορούν να καλύπτονται αθροιστικά από τα μέλη της ένωσης ή της κοινοπραξίας.</P><P>Σε περίπτωση που ο υποψήφιος ανάδοχος λειτουργεί ή ασκεί δραστηριότητα κατά χρονικό διάστημα που δεν επιτρέπει την έκδοση κατά νόμου τριών (3) ισολογισμών, υποβάλλει τους ισολογισμούς εφόσον υπάρχουν ή τα σχετικά επίσημα στοιχεία που υπάρχουν κατά το διάστημα αυτό.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Όπως ορίζονται στο άρθρο 2.2.4, 2.2.5, 2.2.6, 2.2.7 και 2.2.8 της παρούσας, με τα αποδεικτικά μέσα που περιγράφονται στην παράγραφο 2.2.10.2. (Β.1 έως Β.15) της παρούσας διακήρυξης.</P><P>H τεχνική προσφορά θα πρέπει να καλύπτει όλες τις απαιτήσεις και τις προδιαγραφές που έχουν τεθεί από την αναθέτουσα αρχή με το κεφάλαιο «Απαιτήσεις - Τεχνικές Προδιαγραφές», των Παραρτημάτων 4, 5, 6, 7 και 11 της διακήρυξης.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Απόφαση 21/2018 (ΑΔΑ ΨΗΑΚΩΨΣ-6ΝΤ), Οικονομικής Επιτροπής Δήμου Αρριανών, περί καθορισμού όρων διακήρυξης και έγκρισης τεχνικών προδιαγραφών. </P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>6</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>25</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>www.eprocurement.gov.gr</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Ειδική Υπηρεσία Διαχείρισης Ε.Π. Περιφέρειας Ανατολικής Μακεδονίας και Θράκης. </P><P>Ευρωπαϊκό Ταμείο Περιφερειακής Ανάπτυξης.</P><P>Κωδικός ΟΠΣ: 5004092.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δήμος Αρριανών</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Φιλλύρα - Δημοτικό Κατάστημα</ADDRESS><TOWN>Φιλλύρα - Σάπες</TOWN><POSTAL_CODE>693 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>gaitatzidis@0602.syzefxis.gov.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2531352827</PHONE><URL>www.arriana.gr</URL><FAX>+30 2531352808</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δήμος Αρριανών</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Φιλλύρα - Δημοτικό Κατάστημα</ADDRESS><TOWN>Φιλλύρα - Σάπες</TOWN><POSTAL_CODE>693 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>gaitatzidis@0602.syzefxis.gov.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2531352827</PHONE><URL>www.arriana.gr</URL><FAX>+30 2531352808</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Ακριβείς πληροφορίες σχετικά με την προθεσμία (τις προθεσμίες), για την υποβολή προσφυγών: Όπως ορίζεται στη διακήρυξη του διαγωνισμού, άρθρο 3.4).</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δήμος Αρριανών</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Φιλλύρα - Δημοτικό Κατάστημα</ADDRESS><TOWN>Φιλλύρα - Σάπες</TOWN><POSTAL_CODE>693 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>gaitatzidis@0602.syzefxis.gov.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2531352827</PHONE><URL>www.arriana.gr</URL><FAX>+30 2531352808</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>