<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="135947-2018" EDITION="2018061"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-137323-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>61</NO_OJ><DATE_PUB>20180328</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 061-135947</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:135947-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.bip.spzozchoszczno.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="33000000">Medical equipments, pharmaceuticals and personal care products</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">915 787,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">0,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">0,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180326</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Медицинско оборудване, фармацевтични продукти и продукти за лични грижи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Zdravotnické přístroje, farmaceutika a prostředky pro osobní péči</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinsk udstyr, lægemidler og produkter til personlig pleje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Medizinische Ausrüstungen, Arzneimittel und Körperpflegeprodukte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Ιατρικές συσκευές, φαρμακευτικά προϊόντα και προϊόντα ατομικής περιποίησης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Medical equipments, pharmaceuticals and personal care products</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Equipamiento y artículos médicos, farmacéuticos y de higiene personal</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Meditsiiniseadmed, farmaatsiatooted ja isikuhooldustooted</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Lääketieteelliset laitteet, farmaseuttiset valmisteet ja henkilökohtaiseen hygieniaan liittyvät tuotteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Matériels médicaux, pharmaceutiques et produits de soins personnnels</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Medical equipments, pharmaceuticals and personal care products</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinske naprave, lijekovi i proizvodi za osobnu njegu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Orvosi felszerelések, gyógyszerek és testápolási termékek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparecchiature mediche, prodotti farmaceutici e per la cura personale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinos įranga, farmacijos ir asmens higienos produktai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicīniskās ierīces, ārstniecības vielas un personiskās higiēnas preces</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Tagħmir mediku, farmaċewtiċi u prodotti għall-kura personali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Medische apparatuur, farmaceutische artikelen en artikelen voor lichaamsverzorging</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Urządzenia medyczne, farmaceutyki i produkty do pielęgnacji ciała</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Equipamento médico, medicamentos e produtos para cuidados pessoais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Echipamente medicale, produse farmaceutice şi produse de îngrijire personală</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Zdravotnícke vybavenie, farmaceutický materiál a výrobky osobnej starostlivosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinska oprema, farmacevtski izdelki in izdelki za osebno nego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Choszczno</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinsk utrustning, läkemedel och hygienartiklar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej w Choszcznie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej w Choszcznie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. M. Niedziałkowskiego 4a</ADDRESS><TOWN>Choszczno</TOWN><POSTAL_CODE>73-200</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Stanisława Szczykót</ATTENTION><PHONE>+48 957658743</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>przetarg@spzozchoszczno.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 957652410</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.bip.spzozchoszczno.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa materiałów medycznych i sprzętu medycznego jednorazowego użytku dla SP ZOZ w Choszcznie</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa materiałów medycznych i sprzętu medycznego jednorazowego użytku dla SP ZOZ w Choszcznie wyszczególnione w załączniku nr 2 do SIWZ podzielonym na 69 pakietów. Szczegóły patrz załącznik nr 2 do SIWZ. Zamawiający dopuszcza możliwość składanie ofert częściowych na wymienione w niniejszej specyfikacji istotnych warunków zamówienia zadania, z których każde stanowi odrębną część przedmiotu zamówienia zwanego pakietem oznaczonym w załączniku nr 2 do SIWZ. Zadaniem jest pakiet. Pakietów jest 69. Opis pakietów zawiera załącznik nr 2 do SIWZ - formularz asortymentowo cenowy. Ofertę można składać na wszystkie pakiety i równie dobrze na jeden pakiet. Każdy pakiet oceniany i rozpatrywany jest oddzielnie. Zamawiający zastrzega sobie możliwość wymagania próbek do każdego z pakietów.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Pakiet nr 1</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1. Przyrząd do przetaczania płynów infuzyjnych, komora kroplowa wykonana z PP o długości min 60 mm (w części przezroczystej), całość wolna od ftalanów (informacja na opakowaniu jednostkowym), igła biorcza ścięta dwupłaszczyznowo wykonana z ABS wzmocnionego włóknem szklanym, zacisk rolkowy wyposażony w uchwyt na dren oraz możliwość zabezpieczenia igły biorczej po użyciu, nazwa producenta bezpośrednio na przyrządzie, opakowanie kolorystyczne folia-papier, sterylny. Do oferty należy dołączyć 1 szt. próbki. szt. 120 000</P><P>2. Przyrząd do przetaczania krwi, transfuzji, komora kroplowa wolna od PVC o długości min. 80 mm w części przezroczystej, całość bez zawartości ftalanów (informacja na opakowaniu jednostkowym), zacisk rolkowy wyposażony w uchwyt na dren oraz możliwość zabezpieczenia igły biorczej po użyciu, nazwa producenta bezpośrednio na przyrządzie, opakowanie kolorystyczne folia-papier, sterylny szt. 12 000</P><P>3. Przyrząd do przetaczania płynów infuzyjnych bursztynowy, pakowany w komplecie z workiem do osłony podawanego płynu przed światłem, komora kroplowa wykonana z PP o długości min 60 mm (w części przezroczystej), całość wolna od ftalanów (informacja na opakowaniu jednostkowym), igła biorcza ścięta dwupłaszczyznowo wykonana z ABS wzmocnionego włóknem szklanym, zacisk rolkowy wyposażony w uchwyt na dren oraz możliwość zabezpieczenia igły biorczej po użyciu, nazwa producenta bezpośrednio na przyrządzie, opakowanie kolorystyczne folia-papier, sterylny. Do oferty należy dołączyć 1 szt. próbki. szt. 400</P><P>4. Worek do osłony przed światłem EP 3 000 ml. szt 200</P><P>5. Przedłużacze do pomp infuzyjnych bez ftalanów (informacja na opakowaniu jednostkowym) dł. drenu 150 cm szt. 7 000</P><P>6. Przedłużacze do pomp infuzyjnych czarny bez ftalanów (informacja na opakowaniu jednostkowym) dł. drenu 120 cm szt. 600</P><P>7. Butle Redona plastykowa 200 ml. szt. 700</P><P>8. Butle Redona plastykowa 400 ml. szt. 600</P><P>9. Dren perforowany do "REDONA" sterylny szt. 2400</P><P>10. Maska do tlenu dla dzieci z drenem szt. 200</P><P>11. Maska,do tlenu dla dorosłych z drenem szt. 1400</P><P>12. Cewnik do podawania tlenu przez nos wykonany z wysokiej jakości PCV, dł. 1500mm, opakowanie folia-papier szt. 1500</P><P>13. Miska nerkowa plastikowa 28 cm. szt. 40</P><P>14. Miska nerkowa plastikowa 20 cm. szt. 40</P><P>15. Kaczka plastikowa szt. 50</P><P>16. Basen plastikowy szt. 20</P><P>17. Pojemnik na zużyty sprzęt medyczny 0,7 l. (plastik) szt. 3600</P><P>18. Pojemnik na zużyty sprzęt medyczny 2,0 l. (plastik) szt. 6000</P><P>19. Staza automatyczna szt. 200</P><P>20. Kieliszek do lekarstw plastikowy op. a'75 szt op. 60</P><P>21. Łopatka drewniana (szpatułka) jałowa, pakowana po 1 szt (a 100 szt) op 100</P><P>22. Rurka ustno gardłowa GUEDEL sterylna Nr.1 opakowanie folia-papier szt. 200</P><P>23. Rurka ustno gardłowa GUEDEL sterylna Nr.2 opakowanie folia-papier szt. 1500</P><P>24. Rurka ustno gardłowa GUEDEL sterylnna Nr.3 opakowanie folia-papier szt. 1600</P><P>25. Zaciskacz do pępowiny mikrobiologicznie czysty szt. 600</P><P>26. Opaska identyfikacyjna dla noworodków i dla dorosłychMiękkie zaokrąglone końce, nie powodujące podrażnień szt. 14000</P><P>27. Żel do USG (0,5 kg.) szt. 1200</P><P>28. Cewnik do odsys.gór.dróg oddech. Ch 06 / 40cm powierzchnia zmrożona, jeden otwór centralny i dwa otwory boczne naprzeciwległe,kolorowy półprzeźroczysty konektor oznaczający rozmiar cewnika. Pakowane folia-papier - sterylny. szt. 600</P><P>29. Cewnik do odsys.gór.dróg oddech. Ch 08 / 40cm powierzchnia zmrożona, jeden otwór centralny i dwa otwory boczne naprzeciwległe,kolorowy półprzeźroczysty konektor oznaczający rozmiar cewnika. Pakowane folia-papier - sterylny. szt. 400</P><P>30. Cewnik do odsys.gór.dróg oddech. Ch 10 / 40cm powierzchnia zmrożona, jeden otwór centralny i dwa otwory boczne naprzeciwległe, kolorowy półprzeźroczysty konektor oznaczający rozmiar cewnika. Pakowane folia-papier - sterylny. szt. 800</P><P>31. Cewnik do odsys.gór.dróg oddech. Ch 12 / 60cm powierzchnia zmrożona, jeden otwór centralny i dwa otwory boczne naprzeciwległe, kolorowy półprzeźroczysty konektor oznaczający rozmiar cewnika. Pakowane folia-papier - sterylny. szt. 50</P><P>32. Cewnik do odsys.gór.dróg oddech. Ch 14 / 60cm powierzchnia zmrożona, jeden otwór centralny i dwa otwory boczne naprzeciwległe, kolorowy półprzeźroczysty konektor oznaczający rozmiar cewnika. Pakowane folia-papier - sterylny. szt. 4000</P><P>33. Cewnik do odsys.gór.dróg oddech. Ch 16 / 60cm powierzchnia zmrożona, jeden otwór centralny i dwa otwory boczne naprzeciwległe, kolorowy półprzeźroczysty konektor oznaczający rozmiar cewnika. Pakowane folia-papier - sterylny. szt. 6000</P><P>34. Cewnik do odsys.gór.dróg oddech. Ch 18 / 60cm powierzchnia zmrożona, jeden otwór centralny i dwa otwory boczne naprzeciwległe, kolorowy półprzeźroczysty konektor oznaczający rozmiar cewnika. Pakowane folia-papier - sterylny. szt. 1400</P><P>35. Cewnik NELATON CH 12, 14, 16. Wykonany z PVC o jakości medycznej, powierzchnia zmrożona, jałowy sterylizowany tlenkiem etylenu, kolor konektora oznaczający kod średnicy, opakowanie folia-papier. szt. 50</P><P>36. Cewnik Folej – 6 szt. 50</P><P>37. Cewnik Folej – 8 silikonowany, posiadający barwny kod., opakowanie podwójne folia-folia, sterylizowany radiacyjnie. szt. 20</P><P>38. Cewnik Folej – 10 silikonowany, posiadający barwny kod., opakowanie podwójne folia-folia, sterylizowany radiacyjnie szt. 20</P><P>39. Cewnik Folej – 12 do 26 silikonowany, posiadający barwny kod., opakowanie podwójne folia-folia, sterylizowany radiacyjnie szt. 4500</P><P>40. Cewnik Folej – 28 silikonowany szt. 30</P><P>41. Zgłębnik Żołądkowy J.u. 12x1500 o powierzchni satynowej "zmrożonej", pakowany pojedyńczo folia-papier, posiadający 2 otwory boczne bez otworu centralnego,z linią RTG, wykonane z PCW o jakośći medycznej i twardości ok. 76 ShA. Wyposażony we wkładki redukcyjne Luer oraz zatyczki. szt. 100</P><P>42. Zgłębnik Żołądkowy J.u. 14x1500 o powierzchni satynowej "zmrożonej", pakowany pojedyńczo folia-papier, posiadający 2 otwory boczne bez otworu centralnego, z linią RTG, wykonane z PCW o jakośći medycznej i twardości ok. 76 ShA. Wyposażony we wkładki redukcyjne Luer oraz zatyczki. szt. 300</P><P>43. Zgłębnik Żołądkowy J.u. 16x1500 o powierzchni satynowej "zmrożonej", pakowany pojedyńczo folia-papier, posiadający 2 otwory boczne bez otworu centralnego, z linią RTG, wykonane z PCW o jakośći medycznej i twardości ok. 76 ShA. Wyposażony we wkładki redukcyjne Luer oraz zatyczki. szt. 300</P><P>44. Zgłębnik Żołądkowy J.u. 18x1500 o powierzchni satynowej "zmrożonej", pakowany pojedyńczo folia-papier, posiadający 2 otwory boczne bez otworu centralnego, z linią RTG, wykonane z PCW o jakośći medycznej i twardości ok. 76 ShA. Wyposażony we wkładki redukcyjne Luer oraz zatyczki. szt. 600</P><P>45. Dreny do drenażu jamy brzusznej wykonany z silikonowego tworzywa.śr.36 szt. 200</P><P>46. Zgłębnik do karmienia noworodka CH 05-40 cm szt. 50</P><P>47. Zgłebnik do karmienia noworodka CH 06-40 cm szt. 50</P><P>48. Woreczki do zbiórki moczu dla dzieci chł. i dziew. szt. 400</P><P>49. Wziernik Ginekologiczny jednorazowego użytku XXS opakowanie folia. szt. 600</P><P>50. Wziernik Ginekologiczny jednorazowego użytku XS opakowanie folia. szt 400</P><P>51. Wziernik Ginekologiczny jednorazowego użytku S opakowanie folia. szt 1000</P><P>52. Wziernik Ginekologiczny jednorazowego użytku M opakowanie folia. szt. 5600</P><P>53. Wziernik Ginekologiczny jednorazowego użytku L opakowanie folia. szt. 1200</P><P>54. Pokrowiec na zwłoki (foliowy na zamek) szt. 500</P><P>55. Strzykawka 2ml skala do 3 ml. dwuczęściowa, końcówka Luer, posiadająca tłok w kontrastującym kolorze oraz czarną podwójną rozszerzoną skalę pomiarową, musi posiadać podwójne zabezpieczenie przed wypadnięciem tłoka, nazwa producenta i typ strzykawki nadrukowane na cylindrze, op. 100 szt., sterylna. Kolorystyczne oznakowanie rozmiaru strzykawki na pojedynczym opakowaniu każdej sztuki oraz informacja o braku ftalanów. Do oferty należy dołączyć 1 szt. próbki. op 500</P><P>56. Strzykawka 5ml skala do 6 ml. dwuczęściowa, końcówka Luer, posiadająca tłok w kontrastującym kolorze oraz czarną podwójną rozszerzoną skalę pomiarową, musi posiadać podwójne zabezpieczenie przed wypadnięciem tłoka, nazwa producenta i typ strzykawki nadrukowane na cylindrze, op. 100 szt., sterylna. Kolorystyczne oznakowanie rozmiaru strzykawki na pojedynczym opakowaniu każdej sztuki oraz informacja o braku ftalanów. Do oferty należy dołączyć 1 szt. próbki. op 1500</P><P>57. Strzykawka 10ml skala do 12 ml. dwuczęściowa, końcówka Luer, posiadająca tłok w kontrastującym kolorze oraz czarną podwójną rozszerzoną skalę pomiarową, musi posiadać podwójne zabezpieczenie przed wypadnięciem tłoka, nazwa producenta i typ strzykawki nadrukowane na cylindrze, op. 100 szt., sterylna. Kolorystyczne oznakowanie rozmiaru strzykawki na pojedynczym opakowaniu każdej sztuki oraz informacja o braku ftalanów. op 1000</P><P>58. Strzykawka 20ml skala do 24 ml. dwuczęściowa, końcówka Luer, posiadająca tłok w kontrastującym kolorze oraz czarną podwójną rozszerzoną skalę pomiarową, musi posiadać podwójne zabezpieczenie przed wypadnięciem tłoka, nazwa producenta i typ strzykawki nadrukowane na cylindrze, op. 100 szt., sterylna. Kolorystyczne oznakowanie rozmiaru strzykawki na pojedynczym opakowaniu każdej sztuki oraz informacja o braku ftalanów. op 1100</P><P>59. Strzykawki j.u. 50/60 ml do pomp z końcówką Luer Lock z obustronnną skalą, wcięcie na tłoku z czterech stron. Szt. 10000</P><P>60. Strzykawka j.uż. do cewników 50 ml z końcówką cewnikową, posiadająca podwójne uszczelnienie tłoka oraz podwójna skale pomiarową, wyposażona w dodatkowy łącznik redukcyjny Luer, sterylna, opakowanie folia-papier. Do oferty należy dołączyć próbkę i katalog producenta. Szt. 2800</P><P>61. Strzykawka trzyczęsciowa 100ml z końcówką cewnikową, posiadająca podwójne uszczelnienie tłoka oraz podwójna skale pomiarową, wyposażona w łącznik redukcyjny Luer, sterylna, opakowanie folia-papier. Do oferty należy dołączyć próbkę i katalog producenta. Szt. 2700</P><P>62. Igła jednorazowego użytku a/100 szt. 0,5 x 40; 0,5x 25 Op. 200</P><P>63. Igła jednorazowego użytku a/100 szt. 0,6 x 40; 0,6 x 30 Op. 70</P><P>64. Igły jednorazowego użytku a 100 szt. 0,7 x 40 Op. 100</P><P>65. Igły jednorazowego użytku a 100 szt. 0,8 x 40 Op. 100</P><P>66. Igły jednorazowego użytku a 100 szt. 0,9 x 40 Op. 100</P><P>67. Igły jednorazowego użytku a 100 szt. 1,1 x 40 Op. 20</P><P>68. Igły jednorazowego użytku a 100 szt. 1,2 x 40 Op. 2000</P><P>69. Igły jednorazowego użytku a 50 szt. 0,9 x 70 poz. od 67 do 74 - wymagamy igły od jednego producenta. Op. 4</P><P>70. Igła j.uż. do nakłuć mostka (dla dorosłych) Szt. 20</P><P>71. Szczotki do wymazów cytologicznych sterylne cervex-brusch szt 2000</P><P>72. nebulizator z maską dla dorosłych szt 1500</P><P>73. nebulizator z maską dla dzieci szt 1000</P><P>74. Kateter do odsysania REDON 16F/70 prosty szt 400</P><P>75. Kateter do odsysania REDON 18F/70 prosty 400</P><P>76. Przyrządy do przetaczania płynów z możliwością mierzenia OCŻ szt 200</P><P>77. Aparat do przetoczeń krwii zaopatrzony w antybakteryjny filtr powietrza, dren długości 150 centymetrów zakończony końcówką luer lock, rególator z możliwością dokładnego ustawiania prędkości przepływu, skala w postaci koła od 0 do 250, komora kroplowa dwuczęściowa, górna twarda, dolna miękka, oddzielone między sobą opaską ułatwiającą wprowadzenie kolca do pojemnika, sterylny. szt 1000</P><P>78. Przyrząd do infuzji, regulacja niezalezna od drenu, zacisk przesuwany dla krótkich przerw w infuzji, skala w kształcie koła obsługiwana jedna ręką, przepływ 0-250 ml/ min- exadrop szt 1000</P><P>79. pojemnik na igły 5 litrów szt. 50</P><P>80. pojemnik na zużyty sprzet 10 litrów szt. 300</P><P>81. Worek do zbiórki moczu 2000ml z dodatkowym portem na drenie do pobierania próbek moczu szt 1000</P><P>82. zatyczka do cewników sterylna szt 400</P><P>83. okulary ochronne szt 70</P><P>84. okularki dla noworodków do fototerapii szt 150</P><P>85. termometr b/ rteciowy z galem szt 60</P><P>86. termometr bezdotykowy szt 40</P><P>87. worek na wymiociny szt 5000</P><P>88. łącznik do drenów uniwersalny schodkowy szt 1000</P><P>89. dren do ssaka długość 3 m, sterylny. szt 600</P><P>90. przyrząd do pobierania leków z butelek zawerający filtr bakteryjny i cząsteczkowy mini spike szt 2000</P><P>91. Fartuch foliowy przedni L- XL szt 4 000</P><P>92. Łącznik do drenów uniwersalny schodkowy- jałowy szt 600</P><P>93. Cewnik ULTRAFLEX rozmiar od 29 do 32 mm z przylepcem szt 100</P><P>94. Aparaty do mierzenia RR elektroniczne + zasilacz szt 50</P><P>95. Aparaty do mierzenia RR zegarowe szt. 20</P><P>96. Słuchawki lekarskie szt. 20</P><P>97. łącznik podwójnie obrotowy martwa przestrzeń 22F-15F szt. 2400</P><P>98. Opaska do rurek tracheostomijnych i intubacyjnych szt. 500</P><P>99. Kranik 3 drożny KD-BLU szt. 800</P><P>100. kanka doodbytnicza 8,0 x 400 CH 24 szt 20</P><P>101. Plurofix Nr 1 - zestaw do punkcji jamy opłucnowej z kranikiem trójdrożnym szt. 20</P><P>102. Pojemniki na wycinki histopatologiczne poj. 500ml szt. 100</P><P>103. Pojemniki na wycinki histopatologiczne poj. 1000ml szt. 100</P><P>104. Pojemniki na wycinki histopatologiczne poj. 30 ml szt. 100</P><P>105. Pojemniki na wycinki histopatologiczne poj. 2500 ml szt. 100</P><P>106. Pojemniki na wycinki histopatologiczne 5000 ml szt. 100</P><P>107. Dreny do ssaka z usztywnioną końcówką do operacji brzusznych bez kontroli ssania- jałowe szt. 1200</P><P>108. rurka krtaniowa LTD NR4 szt. 40</P><P>109. prowadnica j.u. do rurek intubacyjnych nr 4 dł. 340 dla rurek 5,0- 8,0 szt. 50</P><P>110. prowadnica j.u. do rurek intubacyjnych nr 5 dł. 370 dla rurek 6,0- 10,0 szt. 20</P><P>111. prowadnica do trudnej intubacji j.u. dla niemowląt 1,6 dł. 600mm lub 2,0 dł. 600 dla r. 2,0;2,5;3,0 szt. 20</P><P>112. prowadnica do trudnej intubacji j.u. 3,3 dł.600mm lub 5,0 dł.600mm szt. 10</P><P>113. Dren Kehr 50x16 Ch 20 szt. 5</P><P>114. Dren Kehr 50x16 Ch 14 szt. 5</P><P>115. Dren Kehr 50x16 Ch 22 szt. 5</P><P>116. Dren Kehr 76X30 Ch 16 szt. 5</P><P>117. Maska do tlenu z workiem dla dorosłych CP szt. 600</P><P>118. Trocar- Polymed rozmiar 32 i 28 szt. 30</P><P>119. zglebnik PUR z łącznikiem typu ENFIt z prowadnicą do żywienia dożoładkowego/ dojelitowego CH 12-110- cm szt 10</P><P>120. Zestaw Peg CH 18 z końcowka ENFIt szt. 20</P><P>121. Strzykawka bursztynowa 50/60ml do pomp infuzyjnych, końcówka Luer-Lock, transparentna, posiadająca podwójne uszczelnienie tłoka oraz podwójna skale pomiarową, sterylna, opakowanie folia-papier szt. 600</P><P>122. zestaw do odsysania pola operacyjnego ze sztywną końcówką bez kontroli ssania jałowe szt. 200</P><P>123. zestaw do znieczulenia zewnątrzoponowego rozszerzony- 18 G szt. 80</P><P>124. Dren do ssaka 4 m jałowy o średnicy 9/6 mm szt. 1400</P><P>125. ambu resuscytator dla dzieci szt 2</P><P>126. ambu resuscytator dla noworodków szt 4</P><P>127. ambu resuscytator dla dorosłych szt 8</P><P>128. gruszka z miękkim końcem szt 40</P><P>129. szyna chirurgiczna 460 x 20 al. szt 200</P><P>130. szyna chirurgiczna 430 x 20 al. szt 200</P><P>131. szyna chirurgiczna 230 x 15 szt 60</P><P>132. Strzykawka 60 ml. do zywienia typu ENFIt szt 200</P><P>133. Zestaw grawitacyjny do żywienia dojelitowego do worków z końcówka ENFIt szt 100</P><P>134. Taca na leki szt 10</P><P>135. Zestaw jednokanałowy do kaniulacji duzych naczyń 4 F/20 szt 30</P><P>WARTOŚĆ OGÓŁEM:</P><P>Wyroby jałowe muszą być zaopatrzone w etykietę na każdym opakowaniu. Z treści etykiety musi wynikać data sterylizacji oraz termin wazności.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="0.00">0,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 2</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 2.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1. Igłą do znieczuleń podpajęczynówkowych z prowadnicą Pencil Point rozmiar igły 25G/90 mm igła prowadząca 20 G szt 400</P><P>2. Igłą do znieczuleń podpajęczynówkowych z prowadnicą Pencil Point Rozmiar igły 26G/90 mm igła prowadząca 20 G szt 400</P><P>3. Igłą do znieczuleń podpajęczynówkowych z prowadnicą Pencil Point rozmiar igly 27 G/90 mm igła prowadząca 22 G szt 400</P><P>4. Igłą do znieczuleń podpajęczynówkowych standard 29 G/ 90 mm igła prowadzaca 22 G szt 50</P><P>5 Igłą do znieczuleń podpajęczynówkowych z prowadnicą Pencil Point rozmiar igły 25-26 G/ 120 mm igła prowadzaca 20 G szt 100</P><P>WARTOŚĆ OGÓŁEM.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="3"><LOT_NUMBER>3</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 3</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 3.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1. jednorazowe kleszczyki do biopsji (zęby aligatora z igłą) długość 2300 mm - do kolonoskopii po 10 sztuk w opakowaniu średnica kolonoskopu 2,8 mm op. po 10 sztuk 16</P><P>2. jednorazowe kleszczyki do biopsji (zęby aligatora z igłą) długość 1600 mm - do gastroskopii po 10 sztuk w opakowaniu średnica gastroskopu 2,8 mm op. po 10 sztuk 16</P><P>3. jednorazowa pętla do polipektomii owalna- długość 2300- 2400 mm, szerokość 25 mm po 10 sztuk w opakowaniu średnica endoskopu 2,8 mm op. po 10 sztuk 6</P><P>Wartość ogółem:</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="4"><LOT_NUMBER>4</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 4</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Pakiet nr 4 Staplery okrężne.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka szt cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent nr katalogowy.</P><P>Stapler okrężny zakrzywiony.</P><P>1 Jednorazowy stapler okrężny wygięty, z kontrolowanym dociskiem tkanki i regulowaną wysokością zamknięcia zszywki w zakresie od 1 mm do 2,5 mm. Rozmiar staplera(średnica zewnętrzna kowadełka) - 25,5mm,wysokość otwartej zszywki 5,0mm, stapler wyposażony w zintegrowaną automatyczną blokadę bezpieczeństwa,zapobiegającą przypadkowemu oddaniu strzału przed i po zespoleniu,posiadający system obrotowego ostrza(cięcie tkanki w pionie i poziomie),minimalizujący traumatyzację tkanek podczas cięcia,długość ramienia roboczego 19,5cm. 14</P><P>Stapler okrężny zakrzywiony.</P><P>2 Jednorazowy stapler okrężny wygięty, z kontrolowanym dociskiem tkanki i regulowaną wysokością zamknięcia zszywki w zakresie od 1 mm do 2,5 mm. Rozmiar staplera(średnica zewnętrzna kowadełka) - 29,5mm,wysokość otwartej zszywki 5,0mm, stapler wyposażony w zintegrowaną automatyczną blokadę bezpieczeństwa,zapobiegającą przypadkowemu oddaniu strzału przed i po zespoleniu,posiadający system obrotowego ostrza(cięcie tkanki w pionie i poziomie),minimalizujący traumatyzację tkanek podczas cięcia,długość ramienia roboczego 19,5cm. 20</P><P>Stapler okrężny zakrzywiony.</P><P>3 Jednorazowy stapler okrężny wygięty, z kontrolowanym dociskiem tkanki i regulowaną wysokością zamknięcia zszywki w zakresie od 1 mm do 2,5 mm. Rozmiar staplera(średnica zewnętrzna kowadełka) - 21,5mm,wysokość otwartej zszywki 5,0mm, stapler wyposażony w zintegrowaną automatyczną blokadę bezpieczeństwa,zapobiegającą przypadkowemu oddaniu strzału przed i po zespoleniu,posiadający system obrotowego ostrza(cięcie tkanki w pionie i poziomie),minimalizujący traumatyzację tkanek podczas cięcia,długość ramienia roboczego 19,5cm. 4</P><P>Stapler liniowy(z nożem w ładunku).</P><P>4 "Jednorazowy stapler liniowy z nożem wbudowanym w ładunek, w rozmiarze 80, o długości linii zszywek 85mm i długości linii cięcia 79mm(początek i koniec zespolenia na długości min.1,5 zszywki poza linią cięcia). Stapler wyposażony w:</P><P>— dwustronną dźwignię do wystrzelenia ładunku,</P><P>— przycisk szybkiego zwalniania,</P><P>— wskaźnik końca linii cięcia,</P><P>— uchwyt z antypoślizgową podkładką na palec,</P><P>— systemy zabezpieczające zespolenie: punkt oraz łańcuch pozycjonujący tkanki – zapobiegający ześlizgiwaniu się tkanki z końcówek roboczych narzędzia, system kontroli dźwigni zapewniający równoczesne zamykanie końcówek roboczych narzędzia i równomierną kompresję tkanki; stapler wraz z wbudowanym ładunkiem, zawierającym 84 zszywki ze stopu tytanu o szerokości 3mm i wysokości 4,2mm, ułożone w dwóch rzędach po każdej stronie noża, dla grubości tkanki od 1,5mm do 1,8mm " 4.</P><P>Stapler liniowy(z nożem w ładunku).</P><P>5 "Jednorazowy stapler liniowy z nożem wbudowanym w ładunek, w rozmiarze 60, o długości linii zszywek 65mm i długości linii cięcia 59mm(początek i koniec zespolenia na długości min.1,5 zszywki poza linią cięcia). Stapler wyposażony w:</P><P>— dwustronną dźwignię do wystrzelenia ładunku,</P><P>— przycisk szybkiego zwalniania,</P><P>— wskaźnik końca linii cięcia,</P><P>— uchwyt z antypoślizgową podkładką na palec,</P><P>— systemy zabezpieczające zespolenie: punkt oraz łańcuch pozycjonujący tkanki – zapobiegający ześlizgiwaniu się tkanki z końcówek roboczych narzędzia, system kontroli dźwigni zapewniający równoczesne zamykanie końcówek roboczych narzędzia i równomierną kompresję tkanki; stapler wraz z wbudowanym ładunkiem, zawierającym 64 zszywki ze stopu tytanu o szerokości 3mm i wysokości 3,8mm lub 4,5mm(do wyboru przez Zamawiającego), ułożone w dwóch rzędach po każdej stronie noża, dla grubości tkanki od 1mm do 1,5mm lub od 1,8mm do 2mm(do wyboru przez Zamawiającego)." 18.</P><P>Ładunek do staplera liniowego, sterylny, z nożem.</P><P>6 "Jednorazowy ładunek z wbudowanym nożem do staplera liniowgo w rozmiarze 60,zawierający 64 zszywki ze stopu tytanu o szerokości 3mm i wysokości 3,8mm, ułożone w dwóch rzędach po każdej stronie noża, dla grubości tkanki od 1mm do 1,5mm.</P><P>" 10.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="5"><LOT_NUMBER>5</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 5</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Pakiet nr 5 Staplery liniowe zamykające na głucho.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka szt cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent nr katalogowy.</P><P>Ładunek do staplera wielorazowego liniowego.</P><P>1 Ładunek wymienny o standardowej wysokości zamknięcia zszywki do staplera liniowego o długości linii zespolenia 55 mm bez noża. Wysokość zamknięcia zszywki 1,5 - 2,5 mm.Stapler wielorazowy zostanie użyczony Zamawiającemu na czas trwania umowy nieodpłatnie. 24</P><P>Ładunek do staplera liniowego.</P><P>2 Ładunek wymienny o standardowej wysokości zamknięcia zszywki do staplera liniowego o długości linii zespolenia 90 mm bez noża. Wysokość zamknięcia zszywki 1,5 - 2,5 mm. Stapler wielorazowy zostanie użyczony Zamawiającemu na czas trwania umowy nieodpłatnie. 8</P><P>RAZEM.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="6"><LOT_NUMBER>6</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 6</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 6.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Fartuch z flizeliny j. u. duży ochronny zielony szt 18000</P><P>2 Podkład z flizeliny j. u. jednostronnie folia 210x75 szt 16000</P><P>3 Koszula z flizeliny (Gruba) zabiegowa wiązana na troki z tyłu, krótki rękaw szt 13000</P><P>4 śliniaki wiazane dla dorosłych szt 48000</P><P>5 spodenki pacjenta do kolonoskopii szt 600</P><P>6 Prześcieradło zielone z flizeliny j. u. 210x150 szt 21000</P><P>7 Czepek okrągły chirurgiczny wykonany z przewiewnej włókniny, ściągnięty lekką gumką pakowany w kartoniki szt 2000</P><P>8 Czepek chirurgiczny męski, z włókniny pochłaniającej pot wiązany z tyłu na troki, typu furażerka z przewiewnym denkiem z przewiewnej włókniny perforowanej, niejałowy, pakowany w kartonikach rozmiar XL szt 4000</P><P>9 Czepek chirurgiczny damski z włókniny pochłaniającej pot, z przewiewnym denkiem z włókniny perforowanej, podwyższony, ściągany gumką z tyłu, pakowany w kartonikach szt 2000</P><P>10 Pokrowiec na buty chirurgiczny, z mocnej włókniny, odporny na przetarcie szt 2000</P><P>11 Ekonomiczny podkład higieniczny o wymiarach 75 x 100cm, wykonany z mocnego laminatu nieprzemakalnego. szt 4000</P><P>12 osłonka medyczna do głowic USG (nawilżona) szt 10000</P><P>13 Czepek chirurgiczny typu furażerka, boki wykonane z dwóch warstw chłonnej włókniny. Pakowany w kartonik. Kolor niebieski lub zielony szt 9000</P><P>14 czepek chirurgiczny w kształcie beretu. Pakowany w kartonik, kolor zielony. szt 4000</P><P>15 prześcieradło j.u. papierowe w roli o wymiarach 50/80mb rolka rolka 450</P><P>16 prześcieradło j.u. papierowe w roli o wymiarach 60/80mb rolka rolka 7300</P><P>17 prześcieradła paierowe foliowane (nieprzemakalne) o wymiarach 50/70mb rolka rolka 400</P><P>18 prześcieradła paierowe foliowane (nieprzemakalne) o wymiarach 40/70mb rolka rolka 100</P><P>RAZEM.</P><P>Wyroby jałowe muszą być zaopatrzone w etykietę na każdym opakowaniu. Z treści etykiety musi wynikać data sterylizacji oraz termin ważności.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="7"><LOT_NUMBER>7</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 7</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 7.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Wysokochłonne podkłady z rozdrobnionej celulozy, strona zewnętrzna z nieprzemakalnej folii, strona wewnętrzna pokryta całościowo włókniną o wym. 60x90 cm szt 300000</P><P>RAZEM.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="8"><LOT_NUMBER>8</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 8</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 8.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Pieluchomajtki rozmiar L szt. 88000</P><P>2 Pieluchomajtki rozmiar XL szt. 22000</P><P>3 Pieluchomajtki dla noworodków waga 2-5 kg, szt. 1500</P><P>4 Pieluchomajtki dla dzieci waga 3 - 6 kg. szt. 500</P><P>5 Pieluchomajtki dla dzieci waga 7-14 kg szt. 1000</P><P>6 pieluchomajtki 12-22 kg szt. 1500</P><P>Wymagania bezwzględne dla pieluchomajtek dla dorosłych: 1. Wpis do Rejestru wyrobów medycznych (Urząd Rejestracji Produktów Leczniczych, Wyrobów Medycznych i Produktów Biobójczych) 2. Znak CE 3. Pieluchomajtki muszą być wykonane w całości z laminatu paroprzepuszczalnego (tzw. oddychającego) 4. Pieluchomajtki muszą posiadać co najmniej jeden ściągacz taliowy oraz falbanki wewnętrzne (skierowane do wewnątrz lub na zewnątrz) zapobiegające wypadaniu zawartości oraz wskaźnik chłonności w postaci co najmniej jednego żółtego paska zmieniającego barwę pod wpływem moczu 5. Pieluchomajtki muszą posiadać przylepcorzepy umożliwiające wielokrotne rozpinanie i zapinanie. 6. Pieluchomajtki dla dorosłych - rozmiar L, obwód w pasie od 90-150cm, chłonność conajmniej 2700 ml. 6. Pieluchomajtki dla dorosłych - rozmiar XL, obwód w pasie 90-160cm. Chłonność pieluchomajtek XL co najmniej 3000g - chłonność wg. normy ISO - wymagane przedłożenie karty produktowej / technicznej w całości jawnej dla Zamawiającego oraz innych wykonawców. Wymagania bezwzględne dla pieluchomajtek dla dzieci: 1. Pozytywna opinia Instytutu Matki i Dziecka lub PZH lub dokument wystawiony przez producenta - który jest równoznaczny z dokumentami typu: PZH, IMiD. 2. Pieluchomajtki muszą być wykonane z laminatu paroprzepuszczalnego (tzw. oddychającego) 3. Pieluchomajtki muszą posiadać co najmiej jeden ściągacz taliowy oraz falbanki wewnętrzne zapobiegające wypadaniu zawartości. 4. Pieluchomajtki muszą posiadać zapięcia umożliwiające wielokrotne rozpinanie i zapinanie. 5. Pieluchomajtki dla Noworodków muszą posiadać wycięcie na pępek lub specjalne miejsce na pępowinę. 6. Minimalne chłonności całkowite dla poszczególnych rozmiarów nie mogą być mniejsze niż:2-5kg - 250 g; 3-6kg - 330 g; 7-14 kg - 400 g; 12-22 kg - 550 g .Chłonność całkowita badana wg normy ISO. Chłonność pieluchomajtek musi być potwierdzona oświadczeniem producenta.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="9"><LOT_NUMBER>9</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 9</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 9.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Zestaw serwet operacyjnych, barierowych, wykonanych z chłonnego i nieprzemekalnego laminatu składającego się z dwóch warstw (folia polietylenowa, włóknina polipropylenowa), obszary wzmocnione wykonane z włókniny polipropylenowej minimalnej gramaturze materiału podstawowego, bez wzmocnienia 55g/m2, w części wzmocnionej min. 110 g/m2 i odporności na penetracje płynów min. 200 cmH2O - próbka 1 szt. - o składzie minimalnym: a) serweta na ekran anestezjologiczny o wym. min. 150x240 cm z taśmą samoprzylepną - 1 szt. b) serweta dolna o wym. min. 180x170 cm z taśmą samoprzylepną - 1 szt. c) serwety boczne o wymiarach min. 75x90 cm wykończone taśmą lepną na całej długości dłuższego boku - 2 szt. d) serweta do nakrycia stolika Mayo, z zewnętrzną warstwą chłonną o wym. min. 80x145 cm, składany teleskopowo- 1 szt. e) serweta do nakrycia stołu instrumentariuszki o wym. 140x190 cm f) ściereczki z niepylącej włókniny medycznej do rąk min. 3 szt. SZT 800</P><P>2 Zestaw serwet operacyjnych do zabiegów w chirurgii kolana, barierowych, wykonanych z chłonnego i nieprzemekalnego laminatu składającego się z dwóch warstw (folia polietylenowa, włóknina polipropylenowa), obszary wzmocnione wykonane z włókniny polipropylenowej minimalnej gramaturze materiału podstawowego, bez wzmocnienia 55g/m2, w części wzmocnionej min. 110 g/m2 i odporności na penetracje płynów min. 200 cmH2O o składzie minimalnym: a) serweta na stolik instrumentariuszki - 1 szt. 190x140 cm b) serweta na stolik Mayo skladany teleskopowo 80x145 cm c) serweta nieprzylepna 150x175 cm d) osłona na kończynę 35x80 cm e) serweta do oblozenia kończyny 320 x 245 cm z elastycznym, samouszczelniajacym się otworem Ø 5x7 cm f) 2 taśmy samoprzylepne 10 x 50 cm, szt. g) serwetki do rąk z włókniny medyczne minimum 2 -4 szt. SZT 20</P><P>3 Sterylny pełnoochronny fartuch chirurgiczny, posiadający miękkie poliestrowe mankiety nie powodujące nacisku na skórę,szwy wewnętrzne wykonane technika ultradźwiękową. Gramatura 40 g/m2. Szerokie rękawy zapewniają swobodę ruchów, nieprzemakalne wstawki w przedniej części i w rekawach chronią operatora przed przenikaniem płynów. U góry zapinany na rzep typu combi tape, pozwalajacy na zapięcie w dowolnym miejscu fartucha, troki łączone kartonikiem, sposób założenia i konstrukcja pozwala na aplikację fartucha zapewniającą zachowanie sterylności zarówno z przodu jak i ztyłu operatora, kolor niebieski. Odporność na przenikanie cieczy w części wzmocnionej &gt; 160 cm H2O.Minimalna odporność na rozerwanie na sucho- 303 Kpa, na mokro 217 Kpa. Na opakowaniu odklejana etykieta z numerem serii, datą ważności produktu. Rozmiary M- L-XL. SZT 500</P><P>4 "Sterylny pełnoochronny fartuch chirurgiczny posiadający miękkie poliestrowe mankiety nie powodujące nacisku na skórę, szwy wewnętrzne wykonane techniką ultradźwiekową. Gramatura 40 g/m2 Szerokie rękawy zapewniają swobodę ruchów. U góry zapinany na rzep typu combi tape, pozwalający na zapięcie w dowolnym miejscu fartucha, troki łączone kartonikiem, sposób założenia i konstrukcja pozwala na aplikację fartucha zapewniającą zachowanie sterylności zarówno z przodu jak i z tyłu operatora, kolor niebieski. Odporność na przenikanie cieczy w części wzzmocnionej &gt;40 cm H2O. Minimalna odporność na rozerwanie na sucho – 139 Kpa, na mokro 138 Kpa.</P><P>Na opakowaniu odklejana etykieta z numerem serii, datą ważności produktu. Rozmiary M- L - XL " SZT 1000.</P><P>5 Serweta operacyjna, włókninowa, do pokrycia stołu operacyjnego, o wym min. 140x190 cm, gramatura minimum 55g/m2 SZT 100</P><P>6 "Zestaw serwet operacyjnych do cięcia cesarskiego, barierowych, wykonanych z chłonnego i nieprzemekalnego laminatu dwu lub trójwarstwowego o składzie min. a) 1 serweta do nakrycia stołu instrumentariuszki 150x200 cm b) 1 serweta na stolik Mayo 80x145 cm c) 1 serweta do cięcia cesarskiego z torbą na płyny oraz oknem 29 x 19 cm wypełnionym folią chirurgiczną 250x200x315 cm d) 1 chłonna serweta dla noworodka 87x90 cm e) 1 taśma samoprzylepna 10x50 cm f) 2 ręczniki celulozowe min. 30x30 cm</P><P>Materiał obłożenia spełniający wymogi normy EN 13 795 (1-3) lub równoważną na poziomie wymogów podwyższonej funkcjonalności; każdy zestaw musi posiadać informację o dacie ważności i nr serii w postaci naklejki do umieszczenia w karcie pacjenta. Serwety operacyjne min. dwuwarstwowe wykonane z włókniny polipropylenowej i folii polietylenowej o minimalnej gramaturze materiału podstawowego, bez padu chłonnego 55g/m2 (pad chłonny 55g/m2). Chłonność materiału laminatu min. 156ml/m2, chłonność w miejscu padu min.386 ml/m2.. Odporność na przenikanie cieczy min. 200 cm H2O oraz odporności na rozerwanie na sucho w strefie niewzmocnionej min. 161 kPa, w strefie wzmocnionej min. 361 kPa. Produkt bezpiecznie pakowany: zawartość zestawu owinięta w serwetę na stół narzędziowy i umieszczona w blisterze, zestawy do transportu pakowane w 2 kartony. Klasa palności I.</P><P>" SZT 200.</P><P>7. "Sterylny Zestaw operacyjny do pilnego cięcia cesarskiego. Zapakowany w zbiorczym opakowaniu, skład:</P><P>1. Serweta na stolik instrumentariuszki – służąca, jakozawinięcie zestawu, wymiar 150x200 cm, ze wzmocnieniem. Wymagania: folia 57 g/m2, wzmocnienie 30g/m2, – 1 szt.</P><P>2. Serweta chirurgiczna w kształcie litery T do cięcia cesarskiego, dwuwarstwowa, składająca się z: folia PE 30 g/m2, warstwa chłonna od strony pacjenta 25g/m2 o wymiarach 200/250x315 cm, posiadająca otwór o wymiarach 29x19 cm, wypełniony folią chirurgiczną. Serweta posiada zintegrowany, okalający worek do przechwytywania płynów wyposażony w sztywnik, podłączenie ssaka i organizatory przewodów. Wymagania: wytrzymałość na rozerwanie na sucho/mokro w obszarze krytycznym: 177/172 kPa, wytrzymałość na penetracje płynu 200 cm H2O – 1 szt.</P><P>3. Serweta operacyjna rozmiar 75x90cm, 2 warstwowa – 1 szt.</P><P>4. Kocyk dziecięcy biały 87x90cm – 1 szt.</P><P>5. Taśma lepna 10x50cm - 1 szt.</P><P>6. Opatrunek na ranę z absorbującą poduszką wiskozowa z lekko przylegającą do rany warstwą kontaktową. Wodoodporny, przepuszczający parę wodną. Klej hypoalergiczny. Rozmiar całkowity 9x25cm. Ilość 1 szt. 7. Dren z końcówką typu Yankauer z PVC 24CH, 2,1m. Yankauer 20CH, okrągła końcówka 4 oczka, końcówki kompatybilne z posiadanym ssakiem i osprzętem Zamawiającego – 1 szt.</P><P>8. Serwety gazowe z tasiemką 45x45 cm, 20 nitkowe, 4 warstwowe, ze znacznikiem rtg, kolor biały - 5 szt. 9. Sterylny pełnochronny fartuch chirurgiczny, wykonany z włókniny typu SMMMS, wyposażony w nieprzemakalne wstawki w przedniej części fartucha i rękawach, szwy ultradźwiękowe do wstawek, u góry zapinany na rzep z mozliwścią ufuksowania w dowolnym miejscu fartucha, rękawy wykończone elastycznym mankietem o długości min 6 cm, troki łączone kartonikiem, sposób założenia i konstrukcja pozwala na aseptyczną aplikację. Nadruk rozmiaru na każdym fartuchu, celem łatwej identyfikacji i dobrania fartucha do procedur o wymaganiach standardowych oraz wysokich, kolor fartucha niebieski lub zielony. Rozm. XL – 2 szt, oraz bez wstawek rozmiar L – 1 szt.</P><P>10. Ostrze 24 z plastikową nasadką i osłonką – 1 szt.</P><P>11. Kompres z gazy 17 nitkowy, 12 warstwowy, biały z nitką RTG, rozmiar 10x10cm – 40 szt.</P><P>12. Miseczka plastikowa z polipropylenu różowego transparentnego z podziałką 250 ml – 1 szt.</P><P>13. Miseczka plastikowa z polipropylenu transparentnego z podziałką 500 ml – 1 szt.</P><P>14. Kleszczyki blokowane min 22 cm do materiałów opatrunkowych, niebieskie – 1 szt.</P><P>15. Tupfer gazowy okrągły, wielkości śliwki cm, z nitką rtg, 20 nitkowy – 3 szt.</P><P>16. Osłona na stolik Mayo 80x145cm z wykonana z folii PE 57 mikronów z warstwą chłonną 65x145cm wykonaną z włókniny wiskozowej 30 g/m2 – 1 szt." SZT 100</P><P>8 Komplet chirurgiczny (bluza + spodnie), wykonany z materiału barierowego, nogawki bez ściągaczy, w spodniach zamiast gumki wciągnięty trok z tej samej włókniny co cały komplet, bluza z kieszeniami i z zaokrąglonym wycięciem pod szyją, materiał na całej powierzchni z włókniny SMS (100 % polipropylen) o gramaturze min. 38g/m2, dostęp co najmniej dwóch kolorów spełniający wymogi normy EN 13795-1-3, rozmiary S,M; L; XL; SZT 1000</P><P>9 Zestaw serwet operacyjnych do operacji ginekologicznych, barierowych, wykonanych z chłonnego i nieprzemekalnego laminatu składającego się z dwóch warstw (folia polietylenowa, włóknina polipropylenowa), obszary wzmocnione wykonane z włókniny polipropylenowej minimalnej gramaturze materiału podstawowego, bez wzmocnienia 55g/m2, w części wzmocnionej min. 110 g/m2 i odporności na penetracje płynów min. 200 cmH2O o składzie minimalnym: a) 1 serweta do nakrycia stołu instrumentariuszki 100x150 cm b) 1 serweta nieprzylepna dwuwarstwowa 75 x 90 cm c) 1 serweta do operacji ginekologicznych w rozmiarze 200 x 100 cm z otworem samoprzylepnym 7 x 10 cm d) 2 osłony na konczynę długie 75 cm x 120 cm e) 4 ręczniki celulozowe min. 30x30 cm SZT 600</P><P>10 Serweta na stolik Mayo w rozm. min. 79cm x 144cm z mocnej foli o łącznej gramaturze min. 90 g/m2, kolor zielony lub niebieski, z dodatkową naklejoną zewnętrzną warstwą chłonną z dwuwarstwowego laminatu w rozmiarze 60 x 145 cm,w górnej części (pod narzędzia) i z dużym wywinięciem oraz złożeniem, ułatwiającym czyste nakrycie stolika SZT 400</P><P>11 Serweta z otworem operacyjna, samoprzylepna, dwuczęściowa z możliwością regulacji średnicy otworu 45x75 cm SZT 400</P><P>12 Serweta z otworem operacyjna, samoprzylepna, dwuczęściowa z możliwością regulacji średnicy otworu 75x90 cm SZT 400</P><P>13 Serweta operacyjna, samoprzylepna z warstwą chłonną w rozmiarze 75x90 cm SZT 200</P><P>14 Sterylny pokrowiec na przewody do laparoskopii o wymiarach 13 cm – 16 cm x 200 cm –250 cm, wykonany z mocnej przezroczystej folii PE, teleskopowo złożony z taśmami odpornymi na przemakanie do mocowania na końcówkach SZT 1000</P><P>15 Sterylna taśma samoprzylepna 10 cm x 50 cm SZT 200</P><P>WARTOŚĆ OGÓŁEM:</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="10"><LOT_NUMBER>10</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 10</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 10.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Maska chirurgiczna trójwarstwowa pełnobarierowa zawiązywana na troki, wykonana z wysokiej jakości włóknin nie powodujących podrażnień skóry, sposób pakowania w kartoniki gwarantujący higieniczne przechowywanie i wyjmowanie. Spełniające wymogi normy EN 14683 SZT 4000</P><P>2 Maska chirurgiczna trójwarstwowa pełnobarierowa z gumkami na uszy, wykonana z wysokiej jakości włóknin nie powodujących podrażnień skóry, sposób pakowania w kartoniki gwarantujący higieniczne przechowywanie i wyjmowanie.Spełniające wymogi normy EN 14683 SZT 10000</P><P>3 "Ubranie chirurgiczne męskie -materiał: włóknina SMMS lub SMMS 100 % polipropylen, masa 45g/m2, kolor – niebieski lub zielony.</P><P>Spodnie:</P><P>Nogawki bez ściągaczy. Zamiast gumki wciągnięty jest trok uszyty z tej samej włókniny co cały komplet, szycie overlock, podwinięte nogawki.</P><P>Bluza: biała lamówka jako wykończenie wycięcia pod szyją (""V""), krótkie podwinięte rękawy, na dole bluzy kieszeń" SZT 600.</P><P>WARTOŚĆ OGÓŁEM:</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="11"><LOT_NUMBER>11</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 11</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Lp. PAKIET NR 11.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość Producent.</P><P>1 Elektrody bierne jednorazowe rozmiar 176 mm x 122 mm szt 1000 0,00 0,00</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="12"><LOT_NUMBER>12</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 12</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Lp. PAKIET NR 12.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Strzygarka chirurgiczna z ruchomym ostrzem. Akumulatorowa strzygarka chirurgiczna, z uniwersalnymi ostrzami do każdego typu włosów, bateria litowo-jonowa, czas ciągłej pracy minimum 160 minut po pełnym ładowaniu trwającym maksymalnie 4 godziny, ledowy wskaźnik naładowania baterii, waga max.180 gram, bezdotykowa aplikacja ostrzy z opakowania, możliwość strzyżenia z włosem i pod włos, na sucho i na mokro, klasa wodoodporności IPX7, odsetek zacięć poniżej 2 % szt 1</P><P>2 Ładowarka typu "drop-in" do strzygarki chirurgicznej z ruchomym ostrzem, zapewnia szybkie 4-godzinne ładowanie bez możliwości przełądowania baterii, bez konieczności mocowania strzygarki w celu ładowania szt 1</P><P>3 Ostrza jednokrotnego użytku, niesterylne, pakowane indywidualnie, uniwersalne do każdego rodzaju owłosienia w tym na głowie, szerokość ostrza 3,8 cm, konstrukcja eliminująca uszkodzenia skóry: nieruchome dolne ostrza chronią skórę a górne ruchome tną włosy, szt 800</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="13"><LOT_NUMBER>13</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 13</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Lp. PAKIET NR 13.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Pętla monopolarna do endoskopowej nadszyjkowej resekcji macicy i mięśniaków, jednorazowa, sterylna, rozmiar 200 x 100 mm, kabel 3 m, wtyk 4 mm, opakowanie 6 sztuk opakowania po 6 sztuk 4</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="14"><LOT_NUMBER>14</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 14</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 14.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Sztanca Cito narzędzie do pobierania wycinków 3mm szt 30</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="15"><LOT_NUMBER>15</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 15</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 15.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 PROBET Aspirator ssący do biopsji endometrium szt 200</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="16"><LOT_NUMBER>16</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 16</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 16.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartośćbrutto Producent.</P><P>1 Test do PPROM amnioquik duo plus 1 szt 40</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="17"><LOT_NUMBER>17</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 17</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 17.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1. Introduktor 7 f szt 15</P><P>2. Elektroda do stymulacji serca 7 f szt 15</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="18"><LOT_NUMBER>18</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 18</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 18.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Cewnik do żył c. 5 kanałowy 9,5 F/20 szt 20</P><P>2 Cewnik do żył c. 4 kanałowy 8,5 F/20 szt 20</P><P>3. Cewnik do żył c.3 kanałowy 7 F/20 szt 20</P><P>4. Cewnik do żył c. 2 kanałowe 7 F/20 szt 20</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="19"><LOT_NUMBER>19</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 19</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 19.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Papier termiczny - 80 mm x 30 m szt 500</P><P>2 Papier termiczny - 57 mm x 30 m szt 500</P><P>3 Papier do VIDEOPRINTERA USG SONY UPP 110 HD/ K65HM 110mm x 20 m szt 600</P><P>4 Papier do aparatu KTG (BFM- 900) INSIGHT 112 x 18 szt 24</P><P>5 Papier do aparatu KTG Bistos BT-300 130x120x250 składanka szt 50</P><P>6 Papier do zapisu KTG,,Sonicaid '' - Oxford- Meridan 800 (143x150x300) składanka szt 100</P><P>7 Papier do defibrylatora typu LIFEPAK 12 i 15, szer 100 mm9szerokośc kratki) gr. rolki 5,5 cm. 107 mm x 23 m. szt 50</P><P>8 Papier do EKG Cardiovit AT- 2 CS 200/ AT 2 Schiller 210x280x215 szt 20</P><P>9 Papier do EKG Cardiovit AT- 1 Schiller 90x90x400 szt 20</P><P>10 Papier do EKG Midicard Farum rolka 130mm x 25 m szt 100</P><P>11 Papier do EKG E- 60/ E-600 Farum rolka 110mm x 34 m szt 200</P><P>12 Papier do EKG E- 300 Farum rolka 110mm x 40 m szt 200</P><P>13 Papier do EKG Ascard - A 4 rolka 112 mm x 25 m szt 20</P><P>14 Papier do EKG 50 mm x 30 m szt 60</P><P>WARTOŚĆ OGÓŁEM:</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="20"><LOT_NUMBER>20</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 20</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 20.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Elektroda do badań EKG, przeznaczona do monitorowania, okrągła z języczkiem ułatwiającym odklejanie, wymiar 45x42mm, jednorazowego użytku, niesterylna z żelem stałym o objętości 0,23cm3 ±0,2 i wadze 0,35g ±0,03 na piance polietylenowej, snap z czujnikiem Ag/AgCl, nie zawiera PVC i latexu. opk a 50 szt. op 400</P><P>2 Elektroda do defibrylatora LifePak typu Quick Combo z przewodemwyprowadzonym na zewnątrz opakowania (kpl a 2 szt.) kpl 4</P><P>3 Elektroda klamrowa dla dorosłych (elektroda: długość 142mm, szerokość 31mm, kpl a 4 szt. - kolor: czerwony, zielony, żółty, czarny). kpl 2</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="21"><LOT_NUMBER>21</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 21</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET 21 ELEKTRODY.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka miary ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1. ELEKTRODA EKG do długookresowego monitorowania, telemetrii i monitorowania metodą Holtera, z żelem ciekłym, średnica minimum 55 mm, powierzchnia pomiarowa (żelu) minimum 250 mm2. Złącze przesunięte względem czujnika elektrody w celu zabezpieczenia przed występowaniem artefaktów ruchowych podkład z oddychającego materiału mikroporowatej włókniny. Biokompatybilność materiału klejącego i żelu potwierdzona deklaracja producenta (deklarację dołączyć) Załączyć kartę katalogową zawierającą opis techniczny oraz parametry elektryczne. opakowania nie większe niż 25 sztuk. szt 26000</P><P>2. Mankiet średni M szt 6</P><P>3. Mankiet duży L szt 4</P><P>Wartość ogółem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="22"><LOT_NUMBER>22</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 22</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 22.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka miary ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1. Jałowy zestaw do wkłucia centralnego, o składzie minimalnym:6 x kompresy gazowe 17n8w 7,5 cm x 7,5 cm,4 x tampony gazowe średniej wielkości,1 x kleszczyki plastikowe typu Kocher 14 cm, 1 x pęseta plastikowa anatomiczna niebieska 12,5 cm, 1 x serweta barierowa, włókninowa, nieprzylepna 45 cm x 75 cm, 1 x serweta barierowa, włókninowa 45 cm x 75 cm, z regulowanym otworem przylepnym (serweta dwuczęściowa)1 strzykawka typu Luer – Lock 10 ml, opakowana, 1 x igła 1,2 mm x 40 mm, 18 G, różowa, opakowana,1 x igła 0,8 mm x 40 mm, 21 G, zielona, opakowana,1 x ostrze- skalpel 6,5 cm, opakowane,1 x igłotrzymacz typu Derf 13 cm,1 x opatrunek jałowy z folii poliuretanowej 10x15cm (opakowany)Zestaw zapakowany w opakowanie typu blister, w kształcie tacki z 2 wgłębieniami na płyny, która może służyć jako pojemnik na odpadki szt 300</P><P>2. Jałowy zestaw do cewnikowania o składzie min.: 1 x kleszczyki plastikowe typu Kocher 14 cm, 1 x pęseta plastikowa anatomiczna 12,5 cm, 5 x kompresy gazowe 17n8w 7,5 cm x 7,5 cm,4 x tampony gazowe średniej wielkości,1 x serweta barierowa, włókninowa, nieprzylepna 45 cm x 75 cm, 1 x serweta barierowa, włókninowa, nieprzylepna 75 cm x 90 cm,z otworem nieprzylepnym o średnicy 10 cm; 1 strzykawka Luer 20 ml, opakowana, 1 x igła 1,2 mm x 40 mm, 18 G, różowa, opakowana,1 x żel poślizgowy w saszetce 2,7 g1 x woda sterylna w ampułce 20 ml, 1 para rękawiczek diagnostycznych M (opakowane w papier, zwinięty mankiet) Zestaw zapakowany w opakowanie typu blister, w kształcie tacki z wgłębieniami, która, może służyć jako nerka. szt 300</P><P>3. Zestaw do nakłucia lędźwiowego o składzie min.: 1 x nieprzylepna serweta z włókniny 75 cm x 90 cm, o gramaturze 55 g/m<FT TYPE="SUP">2</FT>1 x plastikowe kleszczyki typu Kocher 14 cm 6 x tupfery gazowe, wielkości śliwki ze 100 % bawełnianej gazy, 20 nitkowej – rozmiar po rozwinięciu około 20 x 20 cm1 x dwuwarstwowa, barierowa serweta z włókniny PP + PE, w rozmiarze 75 cm x 90 cm, z centralnym otworem i przylepnym brzegiem. Gramatura 55 g/m<FT TYPE="SUP">2</FT>1 x strzykawka Luer Lock 5 ml (zapakowana)1 x igła podskórna, zielona, 21 G 1 1/2 (0,8 x 40 mm) (zapakowana)1 x igła podskórna, różowa, 18 G 1 1/2 (1,2 x 40 mm) (zapakowana 1 x sterylny, samoprzylepny opatrunek chłonny z warstwa klejoną, zapakowany 7,2 cm x 5 cm Zestaw zapakowany w opakowanie typu blister w kształcie tacki z trzema wgłębieniami, która może służyć jako nerka, o łącznej pojemności 2233 ml. Na opakowaniu samoprzylepna naklejka do wklejenia do dokumentacji pacjenta. szt 300</P><P>4. "Jałowy zestaw do hemodializy w skład,którego wchodzi zarówno podłączenie i odłączenie o składzie:</P><P>Podłączenie;</P><P>— 1 para rekawiczek diagnostycznych M (opakowane w papier, zwinięty mankiet),</P><P>— 1 serweta barierowa, włókninowa, nieprzylepna 38cm x 15 cm,</P><P>— 4x kompresy gazowe 17n8w7,5cmx7,5cm,</P><P>— 2x opatrunek transparentny z folii poliuretanowej 6cm x 7cm (jałowy),</P><P>— 4x(2x2szt) przylepiec włókninowy podtrzymującej 1,25cm x 15 cm.</P><P>Rozłączenie:</P><P>— 1 para rekawiczek diagnostycznych M (opakowane w papier, zwinięty mankiet),</P><P>— 1 X pojedyncza rękawiczka diagnostyczna dla pacjenta rozmiar L,</P><P>— 4 x kompresy gazowe 17n8w 7,5cmx7,5cm,</P><P>— 2 x samprzylepny, jałowy opatrunek z wkładem chłonnym 5cm x 7,2cm.</P><P>Zestaw zapakowany w opakowanie miękkie typu blister 2w1 (podłączenie+odłączenie).</P><P>Gwarantujące zachowanie sterylności procedury w dwóch etapach.Komponenty do odłączenia są dodatkowo zapakowane." szt 12000.</P><P>RAZEM 0,00 0,00.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="0.00">0,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="23"><LOT_NUMBER>23</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 23</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 23.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 "Cewnik do odsysania w systemie zamkniętym na 72 godziny do rurek intubacyjnych o długości 54 cm, do rurek tracheotomijnych o długości 34 cm, skalowany co 1 cm, rozmiar kodowany kolorystycznie oraz numerycznie na cewniku, z jednym otworem centralnym i 2 bocznymi, z blokadą próżni wyposażoną w zatyczkę na uwięzi, pozbawiony DEHP w rozmiarach: 10; 12; 14 i 16 Fr, kompatybilny z adapterem do dróg oddechowych</P><P>" szt 100.</P><P>2 Uniwersalny adapter do dróg oddechowych z obrotowym portem do połączenia obwodu oddechowego z obrotowym portem do połączenia z rurką intubacyjną/ lub tracheotomijną, z potwierdzoną w instrukcji użycia możliwością stosowania przez 7 dni, z portem dostępu w osi adaptera i rurki pozwalającym bez rozłączania obwodu oddechowego oraz bez rozłączania adaptera od rurki intubacyjnej/tracheostomijnej na odsysanie w systemie zamkniętym, otwartym, wykonanie procedury bronchoskopii, mini-Bal, rozgałęziony pod kątem 45 stopni, z jednokierunkowym portem luer do przepłukiwania cewnika umożliwiającym także podanie leku, z silikonową, bezobsługową, samouszczelniającą się, dwudzielną zastawką oddzielającą całkowicie komorę płukania od dróg oddechowych pacjenta szt 50</P><P>3 Zestaw: cewnik Foley 100 % silikon ØCH: 12-22. Dł. cewnika 41 cm. Poj. balonu 10 ml. z wypełnienie balonu: załączona strzykawka 10 ml z 10 % roztworem gliceryny - zapewniająca szczelność balonu przez 6 tygodni bez konieczności cotygodniowej rewizji polegającej na opróżnieniu balonu z wody i ponownego jego wypełnieniania zadaną ilością wody. Cewnik z końcówką i linią cieniodajną w RTG na całej długości. Transparentny. Sterylizowany EtO .Zintegrowany fabrycznie z workiem kolekcyjnym uniwersalnym łącznikiem schodkowym, z bezigłowym portem do pobierania próbek moczu, komorą kroplową (Pasteur'a) wyposażoną w filtr odpowietrzający, oraz w zastawką antyrefluksyjną, nieprzepuszczalny dla bakterii i szczelny filtr odpowietrzający na worku, czytelną podziałka w ml, elastyczny, odporny na zagięcie dren łączący, z zaciskiem i klamrą oraz z optymalnym mocowaniem systemu dzięki podwójnemu hakowi z dodatkowym podwiązaniem, z systemem zapobiegającym kapaniu- dolny kranik spustowy do obsługi jedną ręką + schowek na dren spustowy. Dwie naklejki z nr REF i serii do dokumentacji. Czas utrzymania do 6 tygodni. szt 100</P><P>4 Kaniula dotętnicza 20 G 1,1 x 45 mm, przepływ 49 ml/min., cewnik z PTFE, z zaworem odcinającym - suwakowo-kulkowym typu Floswitch w kolorze czerwonym, ze skrzydełkami z otworami do przyszycia do skóry pacjenta, sterylne, jednorazowego użytku, pakowane w TYVEK, opk./25 szt. z systemem mocowania z okienkiem z folii paroprzepuszczalnej PU (MVTR – min. 1500g/m<FT TYPE="SUP">2</FT>/24h) z wycięciem na zawór Floswitch 10 mm x 15 mm, z 3 paskami do prowadzenia linii. szt 300</P><P>5 Zestaw do pomiaru diurezy godzinowej, sterylny. Dwuświatłowy dren łączący 150 cm, łącznik do cewnika foley wyposażony w płaski, łatwy do zdezynfekowania bezigłowy port do pobierania próbek z przezroczystym okienkiem podglądu do kontroli obecności moczu i procesu pobierania próbki oraz w uchylną zastawkę antyzwrotną, na wejściu do komory dren zabezpieczony spiralą antyzagięciową na odcinku min. 5 cm, komora pomiarowa 500 ml, wyposażona w zabudowany, niemożliwy do przekłucia filtr hydrofobowy, cylindryczna komora precyzyjnego pomiaru wyskalowana linearnie od 1 do 40 ml co 1 ml, z cyfrowym oznaczeniem co 5 ml, komory pomiarowej od 40 do 90 ml co 5 ml i od 90 do 500 ml co 10 ml. Opróżnianie komory poprzez przekręcenie zaworu o 90 st. bez manewrowania komorą, niewymienny worek na mocz 2000 ml połączony fabrycznie posiadający filtr hydrofobowy, zastawkę antyzwrotną oraz kranik typu T podwieszany ku górze w otwartej zakładce. Worek skalowany co 100 ml od 25 ml. Możliwość podwieszania zestawu na minimum 3 niezależne sposoby. szt 50</P><P>6 "Czepek do mycia głowy pacjenta, nie wymagający dodatkowego namoczenia głowy, bez spłukiwania, dwuwarstwowa struktura czepka z wyraźnie oddzieloną w celu równomiernego rozprowadzenia roztworu zewnętrzną folią od nawilżonej warstwy absorpcyjnej, zawierający w składzie: 150g (+/- 10g) nie wymagającego spłukiwania roztworu z zawartością wody, simetikonu, składników zapobiegających powstawaniu elektryczności statycznej, bez lateksu, w opakowaniu zapewniającym możliwość podgrzewania w kuchence mikrofalowej do 30 sekund przy mocy 1.000 W. Instrukcja użycia w języku polskim na opakowaniu jednostkowym. Produkt zarejestrowany jako kosmetyk lub wyrób medyczny.</P><P>" szt 300.</P><P>7 "Jednorazowy system do kontrolowanej zbiórki luźnego stolca wyposażony w: silikonowy rękaw o długości 167 cm z wbudowaną w strukturę silikonu na całej długości substancją neutralizującą nieprzyjemne zapachy; balonik retencyjny z niebieską kieszonką dla umieszczenia palca wiodącego; port do napełniania balonika retencyjnego z sygnalizatorem, który wypełnia się, gdy balonik osiągnie wielkość optymalną dla pacjenta oraz port do irygacji umożliwiający także doodbytnicze podanie leków, z klamrą zamykającą światło drenu w celu utrzymania leku w miejscu podania. System zawiera port do pobierania próbek stolca, pasek koralikowy do podwieszania kompatybilny z ramami łóżek szpitalnych i z miejscem na opis.</P><P>System przebadany klinicznie (ocena bezpieczeństwa stosowania systemu do 29 dni), czas utrzymania systemu do 29 dni, biologicznie czysty. W zestawie 3 worki do zbiórki stolca, o pojemności 1000 ml, z zastawką zabezpieczającą przed wylaniem zawartości skalowane co 25 ml oraz z filtrem węglowym.</P><P>" szt 50.</P><P>8 Worki wymienne kompatybilne z zestawem do kontrolowanej zbiórki stolca pojemności 1000 ml, skalowane co 25 ml w tym numerycznie co 100 ml, z zastawką zabezpieczającą przed wylaniem zawartości i filtrem węglowym pochłaniającym nieprzyjemne zapachy i zapobiegającym balonowaniu worka, biologicznie czyste w opakowaniu po 10 szt. szt 100</P><P>9 "Sterylna woda do nawilżania tlenu w jednorazowym pojemniku 500 ml, z adapterem do dozownika tlenu, z możliwością użycia do wyczerpania pojemności opakowania przez okres minimum 30 dni. Dostarczany tlen przepływa przez dwie komory (komorę boczną z otworami dyfuzyjnymi i komorę główną) co zapobiega osadzaniu się cząsteczek wody wewnątrz drenu tlenowego. Dźwiękowy alarm bezpieczeństwa uruchamiany przez ciśnieniową zastawkę upustową o czułości minimum 282 cm H2O (4 psi) zapobiegający uszkodzeniu pojemnika przy przekroczeniu bezpiecznych wartości przepływu tlenu.</P><P>" szt 200.</P><P>10 "Zestaw do toalety jamy ustnej zawierający w jednym opakowaniu szczoteczkę do zębów z odsysaniem z zastawką do regulacji siły odsysania oraz z gąbką na górnej powierzchni, bezalkoholowy płyn do płukania ust z 0,05 % roztworem chlorku cetylopirydyny, gąbka-aplikator, preparat nawilżający do ust na bazie wodnej.</P><P>Każde pojedyncze opakowanie pełni jednocześnie funkcję pojemnika." opakowanie po 10szt 10.</P><P>11 Oddychający, jednorazowy podkład absorpcyjny, z wkładem żelowym, pozostający suchy po zaabsorbowaniu płynu warstwa zewnętrzna trwale związana z rdzeniem chłonnym, wykonany z min 4 warstw, WVTR min. 3600 g/m2/24godz, dostosowany do systemów podgrzewania pacjenta z marginesami uszczelniającymi z laminatu z każdej strony części chłonnej.wymiar 61 x 91 cm – chłonnośc min. 1800g szt 300</P><P>12 Opatrunek hypoalergiczny do mocowania cewników tlenowych, dwunastniczych, żołądkowych i innych cewników donosowych z trójstopniowym systemem aplikacji 8x8,7cmopakowanie dyspenser a 100szt szt 100</P><P>13 "Zamknięty bezigłowy łącznik dostępu naczyniowego, nie dłuższy niż 2cm, przezierny kompatybilny z końcówką luer i luer-lock, o przepływie grawitacyjnym 525 ml/min (+-25 ml), zgodnym z wymaganiami normy ISO 10555, możliwość podłączenia u pacjenta przez 7 dni lub 100 aktywacji.</P><P>Zastawka w postaci łatwej do skutecznej dezynfekcji jednoelementowej, jednolitej materiałowo silikonowej podzielnej membrany (która winna też obejmować w całości górną końcówkę łącznika), zewnętrznie osadzonej na plastikowym przeźroczystym konektorze, jednorodna materiałowo powierzchnia styku końcówki luer przy połączeniu z systemem dostępu naczyniowego, wnętrze pozbawione części mechanicznych, prosty tor przepływu. Dostosowany do użytku z krwią, tłuszczami, alkoholami, chloheksydyną oraz lekami chemioterapeutycznymi. Przestrzeń martwa max. 0,10 ml, wytrzymały na ciśnienie płynu iniekcyjnego min.17,2 bara=250psi, na ciśnienie zwrotne min.6,7 bara=97psi. protektor męski umożliwiający podłączenie bez ryzyka skażenia wkłucia.</P><P>" szt 800.</P><P>14 Zestaw przedłużający z bezigłowym zaworem dostępu naczyniowego, do wielokrotnego kontaktu z krwią, lipidami, chemioterapeutykami, chlorheksydyną i alkoholami, z potrójnym przedłużaczem o średnicy makro i długości 15 cm z 3 zaciskami, objętość wypełnienia 2,25 ml, prędkość przepływu przez zestaw z drenem 445 ml/min, dreny zakończone bezigłowym urządzeniem dostępu naczyniowego bez mechanicznych części wewnętrznych z prostym i widocznym torem przepływu (łącznik całkowicie przezierny), kompatybilny z końcówką Luer i Luer-lok, z jednolitą materiałowo, łatwą do dezynfekcji silikonową, przezierną, podzielną membraną split septum zewnętrznie osadzoną na przeźroczystym plastikowym konektorze (membrana powinna obejmować w całości górną końcówkę łącznika/konektora). Czas stosowania do 7 dni lub 100 aktywacji, w zależności co nastąpi pierwsze. opakowania po 100 sztuk 5</P><P>15 Saszetki żelujące przeznaczone do zagęszczania płynnej treści jelitowej. Zawarty w saszetkach, węglowy system kontroli zapachów zmniejsza i eliminuje nieprzyjemne zapachy oraz efekt „balonowania się” worka. Opakowanie 100szt opakowanie po 100szt 2</P><P>16 "Oddychający, jednorazowy podkład absorpcyjny, z wkładem żelowym, pozostający suchy po zaabsorbowaniu płynu warstwa zewnętrzna trwale związana z rdzeniem chłonnym, wykonany z min 4 warstw, WVTR min. 3600 g/m2/24godz, dostosowany do systemów podgrzewania pacjenta z marginesami uszczelniającymi z laminatu z każdej strony części chłonnej.</P><P>Wymiar 102 x 229 cm - chłonność min. 4000 g " szt 100.</P><P>17 Zestaw przedłużający z bezigłowym zaworem dostępu naczyniowego, do wielokrotnego kontaktu z krwią, lipidami, chemioterapeutykami, chlorheksydyną i alkoholami, z podwójnym przedłużaczem o średnicy makro i długości 15 cm z 2 zaciskami, objętość wypełnienia 1,6 ml, prędkość przepływu przez zestaw z drenem 445 ml/min, dreny zakończone bezigłowym urządzeniem dostępu naczyniowego bez mechanicznych części wewnętrznych z prostym i widocznym torem przepływu (łącznik całkowicie przezierny), kompatybilny z końcówką Luer i Luer-lok, z jednolitą materiałowo, łatwą do dezynfekcji silikonową, przezierną, podzielną membraną split septum zewnętrznie osadzoną na przeźroczystym plastikowym konektorze (membrana powinna obejmować w całości górną końcówkę łącznika/konektora). Czas stosowania do 7 dni lub 100 aktywacji, w zależności co nastąpi pierwsze. Protektor męski umożliwiający podłączenie bez ryzyka skażenia wkłucia, produkt sterylny, jednorazowego użytku, na każdym opakowaniu nadruk nr serii i daty ważności szt 200</P><P>18 Urządzenie dostępowe do fiolki o średnicy szyjki 13 mm, z bezigłowym zaworem SmartSite. Przystosowany do pracy końcówkami Luer Lock i Luer. Objętość wypełnienia zestawu 0,09 ml, długość 3,5 cm. Wytrzymały na nadciśnienie wewnątrz portu powyżej 30 psi, na podciśnienie wewnątrz portu - 12,5 psi. Posiada przeźroczystą obudowę, umożliwiającą kontrolę wzrokową. Membrana jednorodna wykonana z wytrzymałego na odkształcenie silikonu, powierzchnia membrany od strony zaworu wejściowego typu żeński płaska – zapewniająca prosty sposób czyszczenia i odkażania - zalecany środek dezynfekcyjny 70 % alkohol izopropylowy. Produkt nie zawiera lateksu, metalu, PCV i DEHP. Żywotność min. 100 użyć. szt 200</P><P>19 Urządzenie dostępowe do fiolki o średnicy szyjki 20 mm z bezigłowym zaworem SmartSite. Przystosowany do pracy końcówkami Luer Lock i Luer. Objętość wypełnienia zestawu 0,09 ml, długość 3,7 cm. Wytrzymały na nadciśnienie wewnątrz portu powyżej 30 psi, na podciśnienie wewnątrz portu - 12,5 psi. Posiada przeźroczystą obudowę, umożliwiającą kontrolę wzrokową. Membrana jednorodna wykonana z wytrzymałego na odkształcenie silikonu, powierzchnia membrany od strony zaworu wejściowego typu żeński płaska – zapewniająca prosty sposób czyszczenia i odkażania - zalecany środek dezynfekcyjny 70 % alkohol izopropylowy. Produkt nie zawiera lateksu, metalu, PCV i DEHP. Żywotność min. 100 użyć. szt 200</P><P>20 Kaniula ze skrzydełkami, z portem iniekcyjnym do podawania bolusów z samodomykalnym koreczkiem typu clik /nie wymagającym dociśnięcia do pełnego zamknięcia/, wykonana z termoplastycznego poliuretanu o potwierdzonym klinicznie zmniejszaniu powikłań zakrzepowo-zapalnych w naczyniu * min. 3 badania dołączone do oferty), bez lateksu, bez PVC, kontrastująca w promieniach Rtg /5 - 6 wtopionych pasków kontrastujących/, o wysokim współczynniku penetracji /ostrości/, z zastawką antyzwrotną zapobiegającą wypływowi krwi podczas wkłucia, widoczna data ważności na opakowaniu jednostkowym - sterylna, sterylizowana inną metodą niż EO, opakowanie sztywne, zabezpieczające przed utrata jałowości</P><P>Rozmiary 18 G 1,3 x 45 mm przepływ min. 103 ml/min, zielona szt 24000.</P><P>16 G 1,8 x 45 mm przepływ min. 236 ml/min, szara szt 1000</P><P>20 G 1,1 x 32 mm przepływ 67 ml/min, różowa szt 25000</P><P>22 G 0,9 x 25 mm przepływ 42 ml/min niebieska szt 24000</P><P>21 Koreczki dwustronne męsko-żeńskie (combi) do kraników i wkłuć, łatwo wkręcane i wykręcane, kompatybilne i szczelne z zakończeniami kraników i wkłuć obwodowych, centralnych, tętniczych, wykonane z polipropylenu – materiału o wysokiej sprężystości, co zapewnia lepsze uszczelnienie i zapobiega przeciekaniu, kompatybilne z zakończeniem typu Luer i Luer-Lock strzykawki i drenu do przetoczeń, jałowe, pojedynczo pakowane, w kolorze pomarańczowym szt 20000</P><P>22 Kaniula neonatologiczna/pediatryczna, wykonana z podwójnie oczyszczonego teflonu PTFE, widoczna w USG, ze zdejmowalną osłoną skrzydełek bocznych ułatwiającą chwyt podczas zakładania, bez portu bocznego, sztywne opakowanie typu Tyvek, 0,6 x 19 mm (26 G) kod barwny fioletowy. Przepływ spowolniony: 13 ml/min. szt 3000</P><P>23 Kaniula neonatologiczna/pediatryczna, wykonana z podwójnie oczyszczonego teflonu PTFE, widoczna w USG, ze zdejmowalną osłoną skrzydełek bocznych ułatwiającą chwyt podczas zakładania, bez portu bocznego, sztywne opakowanie typu Tyvek, 0,7 x 19 mm (24 G) kod barwny żółty. Przepływ spowolniony: 13ml/min. szt 3000</P><P>24 Koreczki luer lock z trzpieniem wystającym poza krawędź koreczka wskazującym kierunek nakładania, pakowane w sposób zapobiegający przypadkowej kontaminacji – indywidualnie w komorach dopasowanych do kształtu koreczka na blistrze 4 szt., kompatybilne z kaniulami z poz. 1-8 szt 3000</P><P>25 "Rurka intubacyjna zbrojona z medycznego PVC, bez DEHP, bez lateksu, wstępnie ukształtowana, z mankietem wysokoobjętościowym-niskociśnieniowym o kształcie walca, z jednym znacznikiem głębokości intubacji nad mankietem dla rozmiarów do 5,5; dwoma znacznikami od rozmiaru 6,0; oznaczenie rozmiaru rurki na korpusie, na łączniku ISO 15 mm oraz na baloniku kontrolnym z podaniem średnicy mankietu od rozmiaru 5,0; atraumatyczna, końcówka rurki zaokrąglona, wygięta w kierunku wnętrza rurki i wyprofilowana w kształcie bawolego nosa, linia RTG od zakończenia spirali do końca rurki, rurka skalowana jednostronnie co 1 cm, z otworem Murphy, dren i balonik kontrolny w kolorze innym niż korpus rurki, zmniejszony niskoprofilowy balonik kontrolny dla rozmiarów rurki od 3,0-4,5; łącznik ISO 15 mm kodowany kolorem dla optymalnego wyboru rozmiaru cewnika do odsysania zgodnie z normą PN-EN ISO 8836:2014-12, sterylna, do intubacji przez usta i nos, w rozmiarach od 3,0 do 9,5 co pół, spirala metalowa całkowicie wtopiona w ściankę rurki na całej jej długości, opakowanie papier-folia.</P><P>" szt 300.</P><P>26 "Rurka intubacyjna wykonana z termowrażliwego PCV, bez DEHP, bez lateksu, z mankietem wysokoobjętościowym-niskociśnieniowym o kształcie walca, z jednym znacznikiem głębokości intubacji nad mankietem dla rozmiarów do 5,5; dwoma znacznikami od rozmiaru 6,0; oznaczenie rozmiaru rurki na korpusie, na łączniku ISO 15 mm oraz na baloniku kontrolnym z podaniem średnicy mankietu od rozmiaru 5,0; końcówka rurki zaokrąglona, wygięta w kierunku wnętrza rurki i wyprofilowana w kształcie bawolego nosa, linia RTG na całej długości rurki, rurka skalowana jednostronnie co 1 cm, z otworem Murphy, dren i balonik kontrolny w kolorze innym niż korpus rurki, zmniejszony niskoprofilowy balonik kontrolny dla rozmiarów rurki od 3,0-4,5; łącznik ISO 15 mm kodowany kolorem dla optymalnego wyboru rozmiaru cewnika do odsysania zgodnie z normą PN-EN ISO 8836:2014-12, sterylna, do intubacji przez usta i nos, w rozmiarach od 3,0 do 10,0 co pół, opakowanie papier-folia.</P><P>" szt 1500.</P><P>27 "Sterylna maska krtaniowa jednorazowego użytku, z PCV, bez użebrowania, z kopułą maski o budowie chroniącej przed wklinowaniem nagłośni, z przezroczystym mankietem i rurką oddechową tworzącymi jedną całość, stabilizator uszczelnienia pomiędzy rurką i mankietem, ze wzmocnioną grzbietową częścią mankietu co chroni przed jego podwijaniem się w trakcie zakładania, z wbudowanym w ścianę rurki oddechowej na całej jej długości drenem do napełniania mankietu. Dren do napełniania mankietu wchodzący do stabilizatora uszczelnienia, opuszczający ściankę rurki oddechowej pod kątem 45 stopni w obrębie konektora 15mm. Maska bez zawartości lateksu, DEHP oraz bisfenolu (BPA). Rozmiar maski kodowany kolorem mankietu i balonika kontrolnego z dodatkowym oznaczeniem numerycznym na baloniku kontrolnym oraz na rurce oddechowej. Opakowanie sztywne typu blister odwzorowujące kształt produktu. Na opakowaniu instrukcja użycia.</P><P>Maska w rozmiarach i zakresach wagowych odpowiednio: dla roz 1 (&lt;5kg); dla roz 1,5 (5-10kg); dla roz 2 (10- 20kg);dla roz 2,5 (20-30kg); dla roz 3 (30-50kg); dla roz 4 (50-70kg) i dla roz 5 (&gt;70kg).</P><P>" szt 40.</P><P>28 Sterylny worek do dobowej zbiórki moczu, 2L, dren 90 cm, skalowanie co 100 ml, bezzwrotny zawór w kształcie litery T, zastawka antyrefluksyjna szt 15000</P><P>29 Wieszak na worki do moczu - plastikowy szt 1600</P><P>30 Kranik odcinający do terapii dożylnej, trójdrożny z przedłużaczem 10 cm bez DEHP, wykonany z poliwęglanu -tworzywa odpornego na mechaniczne pęknięcia oraz na wszystkie leki w tym również na działanie lipidów i leków do chemioterapii. Białe trójramienne pokrętło (ramiona tej samej długości) umożliwiające swobodną i precyzyjną obsługę kraników i podwójny: optyczny i wyczuwalny identyfikator pozycji otwarty/zamknięty, jałowy, j.u. objętośc wypełnienia 0,8 ml, sterylizowany radiacyjnie szt 2000</P><P>31 rampa trójkranikowa z 3 zaworami bezigłowymi (port dostępu naczyniowego do wielokrotnego kontaktu z krwią, lipidami, chemioterapeutykami, chlorheksydyną, alkoholami, wolny od lateksu i części metalowych, możliwość stosowania do 7 dni lub 140 aktywacji, co pozwala na bezpieczne prowadzenie terapii dożylnej, dren 150 cm bez DEHP, z niezależnie obracającą się nakrętką umożliwiająca podłączenie do linii bez skręcania łączonych elementów, wyposażona zatyczką typu Flow stop, która,zapobiega wyciekowi i zapewnia sterylność zestawu (umożliwia wypelnienie linii bez konieczności jej odłączania) szt 600</P><P>32 Układ oddechowy dwururowy karbowany dla dorosłych, do aparatu do znieczulenia, średnica rur 22mm, rury długości 1,8 wykonane z polietylenu, łącznik Y bez portu kapno, dodatkowa rura długości 1,8 m wykonana z polietylenu, bezlateksowy worek 2 L zamocowany na rurze worka. Jednorazowy, mikrobiologicznie czysty, bez ftalanów, czas użycia do 7 dni, opakowanie foliowe w zestawie z 3m linią do gazometrii, łączniki M/M szt 200</P><P>33 "Układ oddechowy dwururowy karbowany do respiratora dla dorosłych, średnica rur 22mm, rozciągliwy w zakresie od 0,6 m do długości 1,8 m, rury wykonane z polipropylenu, łącznik Y bez portu kapno. Jednorazowy, mikrobiologicznie czysty, bez ftalanów, czas użycia do 7 dni, opakowanie foliowe w zestawie z 3m linią do gazometrii, łączniki M/M</P><P>" szt 200.</P><P>34 Układ oddechowy dwururowy karbowany do respiratora dla dorosłych, średnica rur 22mm, rozciągliwy w zakresie od 0,5 m do długości 1,5 m, rury wykonane z polipropylenu, łącznik Y bez portu kapno. Jednorazowy, mikrobiologicznie czysty, bez ftalanów, czas użycia do 7 dni, opakowanie foliowe w zestawie z 3m linią do gazometrii, łączniki M/M szt 200</P><P>35 "Układ oddechowy dwururowy karbowany do respiratora dla dorosłych, średnica rur 22mm, rozciągliwy w zakresie od 0,6 m do długości 1,8 m, rury wykonane z polipropylenu, łącznik Y z kolankiem z portem kapno, kolanko odłączalne od łącznika Y. Jednorazowy, mikrobiologicznie czysty, bez ftalanów, czas użycia do 7 dni, opakowanie foliowe w zestawie z 3m linią do gazometrii, łączniki M/M</P><P>" szt 200.</P><P>36 Sterylne, jednorazowe żółte pudełko do liczenia igieł, odporne na przebicia, wyposażone w przyrząd do zdejmowania ostrzy, przylepny bloczek z pianki oraz magnes, połówki urządzenia można rozdzielać celem użycia w różnych miejscach, dodatkowo z boku pojemnika bezpieczne zamknięcie-automatyczne zabezpieczenie zatrzaskowe oraz 3 półokrągłe zawiasy na drugim z boków, na zewnątrz dwie taśmy przylepne do mocowania pudełka, pojemność minimum 20, 40 zużytych igieł lub ostrzy, pakowane pojedynczo w opakowanie typu folia-papier. szt. 100</P><P>37 "Serweta ochronna na stół operacyjny, przeciwodleżynowa, 5-cio warstwowa, zintegrowana wielopunktowo na całej powierzchni chłonnej, bez przeszyć, samowygładzająca się, zapobiegająca przesuwaniu się warstwy zewnętrznej względem rdzenia; wykonana z włókniny polipropylenowej, wysokochłonnej polimerowej warstwy środkowej i spodniej pełnobarierowej teksturowanej folii polietylenowej, zabezpieczającej przed przesuwaniem się i ślizganiem podkładu po powierzchni.</P><P>Parametry:</P><P>— chłonność min. 35ml/100cm2,</P><P>— gramatura podstawowa: 295 g/m2,</P><P>— wymiary: min. 100 x 225cm ±5cm, rdzeń chłonny o długości co najmniej 51x205+/-3 cm zakończony dodatkowymi marginesami z nieprzeziernego laminatu o szerokości nie większej niż 10 +/-3 cm po obu stronach na całej szerokości podkładu,</P><P>— zgodne z ISO 9073-6: odprowadzanie wilgoci min. 45 mm w czasie 60s, wskaźnik chłonności min. 2650 %,</P><P>— pakowana po 20 sztuk/najmniejsze opakowanie jednostkowe.</P><P>" szt. 300.</P><P>38 Końcówka do odsysania z rączką o średnicy wewnętrznej 4,2 mm wyposażona w osłonkę chroniącą delikatne narządy z otworami widoczną w promieniach RTG o dł.175mm (razem z rączką – 300mm), podwójnie pakowana w opakowanie zewnętrzne folia/ papier i wewnętrzne opakowanie folia perforowana szt. 200</P><P>36 Ostrze wymienne jednorazowego użytku ze stali węglowej, pasujące do standardowych trzonków. Opakowanie foliowane, barwny kod poszczególnych rozmiarów. Graficzna identyfikacja rodzaju ostrza –rysunek. Bezpośrednio na ostrzu wygrawerowana nazwa producenta i numer ostrza, opakowanie 100 szt., rozm. 10 – 24 op. 180</P><P>37 Końcówka do odsysania z rączką o średnicy wewnętrznej 4,2 mm wyposażona w osłonkę chroniącą delikatne narządy z otworami widoczną w promieniach RTG o dł.175mm (razem z rączką – 300mm), podwójnie pakowana w opakowanie zewnętrzne folia/ papier i wewnętrzne opakowanie folia perforowana szt. 200</P><P>38 Końcówka do odsysania pola operacyjnego z rączką w okolicach delikatnych narządów z koszyczkiem w kontrastowym kolorze widocznym w USG z 6 otworami, długość końcówki ssącej 155mm (razem z rączką – 220mm), pakowana podwójnie w wewnętrzny worek foliowy i zewnętrzne opakowanie folia/papier, opakowanie zbiorcze 10szt szt. 200</P><P>39 Sterylny zestaw do odsysania pola operacyjnego składający się z drenu łączącego o długości 2,1 m średnicach 5,6/8,0 z uniwersalną zieloną końcówką o średnicy od 8 do 18 mm z możliwością dopasowywania przez docięcie oraz końcówki do odsysania Yankauer z kontrolą odsysania, podwójnie pakowany w opakowanie zewnętrzne folia/papier i wewnętrzne opakowanie folia perforowana. szt. 200</P><P>40 Końcówka do odsysania Yankauer z kontrolą odsysania, podwójnie pakowany w opakowanie zewnętrzne folia/papier i wewnętrzne opakowanie folia perforowana. szt. 500</P><P>41 Jednorazowe szczoteczki ze środkiem dezynfekcyjnym CHG do chirurgicznego mycia rąk i przedramion, o wymiarze 8cmx5cmx4cm wykonane z tworzywa (z jednej strony nylonowe szczecinki jednakowej długości a z drugiej gąbka poliestrowa nasączona 4 % roztworem glukonianu chlorheksydyny- 25 ml,wyposażone w czyścik do paznokci), pakowane po 30 sztuk w karton służący jako podajnik szczoteczek szt. 1000</P><P>RAZEM.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="24"><LOT_NUMBER>24</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 24</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 24.</P><P>Dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry.</P><P>Lp. Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Czujnik do pomiaru SPO2 miękki-silikonowy szt 20</P><P>RAZEM.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="25"><LOT_NUMBER>25</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 25</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>L.p. PAKIET NR 25 Jednostka Ilość cena jedn. netto Wartość netto Stawka VAT Wartośćbrutto Nr katalog</P><P>1. Nakłuwacz automatyczny MEDLANCE 2,4 jednorazowy sterylny szt. 40 000 8 %</P><P>2. Pipety Pasteura plastikowe niejałowe 3ml szt. 2 000 8 %</P><P>3. Mikrometoda Kabe z rozpylonym EDTA-K2 z kapilarą na 200ul szt. 600 8 %</P><P>4. Probówka z polipropylenu stożkowa z kołnierzem 7ml ze znacznikami szt. 17 000 8 %</P><P>5. Korki do probówek z pozycji 4 szt. 500 8 %</P><P>6. Probówki z polistyrenu przejrzyste okrągłodenne 5ml/12x75/serologia szt. 18 000 8 %</P><P>7. Probówka z rozpylonym EDTA-K2, poj. 1ml do morfologii z korkiem filetowym szt. 1 700 8 %</P><P>8. Probówka biochemiczna do preparacji surowicy 4-5ml z polipropylenu z korkiem,granulatem i wykrzepiaczem do szybkiego wykrzepiania szt. 2 500 8 %</P><P>9. Zestaw do OB na1 ml(0,8 ml krwi+0,2ml cytryn.) z przebijalnym korkiem szt. 1 000 8 %</P><P>10. Probówki do koagulologii z korkiem na 1.8 ml krwi szt. 1 000 8 %</P><P>11. Probówki typu Eppendorf o poj. 1,5ml stożkowe szt. 15 000 8 %</P><P>12. Pojemniki plastikowe do badania moczu niesterylne szt. 12 000 8 %</P><P>13. Pojemniki plastikowe do badania moczu sterylne szt. 3 500 8 %</P><P>14. Naczynka Cobas 0,75ul szt. 20 000</P><P>15. Naczyńka do analizatora Technicon 0.5ml szt. 3 000 8 %</P><P>16. Naczyńka do analizatora Technicon 2ml szt. 6 000 8 %</P><P>17. Szkiełka podstawowe cięte z matowym rantem do opisu /op.50szt./ op. 100 8 %</P><P>18. Szkiełka nakrywkowe 22x22 mm /op.100 szt/ op. 6 8 %</P><P>19. Szkiełka podstawowe /op. 50 szt./ szt. 50 8 %</P><P>20. Kapilary z heparyną Li do gazometrii poj.130ul/śr.2,3mm,dł.75mm/op250 szt. 2 000 8 %</P><P>21. Kapturki do kapilar do gazometrii,śr. 2,3mm szt. 4 000 8 %</P><P>22. Mieszalniki do kapilar do gazometrii,śr. 2,3mm szt. 2 000 8 %</P><P>23. Bagietka laboratoryjna z polipropylenu szt. 200 8 %</P><P>24. Bagietki koagulologiczne z polistyrenu z harpunem i łopatką szt. 200 8 %</P><P>25. Końcówki do pipet automatycznych do 200ul /biała/ szt. 4 000 8 %</P><P>26. Końcówki do pipet automatycznych do 1 000ul /biała/ szt. 20 000 8 %</P><P>27. Pojemniki na próbki kału poj.60ml z zakrętką i łopatką szt. 1 500 8 %</P><P>28. Probówki stożkowe z PS 12ml do wirowania moczu,z wgłębieniem na 0,5ml odwirowanego osadu, z podziałką szt. 12 000 8 %</P><P>29. Kamery z PMMA do analizy osadu moczu,10-komorowe, z siatką typu "Pentasquare", 100 sztuk w op. op. 10 8 %</P><P>30. Zestaw do pobierania materiału na obecność owsika ludzkiego. Każdy zestaw z instrukcją pobrania oraz etykietą na dane pacjenta szt. 100 23 %</P><P>31. Kieliszki do leków plastikowe szt. 500 8 %</P><P>32. Probówki przejrzyste sterylne z polistyrenu z korkiem 5 ml /12x92/ szt. 500 8 %</P><P>33. Wymazówka z tworzywa sztucznego z wacikiem wiskozowym w probówce(13x165mm)z podłożem Amies,sterylne,pakowane indywidualnie(folia+preparowany papier z instrukcją w j.polskim). Do oferty dołączyć dokument potwierdzający przeżywalność szczepów wzorcowych w okresie 72 godzin szt. 2 000 8 %</P><P>34. Wymazówki z tworzywa sztycznego z wacikiem dakronowym w probówce transportowej(13x165mm)bez podłoża, sterylne, z etykietą szt. 300 8 %</P><P>35. Pipety Pasteura plastikowe niejałowe 1ml z podziałką szt. 1 500 8 %</P><P>36. Probówki do liczenia retikulocytów szt. 100 8 %</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="26"><LOT_NUMBER>26</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 26</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 26.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1. Strzykawki do gazometrii z suchą napyloną heparyną litową zrównoważoną jonami wapnia,z bezpiecznym korkiem do zamknięcia strzykawki, z tłokiem uszczelniającym się po napływie krwi do wybranej objętości,sterylne, kompatybilne z Radiometer Flex 80 szt. 4 000</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="27"><LOT_NUMBER>27</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 27</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 27.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent/ nr kat.</P><P>I. PRÓŻNIOWY SYSTEM DO POBIERANIA KRWI</P><P>1 Probówka do koagulologii o pojemności o poj. 1,8- 2,0 ml krwi, 3,2 % cytrynian sodu, kompatybilne z aparatem SYSMEX CA 560 szt. 16 000</P><P>2 Probówka do koagulologii pediatryczna o pojemności 0,9- 1,0 ml krwi, 3,2 % cytrynian sodu, kompatybilne z aparatem SYSMEX CA 560 szt. 1 000</P><P>3 Probówka do OB. cytrynian sodu 3,2 % do automatycznego odczytu 1,5 - 2,0 ml. Wykonawca zobowiązany jest oddać w dzierżawę analizator do OB. Na czas trwania umowy (nowy aparat) szt. 3 500</P><P>4 Probówka do morfologii z EDTA-K3 na 1,5 - 2 ml, kompatybilne z posiadanym aparatem Yumizen 500 szt. 28 000</P><P>5 Probówka do morfologii pediatryczna z EDTA-K3 na 0,9 - 1,0 ml, kompatybilne z posiadanym aparatem Yumizen 500 szt. 1 000</P><P>6 Probówka na 4 ml do biochemii z aktywatorem wykrzepiania. Czas wykrzepiania do 30 min potwierdzony dokumentem producenta- probówka kompatybilna z posiadanym aparatem PETNRA 400 - HORIBA i BA400 szt. 40 000</P><P>7 Igły systemowe o wymiarach 0,7;0,8;0,9 szt. 18 000</P><P>8 Igły systemowe przezierne sterylne o wymiarach 0,7; 0,8 szt. 20 000</P><P>9 Uchwyty do igieł systemowych i przeziernych z gwintem szt. 42 000</P><P>10 Uchwyty z zintegrowanym zabezpieczeniem przeciw zakłuciu po pobraniu do igieł systemowych i przeziernych szt. 2 000</P><P>11 Probówki do analizy osocza z heparyną litową o pojemności 4 ml szt. 25 000</P><P>12 Adapter typu luer szt. 15 500</P><P>13 Koszt dzierżawy automatycznego aparatu do OB. Podać cenę dzierżawy za 1 miesiąc i przemnożyć przez ilość miesięcy. m-c 24</P><P>RAZEM x x.</P><P>Wymagania dotyczące probówek:</P><P>2 Na indywidualnej etykiecie wymagane informacje: znak sterylności, termin ważności, symbol odczynnika preparującego krew</P><P>3 Wskaźnik określający ilość pobranego materiału wyraźnie widoczny dla pobierającego</P><P>4 Oferowany system ma możliwość współpracy z systemem typu Luer (igły, venflon)</P><P>5 Probówka do koagulologii zawierająca 3,2 % cytrynian sodu z podwójną ścianką ograniczającą wpływ warunków zewnętrznych na trwałość odczynnika</P><P>6 Igły systemowe, probówki,uchwyty (holdery) i adaptery typu Luer muszą być wykonane przez jednego producenta</P><P>7 System spełnia wymagania ISO 6710</P><P>8 Probówki zakręcane gwintowane gwarantujące łatwe i bezpieczne otwieranie, szczelne wielokrotne zamykanie probówki, niwelujące występowanie efektu aerozolowego. Do OB dopuszcza się probówki bez gwintu.</P><P>9 Wszystkie probówki wykonane z tworzywa sztucznego</P><P>10 Szkolenie personelu szpitala na każdym oddziale w zakresie zamkniętego systemu pobierania krwi.</P><P>11 Wszystkie oferowane igły o dł. Ostrza 38 mm</P><P>Wymagania dotyczące aparatu:</P><P>1 Aparat do pomiaru OB - aparat automatyczny fabrycznie nowy, z mieszadłem, czytnikiem kodów paskowych i drukarką.</P><P>2 Zestaw probówek kontrolnych do wewnątrzlaboratoryjnej kontroli poprawności działania aparatu</P><P>3 Możliwość oznaczania próbek w czasie 15 min, 30 min, 60 min. - wyniki podawane są w mm/ godz</P><P>4 W ramach bezpłatnego serwisu dokładny przegląd konserwatorski po każdym roku pracy aparatu.</P><P>5 Naprawa aparatu w ciągu 24 godz. od momentu zgłoszenia awarii.</P><P>6 Probówki oferowane do aparatu muszą być komptybilne ze statywem do metody manualnej logarytmicznej- statyw jako beckup</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="28"><LOT_NUMBER>28</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 28</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Pakiet nr 28.</P><P>Prokalcytonina J.m. Ilość Cena Wartość netto VAT Wartość brutto Nr katalogowy.</P><P>1. Odczynnik /120 oznaczeń/ op. 6 8 %</P><P>2. Kalibrator op. 2 8 %</P><P>3. Kontrola 2-poziomowa op. 6 8 %</P><P>Razem: 0,00 zł.</P><P>Aktualne karty charakterystyk w formie papierowej dostarczyć z pierwszą dostawą odczynników.</P><P>Wymagane aplikacje na aparat Pentra 400.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="29"><LOT_NUMBER>29</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 29</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 29.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Blony do mamografii a/100 szt postać:18 x 24 op. 50</P><P>2 Błony do mamografii a/100 szt postać:24 x 30 op. 10</P><P>3 wywoływacz G138i 2x20l op. 50</P><P>4 utrwalacz G334i 2x25l op. 50</P><P>Wartość ogółem:</P><P>Filmy tego samego producenta i tej samej marki o czułości AGFA HDR - C Plus.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="30"><LOT_NUMBER>30</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 30</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 30 RURKI TRACHEOSTOMIJNE.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 rurka tracheostomijna z mankietem wysokoobjętościowym niskociśnieniowym z linią RTG ze stałym transparentnym szyldem z oznaczeniem średnicy zewnętrznej i wewnętrznej rurki, transparentny balonik kontrolny oraz dren łączący z rurką, transparentny łącznik 15 mm, w komplecie tasiemka oraz prowadnica rozm 5-10 szt. 400</P><P>2 Rurka tracheostomijna z mankietem wysokoobjetościowym niskociśnieniowym z przedłużoną częścią proksymalną z obrotowym szyldem oraz z wewnętrzną kaniulą rozm 5,6,7,8, szt. 50</P><P>3 Rurka tracheostomijna z medycznego PCV z obrotowym szyldem z otworem fenestracyjnym z mankietem wraz z dwoma wielorazowymi kaniulami wewnętrznymi z otworem fenestracyjnym i bez otworu z obrotowymi łącznikami i złączem bagnetowym, w komplecie obturator oraz koreczek do dekaniulacji oraz taśma do mocowania różne rozmiary 4,5,8,10 szt. 30</P><P>Wartość ogółem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="31"><LOT_NUMBER>31</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 31</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 31 SYSTEM SSAKA PRÓŻNIOWEGO.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 "Wkłady jednorazowego użytku:· pojemność 2000 ml +/- 5 %</P><P>· posiadające hydrofobowy zawór zabezpieczający instalację próżniową przed zalaniem.</P><P>· odcięcie ssania przez zawór hydrofobowy po zebraniu co najmniej 1800 ml płynu.</P><P>· średnica pokrywy wkładu 10 cm.</P><P>· na pokrywie tylko 2 przyłącza: do próżni i do pacjenta (brak dodatkowych otworów w pokrywie, zamykanych korkami, łączonych dodatkowymi łącznikami itp.).</P><P>· szczelne zamknięcie wkładu.</P><P>· wykonane z miękkiego materiału niezawierającego PCV.</P><P>· pojedynczo pakowane w opakowanie typu folia lub folia – papier z trwale naniesioną datą ważności.</P><P>" szt. 500.</P><P>2 "Pojemniki wielorazowego użytku:· kompatybilne z wkładami jednorazowymi</P><P>· zapewniające prawidłowe działanie ssaka (rozprężanie worka i zasysanie treści).</P><P>· z czytelną skalą umożliwiającą odczytanie ilości odessanej treści z podziałką co 25 ml.</P><P>· odporne na uszkodzenia mechaniczne - wykonane z nietłukącego się tworzywa sztucznego, nadające się do sterylizacji w temp. powyżej 100 stopni C i dezynfekcji w powszechnie stosowanych środkach dezynfekcyjnych.</P><P>· posiadające zintegrowany zawór do otwierania i zamykania próżni.</P><P>" szt. 200.</P><P>WARTOŚĆ OGÓŁEM:</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="32"><LOT_NUMBER>32</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 32</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 32 filtry oddechowe.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 "Filtr elektrostatyczny oddechowy do zastosowania na bloku operacyjnym: - skuteczność filtracji bakteryjnej min. 99,99 %;</P><P>— skuteczność filtracji wirusowej min. 99,99 %,</P><P>— opór przepływu przy 60l/min. &lt;2cm H20,</P><P>— waga max. 19 g,</P><P>— przestrzeń martwa max. 35ml,</P><P>— zakres objętości oddechowych: 150-1200ml,</P><P>— czas pracy do 24 godzin,</P><P>— sterylne pakowane pojedynczo,</P><P>— złącza 22M/15F-22F/15M ISO,</P><P>— wyposażone w port do kapnografii,</P><P>— sterylne pakowane pojedynczo" szt. 2000.</P><P>2 "Filtr elektrostatyczny oddechowy z wymiennikiem ciepła i wilgoci do zastosowania na oddziale intensywnej terapii:- skuteczność filtracji bakteryjnej min. 99,99 %;</P><P>— skuteczność filtracji wirusowej min. 99,99 %,</P><P>— skuteczność nawilżania przy VT 500ml &gt;30 mgH2O/L,</P><P>— temperatura wyjściowa &gt;30st.C przy VT=250, 500, 750, 1000ml po 2 godzinach,</P><P>— opór przepływu przy 60l/min. &lt;3,5 cm H20,</P><P>— waga max. 35 g,</P><P>— przestrzeń martwa max. 45ml,</P><P>— zakres objętości oddechowych: 150-1200ml,</P><P>— czas pracy do 24 godziny,</P><P>— sterylne pakowane pojedynczo,</P><P>— złącza 22M/15F-22F/15M ISO,</P><P>— wyposażone w port do kapnografii" szt. 2000.</P><P>3 "Wymiennik ciepła i wilgoci do tracheostomii (celulozowy) z portem tlenowym i portem do odsysania:- wbudowany port do podłączenia tlenu;</P><P>— centralnie umieszczony port do odsysania,</P><P>— opór przepływu przy 60l/min. &lt;2cm H20,</P><P>— masa max. 9 g,</P><P>— przestrzeń martwa max. 18ml,</P><P>— temperatura wyjściowa min. przy VT 500ml 28 st.C,</P><P>— nawilżanie min. 28,4mg H20/L przy VT=500ml,</P><P>— dla pacjentów o masie ciała powyżej 15kg,</P><P>— złącza ISO 15F,</P><P>— czas pracy 24 godz.,</P><P>— sterylne pakowane, pojedynczo,</P><P>— powierzchnia wymiany wilgoci &gt; 500cm2" szt. 2000.</P><P>4 Filtr mechaniczny Hygroster z wydzielonym wymiennikiem ciepła i wilgoci posiadający następujące parametry: Wydajność nawilżania przy VT 500 ml &gt;33mg/l; Wydajność filtracyjna dla bakterii I wirusów 99,999999 %, powierzchnia wymiany wilgoci ok. 2000 cm2, martwa przestrzeń max 98 ml; masa max 55 g. wydajnośc wymiany ciepła powyżej 32 stopni Celcjusza przy VT 250 ml. sterylny, pakowany pojedyńczo szt. 200</P><P>WARTOŚĆ OGÓŁEM:</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="33"><LOT_NUMBER>33</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 33</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 33 KATETERY.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość Producent.</P><P>1 Katetery do przepłukiwań naczyń szt. 20</P><P>2 Kateter do embolektomii szt. 20</P><P>Wartość ogółem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="34"><LOT_NUMBER>34</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 34</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 34.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 elektroda silikonowa 6 x 6 cm szt 144</P><P>2 elektroda silikonowa wtapiana z grubym wejściem szt 96</P><P>3 elektroda silikonowa wtapiana z cienkim wejściem szt 48</P><P>4 kabel z cienkim wejściem do kostki aparatu DUOTER MINI szt 12</P><P>5 elektroda Bergoniego szt 3</P><P>6 podkład do elektrody Bergoniego szt 3</P><P>7 kieszonkowy tester elektrod do elektroterapii szt 1</P><P>8 taśma 45 m THERA BAND czerwona szt 1</P><P>9 taśma 45 m THERA BAND zielona szt 1</P><P>10 taśma 45 m THERA BAND niebieska szt 2</P><P>11 taśma 45 m THERA BAND czarna szt 1</P><P>12 taśma 45 m THERA BAND żółta szt 1</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="35"><LOT_NUMBER>35</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 35</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 35.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>Parametry.</P><P>1 Masa Fango opakowania po 12 kg op. po 12 kg 25</P><P>2 Folia do Fango w rolkach rolki 18</P><P>Wartość ogółem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="36"><LOT_NUMBER>36</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 36</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 36.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Drut Kirschnera różne rozmiary szt 10</P><P>2 Piłki drucviane Gigli 500 mm grube szt 50</P><P>3 Piłki drucviane Gigli 500 mm szt 40</P><P>Wartość ogółem:</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="37"><LOT_NUMBER>37</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 37</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 37 siatki przepuklinowe.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Siatka chirurgiczna do operacyjnego leczenia przepuklin, dziana z monofilamentowych włókien polipropylenowych,fabrycznie ukształtowana, sterylna, o gramaturze 60g/m2, grubości 0,53mm i porowatości(wielkości porów) 1,5mm, rozmiar 6 cm x 14 cm szt 75</P><P>2 Siatka chirurgiczna do operacyjnego leczenia przepuklin, dziana z monofilamentowych włókien polipropylenowych,fabrycznie ukształtowana, sterylna, o gramaturze 36g/m2, grubości 0,39mm i porowatości(wielkości porów) 1,0mm, rozmiar 6 cm x 14 cm szt 65</P><P>3 Siatka chirurgiczna do operacyjnego leczenia przepuklin, dziana z monofilamentowych włókien polipropylenowych, sterylna, o gramaturze 60g/m2, grubości 0,53mm i porowatości(wielkości porów) 1,5mm, rozmiar 20 cm x 30 cm szt 5</P><P>4 Siatka chirurgiczna do operacyjnego leczenia przepuklin, dziana z monofilamentowych włókien polipropylenowych, sterylna, o gramaturze 60g/m2, grubości 0,53mm i porowatości(wielkości porów) 1,5mm, rozmiar 7,5 cm x 15 cm szt 45</P><P>5 Siatka chirurgiczna do operacyjnego leczenia przepuklin, dziana z monofilamentowych włókien polipropylenowych, sterylna, o gramaturze 60g/m2, grubości 0,53mm i porowatości(wielkości porów) 1,5mm, rozmiar 15 cm x 15 cm szt 5</P><P>6 Klej tkankowy niebieski (z czystego N-butylo-2-cyjanoakrylanu) do fiksacji siatek przepuklinowych w otwartych zabiegach chirurgicznych, zamykania niewielkich ran skórnych, biokompatybilny, bakteriostatyczny, z możliwością przechowywania w temperaturze pokojowej, gotowy do użycia po wyjęciu z saszetki,fiolka a 0,5ml szt 60</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="38"><LOT_NUMBER>38</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 38</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 38 końcówki do noża harmonicznego.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość Producent.</P><P>1 Jednorazowa końcówka do noża harmonicznego dł. ramienia 36 cm, śr 5 mm. Końcówka posiada dwa przyciski aktywujące max i min. Możliwość cięcia i koagulacji, kształt uchwytu pistoletowy. szt 6</P><P>2 Jednorazowa końcówka do noża harmonicznego dł. 9 cm. Końcówka posiada dwa przyciski aktywujące max i min. Kształt uchwytu nożycowy, możliwość cięcia i koagulacji. Narzędzie kompatybilne z przetwornikiem pizoelektrycznym posiadającym niebieski przewód dla zwiększonej widoczności. szt 8</P><P>3 Jednorazowa końcówka do zabiegów na otwarto do zamykania naczyń (do 7 mm włącznie) wykorzystujące technologię, kontrolowanej termicznie termofuzji tkanek, współpracujące z generatorem GEN11, dł. bransz 40mm. Instrument posiadający zakrzywione bransze, aktywowany ręcznie lub nożnie. szt 4</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="39"><LOT_NUMBER>39</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 39</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 39.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry grubość nitka ilość saszetek kod cena jedn. Netto wartość netto wartość brutto.</P><P>Nić wchłanialna, pleciona, syntetyczna, wykonana z kopolimeru składającego się w 90 % z glikolidu i w 10 % z L-laktydu, powlekana mieszaniną równych części, składających się w 50 % z kopolimeru glikolidu i L-laktydu(35/65) oraz w 50 % ze stearynianu wapnia, o czasie wchłaniania 56-70 dni, czas podtrzymania tkankowego: 75 % początkowej zdolności podtrzymywania - 14 dni, 50 %-40 % - 21 dni po zaimplantowaniu, 25 % początkowej zdolności podtrzymywania - 28 dni.</P><P>1 igła 19 mm 3/8 koła odwrotnie tnąca kosmetyczna, o zakończeniu micro-point, nić bezbarwna 4/0 45 cm 108</P><P>2 22 mm 1/2 koła igła okrągła 3/0 70 cm 216</P><P>3 26 mm 1/2 koła okrągła o zakończeniu krótkim tnącym 2/0 70 cm 360</P><P>4 37 mm igła okrągła 1/2 koła 2/0 70 cm 540</P><P>5 48 mm 1/2 koła igła okrągła 2/0 90 cm 576</P><P>6 37 mm 1/2 koła okrągła o zakończeniu krótkim tnacym 0 90 cm 432</P><P>7 40 mm okrągła haczykowata wzmocniona typu,,J'' 1 70 cm 288</P><P>8 37 mm 1/2 koła okrągła wzmocniona 2 90 cm 288</P><P>9 48 mm 1/2 koła okrągła 2 90 cm 480</P><P>10 37 mm igła okrągła wzmocniona 1/2 koła 1 90 cm 792</P><P>11 40 mm igła odwrotnie tnąca 1/2 koła wzmocniona 1 90 cm 72</P><P>12 48 mm igła okrągła 1/2 koła 1 90 cm 504</P><P>13 76 mm igła okragła 1/2 koła 1 70 cm 24</P><P>14 Bez igły 4/0 3x45cm 144</P><P>15 Bez igły 3/0 3x45cm 288</P><P>16 Bez igły 2/0 3x45cm 468</P><P>17 Bez igły 0 3x45 cm 216</P><P>18 Bez igły 1 3x45 cm 396</P><P>19 Bez igły 1 2x70 cm 36</P><P>20 Bez igły 2 2x70 cm 36</P><P>21 Igła chirurgiczna wielorazowego użytku ze stali nierdzewnej, tnąca, do podwiązek z poz.14-20, z dwoma oczkami do założenia nici, średnica igły 0,70 mm, długość igły 30 mm, opakowanie a 12 sztuk - - 2 opak.</P><P>22 Igła chirurgiczna wielorazowego użytku ze stali nierdzewnej, tnąca, do podwiązek z poz.14-20, z dwoma oczkami do założenia nici, średnica igły 0,80 mm, długość igły 34 mm, opakowanie a 12 sztuk - - 2 opak.</P><P>23 Igła chirurgiczna wielorazowego użytku ze stali nierdzewnej, tnąca, do podwiązek z poz.14-20, z dwoma oczkami do założenia nici, średnica igły 0,90 mm, długość igły 38 mm, opakowanie a 12 sztuk - - 2 opak.</P><P>24 Igła chirurgiczna wielorazowego użytku ze stali nierdzewnej, tnąca, do podwiązek z poz.14-20, z dwoma oczkami do założenia nici, średnica igły 1,00 mm, długość igły 42 mm, opakowanie a 12 sztuk - - 2 opak.</P><P>Nić wchłanialna, syntetyczna, monofilamentowa,niepowlekana, o czasie wchłaniania 180 - 210 dni, podtrzymywanie tkankowe: 90 % początkowej zdolności podtrzymywania - 14 dni od zaimplantowania, 50-70 % początkowej zdolności podtrzymywania po 28-35 dniach od zaimplantowania - poz.25-27 o czasie wchłaniania 13 - 36 miesięcy, zdolności podtrzymywania tkankowego:ok. 90 % po 3 miesiacach, ok. 50 %- 0 % po 7 miesiacach od zaimplantowania - poz.28.</P><P>25 17mm igła okrągła 1/2 koła 5/0 70 cm 36</P><P>26 17 mm igła okrągła 1/2 koła 4/0 70 cm 36</P><P>27 22mm igła okrągła 1/2 koła 3/0 70 cm 72</P><P>28 48mm igła okrągła przyostrzona (o zakończeniu trokarowym) 1/2 koła 1 150 cm z pętlą 24</P><P>Nić wchłanialna, pleciona, niebarwiona,wykonana z poliglaktyny 910, powlekana poliglaktyną 370 i stearynianem wapnia, o czasie wchłaniania po około 42 dniach, podtrzymywanie tkankowe: 50 % początkowej zdolności podtrzymywania - po 5 dniach od zaimplantowania, 0 % początkowej zdolności podtrzymywania - po 10-14 dniach od zaimplantowania.</P><P>29 22 mm igła okrągła 1/2 koła 3/0 70 216</P><P>30 30 mm igła okrągła 1/2 koła 2/0 70 36</P><P>31 37 mm igła okrągła wzmocniona o zakończeniu krótkim tnacym 1/2 koła 0 90 36</P><P>32 40 mm iga okrągła wzmocniona 1/2 koła 1 90 36</P><P>Nici niewchłanialne, monofilamentowe,niepowlekane, wykonane z polipropylenu i polietylenu.</P><P>33 9,3-10 mm 3/8 koła okrągła o zakończeniu krótkim tnącym mikro, 200 mikronów, oksydowana na czarno(antyrefleksyjna),podwójna 7/0 75 cm 24</P><P>34 11 mm 3/8 koła odwrotnie tnąca kosmetyczna o zakończeniu micro-point 7/0 75 cm 288</P><P>35 9,3-10 mm 3/8 koła okrągła mikronaczyniowa, 200 mikronów, oksydowana na czarno(antyrefleksyjna),podwójna 6/0 75 cm 48</P><P>36 16 mm 3/8 koła odwrotnie tnąca kosmetyczna o zakończeniu micro-point 6/0 75 cm 288</P><P>37 13 mm 3/8 koła podwójna okrągła do zwapniałych naczyń, o zakończeniu krótkim tnącym 5/0 75 cm 72</P><P>38 30 mm 1/2 koła okrągła 2/0 75 cm 144</P><P>39 65 mm igła okrągła podwójna, prosta 2/0 75 cm 36</P><P>40 22 mm igła okrągła 1/2 koła 3/0 75 cm 216</P><P>Nić syntetyczna monofilament, poliamid niewchłanialny.</P><P>41 16 mm 3/8 kola odwrotnie tnąca kosmetyczna,mikrograwerowana o trapezoidalnym kształcie trzonu i precyzyjnym dwustronnym cienkim zakończeniem z ostrzem micro-point, igła powleczona silikonem 5/0 45 cm 180</P><P>42 19 mm 3/8 kola odwrotnie tnaca kosmetyczna o zakończeniu micro-point 4/0 45 cm 612</P><P>43 19 mm 3/8 kola odwrotnie tnaca 4/0 45 cm 144</P><P>44 19 mm 3/8 koła odwrotnie tnąca 3/0 45 cm 468</P><P>45 24 mm 3/8 koła odwrotnie tnaca 3/0 75 cm 1116</P><P>46 39 mm igła odwrotnie tnąca 3/8 koła 3/0 75 cm 792</P><P>47 24 mm 3/8 koła odwrotnie tnąca 2/0 45 cm 756</P><P>48 39 mm 3/8 koła odwrotnie tnąca kosmetyczna o zakończeniu micro-point 2/0 75 cm 468</P><P>49 75 mm prosta odwrotnie tnąca 0 75 cm 468</P><P>50 39 mm 3/8 kola odwrotnie tnaca 0 75 cm 288</P><P>Nić niewchłanialna, syntetyczna, pleciona, powlekana, poliestrowa, barwiona na zielono.</P><P>51 48 mm 1/2 koła okrągło-tnąca 5 4x75 cm 12</P><P>52 podwiązka 2 150 cm 36</P><P>Nić niewchłanialna, syntetyczna, pleciona, niepowlekana, poliestrowa, barwiona na zielono,do zakładania szwu kapciuchowego techniką Mc.Donald'a przy niewydolności cieśniowo-szyjkowej macicy.</P><P>53 48 mm igła okrągła przyostrzona (o zakończeniu trokarowym) 1/2 koła,podwójna 6 75 cm 24</P><P>Wchłanialna taśma o szerokości 3 mm, z kwasu poliglikolowego, do szycia i tamowania krwawień z narządów miaższowych,niepowlekana, czas wchłaniania 60-90 dni.</P><P>54 65 mm igła okrągła,tępa 1/2 koła - 60 cm 6</P><P>Wartość ogółem:</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="40"><LOT_NUMBER>40</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 40</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 40.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Klips polimerowy niewchłanialny zamykający naczynie, od 3-10 mm 3-10 mm 900</P><P>2 Klips polimerowy niewchłanialny zamykający naczynie, od 7-16 mm 7-16 mm 400</P><P>3 Klips tytanowy średnioduzy, kształt podkowiasty 90</P><P>4 Dreny do zestawów drenażowych szklanych dwubutlowych 100 x 50, ilość 200 szt. 40</P><P>Wartość ogółem:</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="41"><LOT_NUMBER>41</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 41</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 41Linie krwi.</P><P>Lp. Dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry j.m. Ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 uniwersalne zestawy linii krwi /dreny tętniczo – żylne/ do hemodializy szt 14000</P><P>Do aparatu HDM Fresenius 4008 B:</P><P>Parametry linii krwi:</P><P>Średnica odcinka pompy krwi – 8 mm.</P><P>Średnica zbiorniczka żylnego – 22 mm.</P><P>Minimalny skład zestawu:</P><P>Worek 2 litrowy.</P><P>Zaciski układ zawirowujący krew w liniach, 2 porty do podawania leków do zbiorniczka zylnego.</P><P>2 Filtr dializatu do aparatu HDM Fresenius 4008 szt 170</P><P>RAZEM.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="42"><LOT_NUMBER>42</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 42</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 42 Igły do hemodializy.</P><P>Lp. Dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry j.m. Ilość Cena jedn.netto Wartość netto Wartość brutto producent.</P><P>1. 15 G A / 1,8 x 25 mm/ szt. 6000</P><P>2. 15 G V / 1,8 x 25 mm/ szt. 6000</P><P>3. 16 G A / 1,6 x 25 mm/ szt. 5000</P><P>4. 16 G V / 1,6 x 25 mm/ szt. 5000</P><P>5. 17 G A / 1,5 x 25 mm/ szt. 760</P><P>6. 17 G V / 1,5 x 25 mm/ szt. 760</P><P>WARTOŚĆ OGÓŁEM.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="43"><LOT_NUMBER>43</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 43</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 43 cewniki.</P><P>L.p. Wyszczególnienie j.m ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent</P><P>Cewniki dwukanałowe poliuretanowe do hemodializ w zestawach sterylnych / minimalny skład zestawu: cewnik dwukanałowy, kalibrowana prowadnica, igła wprowadzająca, rozszerzacz teflonowy, 2 korki/:</P><P>1 długość cewnika 24 cm szt 9</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="44"><LOT_NUMBER>44</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 44</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 44 cewniki.</P><P>L.p. Wyszczególnienie j.m ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent</P><P>Cewniki dwukanałowe poliuretanowe do hemodializ w zestawach sterylnych / minimalny skład zestawu: cewnik dwukanałowy, kalibrowana prowadnica, igła wprowadzająca typu Y z zastawka, rozszerzacz teflonowy, przewód do podłączenia odprowadzenia wewnątrztętniczego EKG, 2 korki/:</P><P>1 długość cewnika 15 cm szt 10</P><P>2 długość cewnika 17 cm szt 10</P><P>3 długość cewnika 20 cm szt 6</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="45"><LOT_NUMBER>45</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 45</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 45 cewniki.</P><P>L.p. Wyszczególnienie j.m ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent</P><P>Cewniki dwukanałowe silikonowe do hemodializ w zestawach sterylnych / minimalny skład zestawu: cewnik dwukanałowy, kalibrowana prowadnica, igła wprowadzająca, rozszerzacz teflonowy, 2 korki/:</P><P>1 długość cewnika 15 cm szt 10</P><P>2 długość cewnika 20 cm szt 10</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="46"><LOT_NUMBER>46</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 46</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 46 cewniki.</P><P>L.p. Wyszczególnienie j.m ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent</P><P>"cewniki dwukanałowe / do długotrwałego wykorzystania - permanentne/ silikonowe o średnicy 15F do hemodializ - minimalny skład zestawu: cewnik dwukanałowy, kalibrowany prowadnik typu J, igła wprowadzająca, trokar tunelizujący, rozszerzacz naczyniowy, system rozszerzaczy z rozdzieloną osłonką, pierścień szwów,2 korki:</P><P>".</P><P>1 długość implantu 170 mm szt 4</P><P>2 długość implantu 210 mm szt 4</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="47"><LOT_NUMBER>47</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 47</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 47 łączniki do cewników.</P><P>L.p. Wyszczególnienie j.m ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent</P><P>1 Łączniki bezigłowe do cewników dializacyjnych – minimalny przepływ krwi przez łącznik – 600 ml/min, minimalny okres stosowania – 7 dni: szt 4000</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="48"><LOT_NUMBER>48</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET 48</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 48 dializatory.</P><P>L.p. Wyszczególnienie j.m ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent</P><P>I. dializatory suche niskoprzepływowe (Low Flux) do hemodializy sterylizowane promieniami gamma</P><P>Błona polinefronowa o powierzchni:</P><P>1 1,7 m2 szt 5000</P><P>2 2,1 m2 szt 1000</P><P>II. dializatory suche wysokoprzepływowe (High Flux) do hemodializy sterylizowane promieniami gamma</P><P>Błona polinefronowa o powierzchni:</P><P>1 1,7 m2 szt 1000</P><P>2 2,1 m2 szt 3000</P><P>Razem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="49"><LOT_NUMBER>49</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 49</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 49 Dializatory.</P><P>Lp. Dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry j.m. Ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>Dializatory suche niskoprzepływowe (Low Flux) do hemodializy sterylizowane parą wodną.</P><P>1. błona heliksonowa o powierzchni: 1,4 m 2 szt 2700</P><P>RAZEM.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="50"><LOT_NUMBER>50</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 50</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 50 opatrunki hemostatyczne dla pacjentów dializowanych.</P><P>Lp. Dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry j.m. Ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>Sterylny opatrunek ze spongostanem tamujący krwawienie.</P><P>1 wymiar spongostanu 15x20 mm, wymiar opatrunku: 30x72 mm szt 16000</P><P>2 wymiar spongostanu 12x15 mm, wymiar opatrunku: 25x72 mm szt 6600</P><P>RAZEM.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="51"><LOT_NUMBER>51</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 51</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET 51.</P><P>Lp. Dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry "Zawartość.</P><P>Opakowania" "Ilość.</P><P>Opakowń.</P><P>(szt)" "Cena jedn.</P><P>Netto" Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1. Papier krepowany zielony 100 x 100 cm 250 ark 8</P><P>2 Papier krepowany biały 100 x 100 cm 250 ark 8</P><P>3 Papier krepowany zielony 75 x 75 cm 250 ark 8</P><P>4 Papier krepowany biały 75 x 75 cm 250 ark 8</P><P>5 Rekaw papierowo - foliowe 10 cm x 200 m płaskie rolki 30</P><P>6 Rekaw papierowo - foliowe 12 cm x 200 m płaskie rolki 24</P><P>7 Rekaw papierowo - foliowe 15 cm x 200 m płaskie próbka 3-5 m rolki 30</P><P>8 Rekaw papierowo - foliowe 20 cm x 200 m płaskie rolki 20</P><P>9 Rekaw papierowo - foliowe 25 cm x 200 m płaskie próbka 3-5 m rolki 20</P><P>10 Rekaw papierowo - foliowe 30 cm x 200 m płaskie rolki 20</P><P>11 Rekaw papierowo - foliowe 40 cm x 200 m płaskie rolki 10</P><P>12 Rękawy papierowo - foliowe 15 x 5 x 100 m z fałdą próbka 3-5 m rolki 30</P><P>13 Rękawy papierowo - foliowe 20 x 50-55 x 100 m z fałdą rolki 4</P><P>14 Torba foliowo - włókninowa 480- 490 mm x 640 mm op. 100 sztuk 10</P><P>15 Torba foliowo - włókninowa 480- 490 mm x 750 mm op. 100 sztuk 5</P><P>16 Taśma samoprzylepna do steryl.parą wodną ze wskaznikiem 19 mm x 50 m rolki 100</P><P>Wartość ogółem:</P><P>* opakowania foliowo-papierowe z testem do sterylizacji parowej z normami PN-EN 868 i 867. Papier o grmaturze 60-70 g. Folia siedmiowarstwowa. Wszystkie napisy i testy do kontroli sterylizacji poza przestrznenią pakowania, jednoznacznie oznaczony kierunek otwierania, wielokrotny zgrzew fabryczny, Odstęp pomiędzy powtarzającym się nadrukiem na rękawie powinien być nie większy niż 155 mm., Na opakowaniach (rękawy, torebki) umieszczony numer LOT, rozmiar, kierunek otwierania w postaci piktogramu (otwartej torebki).Dla papieru krepowanego potwierdzenie szczelności mikrobiologicznej zgodnie z DIN 58953-6 wystawione przez niezależne certyfikowane laboratorium. Wszelkie napisy naniesione na rękawach muszą być wykonane w jezyku polskim. Torebki muszą posiadać wycięcie na kciuk ułatwiające otwieranie opakowania. Rękaw musi posiadać znak bezpieczeństwa CE.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="52"><LOT_NUMBER>52</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 52</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET 52.</P><P>Lp. Dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry "Zawartość.</P><P>Opakowania" "Ilość.</P><P>Opakowń.</P><P>(szt)" "Cena jedn.</P><P>Netto" Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Test BOWIE - DICK z arkuszem wczesnego ostrzegania op/a 20 szt/ 30</P><P>2 Test INTEGRATOR parowy kl. V op. 100 sztuk 10</P><P>3 Testy chemiczne paskowe wieloparametrowe do sterylizacji parowej kl. IV op po 250 szt 100</P><P>4 Test biologiczny paskowy jednosporowy (SPORAL A) szt 120</P><P>5 Test biologiczny ampułkowy do sterylizacji parą wodną do inkubatora 3M op. 100 6</P><P>Wartość ogółem:</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="53"><LOT_NUMBER>53</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 53</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Lp. PAKIET NR 53.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametrfy Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Koc ogrzewajacy dla dorosłych na całe ciało, kompatybilny z systemem ogrzewania pacjenta Warm Touch, wykonany z miękkiej fliseliny z nacięciem umożliwiającym dostęp do klatki piersiowej i stóp. Wielowarstwowa tkanina odporna na rozdarcie i zamoczenie, pozbawiona lateksu, materiał perforowany umożliwiający swobodny przepływ powietrza. Zewnętrzna warstwa eliminujaca kontakt rozgrzanych powierzchni ze skórą pacjenta szt 150</P><P>Razem - zł - zł.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="54"><LOT_NUMBER>54</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 54</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 54.</P><P>Lp nazwa j.m. Ilość cena netto wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 pianka do higieny skóry 400ml szt 1600</P><P>2 krem ochronny do skóry 200ml szt 750</P><P>3 opatrunek typu tampograss 2cm/5m szt 25</P><P>Razem 0,00 zł 0,00 zł.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="55"><LOT_NUMBER>55</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 55</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>L.p. PAKIET NR 55</P><P>Wyszczególnienie j.m ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 Zestaw opatrunkowy mały do podciśnieniowej terapii leczenia ran o wymiarach 10 cm x 7,5cm x 3,3cm. Kompatybilny z aparatem VIVANOTEC NPWT nr ref 409504 pakowane po 3 sztuki 4</P><P>2 Zestaw opatrunkowy średni do podciśnieniowej terapii leczenia ran o wymiarach 18 cm x 12,5cm x 3,3cm. Kompatybilny z aparatem VIVANOTEC NPWT nr ref 409504 pakowane po 3 sztuki 8</P><P>3 Jałowy zbiornik na wydzielinę 300 ml połączony z dwuświatłowym drenem z silikonu o długości 180 cm. Kompatybilny z aparatem VIVANOTEC NPWT nr ref 409504 pakowane po 3 sztuki 12</P><P>Razem 0 0.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="56"><LOT_NUMBER>56</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 56</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 56.</P><P>Lp. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość Producent.</P><P>1 Zestaw drenów do drenażu dwubutlowego jamy opłucnej, sterylne, jednorazowego użytku szt. 20</P><P>2 Butla szklana do drenażu jamy opłucnej 2 litrowa szt. 10</P><P>Wartość ogółem.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="57"><LOT_NUMBER>57</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 57</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Pakiet nr 57.</P><P>L.p. dokładny opis przedmiotu zamówienia i jego parametry jednostka ilość cena jedn netto wartość netto wartość sprzedaży brutto</P><P>1. Wężyk do pompy do wstrzykiwacza automatycznego ulrich sterylny wężyk pompy XD 8003 wyposazony w trzy igły przebijajace środki z kontrastem i NaCL, zabezpieczone kapturkami ochronnymi, możliwość monitorowania ciśnienia w systemie wężyków, filtr czasteczkowy, bez zawartości latexu oraz ftalanów (DEHP) sztuki 720</P><P>2. Wężyk pacjenta do wstrzykiwacza automatycznego ulrich sterylny wężyk XD 2035 długość 250 cm, dwa zawory zwrotne, złącze luer lock, bez zawartości lateksu oraz ftalanów. sztuki 4000</P><P>RAZEM 0,00 0,00.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="58"><LOT_NUMBER>58</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 58</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 58.</P><P>Lp nazwa Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto producent.</P><P>1 gaza wyjał.17nit. 0.,5 m2 szt 500</P><P>2 gaza wyjał.17nit. 1 m2 szt 44000</P><P>3 komp.niejał.włókninowe 4w. 40g 7,5 - 7,5 x 100 op 3000</P><P>4 komp.niejał.włókninowe 4w. 40g 10-10 x 100 op 3800</P><P>5 komp.włókn.niej.4w. 40g 5-5 x 100 op 2000</P><P>6 opaska dziana 4m - 5 cm szt 3000</P><P>7 opaska dziana 4m - 10 cm szt 15000</P><P>8 opaska dziana 4m - 15 cm szt 6000</P><P>9 opaska wysciel.pod gips naturalna 15 x 3 m szt 1500</P><P>10 opaska wysciel.pod gips naturalna 10 x 3 m szt 50</P><P>11 wata opatr. 500 g op. 40</P><P>12 lignina rolki 150g szt 50</P><P>13 chusta trójkątna bawełniana szt 1200</P><P>14 opaska wyściel pod gips naturalna 12x3m szt 1300</P><P>15 op. gips. szybkowiąż.do 5-6min 3m - 12 cm szt 800</P><P>16 op.gips.szybkowiąż.do 5-6min 3m - 10 cm szt 100</P><P>17 op.gips. szybkowiąż.do 5-6 min 3m - 14-15cm szt 1500</P><P>18 gaza 17nitk szer 90cm pakowana a 100m op 650</P><P>19 komp gaz. niejał.8w.13nit. 7,5 x 7,5x100 op 1000</P><P>20 komp.gaz.niejał 8w.13nit. 10-10 x100 op 2000</P><P>21 lignina arkusze 5kg 5kg 100</P><P>22 lignina arkusze 5kg(cięta 15*20cm) 5kg 500</P><P>23 Podkłady ginekologiczne nadające się do sterylizacji 34*9 szt 1300</P><P>24 kompresy jałowe 40g 5x5 5 szt 5500</P><P>25 kompresy jałowe 40g 7.5x7,5 5szt 1000</P><P>26 kompresy jałowe 40g 10x10 5szt 3000</P><P>27 dziany rękaw elestyczny typu codofix nr 6 10 m 15</P><P>28 dziany rękaw elastyczny typu codofix nr 8 10m 15</P><P>29 dziany rękaw elestyczny typu codofix nr14 10 m 20</P><P>30 dziany rękaw elestyczny typu codofix nr 10 10 m 15</P><P>31 serweta 4w 45*45 z nitką i tasiemką radiacyjną szt 4000</P><P>32 Kompresy 17nitk. 16w. 10x10 a 100 z nitką RTG, op.100szt. 600</P><P>33 Kompresy 17nitk. 16w. 7,5x7,5 a 100 z nitką RTG, op.100szt. 600</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="59"><LOT_NUMBER>59</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 59</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 59.</P><P>Lp nazwa Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto producent.</P><P>1 Kompresy 17nitk. 16w. 10x10 a 100 z nitką RTG, klasa IIa, reg 7 op.100szt. 600</P><P>2 Kompresy 17nitk. 16w. 7,5x7,5 a 100 z nitką RTG, klasa IIa, reg. 7 op.100szt. 600</P><P>3 Jałowe tampony z 20n. gazy w kształcie kuli, miękkie, zwinięte z jednego kawałaka gazy, z nitką rtg, 13 cm x13 cm 150 szt. 5,00</P><P>4 Jałowe tampony z 20n. gazy w kształcie kuli, miękkie, zwinięte z jednego kawałaka gazy, z nitką rtg, 20cm x 20 cm op.4 szt 50,00</P><P>5 Jałowe tampony z 20n. gazy w kształcie kuli, miękkie, zwinięte z jednego kawałaka gazy, z nitką rtg, 24cm x 24cm 10 szt. 50</P><P>6 Jałowe, małe tampony z 20n. gazy w kształcie fasolki, twarde, zwinięte z jednego kawałaka gazy, z nitką rtg, 300szt 5</P><P>7 Jałowe, średnie tampony z 20n. gazy w kształcie fasolki, twarde, zwinięte z jednego kawałaka gazy, z nitką rtg, 160szt 5</P><P>8 Jałowe, duże tampony z 20n. gazy w kształcie fasolki, twarde, zwinięte z jednego kawałaka gazy, z nitką rtg 10szt 10</P><P>9 Siatkowy kompres maściowy, impregnowany maścią neutralną, trójskładnikową 5cm x 5 cm 10 szt. 10</P><P>10 Siatkowy kompres maściowy, impregnowany maścią neutralną, trójskładnikową 7,5cm x 10 cm 10szt. 10</P><P>11 Siatkowy kompres maściowy, impregnowany maścią neutralną, trójskładnikową 10cm x 10 cm 10szt 15</P><P>12 Opaska elastyczna tkana, z dwoma zapinkami, pakowana pojedynczo w kartonik, 15cm x 5m 1 szt. 2000</P><P>13 Opaska elastyczna tkana, z zapinką, pakowana pojedynczo w kartonik, 12cm x 5m szt 800</P><P>14 pianka do higieny skóry 400ml szt 1000</P><P>15 krem ochronny do skóry 200ml szt 1100</P><P>16 opatrunek typu tampograss 2cm/5m szt 40</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="60"><LOT_NUMBER>60</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 60</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 60.</P><P>Lp nazwa Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto producent.</P><P>1 Opatrunek hydrokoloidowy zbudowany z 3 hydrokoloidów: karboksymetylocelulozy sodowej, pektyny, żelatyny.</P><P>A 10x10 op po 10 szt. 15.</P><P>B 15x15 op po 10 szt. 15.</P><P>C 15x20 op po 10 szt. 10.</P><P>2 Opatrunek hydrokoloidowy cienki, zbudowany z 3 hydrokoloidów: karboksymetylocelulozy sodowej, pektyny, żelatyny.</P><P>A 10x10 op po 5 szt. 15.</P><P>B 15x15 op po 5 szt. 10.</P><P>3 Opatrunek hydrożelowy w postaci żelu, składający się w 80 % z wody, 15 % glikolu propylenowego, 5 % pektyny i karboksymetylocelulozy sodowej</P><P>4 tubka 15g op po 1 szt. 30</P><P>5 przylepny opatrunek piankowy wykonany w technologii hydrofiber</P><P>A 10x10 op po 10 szt. 10.</P><P>B 12,5x12,5 op po 10 szt. 10.</P><P>C 14x19,8 op po 5 szt. 20.</P><P>6 Opatrunek hydrowłóknisty w postaci płytek w technologii Hydrofiber składający się w 100 % z Karboksymetylocelulozy sodowej</P><P>A 5x5 op po 10 szt. 10.</P><P>B 10x10 op po 10 szt. 20.</P><P>C 15x15 op po 5 szt. 10.</P><P>7 Opatrunek Hydrofiber z jonami srebra zbudowany z podwojnej warstwy włókien Karboksymetylocelulozy sodowej o wysokich właściwościach chłonnych, wzmocniony przeszyciami</P><P>A 5x5 op po 10 szt. 20.</P><P>B 10x10 op po 10 szt. 30.</P><P>C 15x15 op po 5 szt. 20.</P><P>D 2*45 op po 5szt 5.</P><P>8 miękki,cienki,elastyczny opatrunek dopasowujący się do</P><P>Ciała,opatrunek piankowy z silikonową perforowaną warst.</P><P>Kontaktową.składa się z 3 warstw.</P><P>A 8x8 op po10 10.</P><P>B 10x10 op.po 10 10.</P><P>C 15x15 op.po 10 10.</P><P>D 5,5x12 op.po 10 10.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="61"><LOT_NUMBER>61</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 61</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 61.</P><P>Lp nazwa Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto producent.</P><P>1 Włókninowy, sterylny opatrunek do zabezpieczania wkłuć obwodowych, posiadający luźną podkładkę, zaokrąglone brzegi,klej akrylowy rozmiar 7,6 cm x 5,1 cm, opakowanie papierowo-foliowe szt 20000</P><P>2 Sterylny przezroczysty półprzepuszczalny opatrunek do mocowania kaniul obwodowych u dzieci, wzmocnienie włókniną w części obejmującej kaniulę, ramka ułatwiająca aplikację, proste wycięcie na port pionowy, zaokrąglone brzegi, 2 włókninowe paski mocujące, rozmiar 5x5,7 cm, odporny na działanie środków dezynfekcyjnych zawierających alkohol, klej akrylowy równomiernie naniesiony na całej powierzchni przylepnej,opakowanie typu folia-folia z polietylenu. Potwierdzenie bariery folii dla wirusów =&gt;27nm przez niezależne laboratorium szt 2800</P><P>3 Przylepiec hypoalergiczny z bialego jedwabiu z klejem akrylowym z ząbkowanymi brzegami ułatwiającymi dzielenie bez użycia nożyczek; o duzej wytrzymałości mechanicznej, oddychający, przepuszczalny dla pary i powietrza.1,25cm x 9,1-9,15m szt 4000</P><P>4 Przylepiec opatrunkowy na białej włókninie perforowanej, półelastycznej o wysokiej przylepnosci, wodoodporny, hypoalergiczny, z klejem akrylowym, na rolce,z papierem podkładowym 5cm x 10m szt 2500</P><P>5 Przylepiec chirurgiczny, z włókniny poliestrowej bez zawartości wiskozy i celulozy, hypoalergiczny, perforowany na całej powierzchni umożliwiającej dzielenie bez nożyczek wzdłuż i w poprzek, oddychający, z klejem akrylowym, wodoodporny, o dużej przylepności długoterminowej i pierwotnej 2,5cm x 9,1-9,15m szt 8000</P><P>6 Przylepiec hypoalergiczny z bialego jedwabiu z klejem akrylowym z ząbkowanymi brzegami ułatwiającymi dzielenie bez użycia nożyczek; o duzej wytrzymałości mechanicznej, oddychający, przepuszczalny dla pary i powietrza.2,5cm x 9,1-9,15m szt 2000</P><P>7 Przylepiec chirurgiczny, z włókniny poliestrowej bez zawartości wiskozy i celulozy, hypoalergiczny, perforowany na całej powierzchni umożliwiającej dzielenie bez nożyczek wzdłuż i w poprzek, oddychający, z klejem akrylowym, wodoodporny, o dużej przylepności długoterminowej i pierwotnej 1,,25cm x 9,1-9,15m szt 4000</P><P>8 Plaster opatrunkowy włókninowy, hypoalergiczny, przepuszczalny dla pary wodnej i powietrza o wymiarach 1m x 6cm szt 200</P><P>9 Plaster opatrunkowy włókninowy, hypoalergiczny, przepuszczalny dla pary wodnej i powietrza o wymiarach 1m x 8cm szt 200</P><P>10 Włókninowy opatrunek wyspowy z włókniny poliestrowej, nacięcię wzdłuż długższego boku, rozciągliwy, oddychający, sterylny,na kleju akrylowym rozm wkładki chłonnej: 2,8x3,8cm; rozm. opatrunku: 5x7,2cm szt 2000</P><P>11 Włókninowy opatrunek wyspowy z włókniny poliestrowej,nacięcię wzdłuż długższego boku, rozciągliwy, oddychający, sterylny, rozm wkładki chłonnej: 5x10,5cm; rozm. opatrunku: 10x15cm szt 2000</P><P>12 Włókninowy opatrunek wyspowy z włókniny poliestrowej, nacięcię wzdłuż długższego boku, rozciągliwy, oddychający, sterylny, rozm wkładki chłonnej: 5x20,5cm; rozm. opatrunku: 10x25cm szt 1000</P><P>13 Włókninowy opatrunek wyspowy z włókniny poliestrowej, nacięcię wzdłuż długższego boku rozciągliwy, oddychający, sterylny, rozm wkładki chłonnej: 3,4x6,5; rozm. opatrunku: 6x10cm szt 2000</P><P>14 Przylepiec chirurgiczny, hypoalergiczny, z przezroczystego mikroporowatego polietylenu, perforowany na całej powierzchni umożliwiającej dzielenie bez nożyczek wzdłuż i w poprzek, elastyczny z wodoodpornym klejem akrylowym 2,5cm x9,1-9,15m szt 6000</P><P>15 Półprzepuszczalny przeroczysty opatrunek z poliuretanu na rolce. Klej akrylowy równomiernie naniesiony na całą powierzchnię przylepną. 2 warstwy zabezpieczające. Górny aplikator z miarką metryczną dzielony na 2 równe części. Odporny na działanie środków działanie środków dezynfekcyjnych zawierających alkohol. Rozmiar 15cmx10m szt 25</P><P>16 Bakteriobójczy opatrunek do mocowania cewników centralnych z hydrożelem zawierającym 2 % glukonian chlorheksydyny. Opatrunek sterylny, wykonany z folii poliuretanowej ze zwocnionym rozciągliwą włókniną obrzeżem i wycieciem obejmującym cewnik. Hydrożel w rozmiarze 3x7cm, przezierny, absorbujący krew i wydzielinę. Ramka ułatwiająca aplikację, metka do oznaczenia, 2 włókninowe paski mocujące, z okienkiem 9.1x6.3cm wypełnionym folią, odporny na działanie środków dezynfekcyjnych zawierających alkohol, klej akrylowy równomiernie naniesiony na całej powierzchni przylepnej,Rozmiar 8,5 x 11,5 cm op. po 25 szt 50</P><P>17 Sterylny przezroczysty półprzepuszczalny opatrunek do mocowania cewników centralnych o wysokiej przylepności i przepuszczalności dla pary wodnej, podwójny klej na części włókninowej i foliowej, klej akrylowy naniesiony w sposób nierównomierny gwaranttujący wysoką przepuszczalność dla pary wodnej, wzmocnienie włókniną obrzeża opatrunku z 4 stron,obrzeże z drobnymi poprzecznymi nacięciami ramka ułatwiająca aplikację, proste wycięcie na port pionowy, zaokrąglone brzegi, 1 laminowany pasek, laminowana metka do oznaczenia, rozmiar 8,5 x 11,5 cm, przezroczyste okno, odporny na działanie środków dezynfekcyjnych zawierających alkohol,,wyrób medyczny klasy IIa, niepylące, nierwące się w kierunku otwarcia opakowanie typu folia-folia z polietylenu o wysokiej gęstości, zapewniające sterylną powierzchnię dla odłożenia opatrunku po otwarciu opakowania. Potwierdzenie bariery folii dla wirusów =&gt;27nm przez niezależne laboratorium. Szt 1 000 zł</P><P>18 Sterylny przezroczysty półprzepuszczalny opatrunek do mocowania kaniul obwodowych o wysokiej przylepności i przepuszczalności dla pary wodnej, podwójny klej na części włókninowej i foliowej, klej akrylowy naniesiony w w sposób nierównomierny, wzmocnienie włókniną obrzeża opatrunku z 3 stron, obrzeże z drobnymi poprzecznymi nacięciami, ramka ułatwiająca aplikację, wycięcie na port pionowy z rozszerzeniem na końcu, zaokrąglone brzegi, 1 szeroki laminowany pasek mocujący łatwo odklejalny od opatrunku i kaniuli z mocnej rozciągliwej włókniny, laminowana metka do oznaczenia, rozmiar 6,5 x 7 cm, przezroczyste okno, odporny na działanie środków dezynfekcyjnych zawierających alkohol,wyrób medyczny klasy IIa, opakowanie typu folia-folia z polietylenu o wysokiej gęstości, zapewniające sterylną powierzchnię dla odłożenia opatrunku po otwarciu opakowania. Potwierdzenie bariery folii dla wirusów =&gt;27nm przez niezależne laboratorium szt 30000</P><P>19 paski do zamykania ran z porowatej włókniny wzmocnionej włóknami z syntetycznego jedwabiu 3mm*75mm (koperta 5 pasków) op. Po 50 kopert 5</P><P>20 paski do zamykania ran z porowatej włókniny wzmocnionej włóknami z syntetycznego jedwabiu 6mm*75mm (koperta 3 paski) op. Po 50 kopert 5</P><P>21 paski do zamykania ran z porowatej włókniny wzmocnionej włóknami z syntetycznego jedwabiu 6mm*38mm(koperta 6 pasków) op. Po 50 kopert 5</P><P>22 Przylepiec chirurgiczny, z włókniny poliestrowej bez zawartości wiskozy i celulozy, hypoalergiczny, perforowany na całej powierzchni umożliwiającej dzielenie bez nożyczek wzdłuż i w poprzek, oddychający, z klejem akrylowym, wodoodporny, o dużej przylepności długoterminowej i pierwotnej 2,50cm x 9,1-9,15m szt 700</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="62"><LOT_NUMBER>62</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 62</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 62.</P><P>Lp nazwa Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto producent.</P><P>1 Samoprzylepny absorpcyjny opatrunek hydrokoloidowy cienki,kwadratowy na kleju akrylowym o wymiarze 10cmx10cm szt 50</P><P>2 Cienki absorpcyjny opatrunek hydrokoloidowy, owalny, wspomaga oczyszczanie się rany i zapewnia wilgotne środowisko, zapobiega maceracji skóry wokół rany, przylepny, barierowy dla płynów oraz wirusów i bakterii, może pozostawać na skórze do 7 dni, bez zawartości pektyny, chitosanu, kalafonii, pentilum H i żywicy, rozmiar pow. hydrokoloidowa 14 cm x 17 cm szt 50</P><P>3 Cienki absorpcyjny opatrunek hydrokoloidowy, owalny, wspomaga oczyszczanie się rany i zapewnia wilgotne środowisko, zapobiega maceracji skóry wokół rany, przylepny, barierowy dla płynów oraz wirusów i bakterii, może pozostawać na skórze do 7 dni, bez zawartości pektyny, chitosanu, kalafonii, pentilum H i żywicy, rozmiar pow. hydrokoloidowa 10 cm x 12 cm, szt 50</P><P>4 Porowaty przylepny opatrunek z pianki poliuretanowej,wysoce apsorpcyjny, do ran z duża ilością wysięku,nie przywierający do rany,mogący pozostawać na skórze do 7 dni,stanowiący barierę dla wirusów i bakterii, pakowana pojedynczo, sterylny,zewnętrznie wodoodporny,Rozmiar 14,3 cm x 15,6 cm szt 900</P><P>5 Porowaty przylepny opatrunek z pianki poliuretanowej,wysoce apsorpcyjny, do ran z duża ilością wysięku,nie przywierający do rany,mogący pozostawać na skórze do 7 dni,stanowiący barierę dla wirusów i bakterii, pakowana pojedynczo, sterylny,zewnętrznie wodoodporny,Rozmiar 19 cm x 22,2 cm szt 900</P><P>6 Sterylny, przezroczysty,trójwarstwowy, akrylowy opatrunek, cienki, warstwa chłonna akrylowo polimerowa3.8x5.7cm, dobrze przylegający, stanowiący barierę dla płynów, bakterii i wirusów, mogący pozostawać na skórze do 7 dni; zmniejsza ryzyko maceracji skóry, nie zawiera lateksu, eliminuje nieprzyjemny zapach, ramka do aplikacji,rozmiar 7.6x9.5cm szt 2000</P><P>7 Sterylny, przezroczysty,trójwarstwowy, akrylowy opatrunek, cienki, warstwa chłonna akrylowo polimerowa8,5cm x 10,7 cm, dobrze przylegający, stanowiący barierę dla płynów, bakterii i wirusów, mogący pozostawać na skórze do 7 dni; zmniejsza ryzyko maceracji skóry, nie zawiera lateksu, eliminuje nieprzyjemny zapach, ramka do aplikacji,owalny,rozmiar 14,2 cm x 15,8cm szt 450</P><P>8 Sterylny, przezroczysty,trójwarstwowy, akrylowy opatrunek, cienki, warstwa chłonna akrylowo polimerowa14.9x15.2cm, dobrze przylegający, stanowiący barierę dla płynów, bakterii i wirusów, mogący pozostawać na skórze do 7 dni; zmniejsza ryzyko maceracji skóry, nie zawiera lateksu, eliminuje nieprzyjemny zapach, ramka do aplikacji,kwadratowy,rozmiar 20.0x20.3cm szt 50</P><P>9 Jałowy alginianowy opatrunek w formie taśmy.pakowany pojedynczo,szer. 2cm dł.30,4 cm szt 5</P><P>10 Sterylny, przezroczysty,trójwarstwowy, akrylowy opatrunek, cienki, warstwa chłonna akrylowo polimerowa, dobrze przylegający, stanowiący barierę dla płynów, bakterii i wirusów, mogący pozostawać na skórze do 7 dni; zmniejsza ryzyko maceracji skóry, nie zawiera lateksu, eliminuje nieprzyjemny zapach, ramka do aplikacji,krzyżowy 16,8 cm x 19cm szt 50</P><P>11 hydrożelowy wypełniacz do ran,nie zawirający lateksu,bez srodków konserwujących i drażniących,sterylny,tubka 15mg szt 30</P><P>12 sterylny bezalkoholowy trójpolimerowy preparat z silikonem do ochrony skóry zdrowej i uszkodzonej, dodatek plastycyzera zapewnia niepękającą barierę na skórze. działanie ochronne przez 72 godziny, skuteczność ochrony skóry przed uszkodzeniem przez mocz/kał. op. Po 25 sztuk 120</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="63"><LOT_NUMBER>63</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET 63</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 63.</P><P>Lp nazwa Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto producent.</P><P>1 "Sterylny żel do miejscowego znieczulenia z chlorhexydyną i lignocainą oraz zapewniający optymalne smarowanie przy wstawianiu instrumentów do jam ciała. Dokładny skład chemiczny żelu podany na sterylnej ampułkostrzykawce oraz opakowaniu zbiorczym. Ampułkostrzykawka pakowana pojedynczo w bezpieczny blister (zabezpieczający przed uszkodzeniem) z nadrukowanym składem .Sterylizowane radiacyjnie.Skład zawarty w 100 g:</P><P>Lidocaine Hydrochloride 2.000g.</P><P>Chlorhexidine Gluconate 0.250g.</P><P>Methyl Hydroxybenzoate 0.060g.</P><P>Propyl Hydroxybenzoate 0.025g.</P><P>Hydroxethylcellulose, Propylene Glycol, Purified Water 68.00g.10sztw 1op." op. 6 ml 10.</P><P>2 "Sterylny żel do miejscowego znieczulenia z lignokainą oraz zapewniający optymalne smarowanie przy wstawianiu instrumentów do jam ciała. Skład chemiczny żelu podany na sterylnej ampułkostrzykawce oraz opakowaniu zbiorczym. Ampułkostrzykawka pakowana pojedynczo w bezpieczny blister (zabezpieczający przed uszkodzeniem) z nadrukowanym składem .Sterylizowane radiacyjnie. Pakowane po 10szt. Składzawarty w 100 g:Lidocaine Hydrochloride 2.000g,Purified Water,</P><P>Propylene Glycol,Hydroxethylcellulose.</P><P>10szt=1op." op.6 ml 10</P><P>3 Sterylny lubrykant poślizgowy,lubrykant na bazie wody, odtłuszczony, bezzapachowy i bezbarwny, nie powoduje podrażnień, przeznaczony do cewnikowania pęcherza moczowego, wymiany cewników, rurek intubacyjnych i tracheotomijnych, a także zabiegów endoskopowych i innych gdzie wymagany jest poślizg. W 100g zawartość gliceryna 0.80g. 2,7g 20</P><P>4 5g/tubka 20</P><P>5 6ml/ampułkostrzykawka 20</P><P>6 Włókninowy opatrunek chłonny,elastyczny, oddychający, sterylny, warstwa chłonna podwójnej grubości zabezpieczona perforowaną folią poliestrową zapobiegającą przywieraniu do ran, rozm. wkładki chłonnej:2,5x4cm; rozm. opatrunku: 5x7cm, sylikonowy papier zabezpieczający dzielony z zakładką do aseptycznej aplikacji, klejem poliakrylowy równomiernie naniesionym na całej powierzchni przylepnej,zaokrąglone brzegi opatrunku,sterylizowany EO,okres przydatności 5lat,100szt w opakowaniu 5x7cm 6000</P><P>7 Włókninowy opatrunek chłonny,elastyczny, oddychający, sterylny, warstwa chłonna podwójnej grubości zabezpieczona perforowaną folią poliestrową zapobiegającą przywieraniu do ran, rozm. wkładki chłonnej: 3x6cm; rozm. opatrunku: 6x9cm, sylikonowy papier zabezpieczający dzielony z zakładką do aseptycznej aplikacji, klejem poliakrylowy równomiernie naniesionym na całej powierzchni przylepnej,zaokrąglone brzegi opatrunku,sterylizowany EO,okres przydatności 5lat,50szt w opakowaniu 6x9cm 2000</P><P>8 Włókninowy opatrunek chłonny,elastyczny, oddychający, sterylny, warstwa chłonna podwójnej grubości zabezpieczona perforowaną folią poliestrową zapobiegającą przywieraniu do ran,rozm. wkładki chłonnej: 4x5cm,rozm. opatrunku: 8x10cm,sylikonowy papier zabezpieczający dzielony z zakładką do aseptycznej aplikacji, klejem poliakrylowy równomiernie naniesionym na całej powierzchni przylepnej,zaokrąglone brzegi opatrunku,sterylizowany EO,okres przydatności 5lat,50szt w opakowaniu 8x10cm 7500</P><P>9 Włókninowy opatrunek chłonny,elastyczny, oddychający, sterylny, warstwa chłonna podwójnej grubości zabezpieczona perforowaną folią poliestrową zapobiegającą przywieraniu do ran,rozm. wkładki chłonnej: 5x5cm,rozm. opatrunku: 10x10cm, sylikonowy papier zabezpieczający dzielony z zakładką do aseptycznej aplikacji, klejem poliakrylowy równomiernie naniesionym na całej powierzchni przylepnej,zaokrąglone brzegi opatrunku,sterylizowany EO,okres przydatności 5lat,50szt w opakowaniu 10x10cm 500</P><P>10 Włókninowy opatrunek chłonny,rozciągliwy, oddychający, sterylny, warstwa chłonna podwójnej grubości zabezpieczona perforowaną folią poliestrową zapobiegającą przywieraniu do ran,rozm. wkładki chłonnej: 4x10cm,rozm. opatrunku: 8x15cm,sylikonowy papier zabezpieczający dzielony z zakładką do aseptycznej aplikacji, klejem poliakrylowy równomiernie naniesionym na całej powierzchni przylepnej,zaokrąglone brzegi opatrunku,sterylizowany EO,okres przydatności 5lat,50szt w opakowaniu 8 cm x 15 cm 10000</P><P>11 Włókninowy opatrunek chłonny, rozciągliwy, oddychający, sterylny,warstwa chłonna podwójnej grubości zabezpieczona perforowaną folią poliestrową zapobiegającą przywieraniu do ran,rozm. wkładki chłonnej:10x5cm,rozm. opatrunku: 10x15cm, sylikonowy papier zabezpieczający dzielony z zakładką do aseptycznej aplikacji, klejem poliakrylowy równomiernie naniesionym na całej powierzchni przylepnej,zaokrąglone brzegi opatrunku,sterylizowany EO,okres przydatności 5lat,50szt w opakowaniu 10 cm x 15 cm 8000</P><P>12 Włókninowy opatrunek chłonny, rozciągliwy, oddychający, sterylny,warstwa chłonna podwójnej grubości zabezpieczona perforowaną folią poliestrową zapobiegającą przywieraniu do ran,rozm. wkładki chłonnej:5x15cm,rozm. opatrunku: 10x20cm, sylikonowy papier zabezpieczający dzielony z zakładką do aseptycznej aplikacji, klejem poliakrylowy równomiernie naniesionym na całej powierzchni przylepnej,zaokrąglone brzegi opatrunku,sterylizowany EO,okres przydatności 5lat,25szt w opakowaniu 10 cm x 20 cm 1000</P><P>13 Włókninowy opatrunek chłonny,elastyczny, oddychający, sterylny, warstwa chłonna podwójnej grubości zabezpieczona perforowaną folią poliestrową zapobiegającą przywieraniu do ran,rozm. wkładki chłonnej: 5x20cm,rozm. opatrunku: 10x25cm, sylikonowy papier zabezpieczający dzielony z zakładką do aseptycznej aplikacji, klejem poliakrylowy równomiernie naniesionym na całej powierzchni przylepnej,zaokrąglone brzegi opatrunku,sterylizowany EO,okres przydatności 5lat,25szt w opakowaniu 10 cm x 25 cm 1000</P><P>14 Włókninowy opatrunek chłonny, elastyczny, oddychający, sterylny, warstwa chłonna podwójnej grubości zabezpieczona perforowaną folią poliestrową zapobiegającą przywieraniu do ran,rozm. wkładki chłonnej: 5x25cm,rozm. opatrunku: 10x30cm, sylikonowy papier zabezpieczający dzielony z zakładką do aseptycznej aplikacji, klejem poliakrylowy równomiernie naniesionym na całej powierzchni przylepnej,zaokrąglone brzegi opatrunku,sterylizowany EO,okres przydatności 5lat,25szt w opakowaniu 10 cm x 30 cm 500</P><P>15 Włókninowy opatrunek chłonny,elastyczny, oddychający, sterylny,poliakrylowa warstwa chłonna podwójnej grubości zabezpieczona perforowaną folią poliestrową zapobiegającą przywieraniu do ran,rozm. wkładki chłonnej: 5x30cm,rozm. opatrunku: 10x35cm,sylikonowy papier zabezpieczający dzielony z zakładką do aseptycznej aplikacji, klejem poliakrylowy równomiernie naniesionym na całej powierzchni przylepnej,zaokrąglone brzegi opatrunku,sterylizowany EO,okres przydatności 5lat,25szt w opakowaniu 10 cm x 35 cm 200</P><P>RAZEM.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="64"><LOT_NUMBER>64</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET 64</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 64.</P><P>NAZWA Jednostka ilość cena jedn. Netto Wartość netto Wartość brutto Producent.</P><P>1 gąbka hemostatyczna 7cm*5cm*0,1cm op 10</P><P>2 gąbka hemostatyczna 7cm*5cm*1cm op 10</P><P>RAZEM.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="65"><LOT_NUMBER>65</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET 65</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 65.</P><P>Lp nazwa Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto producent.</P><P>1 rękawice nitrylowe różowe z kolagenem XS-XL op100szt 50</P><P>1 1.Rękawice diagnostyczne syntetyczne, nitrylowe o przedłużonym mankiecie, bezpudrowe, kształt uniwersalny, kolor niebieski, mankiet rolowany, dostępne w rozmiarach XS – XL, powierzchnia zewnętrzna teksturowana na końcach palców, obustronnie polimeryzowane, długość rękawicy minimum 300 mm (potwierdzone badaniami wytwórcy), grubość na palcu 0.13- 0,14 mm, (potwierdzone badaniami wytwórcy), siła zrywu przed starzeniem min. 10 N, posiadające AQL 1.0 (potwierdzone badaniami wytwórcy), rękawice oznakowane jako wyrób medyczny w klasie I oraz Środkek Ochrony Indywidualnej - PPE 89/686/EEC w kategorii III, rękawice zgodne z EN 455(1-4), EN 374-1 z wył. pkt. 5.3.2, EN 374-2, EN 374-3, EN 420, EN 388, rękawice przebadane na przenikanie mikroorganizmów zgodnie z ASTM F1671 (potwierdzone raportem badania z niezależnego laboratorium), rękawice przebadane na przenikanie substancji chemicznych zgodnie z EN 374-3 (potwierdzone raportem badania wytwórcy), rękawice odpowiednie do kontaktu z żywnością (potwierdzone deklaracją wytwórcy), rękawice oznakowane fabrycznie zgodnie z MDD/PPE - rękawice diagnostycznie i ochronne, oznakowany fabrycznie poziom AQL, oznakowane datą ważności i numerem serii, opakowanie a’100 sztuk z podziałem kolorystycznym opakowania ze względu na poszczególne rozmiary</P><P>2.* 2.Rękawice diagnostyczne syntetyczne, nitrylowe bezpudrowe, kształt uniwersalny, kolor różowy, mankiet rolowany, dostępne w rozmiarach XS – XL, powierzchnia zewnętrzna: teksturowana na końcach palców, pokrycie powierzchni zewnętrznej: polimer (potwierdzone oświadczeniem wytwórcy), powierzchnia wewnętrzna polimeryzowana oraz pokryta kolagenem i allantoiną (potwierdzone oświadczeniem wytwórcy), długość rękawicy minimum 240 mm, grubość minimum na palcu 0,11 mm, posiadające AQL 1.0 (potwierdzone badaniami wytwórcy), siła zrywu przed starzeniem moin. 7,5 N, rękawice zgodne oznakowane jako wyrób medyczny w klasie I oraz Środek Ochrony Indywidualnej - PPE 89/686/EEC w kategorii III, rękawice zgodne z EN 455(1-4), EN 420, EN 388, rękawice przebadane na przenikanie mikroorganizmów zgodnie z ASTM F1671 (potwierdzone raportem badania z niezależnego laboratorium), rękawice przebadane na przenikanie substancji chemicznych zgodnie z EN 374-3 (potwierdzone certyfikatem wydanym przez jednostkę nostryfikowaną) rękawice odpowiednie do kontaktu z żywnością (potwierdzone deklaracją wytwórcy) oraz posiadające badanie migracji globalnej (potwierdzone raportem badania z niezależnego laboratorium), rękawice nie zawierające substancji chemicznych wzbudzających szczególne obawy (potwierdzone deklaracją REACH wytwórcy), rękawice oznakowane fabrycznie zgodnie z MDD/PPE - rękawice diagnostycznie i ochronne. Oznakowany fabrycznie poziom AQL,oznakowane datą produkcji,ważności i numerem serii opakowanie papierowe a 100 sztuk z podziałem kolorystycznym opakowania ze względu na poszczególne rozmiary.na opakowaniu zgodności z normami EN 455,EN 420 EN 388,EN 374,ASTM 1671. op100szt 200</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="66"><LOT_NUMBER>66</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET 66</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 66.</P><P>Lp nazwa Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto producent.</P><P>1 op100szt 3000</P><P>1.* 1.Rękawice diagnostyczne lateksowe bezpudrowe, niejałowe, kształt uniwersalny, mankiet rolowany, dostępne w rozmiarach XS – XL, powierzchnia zewnętrzna teksturowana, powierzchnia wewnętrzna polimeryzowana, długość rękawicy minimum 240mm, grubość na palcu 0,12- 0.14 mm, poziom protein lateksu poniżej 20 μg/g, posiadające AQL 1.0 (potwierdzone badaniami wytwórcy), rękawice oznakowane jako wyrób medyczny w klasie I oraz Środek Ochrony Indywidualnej - PPE 89/686/EEC w kategorii III, rękawice zgodne z EN 455(1-4), EN 420,EN 388 rękawice przebadane na przenikanie mikroorganizmów zgodnie z ASTM F1671 (potwierdzone badaniami wytwórcy), rękawice przebadane na przenikanie substancji chemicznych zgodnie z EN 374-3, min. 11 substancji chemicznych na 3 poziomie ochrony,rękawice wolne od akceleratorów chemicznych potwierdzone raportem badania wykonanym w niezaleznym laboratorium)rękawice odpowiednie do kontaktu z żywnością (potwierdzone deklaracją wytwórcy) oraz posiadające badanie migracji globalnej (potwierdzone raportem badania z niezależnego laboratorium), rękawice oznakowane fabrycznie zgodnie z MDD/PPE - rękawice diagnostycznie i ochronne, oznakowany fabrycznie poziom AQL, oznakowane datą ważności i numerem serii, opakowanie a’100 sztuk z podziałem kolorystycznym opakowania ze względu na poszczególne rozmiary.na opakowaniu oznakowania zgodnosci z normami EN 455,EN 420,EN 388,EN 374,ASTM 1671,</P><P>1 1.Rękawice diagnostyczne nitrylowe bezpudrowe, kształt uniwersalny, kolor fioletowy lub niebieski, mankiet rolowany, dostępne w rozmiarach XS – XL, powierzchnia zewnętrzna mikroteksturowana z dodatkową teksturą na końcach palców, obustronnie polimeryzowane (potwierdzone oświadczeniem wytwórcy),długość rękawicy min 265 mm,grubość na palcu 0,1-0,11mm, posiadające AQL 1.0, siła zrywu przed starzeniem mni. 10 N, rękawice oznakowane jako wyrób medyczny w klasie I oraz Środek Ochrony Indywidualnej - PPE 89/686/EEC w kategorii III, rękawice zgodne z EN 455(1-4),EN 374-1 z wył. pkt. 5.3.2, EN 374-2, EN 374-3, EN 420, EN 388, rękawice przebadane na przenikanie mikroorganizmów zgodnie z ASTM F1671 (potwierdzone raportem badania z niezależnego laboratorium), rękawice przebadane na przenikanie substancji chemicznych zgodnie z EN 374-3 min. 6 substancji chemicznych na 4 poziomie ochrony (potwierdzone raportem badania wykonanym w niezaleznym laboratorium) rękawice wolne od akceleratorów chemicznych co najmniej tiuramów, MBT, tiomocznika oraz guanidyn (potwierdzone oświadczeniem wytwórcy), rękawice wolne od ftalanów (potwierdzone oświadczeniem wytwórcy), rękawice odpowiednie do kontaktu z żywnością (potwierdzone deklaracją wytwórcy) oraz posiadające badanie migracji globalnej (potwierdzone raportem badania z niezależnego laboratorium), rękawice oznakowane fabrycznie zgodnie z MDD/PPE - rękawice diagnostycznie i ochronne,oznakowan fabrycznie zgodność z normami EN 455,EN420,EN374, ASTM F 1671 oznakowany fabrycznie poziom AQL, oznakowane datą ważności i numerem serii, opakowanie a’100 sztuk z podziałem kolorystycznym opakowania ze względu na poszczególne rozmiary. Rękawice ułożone w opakowaniu w sposób umożliwiający pobranie dokładnie jednej rękawicy. op100szt 13000</P><P>RAZEM.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="67"><LOT_NUMBER>67</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 67</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 67.</P><P>Lp nazwa Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto producent.</P><P>1 rękawice chirurgiczne neoprenowe rozm 6-9 op50par 50</P><P>1.Rękawice chirurgiczne syntetyczne, jałowe, neoprenowe, bezpudrowe, kształt anatomiczny, mankiet rolowany z opaska przylepną, dostępne w rozmiarach 6,0 – 9.0, sterylizowane radiacyjnie (promieniami Gamma) powierzchnia zewnętrzna mikroteksturowana, powierzchnia zewnętrzna chlorowana i silikonowana, powierzchnia wewnętrzna pokryta poliuretanem, silikonowana, długość rękawicy minimum 300 mm (potwierdzone kartą techniczną wytwórcy), grubość średnia na palcu 0,16 mm (potwierdzone kartą techniczną wytwórcy), siła zrywu średnia przed starzeniem 10 N oraz średnia po starzeniu 12 N (potwierdzone kartą techniczną wytwórcy), bez protein lateksu, posiadające AQL 0,65 (potwierdzone kartą techniczną wytwórcy), rękawice przebadane na przenikanie mikroorganizmów (potwierdzone raportem badania z niezależnego laboratorium), rękawice przebadane na przenikanie substancji chemicznych zgodnie z EN 374-3 (potwierdzone raportem badania wytwórcy), rękawice wolne od akceleratorów chemicznych (potwierdzone kartą techniczną wytwórcy), rękawice badane na zawartość endotoksyn i pozostałości chemicznych (potwierdzone raportem badania z niezależnego laboratorium), oznakowane datą produkcji, oznakowane datą ważności i numerem serii, opakowanie: koperta zewnętrzna folia/folia, koperta wewnętrzna papierowa.</P><P>2 rękawice chirurgiczne lateksowe pudrowane 6-9 op.50par 350</P><P>2.Rękawice chirurgiczne jałowe, lateksowe pudrowane, kształt anatomiczny, mankiet rolowany, dostępne w rozmiarach 6.0 – 9.0,powierzchnia zewnętrzna teksturowana, powierzchnia wewnętrzna pudrowana (skrobia kukurydziana), długość rękawicy minimum 285 mm (potwierdzone badaniami wytwórcy), grubość minimum na palcu 0.23 - 0,24 mm, siła zrywu minimum przed starzeniem 15.0 N oraz minimum po starzeniu 13.0N (potwierdzone badaniami wytwórcy), poziom protein lateksu poniżej 40 μg/g(potwierdzone badaniami wytwórcy),, posiadające AQL 0,65 (potwierdzone badaniami wytwórcy), rękawice zgodne z EN 455(1-4), rękawice przebadane na przenikanie mikroorganizmów zgodnie z ASTM F1671 (potwierdzone raportem badania z niezależnego laboratorium), rękawice wolne od akceleratorów chemicznych: tiuramów i MBT, (potwierdzone oświadczeniem wytwórcy), oznakowane datą sterylizacji, oznakowane datą ważności i numerem serii, opakowanie: koperta zewnętrzna papier/papier - wewnętrznie jednostronnie foliowane, koperta wewnętrzna papierowa.</P><P>3 rękawice chirurgiczne bezpudrowe 6-9 op50par 100</P><P>3.Rękawice chirurgiczne, jałowe, lateksowe bezpudrowe, kształt anatomiczny, mankiet rolowany, dostępne w rozmiarach 6.0 – 9.0, powierzchnia zewnętrzna teksturowana, obustronnie polimeryzowane (potwierdzone oświadczeniem wytwórcy), długość rękawicy minimum 285 mm (potwierdzone badaniami wytwórcy), grubość na palcu 0.23 - 0,24 mm, (potwierdzone badaniami wytwórcy), siła zrywu minimum przed starzeniem 15.0 N oraz minimum po starzeniu 14,0 N (potwierdzone badaniami wytwórcy), poziom protein poniżej 10 μg/g (potwierdzone badaniami wytwórcy),, posiadające AQL 0,65 (potwierdzone badaniami wytwórcy), rękawice oznakowane jako wyrób medyczny i środek ochrony indywidualnej KAT III, rękawice zgodne z EN 455(1-4), rękawice przebadane na przenikanie mikroorganizmów zgodnie z ASTM F1671 (potwierdzone raportem badania z niezależnego laboratorium), rękawice przebadane na przenikanie substancji chemicznych zgodnie z EN 374-3 (potwierdzone raportem wytwórcy) rękawice wolne od akceleratorów chemicznych: tiuramów i MBT, (potwierdzone oświadczeniem wytwórcy), oznakowane datą sterylizacji, oznakowane datą ważności i numerem serii, opakowanie: koperta zewnętrzna papier/papier - wewnętrznie jednostronnie foliowane, koperta wewnętrzna papierowa.</P><P>4.Rękawice chirurgiczne lateksowe, bez pudrowe, kształt anatomiczny, mankiet rolowany z opaska przylepną, dostępne w rozmiarach 6,0 – 9.0, sterylizowane radiacyjnie (promieniami Gamma) powierzchnia zewnętrzna mikroteksturowana lub teksturowana zapewniająca pewny chwyt, powierzchnia zewnętrzna chlorowana i silikonowana, powierzchnia wewnętrzna pokryta poliuretanem, silikonowana, długość rękawicy minimum 295 mm (potwierdzone kartą techniczną wytwórcy), grubość średnia na palcu 0,22- 0,23 mm (potwierdzone kartą techniczną wytwórcy), zawartość protein poniżej 30 ug/g, siła zrywu średnia przed starzeniem 19 N oraz średnia po starzeniu 18 N (potwierdzone kartą techniczną wytwórcy), bez protein lateksu, posiadające AQL 1,0, (potwierdzone kartą techniczną wytwórcy), rękawice przebadane na przenikanie mikroorganizmów (potwierdzone raportem badania z niezależnego laboratorium), rękawice przebadane na przenikanie substancji chemicznych zgodnie z EN 374-3 (potwierdzone raportem badania wytwórcy), oznakowane jako wyrób medyczny i środek ochrony indywidualnej w KAT III, oznakowane datą produkcji, oznakowane datą ważności i numerem serii, opakowanie: koperta zewnętrzna folia/folia, koperta wewnętrzna papierowa. op.50par 20</P><P>RAZEM.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="68"><LOT_NUMBER>68</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 68</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 68.</P><P>Lp nazwa Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto producent.</P><P>1 rękawice nitrylowe bezpudrowe XS-XL kol.niebieski op200szt 500</P><P>1. Rękawice diagnostyczne syntetyczne, nitrylowe bezpudrowe, kształt uniwersalny, kolor niebieski, mankiet rolowany</P><P>Dostępne w rozmiarach XS – XL. Rękawice w kartoniku o wymiarach: 121×121×165 mm (+/-5mm) pakowane w systemie eliminującym kontakt dłoni użytkownika z powierzchnią robocza rękawicy przed użyciem produktu tj. z możliwością pojedynczego pobierania rękawic za mankiet od spodu opakowania.- rękawice obustronnie polimeryzowanwe (potwierdzone oświadczeniem wytwórcy),teksturowana na końcach palców, długość rękawicy minimum 240 mm, grubość na palcu 0.12 mm, na dłoni minimum 0.08 mm oraz na mankiecie minimum 0.06 mm (potwierdzone badaniami wytwórcy), siła zrywu minimum przed starzeniem 9 N oraz minimum po starzeniu 8 N (potwierdzone badaniami wytwórcy), rękawice bez protein lateksu, posiadające AQL 1.0 (potwierdzone badaniami wytwórcy),</P><P>Rękawice zgodne z Dyrektywa o Wyrobie Medycznym MDD 93/42/EEC &amp; 2007/47/EC w klasie I oraz Dyrektywa o Środkach Ochrony Indywidualnej - PPE 89/686/EEC w kategorii III, rękawice zgodne z EN 455(1-4), EN 420, EN 388, posiadające Certyfikat Badania Typu WE w kategorii III Środków Ochrony Indywidualnej, rękawice przebadane na przenikanie mikroorganizmów zgodnie z ASTM F1671 (potwierdzone raportem badania wykonanym w niezależnym laboratorium), rękawice przebadane na przenikanie co najmniej 15 cytostatyków zgodnie z ASTM 6978 (potwierdzone raportem badania wykonanym w niezależnym laboratorium), rękawice przebadane na przenikanie substancji chemicznych zgodnie z EN 374-3 (potwierdzone raportem badania wykonanym w niezależnym laboratorium), rękawice wolne od akceleratorów chemicznych (potwierdzone raportem badania wykonanym w niezależnym laboratorium), rękawice odpowiednie do kontaktu z żywnością (potwierdzone deklaracją wytwórcy), posiadające badanie migracji globalnej (potwierdzone raportem badania z niezależnego laboratorium).</P><P>Rękawice oznakowane fabrycznie zgodnie z MDD/PPE - rękawice diagnostycznie i ochronne, oznakowane fabrycznie zgodność z normami: EN 455, EN 420, EN 388, EN 374, ASTM D 6978, ASTM F 1671, oznakowany fabrycznie poziom AQL, oznakowane datą ważności i numerem serii, opakowanie papierowe a’200 sztuk z podziałem kolorystycznym opakowania ze względu na poszczególne rozmiary.</P><P>Rękawice pasujące do uchwytów naściennych pojedynczych lub potrójnych typu koszyk z możliwością pojedynczego wyjmowania rękawic od spodu opakowania - mankiet zawsze wyjmowany pierwszy.</P><P>Zamawiający wraz z pierwszą dostawą wymaga dostarczenia nieodpłatnie uchwytów typu koszyk, kompatybilnych z opakowaniem rękawic, z opcją umocowania na ścianie w ilości 20 sztuk.</P><P>RAZEM.</P><P>Z pierwsza dostawą Zamawiający wymaga dostarczenia nieodpłatnych uchwytów kompatybilnych z opakowaniem rękawic z opcja mocowania na ścianie w ilości 50 szt.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="69"><LOT_NUMBER>69</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>PAKIET NR 69</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PAKIET NR 69.</P><P>Lp nazwa Jednostka ilość cena jedn. netto Wartość netto Wartość brutto producent.</P><P>1 "Rękawice diagnostyczne nitrylowe do badań z wewnętrzną warstwą z serycyną - łagodząco-nawilżającą o właściwościach przeciwbakteryjnych składająca się z jednego składnika aktywnego, Testowane dermatologicznie na ludziach potwierdzone certyfikatem niezależnej jednostki badawczej białe, grubość na palcach 0,1 +/-0,01 mm, mikroteksturowane z dodatkową teksturą na palcach. AQL 1,5. Zgodność z normą EN 455, potwierdzone certyfikatem europejskiej jednostki notyfikowanej. Rękawice diagnostyczne nitrylowe do badań z wewnętrzną warstwą z serycyną - łagodząco-nawilżającą o właściwościach przeciwbakteryjnych składająca się z jednego składnika aktywnego, Testowane dermatologicznie na ludziach potwierdzone certyfikatem niezależnej jednostki badawczej białe, grubość na palcach 0,1 +/-0,01 mm, mikroteksturowane z dodatkową teksturą na palcach. AQL 1,5. Zgodność z normą EN 455, potwierdzone certyfikatem europejskiej jednostki notyfikowanej. Oznakowane jako wyrób medyczny Klasy I i środek ochrony indywidualnej Kategorii III z adekwatnym oznakowaniem na opakowaniu. Odporne na przenikanie substancji chemicznych zgodnie z normą EN 374-3 – 3: min. 13 substancji (poza cytostatykami) z czasem ochrony na co najmniej 1 poziomie, w tym kwasy organiczne i nieorganiczne, zasady, alkohole i aldehydy, informacja na opakowaniu i w Certyfikacie CE o barierowości dla min. 2 alkoholi stosowanych w dezynfekcji - etanolu i izopropanlu. Odporne przez co najmniej 30 minut na działanie min. 12 cytostatyków, w tym Karmustyny, Winkrystyny, Mitomycyny C i Metotrexatu, potwierdzone raportami z wynikami badań. badania na przenikalność wirusów zgodnie z normą ASTM F 1671. Fabryczne oznakowanie dopuszczenia do kontaktu z żywnością. Otwór dozujący opakowania wyposażony w folię zabezpieczającą przed kontaminacją ze środowiska. Produkowane zgodnie z normą ISO 13485, ISO 9001, ISO 14001 i OHSAS 18001 potwierdzone certyfikatami jednostki notyfikowanej. Rozmiary XS-XL, oznaczone minimum na 5-ciu ściankach dyspensera, pakowane 100 sztuk (XL po 90 sztuk)</P><P>Oznakowane jako wyrób medyczny Klasy I i środek ochrony indywidualnej Kategorii III z adekwatnym oznakowaniem na opakowaniu. Odporne na przenikanie substancji chemicznych zgodnie z normą EN 374-3 – 3: min. 13 substancji (poza cytostatykami) z czasem ochrony na co najmniej 1 poziomie, w tym kwasy organiczne i nieorganiczne, zasady, alkohole i aldehydy, informacja na opakowaniu i w Certyfikacie CE o barierowości dla min. 2 alkoholi stosowanych w dezynfekcji - etanolu i izopropanlu. Odporne przez co najmniej 30 minut na działanie min. 12 cytostatyków, w tym Karmustyny, Winkrystyny, Mitomycyny C i Metotrexatu, potwierdzone raportami z wynikami badań. badania na przenikalność wirusów zgodnie z normą ASTM F 1671. Fabryczne oznakowanie dopuszczenia do kontaktu z żywnością. Otwór dozujący opakowania wyposażony w folię zabezpieczającą przed kontaminacją ze środowiska. Produkowane zgodnie z normą ISO 13485, ISO 9001, ISO 14001 i OHSAS 18001 potwierdzone certyfikatami jednostki notyfikowanej. Rozmiary XS-XL, oznaczone minimum na 5-ciu ściankach dyspensera, pakowane 100 sztuk (XL po 90 sztuk)" 100szt 300.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="915787.00">915 787,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium.</P><P>2. Wadium może być wniesione w:</P><P>1) pieniądzu;</P><P>2) poręczeniach bankowych, lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym;</P><P>3) gwarancjach bankowych;</P><P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P><P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9 listopada 2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2007 r. Nr 42, poz. 275 ze zm.).</P><P>3. Wadium w formie pieniądza należy wnieść przelewem na konto w Banku PKO Bank Polski nr rachunku 39102048670000110200678300, z dopiskiem na przelewie: „Wadium w postępowaniu: 1/ZP/MMSJU/18 na dostawę materiałów medycznych i sprzętu medycznego jednorazowego użytku.</P><P>4. Skuteczne wniesienie wadium w pieniądzu następuje z chwilą uznania środków pieniężnych na rachunku bankowym Zamawiającego, o którym mowa w rozdz. VIII. 3 niniejszej SIWZ, przed upływem terminu składania ofert (tj. przed upływem dnia i godziny wyznaczonej jako ostateczny termin składania ofert).</P><P>5. Zamawiający zaleca, aby w przypadku wniesienia wadium w formie:</P><P>1) pieniężnej – dokument potwierdzający dokonanie przelewu wadium został załączony do oferty;</P><P>2) innej niż pieniądz – oryginał dokumentu został złożony w oddzielnej kopercie, a jego kopia w ofercie.</P><P>6. Z treści gwarancji/poręczenia winno wynikać bezwarunkowe, na każde pisemne żądanie zgłoszone przez Zamawiającego w terminie związania ofertą, zobowiązanie Gwaranta do wypłaty Zamawiającemu pełnej kwoty wadium w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 4a i 5 ustawy PZP.</P><P>7. Oferta wykonawcy, który nie wniesie wadium lub wniesie w sposób nieprawidłowy zostanie odrzucona.</P><P>8. Okoliczności i zasady zwrotu wadium, jego przepadku oraz zasady jego zaliczenia na poczet zabezpieczenia należytego wykonania umowy określa ustawa PZP</P><P>Wykonawcy zobowiązani są do wniesienia wadium na każdy z pakietów, na który składają oferty, z zaznaczeniem odpowiednio: „wadium do przetargu 1/ZP/MMSMJU/18 na pakiet nr ...”,w zależności za który pakiet, wadium jest wnoszone.</P><P>Zamawiający określa kwotę wadium dla każdego pakietu w wysokościach określonych w załączniku nr 6 do SIWZ.</P><P>W przypadku wnoszenia wadium w innej formie niż w pieniądzu należy dokument w formie oryginału dołączyć do oferty.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1/ZP/MMSMJU/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>10</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>2</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>10</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:20</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Choszczno</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RECURRENT_PROCUREMENT><P>marzec 2020</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 224587702</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej w Choszcznie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. M. Niedziałkowskiego 4 a</ADDRESS><TOWN>Choszczno</TOWN><POSTAL_CODE>73-200</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>przetarg@spzozchoszczno.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 957658743</PHONE><URL>www.spzozchoszczno.pl</URL><FAX>+49 957652410</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>