<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="135965-2018" EDITION="2018061"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-136242-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180511</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>61</NO_OJ><DATE_PUB>20180328</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 061-135965</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:135965-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.pmb.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="34114121">Ambulances</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">40 039 300,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">32 209 100,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">7 830 200,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180510 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180511 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Линейки</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulance</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulancer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Krankenwagen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Ασθενοφόρα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulances</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulancias</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kiirabiautod</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulanssit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulances</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulances</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Sanitetska vozila</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulanciás járművek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulanze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Greitosios medicinos pagalbos automobiliai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Neatliekamās medicīniskās palīdzības automašīnas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulanzi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulances</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Karetki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulâncias</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulanţe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Sanitky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Rešilni avtomobili</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulanser</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Municipiul București</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Municipiul București</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Regina Elisabeta nr. 47, sector 5</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>50013</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcția Proceduri Achiziții</CONTACT_POINT><ATTENTION>Tiberiu Mitarca - expert DPA, Andreea Ivascu - expert DPA</ATTENTION><PHONE>+40 213055530</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>directiaproceduriachizitii@pmb.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213055587</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.pmb.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziționarea de „Ambulanțe de urgență”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Municipiul Bucuresti.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitionarea de „Ambulante de urgenta”.</P><P>— Lot 1 – Ambulanta tip B 4x4 – Ambulanta de urgenta,</P><P>— Lot 2 – Ambulanta de tip C – Echipaj medical de urgenta cu medic (EMU-M)/terapie intensiva mobila (TIM), conform specificatiilor din Caietul de sarcini.</P><P>Termenul limita pana la care operatorii economici pot solicita clarificari sau informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire este: 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari în a 10-a zi inainte de termenul limita stabilit in anuntul de participare pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34114121"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Ambulanțe de tip B 4x4</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Ambulanta tip B 4x4 – Ambulanta de urgenta.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34114121"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ambulanta tip B 4x4 – 89 bucati.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="32209100.00">32 209 100,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Valoarea garantiei de participare este: 322 091,00 RON.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Ambulanțe de tip C</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Ambulante de tip C — Echipaj medical de urgenta cu medic (EMU-M)/terapie intensiva mobila (TIM).</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34114121"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ambulanta de tip C – 17 bucati.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="7830200.00">7 830 200,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Ambulante de tip C — Echipaj medical de urgenta cu medic (EMU-M)/terapie intensiva mobila (TIM). Valoarea garantiei de participare este: 78 302,00 RON.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Contract furnizare — achizitionarea de „Ambulante de urgenta” — Vor fi achizitionate, conform Caietului de sarcini:</P><P>— Lot 1 – Ambulanta tip B 4x4 – 89 bucati,</P><P>— Lot 2 – Ambulanta de tip C – 17 bucati.</P><P>Configuratiile, conditiile tehnice si performantele produselor sunt mentionate in specificatiile tehnice pentru:</P><P>— Lot 1 – Ambulanta tip B 4x4 – Ambulanta de urgenta,</P><P>— Lot 2 – Ambulanta de tip C – Echipaj medical de urgenta cu medic (EMU-M)/terapie intensiva mobila (TIM).</P><P>Valoarea estimata fara TVA:</P><P>— pentru Lot 1 – 32 209 100,00 RON,</P><P>— pentru Lot 2 – 7 830 200,00 RON.</P><P>Valoarea estimata totala fara TVA: 40 039 300,00 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="40039300.00">40 039 300,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Pentru fiecare din loturi ofertantii vor constitui garantia pentru participare în cuantum:</P><P>— Lotul 1 – 322 091,00 RON,</P><P>— Lotul 2 — 78 302,00 RON, fara TVA.</P><P>Garantia de participare se constituie in conformitate cu prevederile art. 36 din H.G. 395/2016, respectiv aceasta va fi constituita printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii (Formular 1). Garantia trebuie sa fie irevocabila. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta autoritatii contractante cel mai târziu la data si ora limita de depunere a ofertelor. Pentru garantia de participare constituita prin virament bancar, Contul de Trezorerie al autoritatii contractante: RO53TREZ7005006XXX000227 la ATCPMB, CUI 4267117. Dovada constituirii garantiei de participare se va incarca electronic in SEAP cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat, pana cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor. Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei, respectiv 120 de zile. In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si se va mentiona ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. In cazul in care garantia de participare se va constitui in alta valuta, valoarea garantiei de participare se va determina prin echivalenta leu/alta valuta, la cursul anuntat de B.N.R. din ziua publicarii anuntului de participare in SEAP. In cazul in care ofertele nu sunt insotite de garantia de participare, acestea vor fi respinse, in conformitate cu respectarea prevederilor art. 132 alin. (3) din H.G. 395/2006. Modalitatea de constituire pentru fiecare lot in parte: Ofertantul declarat castigator va constitui garantia de buna executie a contractului, in cuantum de 10 % din valoarea contractului, fara TVA, în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie publica, in original, conform art. 39 alin. (3) din H.G. 395/2016, prin una din modalitatile prevazute de legislatia in vigoare. Autoritatea contractanta are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricând pe parcursul îndeplinirii contractului de achizitie publica, în limita prejudiciului creat, în cazul în care contractantul nu îsi îndeplineste din culpa sa obligatiile asumate prin contract. Anterior emiterii unei pretentii asupra garantiei de buna executie, autoritatea contractanta are obligatia de a notifica pretentia atât contractantului, cât si emitentului instrumentului de garantare, precizând obligatiile care nu au fost respectate, precum si modul de calcul al prejudiciului. În situatia executarii garantiei de buna executie, partial sau total, contractantul are obligatia de a reîntregii garantia în cauza raportat la restul ramas de executat. Modul de restituire — conform art. 42 alin. (1) din H.G. 395/2016. În cazul in care garantia de buna executie se constituie prin scrisoare de garantie bancara, se va completa Formularul nr. 2 din sectiunea „Formulare” a Documentatiei de Atribuire.</P><P>Nota: Se va prezenta Formularul nr. 3 (cu optiunea privind modul de constituire a garantiei de buna executie) din sectiunea „Formulare” a Documentatiei de Atribuire.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Buget local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 164, 165, 166, 167 (cu exceptia alin. (4) abrogat), 168, 170, 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Motive de excludere a ofertantului:</P><P>1) Motive legate de condamnarile penale (art. 164 din Legea nr. 98/2016).</P><P>Autoritatea contractanta va exclude din procedura orice ofertant (persoana fizica/persoana juridica) despre care are cunostinta ca, în ultimii 5 ani, a fost condamnat prin hotarârea definitiva a unei instante judecatoresti, pentru:</P><P>— constituirea unui grup infractional organizat,</P><P>— infractiuni de coruptie,</P><P>— infractiuni împotriva intereselor financiare ale Uniunii Europene,</P><P>— acte de terorism,</P><P>— spalarea banilor,</P><P>— traficul si exploatarea persoanelor vulnerabile,</P><P>— frauda,</P><P>— excluderea din procedura de atribuire a unui operator economic, se aplica si în cazul în care persoana condamnata printr-o hotarâre definitiva este membru al organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau are putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor;</P><P>2) Motive legate de plata impozitelor si a contributiilor la asigurarile sociale (art. 165 din Legea nr. 98/2016).</P><P>Autoritatea contractanta va exclude din procedura de atribuire orice operator economic despre care are cunostinta ca:</P><P>— Si-a încalcat obligatiile privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, iar acest lucru a fost stabilit printr-o hotarâre judecatoreasca sau decizie administrativa având caracter definitiv si obligatoriu în conformitate cu legea statului în care respectivul operator economic este înfiintat,</P><P>— Autoritatea contractanta exclude din procedura de atribuire un operator economic în cazul în care poate demonstra prin orice mijloace adecvate ca respectivul operator economic si-a încalcat obligatiile privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat.</P><P>Nota: Operatorul economic nu va fi exclus din procedura de atribuire daca, anterior deciziei de excludere, îsi îndeplineste obligatiile prin plata impozitelor, taxelor sau contributiilor la bugetul general consolidat datorate ori prin alte modalitati de stingere a acestora sau beneficiaza, în conditiile legii, de esalonarea acestora ori de alte facilitati în vederea platii acestora, inclusiv, dupa caz, a eventualelor dobânzi ori penalitati de întârziere acumulate sau a amenzilor.</P><P>Operatorul economic nu va fi exclus din procedura de atribuire daca cuantumul impozitelor, taxelor si contributiilor la bugetul general consolidat datorate si restante, îndeplineste una din urmatoarele conditii:</P><P>(a) este mai mic de 4 000 RON,</P><P>(b) este mai mare de 4 000 RON si mai mic de 5 % din totalul impozitelor, taxelor si contributiilor datorate de operatorul economic la cea mai recenta data scadenta a acestora.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor;</P><P>3) Motive legate de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale (art. 167 din Legea nr. 98/2016) (cu exceptia alin. (4) abrogat).</P><P>Autoritatea contractanta va exclude din procedura de atribuire a contractului de achizitie publica operatorul economic care se afla în oricare dintre urmatoarele situatii:</P><P>— se afla în procedura insolventei sau în lichidare, în supraveghere judiciara sau în încetarea activitatii,</P><P>— a comis o abatere profesionala grava care îi pune în discutie integritatea, iar autoritatea contractanta poate demonstra acest lucru prin orice mijloc de proba adecvat, cum ar fi o decizie a unei instante judecatoresti sau a unei autoritati administrative,</P><P>— autoritatea contractanta are suficiente indicii rezonabile/informatii concrete pentru a considera ca operatorul economic a încheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei în cadrul sau în legatura cu procedura în cauza,</P><P>— se afla într-o situatie de conflict de interese în cadrul sau în legatura cu procedura în cauza, iar aceasta situatie nu poate fi remediata în mod efectiv prin alte masuri mai putin severe,</P><P>— participarea anterioara a operatorului economic la pregatirea procedurii de atribuire a condus la o distorsionare a concurentei, iar aceasta situatie nu poate fi remediata prin alte masuri mai putin severe,</P><P>— operatorul economic si-a încalcat în mod grav sau repetat obligatiile principale ce-i reveneau în cadrul unui contract de achizitii publice, al unui contract de achizitii sectoriale sau al unui contract de concesiune încheiate anterior, iar aceste încalcari au dus la încetarea anticipata a respectivului contract, plata de daune-interese sau alte sanctiuni comparabile,</P><P>— operatorul economic s-a facut vinovat de declaratii false in continutul informatiilor transmise autoritatii contractante in scopul verificarii absentei motivelor de excludere sau al indeplinirii criteriilor de calificare si selectie, nu a prezentat aceste informatii sau nu este in masura sa prezinte documentele justificative solicitate.</P><P>Nota:</P><P>— În conformitate cu art. 167 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta nu exclude din procedura de atribuire un operator economic împotriva caruia s-a deschis procedura generala de insolventa atunci când, pe baza informatiilor si/sau documentelor prezentate de operatorul economic în cauza, stabileste ca acesta are capacitatea de a executa contractul de achizitie publica/acordul-cadru. Aceasta presupune ca respectivul operator economic se afla fie în faza de observatie si a adoptat masurile necesare pentru a întocmi un plan de reorganizare fezabil, ce permite continuarea, de o maniera sustenabila, a activitatii curente, fie este în cadrul fazei de reorganizare judiciara si respecta integral graficul de implementare a planului de reorganizare aprobat de instanta,</P><P>— În conformitate cu art. 168 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta va accepta ca fiind suficient si relevant pentru demonstrarea faptului ca ofertantul nu se încadreaza în una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, orice document considerat edificator, din acest punct de vedere, în tara de origine sau în tara în care ofertantul este stabilit, cum ar fi certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva,</P><P>— În conformitate cu art. 170 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta va verifica inexistenta unei situatii de excludere prevazute la art.164, 165 si 167 în legatura cu subcontractantii propusi,</P><P>— De asemenea, conform art. 171 din Legea nr. 98/2016, orice operator economic aflat în oricare dintre situatiile prevazute la art. 164 si 167 din lege, care atrag excluderea din procedura de atribuire poate furniza dovezi care sa arate ca masurile luate de acesta sunt suficiente pentru a-si demonstra în concret credibilitatea prin raportare la motivele de excludere.</P><P>Modul de indeplinire: Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa derularea etapei „licitatie electronica". Aceste documente sunt:</P><P>1) cazierul judiciar al operatorului economic;</P><P>2) cazierul judiciar al membrilor organului de administrare, de conducere si de supraveghere al respectivului operator economic, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) cazierul judiciar al celor ce au putere de reprezentare, de decizie si de control în cadrul operatorului economic, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>4) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 165 alin. (3), art. 166, art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>5) certificat de atestare fiscala eliberat de organul fiscal central, respectiv unitatile subordonate Agentia Nationala de Administrare Fiscala (ANAF) pe raza careia societatea îsi are sediul social, din care sa reiasa ca ofertantul nu are datorii restante la momentul depunerii acestuia. Ofertantul clasat pe primul loc dupa derularea etapei „licitatie electronica” trebuie sa prezinte certificat de atestare fiscala prin care sa ateste lipsa datoriilor restante la momentul depunerii acestuia;</P><P>6) certificat privind plata impozitelor si taxelor locale din care sa reiasa ca ofertantul clasat pe primul loc nu are datorii restante la momentul depunerii acestuia.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa derularea etapei „licitatie electronica” si dupa aplicarea criteriului de atribuire trebuie sa prezinte certificat(e) eliberate de compartimentul/ biroul/ serviciul/ directia de impozite si taxe locale din cadrul unitatii administrativ-teritoriale pe raza careia operatorul economic isi are sediul social/puncte de lucru/sedii secundare pentru care exista obligatii de plata, privind plata impozitelor si taxelor locale, din care sa reiasa faptul ca operatoriul economic nu are datorii restante la momentul depunerii acestuia/acestora;</P><P>7) În conformitate cu prevederile art. 168 alin. (3) din Legea nr. 98/2016 cu modificarile ulterioare, în cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit operatorul economic nu se emit documente de natura celor de mai sus sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016, se va accepta o declaratie pe propria raspundere sau, daca în tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens;</P><P>8) Dupa caz, orice alte documente echivalente edificatoare, conform prevederilor art. 168 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, cu modificarile ulterioare.</P><P>Documentele emise în alta limba decât româna vor fi însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>In cazul unei asocieri, se vor prezenta documente pentru fiecare din membrii asocierii. Pentru indeplinirea cerintei este suficient ca obiectul de activitate al fiecarui membru sa fie in concordanta cu partea din contract pe care o va realiza.</P><P>Autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa derularea etapei „licitatie electronica” si dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documente justificative actualizate, prin care sa demonstreze îndeplinirea cerintei, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE.</P><P>Nota: Ofertantii (inclusiv asociatii/subcontractantii/tertii sustinatori) au obligatia completarii si prezentarii initiale a unui DUAE distinct.</P><P>Atentie: Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv asociatii/subcontractantii/tertii sustinatori) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere, dupa caz si declaratia privind conflictul de interese. Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>4) Evitarea conflictului de interese</P><P>Operatorul economic (lider/asociat/subcontractant/tert sustinator) trebuie sa nu fie intr-o situatie de conflict de interese si/sau concurenta neloiala respective situatiile prevazute la art. 59 si art. 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii.</P><P>Operatorul economic (lider/asociat/subcontractant/tert sustinator) vor completa si prezenta DUAE cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt:</P><P>— Gabriela Firea — Primar General al Municipiului Bucuresti,</P><P>— Aurelian Badulescu — Viceprimar al Municipiului Bucuresti,</P><P>— Sorin Chirita – Administrator Public al Municipiului Bucuresti,</P><P>— Raluca Bargaunas – p. Director General — Directia Generala Achizitii,</P><P>— Dragos Dimitriu – Sef serviciu – Achizitii Interne,</P><P>— Adrian Iordache — Director Executiv — Directia Juridica,</P><P>— Stefan Cristinel Mitroi — Director General — Directia Generala Economica,</P><P>— Ion Florea — Director executiv — Directia Financiar Contabilitate,</P><P>— Catalin Zoican – Director General — Directia Generala Operatiuni,</P><P>— Adrian Dragne – Director Executiv – Directia Inzestrare Materiala si Voluntariat,</P><P>— Razvan Grigoras – Sef Serviciu — Directia Inzestrare Materiala si Voluntariat.</P><P>In situatia in care operatorul economic (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) se afla intr-una din situatiile prevazute de art. 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, acesta va fi exclus de la procedura de atribuire, oferta fiind respinsa.</P><P>Nota: Ofertantul va prezenta Declaratia privind neîncadrarea în situatia prevazuta la art. 58–63 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice — se completeaza Formularele nr. 4A si 4B, in conformitate cu modelul din sectiunea „Formulare” a Documentatiei de Atribuire. In cazul in care oferta este depusa de o asociere, fiecare asociat va prezenta documentele sus mentionate. Aceste documente trebuiesc prezentate si de catre fiecare subcontractant/tert sustinator declarat prin oferta.</P><P>Nota: Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila.</P><P>Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz. Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse în sectiunile DUAE, atât ale ofertantului/candidatului, cât si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii ce participa la depunerea unei oferte trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara sa de rezidenta, respectiv:</P><P>— ca este legal constituit,</P><P>— ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii,</P><P>— ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul acordului-cadru si care cad in sarcina sa conform ofertei depuse.</P><P>Modalitate de indeplinire:</P><P>Ofertantii (inclusiv asociatii/subcontractantii/tertii sustinatori) au obligatia completarii si prezentarii initiale a unui DUAE distinct.</P><P>Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere, dupa caz. Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, ofertantului clasat pe primul loc, dupa derularea etapei „licitatie electronica” si dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv asociatii/subcontractantii/tertii sustinatori).</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>1) Pentru persoanele juridice române: se va solicita Certificatul constatator emis de Ministerul Justitiei — Oficiul Registrului Comertului din care sa rezulte denumirea completa, sediul social si punctul/punctele de lucru, persoanele autorizate (administratori/persoane imputernicite), domeniul de activitate principal/domeniile de activitate secundare si codurile CAEN aferente acestora;</P><P>2) Pentru persoanele juridice straine: se vor solicita documente edificatoare care sa dovedeasca o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta a operatorului economic;</P><P>3) Pentru persoanele fizice romane/straine: se vor solicita documente edificatoare care sa dovedeasca o forma de inregistrare ca persoana fizica autorizata, in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta a operatorului economic;</P><P>4) Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii trebuie sa demonstreze ca exista corespondenta între obiectul principal al contractului si activitatea economica înscrisa în documentul de constituire al Operatorului Economic sub forma de cod CAEN;</P><P>5) Informatiile cuprinse în certificatul constatator trebuie sa fie valabile la momentul prezentarii;</P><P>6) Documentele emise in alta limba decat romana vor fi insotite de traducerea autorizata in limba romana sau copie certificata „conform cu originalul”.</P><P>Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv asociatii/subcontractantii/tertii sustinatori) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila.</P><P>Nota: In cazul unei asocieri, se vor prezenta documente pentru fiecare din membrii asocierii. Pentru indeplinirea cerintei este suficient ca obiectul de activitate al fiecarui membru sa fie in concordanta cu partea din contract pe care o va realiza.</P><P>Este obligatorie incarcarea in SEAP a acordului de asociere – conform Formularele nr. 5 si 6, semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Operatorii economici ce depun oferta vor prezenta — Cifra medie de afaceri anuala, pe ultimii trei ani respectiv 2015, 2016 si 2017, trebuie sa fie cel putin egala cu:</P><P>— Lot 1 = 16 104 550,00 RON (50 % din valoarea maxima estimata a lotului 1),</P><P>— Lot 2 = 7 830 200,00 RON (100 % din valoarea maxima estimata a lotului 2).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modul de indeplinire: Se vor depune documente justificative (bilanturile contabile aferente anilor 2015, 2016, 2017 sau orice alt document pe care operatorul economic il considera relevant: extras bilant/raport audit/raport al cenzorilor etc.) pe ultimii 3 ani pentru care exista exercitiu financiar incheiat, in copie lizibila, cu mentiunea „conform cu originalul”.</P><P>(a) Pentru transformarea din euro in RON se va utiliza cursul mediu pentru anul 2015 – 1 EUR = 4,4450 RON; 2016 – 1 EUR = 4,4908 RON; 2017 – 1 EUR = 4,5681 RON,</P><P>(b) Pentru alta moneda decat euro, se transforma in euro, utilizandu-se cursul mediu pentru anul, 2015, 2016, 2017, publicat pe site-ul httc://ec.europe.eu/budget/inforeuro.</P><P>Pentru transformarea RON in Euro se vor urma indicatiile de la punctul (a).</P><P>Pentru persoanele fizice/juridice straine se vor prezenta situatii financiare sau extrase din situatiile financiare, în conformitate cu legislatia tarii în care este stabilit operatorul economic.</P><P>În cazul unei asocieri, aceasta cerinta se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii, iar autoritatea contractanta solicita ca acestia sa raspunda in mod solidar pentru executarea contractului de achizitie publica. Este obligatorie incarcarea in SEAP a Acordului de asociere, semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.</P><P>Operatorul economic, are dreptul, daca este cazul, sa recurga la sustinerea unui/unor tert/terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara, indiferent de natura relatiilor juridice existente între operatorul economic si tertul/tertii respectiv/respectivi.</P><P>În cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, acestia pot beneficia de sustinerea unui tert în ceea ce priveste îndeplinirea cerintei.</P><P>Angajamentul ferm privind sustinerea, va fi incarcat in mod obligatoriu in SEAP împreuna cu DUAE si cu oferta si va fi semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii. Se vor atasa documentele indicate in cadrul Angajamentului ferm din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul sustinator asigura indeplinirea obligatiilor asumate prin angajament. Se va completa Formularul nr. 8 — Angajament Ferm privind sustinerea acordata ofertantului pentru indeplinirea criteriului referitor la cifra de afaceri + Anexa 1 la Formularul 8 – Declaratie privind cifra de afaceri.</P><P>Nu se ia in considerare capacitatea economica si financiara a subcontractantului.</P><P>In vederea indeplinirii cerintei ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator, va completa DUAE, partea a IV-a „Criteriile de selectie”, Sectiunea B — „Capacitatea economica si financiara”.</P><P>Documentele justificative (bilanturile contabile 2015, 2016, 2017 sau orice documente relevante) care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante ofertantului clasat pe primul loc, dupa derularea etapei „licitatie electronica" si dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Documentele emise în alta limba decât româna vor fi însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>Atunci când operatorul economic s-a înfiintat sau si-a început activitatea în unul din cei 3 ani financiari pentru care se solicita informatii, operatorul economic în cauza va include informatii despre cifra de afaceri pentru exercitiile financiare încheiate pâna la momentul completarii DUAE si va preciza la rubrica „Detalii privind operatorul economic” data la care operatorul economic a fost înfiintat sau si-a început activitatea.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Experienta similara.</P><P>Lista principalelor livrari de produse similare efectuate în mod corespunzator, în ultimii 3 ani, anteriori datei limita de depunere a ofertei, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati.</P><P>Cerinta minima: Ofertantul va face dovada ca a efectuat livrari de produse similare efectuate în mod corespunzator în ultimii 3 ani.</P><P>Informatii privind asocierea.</P><P>In cazul unei asocieri se completeaza si se prezinta formularul model „Acord de asociere”. Daca oferta este declarata castigatoare se va legaliza asocierea, iar contractul de asociere legalizat va fi prezentat Achizitorului, inainte de data semnarii contractului. Oferta trebuie sa cuprinda acordul de asociere in care sa se mentioneze ca toti asociatii isi asuma raspunderea solidara pentru indeplinirea contractului, ca liderul asocierii este imputernicit sa se oblige si sa primeasca instructiuni de la si in numele tuturor asociatilor, individual si colectiv, si ca liderul asocierii este responsabil pentru indeplinirea contractului. Acordul de asociere va purta obligatoriu nr. de inregistrare, va fi stampilat si semnat.</P><P>Informatii privind tertii sustinatori.</P><P>Operatorul economic, are dreptul, daca este cazul, sa recurga la sustinerea unui/unor tert/terti in ceea ce priveste demonstrarea indeplinirii criteriilor/cerintelor de calificare, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre operatorul economic si tertul/tertii respectiv/respectivi.</P><P>Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz.</P><P>Angajamentul ferm privind sustinerea, va fi incarcat in mod obligatoriu in SEAP impreuna cu DUAE si cu oferta si va fi semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii. Se vor atasa documentele indicate in cadrul Angajamentului ferm din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul sustinator asigura indeplinirea obligatiilor asumate prinangajament.</P><P>Nedepunerea odata cu DUAE, a angajamentului ferm a tertului sustinator din care sa rezulte modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, sau dupa caz, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator. Mentionam ca nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inancceptabila.</P><P>Informatii privind subcontractantii.</P><P>Daca este aplicabil, ofertantii includ informatiile cu privire la subcontractanti in DUAE.</P><P>In cazul in care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a indeplini criteriile de calificare, se va prezenta cate un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat in mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia.</P><P>Standarde de asigurare a calitatii.</P><P>Se solicita SR EN ISO 9001 sau echivalent care asigura respectarea de catre operatorii economici a standardelor de asigurare a calitatii.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Prin produse similare se întelege acele ambulante care îndeplinesc in mod cumulativ urmatoarele conditii:</P><P>(a) sunt destinate unor utilizari identice sau similare, respectiv pentru Lot 1 — ambulante tip B si pentru Lot 2 — ambulante tip C, asa cum sunt acestea descrise in caietul de sarcini care respecta cerintele standardului SR EN 1789 + A2:2015,</P><P>(b) fac parte din gama normala de ambulante care sunt furnizate/comercializate de catre operatorii economici in activitatea constanta in sectorul de ambulante rutiere – vehicule medicale si echipamentele lor.</P><P>Livrari de produse similare efectuate în mod corespunzator înseamna produse livrate de ofertant si receptionate de beneficiarul produselor, în limitele acordului/contractului dintre ofertant si beneficiarul produselor nominalizat de catre ofertant, în DUAE.</P><P>Nu vor fi luate in considerare livrari de produse relevante cu mai multe de 3 ani anteriori datei limita de depunere a ofertelor. Perioada de referinta, respectiv ultimii 3 (trei) ani, va fi calculata în sens invers pornind de la data comunicata în anuntul de participare (publicat la initierea procedurii) ca fiind termenul limita de depunere a ofertei, fara a lua în considerare existenta si numarul de extinderi ale termenului limita pentru depunerea ofertei.</P><P>Daca documentele sunt întocmite în alta moneda, pentru conversie se va lua in considerare cursul mediu anual RON/valuta comunicat de Banca Nationala a Romaniei/Banca Centrala Europeana pentru fiecare an in parte.</P><P>Demonstrarea indeplinirii cerintei se va face prin prezentarea de contracte insotite de procese verbale de receptie si punere in functiune/scrisori de recomandare/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar, din care sa reiasa toate elementele mentionate mai sus pentru confirmarea livrarii si punerii in functiune a produselor. În cazul unei asocieri, aceasta cerinta se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii. Este obligatorie incarcarea in SEAP a acordului de asociere, semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.</P><P>Operatorul economic, are dreptul, daca este cazul, sa recurga la sustinerea unui/unor tert/terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara, indiferent de natura relatiilor juridice existente între operatorul economic si tertul/ tertii respectiv/respectivi.</P><P>În cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, acestia pot beneficia de sustinerea unui tert în ceea ce priveste îndeplinirea cerintei.</P><P>Angajamentul ferm privind sustinerea, va fi incarcat in mod obligatoriu in SEAP împreuna cu DUAE si cu oferta si va fi semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii. Se vor atasa documentele indicate in cadrul Angajamentului ferm din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul sustinator asigura indeplinirea obligatiilor asumate prin angajament. Se va completa Formularul nr. 9 — Angajament Ferm privind sustinerea acordata ofertantului pentru indeplinirea criteriului referitor la capacitatea tehnica si profesionala + Anexa 1 la Formularul 7B – Angajament ferm privind sustinerea tehnica — Experienta similara.</P><P>Nu se ia in considerare capacitatea economica si financiara a subcontractantului.</P><P>In vederea indeplinirii cerintei ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator, va completa DUAE, partea a IV-a „Criteriile de selectie”, Sectiunea C — „Capacitatea tehnica si profesionala”.</P><P>Autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa derularea etapei „licitatie electronica" si dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documente justificative prin care sa demonstreze îndeplinirea cerintei, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE.</P><P>Operatorii economici asociati participanti la procedura de atribuire vor demonstra indeplinirea cerintelor prin completarea si prezentarea DUAE cu informatiile aferente situatiei lor si transmise electronic cu semnatura electronica extinsa. Documentul justificativ in ceea ce priveste acordul de asociere va fi prezentat doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa derularea etapei „licitatie electronica” intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor la solicitarea autoritatii contractante. Se va completa Formularul nr. 5 (Informatii despre asociere) si Formularul nr. 6 (Acord de asociere) din sectiunea „Formulare” a Documentatiei de Atribuire.</P><P>Daca ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui/unor tert/terti in vederea indeplinirii unui/ unor criteriu/ii de calificare, ofertantul are obligatia de a completa DUAE, partea II „Informatii referitoare la operatorul economic”, sectiunea C „Informatii privind utilizarea capacitatilor altor entitati”.</P><P>De asemenea, fiecare tert sustinator va completa un formular DUAE separat care sa cuprinda informatiile solicitate in:</P><P>— partea II „Informatii referitoare la operatorul economic", sectiunea A „Informatii privind operatorul economic” si B „Informatii privind reprezentantii operatorului economic”,</P><P>— partea III „Motive de excludere”,</P><P>— partea IV „Criteriile de selectie”, Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala”, subsectiunea „Pentru contractele de achizitie de executie lucrari: executarea de lucrari de tipul specificat”, in situatia in care sustinerea acordata se refera la indeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica.</P><P>Nota 1: Daca tertul/tertii nu indeplineste/indeplinesc criteriile relevante privind capacitatea sau se incadreaza in unul dintre motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta va solicita, o singura data, ca operatorul economic sa inlocuiasca tertul/tertii sustinator/sustinatori fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal prevazut la art. 2 alin. (2) lit. b).</P><P>Nota 2: In situatia in care ofertantii beneficiaza de sustinere din partea unui/unor terti pentru indeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica, se vor aplica prevederile art. 182–185 din Legea 98/2016, precum si prevederile art. 48–50 din H.G. 395/2016.</P><P>Nota 3: Autoritatea contractanta are obligatia de a lua in considerare aceasta sustinere pentru indeplinirea criteriilor minime impuse in documentatia de atribuire, cu conditia ca ofertantul sa poata demonstra ca dispune efectiv de resursele entitatilor ce acorda sustinerea, necesare pentru realizarea contractului.</P><P>Nota 4: Angajamentul ferm incheiat intre contractor si tertul sustinator va contine clauze care sa garanteze autoritatii contractante materializarea aspectelor care fac obiectul angajamentului ferm in situatia in care contractantul intampina dificultati pe parcursul executarii contractului.</P><P>Nota 5: In cazul in care sustinerea tertului/tertilor vizeaza resurse netransferabile, angajamentul va cuprinde clauze care sa asigure autoritatea contractanta de indeplinirea obligatiilor asumate de tertul sustinator prin acesta, in situatia in care contractantul intampina dificultati pe parcursul derularii contractului.</P><P>Nota 6: In scopul verificarii indeplinirii criteriilor de calificare de catre tertul/tertii care acorda sustinere, autoritatea contractanta poate solicita tertului/tertelor sustinatori, oricand pe parcursul procesului de evaluare, documente si informatii suplimentare in legatura cu angajamentul dat sau cu documentele prezentate, in cazul in care exista rezerve in ceea ce priveste corectitudinea informatiilor sau documentelor prezentate sau cu privire la posibilitatea de executare a obligatiilor asumate prin angajamentul ferm.</P><P>Nota 7: Autoritatea contractanta a inclus in contract clauze specifice care sa permita acesteia sa urmareasca orice pretentie la daune pe care contractantul ar putea sa o aiba impotriva tertului/tertilor sustinatori/sustinatori pentru nerespectarea obligatiilor asumate prin angajamentul ferm, cum ar fi, dar fara a se limita la, printr-o cesiune a drepturilor contractantului catre autoritatea contractanta, cu titlu de garantie. A se vedea in acest sens conditiile de contract.</P><P>In cazul in care ofertantul va subcontracta o parte din contract, ofertantul are obligatia de a completa DUAE, partea II „Informatii referitoare la operatorul economic”, sectiunea D „Informatii privind subcontractantii pe ale caror capacitati operatorul economic nu se bazeaza”, si partea IV „Criteriile de selectie”, Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala”, subsectiunea „Proportia de subcontractare”.</P><P>De asemenea, fiecare subcontractant va completa un formular DUAE separat care sa cuprinda informatiile solicitate in:</P><P>— partea II „Informatii referitoare la operatorul economic”, sectiunea A „Informatii privind operatorul economic” si B „Informatii privind reprezentantii operatorului economic”,</P><P>— partea III „Motive de excludere”.</P><P>Nota 1: In cazul in care este identificata o situatie de excludere, cu aplicarea in mod corespunzator a dispozitiilor art. 171 din H.G. 395/2016, autoritatea contractanta solicita ofertantului o singura data sa inlocuiasca un subcontractant in legatura cu care a rezultat, in urma verificarii, ca se afla in aceasta situatie.</P><P>Autoritatea contractanta va efectua plati directe corespunzatoare partii/partilor din contract indeplinite de catre subcontractantii propusi in oferta pentru serviciile prestate contractantului potrivit contractului dintre contractant si subcontractant in conformitate cu dispozitiile legale aplicabile, doar daca subcontractantii solicita acest lucru si isi exprima optiunea in acest sens la momentul semnarii contractului.</P><P>Autoritatea contractanta are obligatia de a solicita, la incheierea contractului, prezentarea contractului/contractelor incheiate intre contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat/nominalizati in oferta, astfel incat activitatile ce revin acestuia/acestora, precum si sumele aferente prestatiilor, sa fie cuprinse in contractul de achizitie publica.</P><P>Contractul/contractele prezentat/prezentate trebuie sa fie in concordanta cu oferta si se vor constitui in anexe la contract.</P><P>Acestea trebuie sa contina cel putin urmatoarele elemente: numele, datele de contact, reprezentantii legali ai subcontractantului; activitatile ce urmeaza a fi subcontractate; valoarea la care se ridica partea/partile subcontractate; optiunea privind realizarea platilor direct catre subcontractant.</P><P>Raspunderea contractantului in ceea ce priveste modul de indeplinire a contractului nu este diminuata in cazul in care o parte/parti din acesta sunt indeplinite de subcontractanti.</P><P>Subcontractantii precizeaza in DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le indeplineste mentionand numarul si data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusa pentru subcontractare.</P><P>Daca prin subcontractant nu se indeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar in scopul demonstrarii neincadrarii in motivele de excludere.</P><P>Operatorul economic clasat pe primul loc dupa derularea etapei „licitatie electronica” si dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada indeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Autoritatea contractanta poate respinge subcontractantul propus daca acesta nu indeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se incadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului o singura data – inlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant.</P><P>Modul de indeplinire:</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca are implementat si mentine Standardul de asigurare a calitatii SR EN ISO 9001 sau echivalent, pentru domeniul in care se incadreaza activitatea ce face obiectul contractului.</P><P>În cazul unei asocieri, aceasta cerinta se demonstreaza individual de catre fiecare membru al asocierii, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P><P>Va/vor fi prezentat/e certificat/e emise de organisme independente nationale sau internationale care atesta respectarea standardelor de asigurare a calitatii, respectiv ISO 9001:2008 sau echivalente, valabile la data prezentarii certificatului. In cazul in care operatorul economic nu detine un certificat de calitate asa cum este solicitat, acesta poate prezenta orice alte probe sau dovezi, in masura in care probele/dovezile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii.</P><P>În conformitate cu principiul recunoasterii reciproce, se vor accepta certificate echivalente, emise de organisme de certificare acreditate stabilite în alte state membre.</P><P>Nota: Cerinta privind certificarea ISO 9001:2008 sau echivalent nu poate fi indeplinita prin intermediul tertului sustinator.</P><P>Este obligatorie incarcarea in SEAP a Acordului de asociere, semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.</P><P>In vederea indeplinirii cerintei ofertantul va completa DUAE, partea a IV-a „Criteriile de selectie”, Sectiunea D — „Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu”.</P><P>Autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa derularea etapei „licitatie electronica" si dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documente justificative prin care sa demonstreze îndeplinirea cerintei, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>Informatii privind licitatia electronica utilizata ca etapa finala a procedurii de licitatie deschisa (art. 20 alin. (9) din HG nr. 395/2016):</P><P>(a) elementele ofertei care vor face obiectul licitatiei electronice: pretul unitar/complet, în RON fara TVA,</P><P>(b) eventualele limite ale valorilor pâna la care elementele prevazute la lit. (a) pot fi îmbunatatite, astfel cum rezulta din specificatiile care definesc obiectul contractului: nu exista limite, cu conditia respectarii cerintelor minime prevazute în caietului de sarcini si a propunerii tehnice,</P><P>(c) informatiile care vor fi puse la dispozitia ofertantilor pe parcursul licitatiei electronice:</P><P>— Ofertantii pot vedea cea mai buna oferta: Da,</P><P>— Licitatia se prelungeste automat, in cazul modificarii clasamentului: Da,</P><P>— Ofertantii pot vedea numarul de participanti inscrisi la licitatie: Da,</P><P>— Valoare estimata pentru pretul unitar: Da,</P><P>— Numar runde: 1,</P><P>— Durata runda: 1 zi,</P><P>— Pas minim de licitare: 0,5 % din valoarea estimata a pretului unitar/complet,</P><P>— Moneda in care se transmite oferta de pret: Da,</P><P>— Data de început a licitatiei: Da,</P><P>— Data de sfârsit a licitatiei: Da,</P><P>(d) conditiile în care ofertantii vor avea dreptul sa liciteze: la licitatia electronica au dreptul sa participe doar operatorii economici înregistrati în S.E.A.P. si carora le-au fost transmise invitatii de participare la aceasta faza de catre autoritatea contractanta,</P><P>(e) informatiile relevante privind echipamentele electronice care trebuie utilizate, precum si modalitatile si specificatiile tehnice de conectare: se va consulta site-ul http://www.e-licitatie.ro,</P><P>(f) alte informatii relevante privind procesul licitatiei electronice:</P><P>— în orice moment pe parcursul desfasurarii licitatiei electronice, sistemul informatic pune la dispozitia participantilor la procesul repetitiv de ofertare informatii necesare acestora pentru a-si determina pozitia pe care o ocupa în clasament,</P><P>— pe parcursul licitatiilor electronice, sistemul informatic nu va dezvalui identitatea ofertantilor participanti,</P><P>— ofertele depuse în cadrul licitatiei electronice de catre ofertantii participanti nu pot decât sa îmbunatateasca ofertele depuse anterior organizarii acestei faze,</P><P>— în cazul în care ofertantul declarat admis si înregistrat în SEAP nu modifica în cadrul fazei de licitatie electronica elementele ofertei care fac obiectul procesului repetitiv, la stabilirea clasamentului final este luata în considerare oferta depusa de catre acesta anterior desfasurarii acestei faze, introdusa în prealabil în SEAP,</P><P>— dupa finalizarea licitatiei electronice operatorul economic clasat pe primul loc va transmite autoritatii contractante formularul de oferta cu noua valoare a ofertei rezultata in urma licitatiei electronice.</P><P>Precizari referitoare la optiunea de prelungire automata a licitatiei: Licitatia se prelungeste automat în cazul modificarii clasamentului. Timpul de prelungire depinde de ofertantii participanti la procedura daca acestia fac modificari care duc la schimbarea locului 1 din clasament, adica, licitatia electronica nu se mai finalizeaza la o ora fixa, daca în ultimul minut s-a produs o modificare a primei pozitii din clasament. Conform precizarilor Agentiei pentru Agenda Digitala a României, în acest caz, licitatia se va prelungi automat cu 5 minute. Cele 5 minute se aplica orei de închidere a licitatiei. Daca în intervalul de 1 minut pâna la ora de închidere a licitatiei se produc alte modificari ale clasamentului, care nu tin de locul 1 în clasament, termenul de prelungire ramâne cel de 5 minute dupa ora de închidere. Daca în ultimul minut din cele 5 minute de prelungire a licitatiei are loc o noua schimbare a locului 1 în clasament, licitatia se va prelungi automat cu înca 5 minute de la data modificarii clasamentului. Decalarea termenului de finalizare se va face repetitiv, pâna la ora 17.00, reluându-se a doua zi începând cu ora 9.00, doar daca se îndeplineste conditia anterioara.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>10</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>10</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Documentatia de atribuire este atasata in integralitatea sa la prezenta Fisa de date a achizitiei. Documentele sunt semnate electronic in conformitate cu prevederile art. 22 alin. (2) din H.G. 395/2016. Pentru deschiderea acestor fisiere utilizati aplicatia shellSAFE Verify de la adresa http://www.certsign.ro/certsign/resurse/download. Inainte de a se adresa Consiliului sau instantei de judecata competente, persoana care se considera vatamata are obligatia sa notifice autoritatea contractanta cu privire la solicitarea de remediere, in tot sau in parte, a pretinsei incalcari a legislatiei privind achizitiile publice sau concesiunile, in termen de 10 zile, incepand cu ziua urmatoare luarii la cunostinta despre actul autoritatii contractante considerat nelegal. In termen de 3 zile, calculat incepand cu ziua urmatoare primirii notificarii prealabile, autoritatea contractanta transmite un raspuns prin care comunica daca urmeaza sau nu sa adopte masuri de remediere a pretinsei incalcari. In cazul in care autoritatea contractanta transmite un raspuns in sensul ca urmeaza sa adopte masuri de remediere, aceasta are la dispozitie un termen de 7 zile pentru implementarea efectiva a acestora.Persoana care se considera vatamata de raspunsul primit la notificarea prealabila sau care nu a primit niciun raspuns in termenul de 3 zile mai sus mentionat, precum si oricare persoana care se considera vatamata de masurile de remediere adoptate de AC poate sesiza Consiliul in vederea anularii actului autoritatii contractante, obligarii acesteia la emiterea unui act sau la adoptarea de masuri de remediere, precum si pentru recunoasterea dreptului pretins sau a interesului legitim, in termen de 10 zile.</P><P>Modul de departajare a ofertelor clasate pe primul loc cu preturi egale, dupa derularea etapei de „licitatie electronica”: Conform art. 187 alin. (10) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, in cazul in care doua sau mai multe oferte sunt echivalente, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul SEAP ofertantilor aflati in aceasta situatie sa transmita in format electronic prin SEAP o noua propunere financiara, iar contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut.</P><P>Modul de prezentare a solicitarilor de clarificari: Orice solicitare de clarificare din partea ofertantilor trebuie sa fie semnata electronic si sa contina in clar datele de contact ale ofertantului (denumire, adresa, fax, email, telefon, reprezentant legal).</P><P>Fara a aduce atingere prevederilor Legii nr. 182/2002 privind protectia informatiilor clasificate, cu modificarile si completarile ulterioare, operatorul economic va preciza in oferta depusa acele informatii cuprinse in propunerea tehnica si in propunerea financiara considerate a fi confidentiale, clasificate, protejate de un drept de proprietate intelectuala in masura in care, in mod obiectiv, dezvaluirea acestor informatii ar prejudicia interesele legitime ale operatorului economic,in special in ceea ce priveste secretul comercial si proprietatea intelectuala.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul de a anula aplicarea procedurii pentru atribuirea contractului de achizitie publica in conditiile prevazute de lege. In cazul in care procedura se anuleaza, ofertantii vor fi notificati de catre autoritatea contractanta. In niciun caz autoritatea contractanta nu va fi responsabila pentru daunele, indiferent de ce natura, legate de anularea procedurii, chiar daca autoritatea contractanta a fost notificata in prealabil in acest sens. Autoritatea contrcatnta va folosi pentru contractare formularul de contract prezentat in documentatia de atribuire, cu toate anexele specificate. Autoritatea contractanta va incheia contractul de achizitie publica in perioada de valabilitate a ofertelor.</P><P>Nu se poate depasi valoarea estimata. Ofertele care depasesc valoarea estimata vor fi declarate inacceptabile.</P><P>Nota: Standardul EN 1789:2007 + A2:2014 este identic cu standardul SR EN 1789 + A2:2015, standard roman care reprezinta traducerea in limba romana a standardului EN 1789:2007 +A2:2014.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Precizari termen de exercitare a cailor de atac:</P><P>— Notificare prealabila — 10 zile, confom art. 6 alin. (1) lit. a) din Legea 101/2016,</P><P>— Contestatie — 10 zile, conform art. 8 alin. (1) lit. a) din Legea 101/2016.</P><P>A se vedea informatiile suplimentare din sectiunea VI.3).</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcția Proceduri Achiziții (D.P.A.)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Regina Elisabeta nr. 47, sector 5</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>050013</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>directiaproceduriachizitii@pmb.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213055530</PHONE><URL>www.pmb.ro</URL><FAX>+40 213055587</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>