<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="136103-2018" EDITION="2018061"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-137410-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>61</NO_OJ><DATE_PUB>20180328</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 061-136103</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:136103-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.rckik-katowice.com.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="60180000">Hire of goods-transport vehicles with driver</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180326</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180507 10:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по даване под наем на товарни автомобили с водач</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Pronájem vozidel pro přepravu zboží s řidičem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Udlejning af varetransportkøretøjer med chauffør</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Vermietung von Fahrzeugen für den Gütertransport mit Fahrer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Ενοικίαση οχημάτων μεταφοράς εμπορευμάτων με οδηγό</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Hire of goods-transport vehicles with driver</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Alquiler de vehículos de transporte de mercancías con conductor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Juhiga kaubaveokite rent</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Tavarankuljetusajoneuvojen vuokraus kuljettajan kanssa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Location de véhicules de transport de marchandises avec chauffeur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Hire of goods-transport vehicles with driver</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Najam vozila za prijevoz robe s vozačem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Áruszállító járművek kölcsönzése vezetővel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Noleggio di veicoli per trasporto merci con autista</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Krovininių transporto priemonių nuoma su vairuotoju</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Kravas transportlīdzekļu ar šoferi noma</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Kiri ta’ vetturi bix-xufier għat-trasport tal-merkanzija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Verhuur van voertuigen voor goederenvervoer met chauffeur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Wynajem pojazdów do transportu towarów wraz z kierowcą</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Aluguer de veículos para transporte de mercadorias com condutor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Închiriere de vehicule de transport de mărfuri cu şofer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Prenájom vozidiel na prepravu tovaru s vodičom</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Dajanje vozil za prevoz blaga v najem, skupaj z voznikom</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Uthyrning av fordon för godstransport med förare</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Regionalne Centrum Krwiodawstwa i Krwiolecznictwa</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regionalne Centrum Krwiodawstwa i Krwiolecznictwa</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Raciborska 15</ADDRESS><TOWN>Katowice</TOWN><POSTAL_CODE>40-074</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Sekcja Zamówień Publicznych</CONTACT_POINT><ATTENTION>Alicja Niemiec</ATTENTION><PHONE>+48 322087309</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zam_publ@rckik-katowice.com.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 322087311</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.rckik-katowice.com.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>świadczenie w okresie czterech lat usług transportu sanitarnego w zakresie transportu krwi i jej składników.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Obszar całego kraju</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie w okresie czterech lat usług transportu sanitarnego.</P><P>W zakresie transportu krwi i jej składników.</P><P>Usługi transportowe pojazdami osobowo – sanitarnymi z kierowcą w zakresie transportu krwi.</P><P>I jej składników dla potrzeb RCKiK w Katowicach na obszarze całego kraju.</P><P>Wymagania Zamawiającego dotyczące pojazdów:</P><P>Posiadanie przez Wykonawcę 11 samochodów sanitarnych z kierowcą, które będą dostępne dla Zamawiającego oraz 2 samochody osobowo – sanitarne z kierowcą (rezerwowe) do dyspozycji Zamawiającego (dojazd do siedziby RCKiK) w ciągu 30 min. od powiadomienia telefonicznego w dniu robocze wg potrzeb Zamawiającego.</P><P>Szczegóły określono w SIWZ.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="60180000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ilość wyjazdów w poszczególnych dniach.</P><P>Lp. Trasa.</P><P>Przejazdu Ilość km pn wt śr cz pt so n Inne Razem.</P><P>. na mies.</P><P>1 Dyżur od 7.00-19.00 200 1 1 1 1 1 1 1 5 600</P><P>2 Dyżur od 10.00 do 23.00 200 1 1 1 1 1 1 4 800</P><P>3 Katowice-Bytom-T. Góry-Katowice 88 2 2 2 2 2 3 520</P><P>4. Katowice-Zabrze-Gliwice-Katowice 70 2 1 1 2 2 2 240</P><P>5 Katowice-D. Górnicza-Sosnowiec-Katowice 67 2 2 2 2 2 2 680</P><P>6 Katowice-Pszczyna-Katowice 86 2 2 2 2 2 3 440</P><P>7 Katowice-Knurów-Katowice 75 1 1 600</P><P>8 Katowice-Częstochowa-Katowice 180 2 2 2 2 2 7 200</P><P>9 Katowice-Zawiercie-Katowice 100 1 1 800</P><P>10 Katowice-Bielsko - Biała - Katowice 120 1 1 1 1 440</P><P>11 Katowice -Bielsko - Biała - Żywiec - Bielsko - BIała - Katowice 165 1 1 1 320</P><P>12 Obsługa EW 700 1 1 1 1 1 1 1 19 600</P><P>15 Katowice-Warszawa-Katowice 640 2 1 280</P><P>16 Katowice-Poznań-Katowice 710 1 710</P><P>17 Katowice-Wałbrzych-Katowice 540 2 1 080</P><P>18 Katowice-Racibórz-Katowice 150 4 600</P><P>19 Katowice-Opole-Katowice 240 4 960</P><P>20 Katowice-Kielce-Katowice 350 1 350</P><P>21 Katowice-Kraków-Katowice 170 4 680</P><P>22 Katowice-Tarnów-Katowice 350 1 350</P><P>23 Katowice-Białystok-Katowice 1100 1 1 100</P><P>24 Katowice-Kalisz-Katowice 460 1 460</P><P>25 Katowice-Wrocław-Katowice 420 1 420</P><P>26 Katowice - Gdańsk - Katowice 1100 1 1 100</P><P>27 Katowice - Bydgoszcz - Katowice 880 1 880</P><P>28 Inne 1000 1 1 000</P><P>Razem w roku 770 520 km.</P><P>Razem 48 miesięcy: 3 082 080 km.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1.Oferta musi być zabezpieczona wadium przed upływem terminu składania ofert w wysokości: 185 000,00 PLN</P><P>1.Wadium należy wnieść w terminie do dnia 8.5.2018 r. do godz. 10:00.</P><P>2.Wykonawca wnosząc wadium powinien wskazać numer postępowania, którego dotyczy zabezpieczenie lub wadium, a potwierdzenie wpłacenia załączyć do oferty.</P><P>3.Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert. Dokument potwierdzający jego wniesienie musi być załączony do oferty lub dostarczony Zamawiającemu w oddzielnej kopercie do Sekretariatu RCKiK w Katowicach, przed terminem złożenia ofert.</P><P>4.Wadium może być wnoszone: w pieniądzu, poręczeniach lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym, gwarancjach bankowych, gwarancjach ubezpieczeniowych, poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. Nr 109, poz. 1158, z późn. zm.)</P><P>5.Wadium wpłacane w pieniądzu można wnieść na konto, przy czym o uznaniu, że wadium w pieniądzu wpłacono w wymaganym terminie decyduje data wpływu środków na rachunek Zamawiającego. Oryginał dokumentu bankowego potwierdzającego wpłatę lub kserokopię tego dokumentu, poświadczoną przez osobę podpisującą ofertę, należy dołączyć do Oferty. Zamawiający wymaga określenia na dokumencie potwierdzającym wpłacenie wadium, czego dotyczy wadium, konto Zamawiającego: Bank Gospodarstwa Krajowego 43 1130 1091 0003 9111 3690 0001.</P><P>Wadium wnoszone w postaci poręczenia lub gwarancji bankowej, gwarancji ubezpieczeniowej, winno być wystawione na druku wystawcy. Wyżej wymienione gwarancje powinny być sporządzone zgodnie z obowiązującym prawem. Okres ważności gwarancji musi obejmować cały okres związania ofertą (60 dni). Oryginał poręczenia lub gwarancji należy dołączyć do Oferty w oddzielnej oprawie, natomiast kserokopie dołączyć do oferty i potwierdzić za zgodność z oryginałem.</P><P>7.Zamawiający dokonuje zwrotu wadium na zasadach określonych art. 46 ustawy Pzp.</P><P>8.W niniejszym postępowaniu Zamawiający nie przewiduje wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu Wykonawca przedłoży:</P><P>a) Zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>b) Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>c) Informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 ustawy Pzp, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>d) Informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 21 ustawy Pzp, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert</P><P>e) Oświadczenie wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej</P><P>f) Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia w oparciu o art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>W celu wykazania spełniania warunku d/t sytuacji ekonomicznej lub finansowej Wykonawca przedłoży:</P><P>a) informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert. Wymagane jest posiadanie środków finansowych lub zdolność kredytowa wykonawcy na poziomie co najmniej 400 000,00 PLN lub zdolności kredytowej na poziomie nie niższym niż: 400 000,00 PLN </P><P>b) dokumenty potwierdzające, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia, na sumę ubezpieczenia nie mniejszą niż: 500 000,00 PLN </P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>W celu wykazania spełniania warunku d/t kompetencji lub uprawnień Wykonawca przedłoży:</P><P>a) zezwolenia Ministra Spraw Wewnętrznych na używanie pojazdów samochodowych, jako uprzywilejowanych w ruchu drogowym -zgodnie z ustawą z dnia 20.6.1997 r. – Prawo o ruchu Drogowym (Dz. U. z 2012 r. nr 1137 ,ze zm.) lub oświadczenie Wykonawcy, że w terminie 5 dni od daty podpisania umowy na świadczenie usług transportu sanitarnego wystąpi do Ministra Spraw wewnętrznych o wydanie powyższego zezwolenia oraz przekaże zamawiającemu kopie złożonego wniosku w terminie 2 dni od jego złożenia”.</P><P>W celu wykazania spełniania warunku d/t zdolności technicznej lub zawodowej Wykonawca przedłoży:</P><P>• kopie dowodów rejestracyjnych posiadanych pojazdów potwierdzające przeprowadzenie aktualnych badań technicznych pojazdów.</P><P>• Wykonawca winien wykazać wykonanie, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanie, w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert - a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie - przynajmniej jednej (1) dostawy tożsamej z przedmiotem zamówienia, wraz z podaniem jej wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów, czy zostały wykonane lub są wykonywane należycie.</P><P>Pod pojęciem wykonana usługa odpowiadająca swoim rodzajem i wartością zamówieniu stanowiącemu przedmiot zamówienia należy rozumieć zamówienie polegające na transporcie krwi i preparatów krwiopochodnych o wartości zamówienia nie mniejszej niż: 3 500 000,00 PLN brutto, zrealizowane, tj. zakończone przez Wykonawcę (realizacja umowy zakończyła się).</P><P>Pod pojęciem wykonywana usługa odpowiadająca swoim rodzajem i wartością zamówieniu stanowiącemu przedmiot zamówienia należy rozumieć zamówienie polegające na transporcie krwi i preparatów krwiopochodnych, jeszcze nie zrealizowane, tj. niezakończone przez Wykonawcę (umowa nadal jest realizowana), w przypadku którego zrealizowana już wartość jest nie mniejsza niż: 3 500 000,00 PLN brutto.</P><P>Wykonawca jest zobowiązany wykazać, iż wykonał (wykonuje) co najmniej jedną dostawę.</P><P>(załącznik nr 5 do SIWZ-JEDZ).</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Wiek pojazdu</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Przebieg pojazdu</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ZP/PN/13/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>60</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>08</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Katowice</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RECURRENT_PROCUREMENT><P>marzec 2022</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>