<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="136196-2018" EDITION="2018061"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-136236-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180718</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>61</NO_OJ><DATE_PUB>20180328</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 061-136196</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:136196-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="50000000">Repair and maintenance services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="50433000">Calibration services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="50610000">Repair and maintenance services of security equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="50700000">Repair and maintenance services of building installations</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="50730000">Repair and maintenance services of cooler groups</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 117 926,88</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 117 926,88</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180620 14:30</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180718 14:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="Z">Not specified</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01317</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддръжка</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparations- og vedligeholdelsestjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur- und Wartungsdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Remondi- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Korjaus- ja huoltopalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka i održavanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Javítási és karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione e manutenzione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Remonto ir priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Remonta un apkopes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' tiswija u manutenzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie- en onderhoudsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi naprawcze i konserwacyjne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi întreţinere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravárske a údržbárske služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila in vzdrževanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och underhåll</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Unitatea Militară 02601</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Unitatea Militară 02601</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Șoseaua Pandurilor nr. 94, sector 5</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>041015</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Ionel Ghinet</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213196031</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii_2601@mapn.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213195794</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de mentenanță necesare a fi executate la U.M. 02601 (cazarma 3040)</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Bucuresti.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES_DEFENCE VALUE="ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT"/><F17_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>94</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><JUSTIFICATION><P>Identificarea cu greutate a operatorilor economici eligibili sa obtina cerificare ORNISS, pentru gestionarea informatiilor clasificate-secret si a potentialilor ofertanti specializati in domeniile solicitate de autoritatea contractanta.</P></JUSTIFICATION><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1117926.88">1 117 926,88</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Contracte subsecvente, anuale, atribuite in functie de fondurile financiare alocate.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F17_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Serviciile de mentenanta cuprind aprovizionarea cu materiale consumabile necesare inlocuiriii pieselor uzate, probe de functionare ale echipamentelor, setari si resetari ale echipamentelor de automatizare, cu asigurarea garantiei acestor servicii, aceste activitati fiind executate de catre personalul specializat si autorizat in conditiile legislatiei in vigoare.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50433000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50610000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50700000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50730000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="NO"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="NO"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatile minime si maxime ale acordului-cadru sunt specificate in caietul de sarcini, care va putea fi consultat in etapa a II-a a procedurii numai de catre candidatii selectati la etapa I a procedurii.</P><P>Valoarea totata estimata a serviciilor si materialelor consumabile este de 1 117 926,88 RON (fara TVA), din care:</P><P>— valoare totala estimata/acord-cadru a materialelor consumabile: 426 679,88 RON (fara TVA),</P><P>— valoare totala estimata/acord-cadru a reviziilor lunare: 97 440,00 RON (fara TVA),</P><P>— valoare totala estimata/acord-cadru a verificarilor trimestriale: 52 500,00 RON (fara TVA),</P><P>— valoare totala estimata/acord-cadru a verificarilor semestriale: 179 750,00 RON (fara TVA),</P><P>— valoare totala estimata/acord-cadru a verificarilor anuale: 361 560,00 RON (fara TVA).</P><P>Pentru piesele de schimb constatate defecte pe timpul derularii acordului-cadru, acestea vor fi inlocuite de catre prestator si decontate dupa prezentarea de catre prestator a fisei tehnice a piesei inlocuite, a facturii fiscale si a documentelor care atesta garantia, calitatea si conformitatea pieselor inlocuite. Pentru plata inlocuirii se va adauga un procent de maxim 5 % din pretul de achizitie. Manopera pentru repunerea in functiune a echipamentului se va taxa conform preturilor practicate de catre prestator pentru interventii similare, dar nu mai mult de 90 RON/ora, (fara TVA).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1117926.88">1 117 926,88</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>94</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Da.</P><P>— Garantia de participare este in valoare de 15 000 RON,</P><P>— Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada minima de valabilitate a ofertei si este irevocabila,</P><P>— Modelul formularului de garantie de participare este prevazut in Formularul F.8 — Modele de documente, etapa I,</P><P>— Modul de constituire al garantiei de participare la licitatie: Suma se va putea vira in contul U.M. 02601 Bucuresti — RO68TREZ7055005XXX008136, deschis la Trezoreria sectorului 5, Bucuresti, C.U.I: 25974870. Autoritatea contractanta nu impune un anumit instrument de garantare,</P><P>— Plata garantiei de participare se va executa neconditionat la prima cerere a beneficiarului, respectiv autoritatea contractanta, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate,</P><P>— Dovada constituirii garantiei de participare va fi depusa in plic separat, in original, la sediul autoritatii contractante, pana cel mai tarziu la data si ora stabilita pentru depunerea candidaturilor,</P><P>— In cazul depunerii de oferte in asociere, instrumentul de garantare trebuie sa prevada in mod explicit faptul ca garantia este constituita in numele asocierii si ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de ofertanti. Ofertele care nu sunt insotite de dovada constituirii garantiei de participare, in cuantum, forma si avand perioada de valabilitate solicitate in fisa de date, vor fi respinse la deschiderea candidaturilor depuse. Perioada de valabilitate a garantiei de participare este de 90 de zile, incepand cu data limita de depunere a candidaturilor. In cazul scrisorilor de garantie bancara emise de catre o banca din strainatate, se va prezenta si traducerea autorizata in limba romana a acesteia.</P><P>Da.</P><P>— Garantia de buna executie reprezinta 10 % din valoarea totala a contractului fara TVA si va fi irevocabila,</P><P>— Garantia de buna executie se poate constitui si prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale,</P><P>— Garantia de buna executie se va restitui in cel mult 14 zile de la data indeplinirii de catre contractant a obligatiilor asumate prin contractul respectiv, daca nu a ridicat pana la acea data pretentii asupra ei,</P><P>— Modelul formularului de garantie de buna executie este prevazut in Formularul F.9 — Modele de documente, etapa I,</P><P>— Viramentele se fac prin ordin de plata in contul U.M. 02601 Bucuresti: RO68TREZ7055005XXX008136, deschis la Trezoreria sectorului 5, Bucuresti, C.U.I: 25974870.</P><P>Observatie:</P><P>— Dovada constituirii garantiei de buna executie se va prezenta autoritatii contractante, in forma originala, in termen de cel mult 5 zile lucratoare, de la semnarea contractului subsecvent.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Sursele de finantare ale contractului ce urmeaza a fi atribuit sunt distribuite de la bugetul de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 8 din OuG 114/2011, cu modificarile si completarile ulterioare.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Derularea acordului-cadru prin contracte subsecvente va fi conditionata de obtinerea si prezentarea certificatului de securitate industriala pentru acces la informatii clasificate clasa — „secret de stat", nivel secret, eliberat de catre O.R.N.I.S.S., conform art. 216 din H.G. 585/2002.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Prezentarea Certificatului de participare la procedura, cu oferta independenta (Formularul F.1 — Modele de documente, etapa I);</P><P>2) Prezentarea fisei de informatii generale (Formularul F.2 — Modele de documente, etapa I);</P><P>3) Prezentarea Declaratiei pe propria raspundere privind neincadrarea in prevederile art. 150 din OUG 114/2011 (Formularul F.3 — Modele de documente, etapa I);</P><P>4) Prezentarea Declaratiei pe propria raspundere privind eligibilitatea — art. 155 din OUG 114/2011, (Formularul F.4 — Modele de documente, etapa I);</P><P>5) Prezentarea Declaratiei pe propria raspundere privind neincadrarea in prevederile art. 156 din OUG 114/2011 (Formularul F.5 — Modele de documente, etapa I);</P><P>6) Prezentarea Listei cu subcontractanti (daca este cazul) (Formularul F.6 — Modele de documente, etapa I);</P><P>7) Prezentarea Informatiilor generale despre prestatorul subcontractant (daca este cazul) (Formularul F.7 — Modele de documente, etapa I).</P><P>Documentele vor fi depuse in plic separat, in fotocopie, la sediul autoritatii contractante, pana cel mai tarziu la data si ora stabilita pentru depunerea candidaturilor.</P><P>Persoanele din cadrul autoritatii contractante, cu functii de decizie referitoare la organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire: Marian Bogeag; Ionel Domuta; Cristian Ceausu, Constantin Simeanu, Stelian Gune; Ionel Ghinet, Nicolae Maresi.</P><P>Nota:</P><P>— Vor fi exclusi din procedura de atribuire toti ofertantii care se afla in situatiile prevazute la art. 155, 156 din Ordonanta de urgenta a Guvernului Romaniei nr. 114/2011,</P><P>— Vor fi exclusi din procedura operatorii economici straini care nu detin certificatul de eligibilitate, obtinut conform legislatiei tarii in care sunt inregistrati,</P><P>— In situatia in care un grup de operatori economici depun oferta comuna, atunci situatia personala se demonstreaza pentru fiecare operator economic in parte, membru al grupului. </P><P>1) Operatorul economic trebuie sa fie specializat si autorizat (acolo unde este cazul), in urmatoarele domenii:</P><P>(a) instalatii de alimentare cu apa,</P><P>(b) instalatii termice,</P><P>(c) instalatii de ventilatii,</P><P>(d) instalatii de frig,</P><P>(e) instalatii electrice,</P><P>(f) instalatii avertizare incendiu si securitate,</P><P>(g) instalatii de automatizare,</P><P>(h) sisteme informatice,</P><P>(i) sisteme de monitorizare si echipamente CBRN.</P><P>Din Certificatul constatator emis de catre oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial de care apartine/Oficiul National al Registrului Comertului va trebui sa reiasa obiectul de activitate pentru fiecare specializare mai sus mentionata (potrivit codului CAEN), respectiv:</P><P>— instalatii de alimentare cu apa,</P><P>— instalatii de ventilatii,</P><P>— instalatii de frig,</P><P>— instalatii de automatizare,</P><P>— sisteme informatice,</P><P>— sisteme de monitorizare si echipamente CBRN.</P><P>Documentul va fi prezentat la termenul de depunere al candidaturilor.</P><P>2) Operatorul economic va avea capacitatea tehnica si resursele necesare pentru a asigura interventia de urgenta la echipamentele indisponibile (defecte) la solicitarea autoritatii contractante, 24 ore/24 ore, 7 zile/7 zile (inclusiv sambata, duminica si sarbatorile legale). Pentru justificarea acestei cerinte, operatorul economic va prezenta o declaratie pe proprie raspundere din care va reiesi faptul ca acesta va avea capacitatea tehnica si resursele necesare pentru a asigura interventia de urgenta la echipamentele indisponibile (defecte) la solicitarea autoritatii contractante, 24 ore/24 ore, 7 zile/7 zile (inclusiv sambata, duminica si sarbatorile legale). Documentul va fi prezentat la termenul de depunere al candidaturilor;</P><P>3) Operatorul economic va avea capacitatea tehnica de a-si executa obligatiile contractuale in stare de pace si stari exceptionale prezentate de legislatia in vigoare. Pentru justificarea acestei cerinte, operatorul economic va prezenta o declaratie pe proprie raspundere din care va reiesi faptul ca acesta va avea capacitatea tehnica de a-si executa obligatiile contractuale in stare de pace si stari exceptionale prezentate de legislatia in vigoare. Documentul va fi prezentat la termenul de depunere al candidaturilor;</P><P>4) Operatorul economic va fi echipat cu utilaje si echipament de protectie adecvat pentru interventia, manipularea materialelor chimice utilizate in proces. Pentru justificarea acestei cerinte, operatorul economic va prezenta o declaratie pe proprie raspundere din care va reiesi faptul ca acesta va fi echipat cu utilaje si echipament de protectie adecvat pentru interventia, manipularea materialelor chimice utilizate in proces. Documentul va fi prezentat la termenul de depunere al candidaturilor;</P><P>5) Asigurarea mentenabilitatii la echipamentele la care se intervine de catre operatorul economic (usurinta cu care se executa lucrarile de mentenanta, acuratetea acestora, siguranta si durata executarii serviciilor de mentenanta). Pentru justificarea acestei cerinte, operatorul economic va prezenta o declaratie pe proprie raspundere din care va reiesi faptul ca acesta va asigura mentenabilitatea la echipamentele la care se va interveni.</P><P>Documentul va fi prezentat la termenul de depunere al candidaturilor;</P><P>6) Operatorul economic va asigura managementul deseurilor pentru toate categoriile de deseuri rezultate din desfasurarea activitatii de mentenanta. Pentru justificarea acestei cerinte, operatorul economic va prezenta o declaratie pe proprie raspundere din care va reiesi faptul ca acesta va asigura managementul deseurilor pentru toate categoriile de deseuri rezultate din desfasurarea activitatii de mentenanta. Documentul va fi prezentat la termenul de depunere al candidaturilor;</P><P>7) Pentru participarea la procedura este necesara prezentarea Autorizatiei de securitate industriala eliberata de catre Oficiul Registrului National al Informatiilor Secrete de Stat, obtinuta in conformitate cu art. 215 din H.G. 585/2002.</P><P>Documentele vor fi depuse in plic separat, in fotocopie, la sediul autoritatii contractante, pana cel mai tarziu la data si ora stabilita pentru depunerea candidaturilor. Este necesara intrunirea tuturor aceste conditii, cumulativ.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Prezentarea Certificatului constatator privind indeplinirea obligatiilor exigibile de plata a impozitelor si taxelor la bugetul general consolidat, inclusiv cele locale, din care sa reiasa lipsa obligatiilor de plata catre bugetul asigurarilor sociale de stat, scadente la nivelul lunii anterioare celei in care este prevazut termenul de depunere al candidaturilor.</P><P>Observatie: nu vor fi considerate datorii la bugetele componente ale bugetului consolidat de stat, sumele pentru care se prezinta documente oficiale, emise de catre autoritatile competente, pentru acordarea de reesalonari, derogari, amanari sau inlesniri la plata.</P><P>Prezentarea Certificatului constatator emis de catre oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial de care apartine/Oficiul National al Registrului Comertului, din care sa reiasa obiectul de activitate, specific fiecarei cerinte din cele mai sus mentionate.</P><P>Prezentare acord de asociere (daca este cazul).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Prezentarea documentului in xerocopie, pana la data limita de depunere a candidaturilor.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Prezentarea Licentei de functionare, conform Legii 333/2003, pentru activitati de intretinere sisteme de alarmare impotriva efractiei.</P><P>Prezentare Atestat ANRE de tip B, pentru executie instalatii electrice interioare pentru constructii civile si industriale, bransamente aeriene si subterane, la tensiunea nominala de 0,4kV.</P><P>Prezentarea certificarii Laboratorului PRAM, pentru masuratori si incercari, atestat de catre Inspectoratul de Stat in Constructii.</P><P>Prezentare Atestat A1, pentru incercari de echipamente si instalatii electrice de joasa tensiune.</P><P>Prezentarea Autorizatiei eliberate de IGSU-IGPR, pentru instalare si intretinere a sistemelor si instalatiilor de semnalizare, alarmare si alertare in caz de incendiu.</P><P>Certificat ISO 9001:2015 — Sistem de management al calitatii.</P><P>Certificat SR EN ISO/IEC 27001:2013 — Sistem de management al securitatii informatiilor.</P><P>Certificat OHSAS 18001:2005 — Sistem de management al sanatatii ocupationale.</P><P>Certificat SR EN ISO 14001:2005 — Sistem al managementului de mediu.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Prezentarea documentului in xerocopie, pana la data limita de depunere a candidaturilor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_MINIMUM_NUMBER>3</OPE_MINIMUM_NUMBER><OPE_MAXIMUM_NUMBER>999</OPE_MAXIMUM_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>Vor fi selectati in vederea depunerii ofertelor toti operatorii economici care indeplinesc criteriile minime de calificare si selectie mentionate in prezenta fisa de date.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>20</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:30</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>— Nu este acceptat la procedură și nu va avea acces la caietul de sarcini, anexele acestuia, formulare și modele de contract, operatorul economic căruia nu i s-a eliberat autorizația de securitate industrială pentru acces la informații clasificate clasa — „secret de stat", nivel de secretizare Secret, eliberat de către Oficiul Registrului Național Informații Secrete de Stat, conform Hotărârii Guvernului 585/2002,</P><P>— Dacă potențialii ofertanți vor prezenta oferta în una din următoarele forme: ofertă individuală + susținere, ofertă individuală + subcontractare, ofertă comună, ofertă comună + susținere, ofertă comună + subcontractare, aceștia au obligativitatea de a obține autorizația de securitate industrială pentru acces la informații clasificate clasa — „secret de stat", nivel de secretizare Secret, eliberat de către Oficiul Registrului Național Informații Secrete de Stat, conform Hotărârii Guvernului 585/2002, în termen de valabilitate, pentru toate societățile comerciale alături de care prezintă oferta, în caz contrar, candidatura depusă va fi respinsă,</P><P>— Corespondența dintre autoritatea contractantă și potențialii ofertanți în ceea ce privește depunerea candidaturilor, solicitarea de clarificări și răspunsurile la clarificări referitoare la documentele de calificare se va face prin fax, e-mail și ulterior prin poștă. Caietul de sarcini, anexele acestuia, formularele și modelele de contract vor fi transmise pe suport electronic operatorilor economici calificați. Gestionarea informațiiilor clasificate, respectiv corespondența între autoritatea contractantă și ofertanții declarați calificați, în ceea ce privește depunerea ofertelor, solicitarea de clarificări și răspunsurile la clarificări referitoare la caietul de sarcini, anexele acestuia, formularele și modelele de contract se va face cu respectarea protecției informațiilor clasificate, nivel „Secret",</P><P>— Ofertanții au obligația ca în conformitate cu art. 207 din H.G. 585/2002 să înapoieze documentele clasificate care le-au fost puse la dispoziție, atât pe suport scris cât și în format electronic, în cazul în care nu depune oferta până la data stabilită sau nu câștiga competiția, într-un termen care să nu depășească 15 zile de la comunicarea rezultatului. În acest sens ofertantul care a pierdut licitația are obligația de a păstra confidențialitatea informațiilor la care a avut acces.</P><P>Documentele de calificare necesare pentru desfășurarea etapei I, solicitate în prezenta fișă de date, vor fi depuse până cel tarziu la data de 20.6.2018, ora 14.30 la sediul autorității contractante din Str. Dr. Alexandru Vitzu (intrarea în Ministerul Apărării Naționale), sector 5, București. Persoana de contact: Ionel Ghinet, tel: +40 213196031.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>