<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="136100-2018" EDITION="2018061"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-136662-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>61</NO_OJ><DATE_PUB>20180328</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 061-136100</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:136100-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.rckik.wroclaw.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="85145000">Services provided by medical laboratories</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2018/S 023-049953</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180326</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Вроцлав</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, предоставяни от медицински лаборатории</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Vratislav</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby poskytované lékařskými laboratořemi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjenester ydet af medicinske laboratorier</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Breslau</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von medizinischen Laboratorien</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ιατρικών εργαστηρίων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Services provided by medical laboratories</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios prestados por laboratorios médicos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Meditsiinilaboratooriumide teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Lääketieteellisten laboratorioiden palvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Services prestés par les laboratoires médicaux</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Services provided by medical laboratories</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge medicinskih laboratorija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Egészségügyi laboratórium által nyújtott szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Breslavia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi prestati da laboratori medici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Vroclavas</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinos laboratorijų teikiamos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Vroclava</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicīnisko laboratoriju sniegtie pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi pprovduti minn laboratorji mediċi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten verleend door medische laboratoria</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi świadczone przez laboratoria medyczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços prestados por laboratórios médicos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii prestate de laboratoare medicale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby poskytované zdravotníckymi laboratóriami</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve medicinskih laboratorijev</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjänster tillhandahållna av medicinska laboratorier</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Regionalne Centrum Krwiodawstwa i Krwiolecznictwa im. prof. dr hab. Tadeusza Dorobisza we Wrocławiu</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regionalne Centrum Krwiodawstwa i Krwiolecznictwa im. prof. dr hab. Tadeusza Dorobisza we Wrocławiu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Czerwonego Krzyża 5/9</ADDRESS><TOWN>Wrocław</TOWN><POSTAL_CODE>50-345</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 713715810</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>przetarg@rckik.wroclaw.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 713281713</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.rckik.wroclaw.pl</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.rckik.wroclaw.pl</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Wykrywanie materiału genetycznego wirusów HBV, HCV i HIV w 85.000 próbek pobranych od dawców krwi w ciągu 12 miesięcy</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>25</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Wykrywanie materiału genetycznego wirusów HBV, HCV i HIV w 85.000 próbek pobranych od dawców krwi w ciągu 12 miesięcy</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="85145000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Każda oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości:</P><P>60.000,00 PLN (słownie: sześćdziesiąt tysięcy i 00 / 100 PLN)</P><P>2. Wadium może być wniesione w jednej lub kilku następujących formach:</P><P>a) pieniądzu</P><P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym</P><P>c) gwarancjach bankowych</P><P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych</P><P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P><P>Wadium w formie pieniężnej należy wnieść na rachunek bankowy Zamawiającego:</P><P>Bank Gospodarstwa Krajowego – Oddział we Wrocławiu, konto nr: 45 1130 1033 0018 8001 5520 0002.</P><P>Wadium wnoszone w formie poręczenia bankowego, gwarancji bankowej, gwarancji ubezpieczeniowej lub poręczeniach udzielanych przez Polską Agencję Rozwoju Przedsiębiorczości, należy złożyć w formie oryginału w sekretariacie Zamawiającego w pok. nr S.3.07. Nie należy załączać oryginału przelewu wadium w pieniądzu do oferty.</P><P>3.Z treści gwarancji (poręczenia) musi jednoznacznie wynikać jaki jest sposób reprezentacji Gwaranta. Gwarancja musi być podpisana przez upoważnionego (upełnomocnionego) przedstawiciela Gwaranta.</P><P>Podpis winien być sporządzony w sposób umożliwiający jego identyfikację np. złożony wraz z imienną pieczątką lub czytelny (z podaniem imienia i nazwiska). Z treści gwarancji winno wynikać bezwarunkowo, na każde pisemne żądanie zgłoszone przez Zamawiającego w terminie związania ofertą, zobowiązanie Gwaranta do wypłaty Zamawiającemu pełnej kwoty wadium w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 4a i ust. 5 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P><P>4.Wadium może być wniesione najpóźniej do wyznaczonego terminu składania ofert, tj. do __-__-2018 r. do godz. 10:00.</P><P>5.Wadium wniesione w pieniądzu będzie skuteczne, jeżeli w podanym wyżej terminie znajdzie się na rachunku bankowym Zamawiającego</P><P>6.Oferta Wykonawcy, który nie wniesie wadium w pieniądzu lub nie zabezpieczy oferty akceptowalną formą wadium (wzór załącznik nr 6.) lub który wniesie wadium w sposób nieprawidłowy, zostanie odrzucona na podst. art. 89 ust. 1 pkt 7b ustawy P.z.p.</P><P>7.Zamawiający zwróci wadium wszystkim wykonawcom niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub unieważnieniu postępowania, z wyjątkiem Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza zastrzeżeniem art. 46 ust. 4a ustawy Pz.p.</P><P>8. Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, Zamawiający zwraca wadium niezwłocznie po zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego oraz wniesieniu zabezpieczenia należytego wykonania umowy, jeżeli jego wniesienia żądano.</P><P>9. Zamawiający zwraca niezwłocznie wadium, na wniosek Wykonawcy, który wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert.</P><P>10. Zamawiający żąda ponownego wniesienia wadium przez Wykonawcę, któremu zwrócono wadium na podstawie pkt 8, jeżeli w wyniku ostatecznego rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez Zamawiającego.</P><P>11. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P><P>12.Wadium Wykonawcy, którego oferta została wybrana, zostanie zatrzymane wraz z odsetkami w przypadku, gdy Wykonawca:</P><P>a) odmówi podpisania umowy na warunkach określonych ofercie,</P><P>b) wniósł wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy (jeżeli dotyczy);</P><P>c) zawarcie umowy stanie się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P><P>Zamawiający informuje, iż nie posiada umowy z bankiem prowadzącym rachunek w zakresie potwierdzania podpisów i przekazywania wniosków z tytułu wadium.</P><P>Dokumenty wadialne zawierające warunek: przekazania żądania wypłaty za pośrednictwem banku prowadzącego rachunek Zamawiającego, jako Beneficjenta gwarancji, który miałby potwierdzić, że podpisy złożone na żądaniu wypłaty należą do osób uprawnionych do zaciągania zobowiązań majątkowych w imieniu Zamawiającego, jako Beneficjenta gwarancji - nie będą akceptowane przez Zamawiającego.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Rozliczenia finansowe pomiędzy Zamawiającym a wybranym Wykonawcą prowadzone będą w PLN.</P><P>2. Rozliczenia odbywać się będą w okresach miesięcznych, tzn. za pełen miesięczny okres usług wykonanych w/w badań w danym miesiącu kalendarzowym zrealizowanych zgodnie z umową,</P><P>3. Zapłata za wykonana usługę wynosi 30 dni od daty otrzymania faktur VAT, przelewem na konto bankowe Wykonawcy.</P><P>4. Jako datę zapłaty faktury przyjmuje się datę złożenia w banku przez Zamawiającego dokumentu polecenia przelewu.</P><P>5.Wykonawca ma obowiązek do każdej usługi wykonanej za pełen miesięczny okres, załączyć fakturę (oryginał) zawierającą dane zgodne z usługą i umową oraz z ofertą przetargową, tj. nazwę usługi wg Wykonawcy, ponadto na fakturze powinien być zamieszczony numer umowy.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>1. Sposób dokumentowania zatrudnienia osób, o których mowa w art.29 ust. 3a ustawy P.z.p. (tekst jednolity - Dz. U. z 2017 r., poz. 1579, ze zm.):</P><P>Zgodnie z obowiązującymi przepisami prawa, w tym również zgodnie z ustawą o ochronie danych osobowych (Dz. U. 2016 r. poz. 922).</P><P>2. Uprawnienia Zamawiającego w zakresie kontroli spełnienia przez Wykonawcę wymagań, o których mowa w art. 29 ust. 3a ustawy P.Z.P. (tekst jednolity - Dz. U. z 2017 r., poz. 1579, ze zm.):</P><P>a) W celu weryfikacji spełnienia wymogu, o którym mowa w ust. 1, każdorazowo na żądanie</P><P>Zamawiającego, w terminie wskazanym przez Zamawiającego nie krótszym niż 3 dni robocze, Wykonawca, z którym zostanie podpisana umowa o zamówienie publiczne w przedmiotowej sprawie, zobowiązuje się przedłożyć stosowne zapisy oświadczenia lub zaświadczenia potwierdzające spełnienie w/w wymogu wynikającego z art. 29 ust. 3a ustawy P.Z.P., t. j. zatrudnienia na umowę o pracę na podst. art. 22 paragraf 1 ustawy z dn. 26.6.1974 r, - Kodeks pracy (Dz. U. z 2018 r. poz. 108 z późn. zm.) pracowników Wykonawcy wykonujących wskazane przez Zamawiającego czynności w zakresie realizacji zamówienia, jeżeli wykonanie tych czynności polega na wykonywaniu pracy w sposób określony w przytoczonym przepisie Kodeksu pracy powyżej.</P><P>b) Nieprzedłożenie przez Wykonawcę dokumentów wskazanych w pkt. 2 lit. a) z pracownikami wykonującymi usługi opisane w pkt.4. poniżej,. w terminie wskazanym w ust. 2 lit. a) będzie traktowane jak niewypełnienie obowiązku zatrudnienia pracowników wykonujących usługi na podstawie umowy o pracę.</P><P>3. Sankcje z tytułu niespełnienia powyższych wymagań:</P><P>Za niedopełnienie wymogu zatrudnienia pracowników wykonujących usługi na podstawie umowy o pracę w rozumieniu przepisów Kodeksu Pracy, Wykonawca zapłaci Zamawiającemu kary umowne w wysokości kwoty minimalnego wynagrodzenia za pracę ustalonego na podstawie przepisów o minimalnym wynagrodzeniu za pracę obowiązujących w dacie stwierdzenia przez Zamawiającego niedopełnienia przez Wykonawcę w/w wymogu zatrudnienia na umowę o pracę pracowników wykonujących usługi, t.j. czynności określone w pkt 4 poniżej, w trakcie realizacji zamówienia na podstawie umowy o zamówienie publiczne w przedmiotowej sprawie oraz liczby miesięcy w okresie realizacji w/w umowy o zamówienie publiczne, w których nie dopełniono przedmiotowego wymogu – za każdą osobę z poniższej liczby wskazanych pracowników wykonujących usługi na podstawie umowy o pracę wykazanych w załączniku nr 1. do umowy o zamówienie publiczne w przedmiotowej sprawie.</P><P>4. Rodzaj czynności niezbędnych do realizacji zamówienia, których dotyczą wymagania zatrudnienia na podstawie umowy o pracę przez Wykonawcę osoby wykonującej czynności w trakcie realizacji zamówienia publicznego:</P><P>Zamawiający wymaga zatrudnienia:</P><P>Wymóg ten dotyczy pracowników Wykonawcy, t. j. wszystkich Osób Wykwalifikowanych ze strony Wykonawcy, wymienionych w załączniku nr 1. do umowy, wykonujących w zakresie realizacji zamówienia czynności:</P><P>— gwarantowanie / potwierdzanie przez w/w Osoby Wykwalifikowane ze strony Wykonawcy, że badania objęte umową o zamówienie publiczne w przedmiotowej sprawie, są wykonywane zgodnie z zasadami GMP i GLP.</P><P>Wymóg dysponowania przez Wykonawcę Osobami Wykwalifikowanymi odpowiedzialnych za nadzór nad bezpieczeństwem stosowania produktów leczniczych, wykonujących w/w czynności w zakresie realizacji umowy o zam. publiczne w przedmiotowej sprawie, wynika na podstawie obowiązujących przepisów dot. Prawa farmaceutycznego (Dz. U. z 2017 r. poz. 2211).</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>A) na potwierdzenie wykazania braku podstaw wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia, oraz wykazanie spełnienia warunków udziału w postępowaniu, Wykonawca jest zobowiązany złożyć niżej wymienione oświadczenia i dokumenty:</P><P>1. Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie Wykonawcy o braku podstaw wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 24, ust. 1 oraz art.24 ust.5 pkt 1 ustawy P.z.p. oraz o spełnianiu warunków udziału w postępowaniu określonych w rozdz. II powyżej (załącznik nr 1.do SIWZ). Wykonawca składa aktualne na dzień składania ofert w/w oświadczenie w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia w skrócie zwanego JEDZ i wypełnia następujące Części JEDZa, t. j.: Część II – III, Część IV A pkt 1 i pkt 2,, Część VI.</P><P>2. Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy P.Z.P.(JEDZ - Część III, sekcja D). W przypadku wskazania przez wykonawcę w/w dokumentu, w formie elektronicznej pod określonymi adresami internetowymi ogólnodostępnych i bezpłatnych baz danych, zamawiający pobiera samodzielnie z tych baz danych wskazany przez wykonawcę w/w dokument.</P><P>3. Informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>4. Zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>5. Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>6. Oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P><P>7. Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>8. Oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2017 r. poz. 1785 z późn. zm.);</P><P>9. w przypadku zamówienia na usługi – dokumentu potwierdzającego status członkowski Wykonawcy w określonej organizacji, od którego uzależnione jest prawo do świadczenia nabywanej przez Zamawiającego usługi w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania., t. j.: 9.1. - na podstawie aktualnych przepisów o diagnostyce laboratoryjnej (Dz. U. z 2016, poz. 2245)</P><P>— zaświadczenie dotyczące, że laboratorium / dział laboratoryjny danego Wykonawcy wykonujące/y usługę będącą przedmiotem zamówienia, jest wpisane/y do ewidencji laboratoriów prowadzonej przez Krajową Radę Diagnostów Laboratoryjnych.</P><P>9.2. - na podstawie aktualnych przepisów dot. działalności leczniczej (Dz. U. z 2018 r. poz. 160 z późn. zm)</P><P>— zaświadczenie właściwego organu prowadzącego rejestr podmiotów wykonujących działalność leczniczą o wpisie do tegoż rejestru danego Wykonawcy wykonującego usługę będącą przedmiotem zamówienia.</P><P>10. Oświadczenie wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu - Wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy P.z.p., przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art.24 ust. 1 pkt 23 ustawy P.z.p.. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia -– załącznik nr 7. do SIWZ.</P><P>B) Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt A) powyżej, t. j.:</P><P>1. w pkt A)3 – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy P.Z.P.;</P><P>2. w pkt A)4–5 i A)2 – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce za-mieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a. nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł po-rozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzyw-nami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>b. nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>3. Dokumenty, o których mowa w pkt.B) 1 pkt 1 i pkt B) 2 lit. b, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. Dokument, o którym mowa w pktB)1 pkt 2 lit. a, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P><P>4. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt B)1, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt B)3 stosuje się.</P><P>5. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>C) Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt A)3, składa:</P><P>1. dokument, o którym mowa w pkt B)1, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy P.Z.P. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis w pkt B)3 zdanie pierwsze stosuje się.</P><P>2. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę, Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>D) Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia:</P><P>1. składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów - odrębnie dla każdego z podmiotów, których to dotyczy, w formie JEDZ i wypełnia następujące Części JEDZa, t. j.: Część II - sekcja A i B i Część III, i podpisany przez te podmioty w Części VI.</P><P>2. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy P.z.p., przedstawia w odniesieniu do tych podmiotów dokumenty i oświadczenia wymienione w pkt A)2 – A)8.</P><P>E) Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia (spółka cywilna, konsorcjum)</P><P>1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia (spółka cywilna, konsorcjum) - art. 23 ust.1 ustawy P.z.p. W takim przypadku Wykonawcy ponoszą solidarną odpowiedzialność za wykonanie umowy.</P><P>2. W przypadku składania oferty przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego, oraz załączają do oferty - pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P><P>3. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, oświadczenie z pkt A) 1, czyli JEDZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie oddzielnie. Oświadczenia te potwierdzają brak podstaw wykluczenia poszczególnych Wykonawców na podst. art. 24, ust. 1 oraz art. 24 ust.5 pkt 1 ustawy P.z.p. oraz potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu określonych w SIWZ: w rozdz. II powyżej (załącznik nr 1.do SIWZ). Wykonawca składa aktualne na dzień składania ofert w/w oświadczenie w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia w skrócie zwanego JEDZ i wypełnia następujące Części JEDZA, t. j.: Część II – III, Część IV A pkt 1 i pkt 2,, Część VI.</P><P>4. Każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, zobowiązany jest złożyć samodzielnie – dokumenty i oświadczenia wymienione w rozdz. III pkt A)2 - A)10 SIWZ.</P><P>5. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia kopie dokumentów dotyczące każdego z tych Wykonawców są poświadczane za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę – dotyczy dokumentów wymienionych w pkt A)2-A)5, A)9. Oświadczenia wymienione w pkt A) 6- A)8 i A)10 składane są w oryginale.</P><P>6.Oświadczenia z pkt A)1, czyli JEDZ składanie są w oryginale.</P><P>F) Dokumenty w celu potwierdzenia, że oferowana usługa odpowiada wymaganiom określonym przez Zamawiającego:</P><P>1. kserokopia aktualnego Certyfikatu GMP wydanego przez Głównego Inspektora Farmaceutycznego, potwierdzającego, że Wykonawca, uprawniony do wykonywania badań będących przedmiotem zamówienia, spełnia wymagania Dobrej Praktyki Wytwarzania zawarte w Dyrektywie Komisji 2003/94/EC z dnia 8.10.2003 r. ustanawiającej zasady i wytyczne dobrej praktyki wytwarzania w odniesieniu do produktów leczniczych stosowanych u ludzi oraz produktów leczniczych stosowanych u ludzi, znajdujących się w fazie badań.</P><P>2. zaświadczenie niezależnego podmiotu zajmującego się poświadczaniem zgodności działań Wykonawcy z normami jakościowymi w zakresie dotyczącym realizacji zamówienia – np. dokument potwierdzający wdrożenie systemu zarządzania jakością ISO 9001 albo równoważny dokument,</P><P>3. aktualne zaświadczenie wydane przez Instytut Hematologii i Transfuzjologii w Warszawie dla Pracowni Biologii Molekularnej Wykonawcy uprawniające do wykonywania przeglądowych badań wirusologicznych metodami biologii molekularnej.</P><P>G) Pozostałe dokumenty:</P><P>1. W przypadku, gdy oferta lub oświadczenie z pkt A)1 podpisane są przez pełnomocnika, do oferty należy dołączyć pełnomocnictwo, jeżeli osobą podpisującą nie jest osoba upoważniona na podstawie dokumentów dołączonych do oferty. Wykonawca musi dołączyć do oferty oryginał pełnomocnictwa lub kopię pełnomocnictwa poświadczoną za zgodność z oryginałem przez notariusza lub mocodawcę.</P><P>2. Do oferty Wykonawca załączy oświadczenie na podstawie art. 36 b ustawy Prawo zamówień publicznych (załącznik nr 3.)</P><P>3. Wypełniony formularz oferty (załącznik nr 4.)</P><P>4. Zaakceptowany projekt umowy (załącznik nr 5.)</P><P>H) Pozostałe informacje:</P><P>1. W/w dokumenty mogą być przedstawione w formie oryginału lub kserokopii poświadczonej za zgodność z oryginałem (oprócz oświadczeń wymienionych w pkt A)1; D)1 – jeżeli dotyczy, pkt A) 6-8, A)10 oraz pkt G) 2-4 które mają być przedstawione tylko w formie oryginału; oraz dokumentu G) 1 – którego kopia ma być poświadczona za zgodność z oryginałem przez notariusza lub mocodawcę).</P><P>1.1. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega wykonawca, wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego albo podwykonawca, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P><P>1.2.Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz tłumaczeniem na język polski.</P><P>2. W przypadku wskazania przez wykonawcę dostępności oświadczeń lub dokumentów, o których mowa w pkt A)2 – A)10, i pkt B)1-2, w formie elektronicznej pod określonymi adresami internetowymi ogólnodostępnych i bezpłatnych baz danych, zamawiający pobiera samodzielnie z tych baz danych wskazane przez wykonawcę oświadczenia lub dokumenty.</P><P>3. W przypadku, o którym mowa w pkt 2. powyżej, zamawiający może żądać od wykonawcy przedstawienia tłumaczenia na język polski wskazanych przez wykonawcę i pobranych samodzielnie przez zamawiającego dokumentów.</P><P>4. Oświadczenie wymienione w: pkt A)1; D)1 – jeżeli dotyczy, oraz dokumenty wymienione w pkt G)1- G)2 i G)4 Wykonawca dostarcza wraz z wypełnionym formularzem ofertowym na dzień składania ofert.</P><P>4.1. Oświadczenie, o którym mowa w pkt A)10 Wykonawca składa w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej przez Zamawiającego informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy P.z.p.</P><P>4.2.Dokumenty i oświadczenia wymienione w pkt A)2- A)9 oraz w pkt F)1 – F)3 składa Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona, w terminie określonym zgodnie z art. 26 ust.1.ustawy P.z.p.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający nie stawia szczegółowych warunków w tym zakresie</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający nie stawia szczegółowych warunków w tym zakresie</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Jakość wykonywanych badań</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>5/P/2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2><PREVIOUS_PUBLICATION_NOTICE_F2><PRIOR_INFORMATION_NOTICE_F2 CHOICE="NOTICE_BUYER_PROFILE"/><NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 023-049953</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>02</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></DATE_OJ></PREVIOUS_PUBLICATION_NOTICE_F2><NO_OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION/></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>08</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>50-345 Wrocław, ul. Czerwonego Krzyża 5/9 (siedziba Zamawiającego) - pokój nr S4.06 (3 piętro)</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Członkowie komisji przetargowej</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Pełna treść projektu umowy znajduje się w załączniku nr 5. do SIWZ.</P><P>2. Zgodnie z art. 144 ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych Zamawiający przewiduje możliwość wprowadzenia niżej wymienionych zmian postanowień zawartej umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie, której dokonano wyboru Wykonawcy. Zmiana postanowień zawartej umowy może nastąpić wyłącznie za zgodą obu stron wyrażoną w formie pisemnego aneksu – pod rygorem nieważności. Zmiany mogą dotyczyć:</P><P>1) zmiany stawki podatku VAT – w przypadku zmiany obowiązującej stawki podatku VAT, Zamawiający dopuszcza możliwość zwiększenia lub zmniejszenia wynagrodzenia brutto Wykonawcy o kwotę równą różnicy w kwocie podatku VAT,</P><P>2) zmiany terminu obowiązywania umowy – w przypadku niewykorzystania wartości brutto umowy do pierwotnego terminu obowiązywania umowy, Zamawiający dopuszcza możliwość dokonania zmiany terminu obowiązywania umowy, tj. przedłużenie terminu trwania umowy za zgodą Wykonawcy,</P><P>3) Zamawiający dopuszcza zmiany techniczne w odbiorze próbek z materiałem genetycznym będącym przedmiotem zamówienia, np. zmiany miejsca odbioru od Zamawiającego w/w próbek z siedziby Zamawiającego lub z Dworca Głównego PKP we Wrocławiu na inne miejsce we Wrocławiu, jeżeli ta zmiana będzie korzystniejsza dla Zamawiającego oraz wynikła z przyczyn, których ani Zamawiający, ani Wykonawca nie mógł przewidzieć w momencie podpisania umowy;</P><P>4) zmiany cen – w następujących przypadkach:</P><P>a. zmiany wynikające ze zmiany w prawie właściwym dla podatków i ceł, które podwyższą lub obniżą cenę jednostkową badania służącego do identyfikacji wirusów HBV,HCV i HIV będącego przedmiotem zamówienia, co w zależności od rodzaju zmian jakie będą miały miejsce, będzie skutkowało obniżeniem lub podwyższeniem ceny jednostkowej przedmiotu zamówienia o zmienną wartość ceny jednostkowej przedmiotu zamówienia, t.j. o kwotę równą różnicy w kwocie właściwych podatków i ceł;</P><P>b. zmiany na korzyść Zamawiającego na skutek:</P><P>— udzielonych rabatów, promocji w wyniku zmniejszenia ceny jednostkowej badania u Wykonawcy spowodowanej obniżeniem kosztów wykonywania badania będącego przedmiotem umowy,</P><P>— zmiany na korzyść Zamawiającego kursów walutowych.</P><P>5) zmiana nazwy własnej /nr katalogowych/producenta testów służących do badania w celu identyfikacji wirusów HBV,HCV i HIV będącego przedmiotem zamówienia – zmiana ta może być związana z ulepszeniem składu jakościowego w/w testów lub podyktowana zmianą procesu technologicznego produkcji w/w testów, zmianą producenta testów w wyniku podpisania nowej umowy przez Wykonawcę na dostawę w/w testów - pod warunkiem, że zmiana ta nie będzie powodowała pogorszenia jakościowego w/w badania określonego w SIWZ i zostanie to potwierdzone stosownymi dokumentami;</P><P>6) zmiana danych Wykonawcy (np.: zmiana siedziby, adresu, nazwy) lub zmiana wynikająca z przekształcenia podmiotowego po stronie Wykonawcy, np.: w formie sukcesji uniwersalnej.</P><P>3.Zamawiający zastrzega sobie również możliwość zmiany, z zastrzeżenie art. 140 ust. 1 i 3 ustawy Prawo zamówień publicznych, w przypadku:</P><P>1) zmiany w obowiązujących przepisach prawa mające wpływ na przedmiot i warunki umowy oraz zmiany sytuacji prawnej lub faktycznej Wykonawcy i/lub Zamawiającego skutkującej brakiem możliwości realizacji przedmiotu umowy,</P><P>2) powstania nadzwyczajnych okoliczności (niebędących „siłą wyższą”), grożące rażącą stratą, których strony nie przewidziały przy zawarciu umowy.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postepu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587840</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>jw</OFFICIALNAME></ORGANISATION></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>jw</OFFICIALNAME></ORGANISATION></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>