<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="136101-2018" EDITION="2018061"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-136697-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180426</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>61</NO_OJ><DATE_PUB>20180328</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 061-136101</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:136101-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.mops.krakow.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="55321000">Meal-preparation services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="55322000">Meal-cooking services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="55320000">Meal-serving services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">11 174 722,22</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">3 218 055,56</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">799 652,78</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">390 347,22</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">1 997 916,67</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">1 008 680,56</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">1 932 291,67</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">977 083,33</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">850 694,44</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180326</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180426 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="R">Regional or local Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="B">Social protection</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Краков</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по приготвяне на храни за консумация</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Příprava jídel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN><TI_TEXT>Forberedelse af måltider</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN><TI_TEXT>Zubereitung von Mahlzeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες προετοιμασίας γευμάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN><TI_TEXT>Meal-preparation services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de preparación de comidas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Toiduvalmistusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN><TI_TEXT>Aterioiden valmistuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de préparation de repas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Meal-preparation services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge pripravljanja obroka</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN><TI_TEXT>Ételkészítési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di preparazione pasti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN><TI_TEXT>Maisto ruošimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN><TI_TEXT>Ēdienu sagatavošanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tal-preparazzjoni ta’ l-ikel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN><TI_TEXT>Bereiden van maaltijden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi przygotowywania posiłków</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de preparação de refeições</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de preparare a mâncării</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby spojené s prípravou jedál</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve priprave obrokov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Matberedning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Gmina Miejska Kraków -Miejski Ośrodek Pomocy Społecznej w Krakowie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Gmina Miejska Kraków -Miejski Ośrodek Pomocy Społecznej w Krakowie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Józefińska 14</ADDRESS><TOWN>Kraków</TOWN><POSTAL_CODE>30-529</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Tomasz Stefański</ATTENTION><PHONE>+48 126165469</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>sz@mops.krakow.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 126165428</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.mops.krakow.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AGENCY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="SOCIAL_PROTECTION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Przygotowanie i wydawanie gorących posiłków klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>25</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="PL213"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest zapewnienie klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie gorącego jedno lub dwudaniowego posiłku, w ilości nie mniejszej każdorazowo niż 600 ml lub 600 g nie uwzględniając napojów między innymi woda, kawa, herbata, kompot oraz przystawek typu budyń, kisiel, galaretka owocowa. Przykładowy jadłospis na 14 kolejnych dni stanowi załącznik numer 1 do specyfikacji. Wykonawca zobowiązany jest załączyć do oferty propozycje jadłospisu obejmującego okres 3 tygodni. Na podstawie propozycji jadłospisu oceniane będzie spełnianie warunków udziału w postępowaniu dotyczących jakości wydawanych posiłków. Warunki realizacji przedmiotu zamówienia określają specyfikacja oraz umowa, której wzór stanowi załącznik numer 6 do specyfikacji. Zamówienie podzielono na osiem części.</P><P>Warunki szczegółowe realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Przynajmniej 2 razy w tygodniu wydawany będzie posiłek mięsny np. ziemniaki (zamiennie kasza lub ryż), porcja mięsa, surówki (zamiennie gotowane warzywa) lub inne dania mięsne np. krokiety, pierogi z mięsem.</P><P>2. Posiłki powinny być urozmaicone, niepowtarzające się w ciągu danego tygodnia i przyrządzone w dniu wydania.</P><P>3. Posiłek jest zapewniany 7 dni w tygodniu, przy czym gorący posiłek musi być wydawany co najmniej 5 dni w tygodniu a za 6 i 7 dzień wykonawca jest zobowiązany wydać gorące posiłki w dniu poprzedzającym.</P><P>4. Klientowi może zostać wydanych nie więcej niż 3 posiłki dziennie oraz nie więcej niż 9 posiłków tygodniowo. Można wydać posiłki zaległe maksymalnie za 2 dni poprzedzające dzień wydania.</P><P>5. Posiłki będą wydawane na podstawie list przekazywanych przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie. Listy będą zawierały zakodowane dane osobowe w formie przypisanego do danego klienta numeru identyfikacyjnego.</P><P>6. Posiłki będą wydawane za okazaniem legitymacji i dowodu tożsamości.</P><P>7. Klient będzie potwierdzać odbiór posiłków przez złożenie czytelnego podpisu oraz podanie daty odbioru posiłku na listach przekazywanych dekadowo przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie.</P><P>8. Niewykorzystane posiłki w liczbie przekraczającej dwa wstecz wykonawca jest zobowiązany systematycznie wykreślać.</P><P>9. Zamawiający dostarczy wykonawcy dekadowo zaktualizowane listy klientów – najpóźniej 2 dni przed upływem dekady, ze wskazaniem: numeru identyfikacyjnego klienta; okresu, na który przyznany jest posiłek; w przypadku uprawnienia innych osób do pobierania posiłku – nazwisko i imię tej osoby.</P><P>10. W przypadku przyznania posiłku przez zamawiającego w terminie uniemożliwiającym wykazanie klienta na liście, o której mowa w ust. 7, zamawiający przekaże wykonawcy, za pośrednictwem maila lub faksu, informację o objęciu pomocą w formie posiłków, a następnie, najpóźniej 2 dni po objęciu pomocą w formie posiłku nowych klientów dostarczy wykonawcy dodatkową listę, na której klient potwierdzi odbiór posiłku z datą wydania posiłku.</P><P>11. Nie można zamiast przygotowanego posiłku dokonywać wypłaty klientowi równowartości posiłku w pieniądzu lub dokonywać zmiany posiłku na towary w stanie nieprzetworzonym.</P><P>12. Wykonawca zobowiązany jest do wykonania przedmiotu zamówienia z należytą starannością i ogólnie obowiązującymi normami prawnymi w szczególności normami sanitarnymi, przepisami ustawy z dnia 25.8.2006 roku o bezpieczeństwie żywności i żywienia.</P><P>13. W miejscu wydawania i spożywania posiłków muszą zostać zapewnione odpowiednie warunki lokalowe umożliwiające spożycie posiłku, w szczególności miejsce siedzące przy stoliku (bez wyodrębniania miejsc wskazujących na szczególny sposób traktowania).</P><P>14. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić zastawę, na której będą wydawane posiłki w lokalu. W przypadku, gdy klient zamawiającego będzie zamierzał spożyć posiłek poza lokalem wykonawcy zobowiązany będzie zapewnić odpowiednie opakowanie na posiłek lub ze środków własnych pokryć koszty zakupu opakowania posiłku na wynos.</P><P>15. W godzinach wydawania posiłków klientom zamawiającego w lokalu musi obowiązywać całkowity zakaz sprzedaży i spożywania alkoholu oraz palenia tytoniu.</P><P>16. Lokale, w których będą wydawane posiłki mają być dostępne w dni robocze w godzinach od 11:00 do 17:00. W dniu wolnym od pracy (np. w sobotę) posiłki mają być wydawane w godzinach od 11:00 do 13:00.</P><P>17. Wszelkie sytuacje związane z brakiem możliwości realizacji umowy w danej lokalizacji wymagać będą każdorazowo zawarcia aneksu do umowy z tym jednak zastrzeżeniem, iż nowe lokalizacje będą spełniały warunki określone między innymi w ust. 18 pkt. 1-8.</P><P>18. Wykonawca ubiegający się o udzielenie zamówienia w poszczególnych częściach powinien dysponować minimum jednym lokalem oddalonym nie więcej niż 1 000 m od czynnego przystanku komunikacji miejskiej – centrum komunikacyjnego - na terenie lub w bezpośrednim sąsiedztwie następujących dzielnic:</P><P>1) Część I zamówienia: Dzielnice IV, V, VI, VII – z centrum komunikacyjnym – Plac Inwalidów;</P><P>2) Część II zamówienia: Dzielnice IX, X, XIII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Powstańców Wielkopolskich;</P><P>3) Część III zamówienia: Dzielnica VIII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Grunwaldzkie;</P><P>4) Część IV zamówienia: Dzielnica I – z centrum komunikacyjnym – Poczta Główna;</P><P>5) Część V zamówienia: Dzielnica II, III i XIV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Mogilskie;</P><P>6) Część VI zamówienia: Dzielnice XI, XII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Nowosądecka;</P><P>7) Część VII zamówienia: Dzielnice XVI, XVII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Kocmyrzowskie im. Ks. Józefa Gorzelanego;</P><P>8) Część VIII zamówienia: Dzielnica XV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Piastowskie.</P><P>Odległości lokalu od czynnego przystanku komunikacji miejskiej będzie sprawdzana przez zamawiającego przy wykorzystaniu portalu https://www.targeo.pl.</P><P>19. Miejsce realizacji przedmiotu zamówienia: obszar administracyjny Gminy Miejskiej Kraków, zgodnie z warunkami określonymi w ust. 18, dotyczącymi centrów komunikacyjnych.</P><P>20. Termin realizacji przedmiotu zamówienia: od dnia 1.7.2018 roku do dnia 31.12.2020 roku.</P><P>21. Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 6 ustawy, tj. zamówień polegających na powtórzeniu podobnych usług, zgodnych z przedmiotem niniejszego zamówienia - wielkość tych zamówień do 50 % zamówienia podstawowego.</P><P>22. Nie przewiduje się udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 7 ustawy, a także zamówień, o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt. 3 ustawy.</P><P>23. Zamawiający wymaga, aby osoby wykonujące czynności związane z przedmiotem zamówienia były zatrudnione przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę, jeżeli wykonanie tych czynności polega na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22§1 ustawy z dnia 26.6.1974 roku - Kodeks pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę tego warunku na każdym etapie realizacji przedmiotu zamówienia</P><P>Warunki realizacji przedmiotu zamówienia przez podwykonawców:</P><P>Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez wykonawcę kluczowych części zamówienia. Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy. Zamawiający żąda wskazania przez wykonawcę w ofercie części zamówienia, której wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i podania przez wykonawcę firm podwykonawców.</P><P>W przypadku wykonywania przedmiotu zamówienia przy udziale podwykonawcy zamawiający ustala następujące warunki udziału podwykonawcy przy wykonywaniu przedmiotu zamówienia:</P><P>1) Wykonawca nie może zmienić podwykonawcy bez pisemnej zgody zamawiającego. W tym celu, wykonawca jest zobowiązany przedłożyć zamawiającemu pisemny wniosek wraz z określeniem nazwy podwykonawcy, części zamówienia, którego wykonanie wykonawca powierzy podwykonawcy. Do wniosku wykonawca zobowiązany jest załączyć dokumenty, o których mowa w pkt. 4 poniżej.</P><P>2) Wykonawca oświadczy, że podwykonawca posiada stosowne uprawnienia do wykonywania usług objętych niniejszym zamówieniem. Zamawiający może żądać przedstawienia stosownych dokumentów fakt ten poświadczających, przed przystąpieniem podwykonawcy do wykonywania przedmiotu zamówienia.</P><P>3) W każdym wypadku korzystania z usług podwykonawcy, wykonawca nałoży na niego obowiązek przestrzegania zasad i reguł określonych w umowie, którą zawarł z zamawiającym, w zakresie w jakim odnosić się one będą do zakresu czynności wykonywanych przez podwykonawcę, pozostając jednocześnie podmiotem odpowiedzialnym za działania i zaniechania swojego podwykonawcy. Wykonawca ponosi odpowiedzialność za działania lub zaniechania podwykonawcy jak za działania lub zaniechania własne.</P><P>4) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć zamawiającemu w terminie do 10 dni roboczych od daty zawarcia umowy z zamawiającym projektu umowy o podwykonawstwo oraz pisemnej zgody podwykonawcy na zawarcie umowy o podwykonawstwo o treści zgodnej z projektem umowy przedłożonym zamawiającemu. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo zgłoszenia zastrzeżeń do projektu umowy o podwykonawstwo, a także do projektu jej zmiany w terminie do 10 dni roboczych od dnia doręczenia projektu umowy lub projektu jej zmiany zamawiającemu. Ponadto zamawiającemu przysługuje, w terminie zakreślonym w zdaniu poprzedzającym, prawo wniesienia sprzeciwu do umowy o podwykonawstwo i do jej zmian. Niezgłoszenie przez zamawiającego zastrzeżeń lub sprzeciwu do projektu umowy o podwykonawstwo lub do jej zmian w terminach wyżej wskazanych oznacza ich akceptację.</P><P>5) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć Zamawiającemu odpowiednio uwierzytelnioną kserokopię umowy o podwykonawstwo, a także ewentualnych aneksów do umowy w terminie do 7 dni od daty ich zawarcia. W przypadku zmian w treści zawartej i zaakceptowanej przez Zamawiającego umowy o podwykonawstwo postanowienia pkt. 4 powyżej stosuje się odpowiednio.</P><P>Wymagania zamawiającego dotyczące zatrudniania przez wykonawcę, lub podwykonawcę osób na umowę o pracę:</P><P>1. Zamawiający wymaga, aby czynności związane z przygotowaniem i wydawaniem posiłków klientom były wykonywane przez osoby zatrudnione w ramach umowy o pracę w rozumieniu przepisów ustawy z dnia 26.6.1976 roku - Kodeks pracy.</P><P>2. Dokumentowanie zatrudnienia osób wykonujących czynności wskazane w ust. 1 powyżej w ramach umowy o pracę będzie odbywało się trzyetapowo i będzie polegało na:</P><P>1) Na etapie składania ofert - wykonawca złoży oświadczenie o treści zgodnej z treścią załącznika numer 4 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>2) Na etapie zawarcia umowy, ale przed przystąpieniem do wykonywania przedmiotu zamówienia - wykonawca w terminie do 3 dni licząc od dnia zawarcia umowy będzie zobowiązany do doręczenia zamawiającemu dokumentów potwierdzających fakt zatrudnienia osób wykonujących wskazane wyżej czynności tj. oświadczeń tych osób wykonujących ww. czynności potwierdzające, że osoby te są zatrudnione na podstawie umowy o pracę. Nie przedstawienie we wskazanym terminie ww. oświadczeń, bądź przedstawienie oświadczeń niekompletnych, nie obejmujących wszystkich wyspecyfikowanych czynności może być podstawą do odstąpienia od umowy przez zamawiającego z przyczyn leżących po stronie wykonawcy oraz naliczenia kar umownych, zgodnie z treścią wzoru umowy stanowiącej załącznik numer 6 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>3) Na etapie realizacji umowy - wykonawca na każde pisemne żądanie zamawiającego - w terminie 5 dni roboczych przedkładał będzie zamawiającemu raport na temat stanu i sposobu zatrudnienia osób zaangażowanych w wykonywanie czynności wskazanych w specyfikacji, tj. oświadczenia zatrudnionych osób o zatrudnieniu na umowę o pracę, oraz będzie przedkładał zanonimizowane dowody odprowadzenia składek ZUS od umów o pracę zatrudnionych osób. Na każde żądanie zamawiającego, w terminie do 2 dni roboczych i w formie przez zamawiającego określonej, wykonawca jest zobowiązany udzielić wyjaśnień w powyższym zakresie. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy.</P><P>4) Osoby, wykonujące czynności wskazane w ust. 1 powyżej muszą być zatrudnione na umowę o pracę co najmniej w okresie trwania umowy z zamawiającym.</P><P>5) Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia przez upoważnionych przedstawicieli zamawiającego kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę i podwykonawcę wymagań dotyczących zatrudniania ww. osób na umowy o pracę, a także prawo do zlecenia przeprowadzenia kontroli u wykonawcy, podwykonawcy w zakresie zatrudniania osób na umowy o pracę uprawnionym organom.</P><P>Sposób kontaktu z zamawiającym w czasie realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Wykonawca ma obowiązek podać w ofercie wykaz osób odpowiedzialnych za kontakt z zamawiającym, w tym osób ujawnionych w Krajowym Rejestrze Sądowym wykonawcy jako uprawnionych do reprezentacji wraz z ich danymi teleadresowymi (numer tel. komórkowego, adres poczty elektronicznej oraz numer faksu). Tylko korespondencja podpisana przez te osoby ma charakter wiążący.</P><P>2. Wykonawca ma obowiązek wskazać w ofercie adres poczty elektronicznej, na który będzie przesyłana korespondencja od zamawiającego. Przesłanie korespondencji w postaci elektronicznej jest złożone innej osobie z chwilą, gdy wprowadzono je do środka komunikacji elektronicznej w taki sposób, żeby osoba ta mogła zapoznać się z jego treścią. Przesłanie korespondencji faksem uważa się za skuteczne z chwilą od kiedy wykonawca mógł się zapoznać z jej treścią. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić sprawność łączy internetowych, adresów mail, numeru faks, na które będą przesyłane wiadomości, a także bieżący odbiór wiadomości.</P><P>3. W postępowaniu o udzielenie zamówienia komunikacja między zamawiającym</P><P>A wykonawcami odbywa się za pośrednictwem operatora pocztowego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 roku – Prawo pocztowe osobiście, za pośrednictwem posłańca, faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18.7.2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną,</P><P>Z uwzględnieniem wymogów dotyczących formy, ustanowionych poniżej. Zamawiający wyznacza następujące osoby do kontaktu z wykonawcami:</P><P>1) w zakresie przedmiotu zamówienia: Pani Jolanta Michalik tel. 12 616 54 41, adres e-mail: jolanta.michalik@mops.krakow.pl lub osoby ją zastępujące,</P><P>2) w zakresie dotyczącym procedury: Pan Tomasz Stefański 12 616 54 69, adres e-mail: tomasz.stefanski@mops.krakow.pl.</P><P>4. Jeżeli zamawiający lub wykonawca przekazują oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje za pośrednictwem faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18.7.2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną, każda ze stron na żądanie drugiej strony niezwłocznie potwierdza fakt ich otrzymania. W przypadku korespondencji przesyłanej przez wykonawcę za pośrednictwem operatora pocztowego ma być ona dostarczana na dziennik podawczy zamawiającego, w jego siedzibie przy ul. Józefińskiej 14 w Krakowie oraz każdorazowo natychmiastowo przesyłana pocztą elektroniczną na adres: do@mops.krakow.pl lub dm@mops.krakow.pl.</P><P>5. Ofertę składa się pod rygorem nieważności w formie pisemnej.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55321000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55322000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55320000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Przygotowanie i wydawanie gorących posiłków klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie Dzielnice IV, V, VI, VII – z centrum komunikacyjnym – Plac Inwalidów</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest zapewnienie klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie gorącego jedno lub dwudaniowego posiłku, w ilości nie mniejszej każdorazowo niż 600 ml lub 600 g nie uwzględniając napojów między innymi woda, kawa, herbata, kompot oraz przystawek typu budyń, kisiel, galaretka owocowa. Przykładowy jadłospis na 14 kolejnych dni stanowi załącznik numer 1 do specyfikacji. Wykonawca zobowiązany jest załączyć do oferty propozycje jadłospisu obejmującego okres 3 tygodni. Na podstawie propozycji jadłospisu oceniane będzie spełnianie warunków udziału w postępowaniu dotyczących jakości wydawanych posiłków. Warunki realizacji przedmiotu zamówienia określają specyfikacja oraz umowa, której wzór stanowi załącznik numer 6 do specyfikacji. Zamówienie podzielono na osiem części.</P><P>Warunki szczegółowe realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Przynajmniej 2 razy w tygodniu wydawany będzie posiłek mięsny np. ziemniaki (zamiennie kasza lub ryż), porcja mięsa, surówki (zamiennie gotowane warzywa) lub inne dania mięsne np. krokiety, pierogi z mięsem.</P><P>2. Posiłki powinny być urozmaicone, niepowtarzające się w ciągu danego tygodnia i przyrządzone w dniu wydania.</P><P>3. Posiłek jest zapewniany 7 dni w tygodniu, przy czym gorący posiłek musi być wydawany co najmniej 5 dni w tygodniu a za 6 i 7 dzień wykonawca jest zobowiązany wydać gorące posiłki w dniu poprzedzającym.</P><P>4. Klientowi może zostać wydanych nie więcej niż 3 posiłki dziennie oraz nie więcej niż 9 posiłków tygodniowo. Można wydać posiłki zaległe maksymalnie za 2 dni poprzedzające dzień wydania.</P><P>5. Posiłki będą wydawane na podstawie list przekazywanych przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie. Listy będą zawierały zakodowane dane osobowe w formie przypisanego do danego klienta numeru identyfikacyjnego.</P><P>6. Posiłki będą wydawane za okazaniem legitymacji i dowodu tożsamości.</P><P>7. Klient będzie potwierdzać odbiór posiłków przez złożenie czytelnego podpisu oraz podanie daty odbioru posiłku na listach przekazywanych dekadowo przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie.</P><P>8. Niewykorzystane posiłki w liczbie przekraczającej dwa wstecz wykonawca jest zobowiązany systematycznie wykreślać.</P><P>9. Zamawiający dostarczy wykonawcy dekadowo zaktualizowane listy klientów – najpóźniej 2 dni przed upływem dekady, ze wskazaniem: numeru identyfikacyjnego klienta; okresu, na który przyznany jest posiłek; w przypadku uprawnienia innych osób do pobierania posiłku – nazwisko i imię tej osoby.</P><P>10. W przypadku przyznania posiłku przez zamawiającego w terminie uniemożliwiającym wykazanie klienta na liście, o której mowa w ust. 7, zamawiający przekaże wykonawcy, za pośrednictwem maila lub faksu, informację o objęciu pomocą w formie posiłków, a następnie, najpóźniej 2 dni po objęciu pomocą w formie posiłku nowych klientów dostarczy wykonawcy dodatkową listę, na której klient potwierdzi odbiór posiłku z datą wydania posiłku.</P><P>11. Nie można zamiast przygotowanego posiłku dokonywać wypłaty klientowi równowartości posiłku w pieniądzu lub dokonywać zmiany posiłku na towary w stanie nieprzetworzonym.</P><P>12. Wykonawca zobowiązany jest do wykonania przedmiotu zamówienia z należytą starannością i ogólnie obowiązującymi normami prawnymi w szczególności normami sanitarnymi, przepisami ustawy z dnia 25.8.2006 roku o bezpieczeństwie żywności i żywienia.</P><P>13. W miejscu wydawania i spożywania posiłków muszą zostać zapewnione odpowiednie warunki lokalowe umożliwiające spożycie posiłku, w szczególności miejsce siedzące przy stoliku (bez wyodrębniania miejsc wskazujących na szczególny sposób traktowania).</P><P>14. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić zastawę, na której będą wydawane posiłki w lokalu. W przypadku, gdy klient zamawiającego będzie zamierzał spożyć posiłek poza lokalem wykonawcy zobowiązany będzie zapewnić odpowiednie opakowanie na posiłek lub ze środków własnych pokryć koszty zakupu opakowania posiłku na wynos.</P><P>15. W godzinach wydawania posiłków klientom zamawiającego w lokalu musi obowiązywać całkowity zakaz sprzedaży i spożywania alkoholu oraz palenia tytoniu.</P><P>16. Lokale, w których będą wydawane posiłki mają być dostępne w dni robocze w godzinach od 11:00 do 17:00. W dniu wolnym od pracy (np. w sobotę) posiłki mają być wydawane w godzinach od 11:00 do 13:00.</P><P>17. Wszelkie sytuacje związane z brakiem możliwości realizacji umowy w danej lokalizacji wymagać będą każdorazowo zawarcia aneksu do umowy z tym jednak zastrzeżeniem, iż nowe lokalizacje będą spełniały warunki określone między innymi w ust. 18 pkt. 1-8.</P><P>18. Wykonawca ubiegający się o udzielenie zamówienia w poszczególnych częściach powinien dysponować minimum jednym lokalem oddalonym nie więcej niż 1 000 m od czynnego przystanku komunikacji miejskiej – centrum komunikacyjnego - na terenie lub w bezpośrednim sąsiedztwie następujących dzielnic:</P><P>1) Część I zamówienia: Dzielnice IV, V, VI, VII – z centrum komunikacyjnym – Plac Inwalidów;</P><P>2) Część II zamówienia: Dzielnice IX, X, XIII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Powstańców Wielkopolskich;</P><P>3) Część III zamówienia: Dzielnica VIII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Grunwaldzkie;</P><P>4) Część IV zamówienia: Dzielnica I – z centrum komunikacyjnym – Poczta Główna;</P><P>5) Część V zamówienia: Dzielnica II, III i XIV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Mogilskie;</P><P>6) Część VI zamówienia: Dzielnice XI, XII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Nowosądecka;</P><P>7) Część VII zamówienia: Dzielnice XVI, XVII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Kocmyrzowskie im. Ks. Józefa Gorzelanego;</P><P>8) Część VIII zamówienia: Dzielnica XV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Piastowskie.</P><P>Odległości lokalu od czynnego przystanku komunikacji miejskiej będzie sprawdzana przez zamawiającego przy wykorzystaniu portalu https://www.targeo.pl.</P><P>19. Miejsce realizacji przedmiotu zamówienia: obszar administracyjny Gminy Miejskiej Kraków, zgodnie z warunkami określonymi w ust. 18, dotyczącymi centrów komunikacyjnych.</P><P>20. Termin realizacji przedmiotu zamówienia: od dnia 1.7.2018 roku do dnia 31.12.2020 roku.</P><P>21. Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 6 ustawy, tj. zamówień polegających na powtórzeniu podobnych usług, zgodnych z przedmiotem niniejszego zamówienia - wielkość tych zamówień do 50 % zamówienia podstawowego.</P><P>22. Nie przewiduje się udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 7 ustawy, a także zamówień, o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt. 3 ustawy.</P><P>23. Zamawiający wymaga, aby osoby wykonujące czynności związane z przedmiotem zamówienia były zatrudnione przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę, jeżeli wykonanie tych czynności polega na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22§1 ustawy z dnia 26.6.1974 roku - Kodeks pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę tego warunku na każdym etapie realizacji przedmiotu zamówienia</P><P>Warunki realizacji przedmiotu zamówienia przez podwykonawców:</P><P>Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez wykonawcę kluczowych części zamówienia. Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy. Zamawiający żąda wskazania przez wykonawcę w ofercie części zamówienia, której wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i podania przez wykonawcę firm podwykonawców.</P><P>W przypadku wykonywania przedmiotu zamówienia przy udziale podwykonawcy zamawiający ustala następujące warunki udziału podwykonawcy przy wykonywaniu przedmiotu zamówienia:</P><P>1) Wykonawca nie może zmienić podwykonawcy bez pisemnej zgody zamawiającego. W tym celu, wykonawca jest zobowiązany przedłożyć zamawiającemu pisemny wniosek wraz z określeniem nazwy podwykonawcy, części zamówienia, którego wykonanie wykonawca powierzy podwykonawcy. Do wniosku wykonawca zobowiązany jest załączyć dokumenty, o których mowa w pkt. 4 poniżej.</P><P>2) Wykonawca oświadczy, że podwykonawca posiada stosowne uprawnienia do wykonywania usług objętych niniejszym zamówieniem. Zamawiający może żądać przedstawienia stosownych dokumentów fakt ten poświadczających, przed przystąpieniem podwykonawcy do wykonywania przedmiotu zamówienia.</P><P>3) W każdym wypadku korzystania z usług podwykonawcy, wykonawca nałoży na niego obowiązek przestrzegania zasad i reguł określonych w umowie, którą zawarł z zamawiającym, w zakresie w jakim odnosić się one będą do zakresu czynności wykonywanych przez podwykonawcę, pozostając jednocześnie podmiotem odpowiedzialnym za działania i zaniechania swojego podwykonawcy. Wykonawca ponosi odpowiedzialność za działania lub zaniechania podwykonawcy jak za działania lub zaniechania własne.</P><P>4) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć zamawiającemu w terminie do 10 dni roboczych od daty zawarcia umowy z zamawiającym projektu umowy o podwykonawstwo oraz pisemnej zgody podwykonawcy na zawarcie umowy o podwykonawstwo o treści zgodnej z projektem umowy przedłożonym zamawiającemu. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo zgłoszenia zastrzeżeń do projektu umowy o podwykonawstwo, a także do projektu jej zmiany w terminie do 10 dni roboczych od dnia doręczenia projektu umowy lub projektu jej zmiany zamawiającemu. Ponadto zamawiającemu przysługuje, w terminie zakreślonym w zdaniu poprzedzającym, prawo wniesienia sprzeciwu do umowy o podwykonawstwo i do jej zmian. Niezgłoszenie przez zamawiającego zastrzeżeń lub sprzeciwu do projektu umowy o podwykonawstwo lub do jej zmian w terminach wyżej wskazanych oznacza ich akceptację.</P><P>5) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć Zamawiającemu odpowiednio uwierzytelnioną kserokopię umowy o podwykonawstwo, a także ewentualnych aneksów do umowy w terminie do 7 dni od daty ich zawarcia. W przypadku zmian w treści zawartej i zaakceptowanej przez Zamawiającego umowy o podwykonawstwo postanowienia pkt. 4 powyżej stosuje się odpowiednio.</P><P>Wymagania zamawiającego dotyczące zatrudniania przez wykonawcę, lub podwykonawcę osób na umowę o pracę:</P><P>1. Zamawiający wymaga, aby czynności związane z przygotowaniem i wydawaniem posiłków klientom były wykonywane przez osoby zatrudnione w ramach umowy o pracę w rozumieniu przepisów ustawy z dnia 26.6.1976 roku - Kodeks pracy.</P><P>2. Dokumentowanie zatrudnienia osób wykonujących czynności wskazane w ust. 1 powyżej w ramach umowy o pracę będzie odbywało się trzyetapowo i będzie polegało na:</P><P>1) Na etapie składania ofert - wykonawca złoży oświadczenie o treści zgodnej z treścią załącznika numer 4 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>2) Na etapie zawarcia umowy, ale przed przystąpieniem do wykonywania przedmiotu zamówienia - wykonawca w terminie do 3 dni licząc od dnia zawarcia umowy będzie zobowiązany do doręczenia zamawiającemu dokumentów potwierdzających fakt zatrudnienia osób wykonujących wskazane wyżej czynności tj. oświadczeń tych osób wykonujących ww. czynności potwierdzające, że osoby te są zatrudnione na podstawie umowy o pracę. Nie przedstawienie we wskazanym terminie ww. oświadczeń, bądź przedstawienie oświadczeń niekompletnych, nie obejmujących wszystkich wyspecyfikowanych czynności może być podstawą do odstąpienia od umowy przez zamawiającego z przyczyn leżących po stronie wykonawcy oraz naliczenia kar umownych, zgodnie z treścią wzoru umowy stanowiącej załącznik numer 6 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>3) Na etapie realizacji umowy - wykonawca na każde pisemne żądanie zamawiającego - w terminie 5 dni roboczych przedkładał będzie zamawiającemu raport na temat stanu i sposobu zatrudnienia osób zaangażowanych w wykonywanie czynności wskazanych w specyfikacji, tj. oświadczenia zatrudnionych osób o zatrudnieniu na umowę o pracę, oraz będzie przedkładał zanonimizowane dowody odprowadzenia składek ZUS od umów o pracę zatrudnionych osób. Na każde żądanie zamawiającego, w terminie do 2 dni roboczych i w formie przez zamawiającego określonej, wykonawca jest zobowiązany udzielić wyjaśnień w powyższym zakresie. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy.</P><P>4) Osoby, wykonujące czynności wskazane w ust. 1 powyżej muszą być zatrudnione na umowę o pracę co najmniej w okresie trwania umowy z zamawiającym.</P><P>5) Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia przez upoważnionych przedstawicieli zamawiającego kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę i podwykonawcę wymagań dotyczących zatrudniania ww. osób na umowy o pracę, a także prawo do zlecenia przeprowadzenia kontroli u wykonawcy, podwykonawcy w zakresie zatrudniania osób na umowy o pracę uprawnionym organom.</P><P>Sposób kontaktu z zamawiającym w czasie realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Wykonawca ma obowiązek podać w ofercie wykaz osób odpowiedzialnych za kontakt z zamawiającym, w tym osób ujawnionych w Krajowym Rejestrze Sądowym wykonawcy jako uprawnionych do reprezentacji wraz z ich danymi teleadresowymi (numer tel. komórkowego, adres poczty elektronicznej oraz numer faksu). Tylko korespondencja podpisana przez te osoby ma charakter wiążący.</P><P>2. Wykonawca ma obowiązek wskazać w ofercie adres poczty elektronicznej, na który będzie przesyłana korespondencja od zamawiającego. Przesłanie korespondencji w postaci elektronicznej jest złożone innej osobie z chwilą, gdy wprowadzono je do środka komunikacji elektronicznej w taki sposób, żeby osoba ta mogła zapoznać się z jego treścią. Przesłanie korespondencji faksem uważa się za skuteczne z chwilą od kiedy wykonawca mógł się zapoznać z jej treścią. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić sprawność łączy internetowych, adresów mail, numeru faks, na które będą przesyłane wiadomości, a także bieżący odbiór wiadomości.</P><P>3. W postępowaniu o udzielenie zamówienia komunikacja między zamawiającym</P><P>A wykonawcami odbywa się za pośrednictwem operatora pocztowego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 roku – Prawo pocztowe osobiście, za pośrednictwem posłańca, faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18.7.2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną,</P><P>Z uwzględnieniem wymogów dotyczących formy, ustanowionych poniżej. Zamawiający wyznacza następujące osoby do kontaktu z wykonawcami:</P><P>1) w zakresie przedmiotu zamówienia: Pani Jolanta Michalik tel. 12 616 54 41, adres e-mail: jolanta.michalik@mops.krakow.pl lub osoby ją zastępujące,</P><P>2) w zakresie dotyczącym procedury: Pan Tomasz Stefański 12 616 54 69, adres e-mail: tomasz.stefanski@mops.krakow.pl.</P><P>4. Jeżeli zamawiający lub wykonawca przekazują oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje za pośrednictwem faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18.7.2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną, każda ze stron na żądanie drugiej strony niezwłocznie potwierdza fakt ich otrzymania. W przypadku korespondencji przesyłanej przez wykonawcę za pośrednictwem operatora pocztowego ma być ona dostarczana na dziennik podawczy zamawiającego, w jego siedzibie przy ul. Józefińskiej 14 w Krakowie oraz każdorazowo natychmiastowo przesyłana pocztą elektroniczną na adres: do@mops.krakow.pl lub dm@mops.krakow.pl.</P><P>5. Ofertę składa się pod rygorem nieważności w formie pisemnej.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55321000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55322000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55320000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="3218055.56">3 218 055,56</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2020</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Przygotowanie i wydawanie gorących posiłków klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie Dzielnice IX, X, XIII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Powstańców Wielkopolskich</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest zapewnienie klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie gorącego jedno lub dwudaniowego posiłku, w ilości nie mniejszej każdorazowo niż 600 ml lub 600 g nie uwzględniając napojów między innymi woda, kawa, herbata, kompot oraz przystawek typu budyń, kisiel, galaretka owocowa. Przykładowy jadłospis na 14 kolejnych dni stanowi załącznik numer 1 do specyfikacji. Wykonawca zobowiązany jest załączyć do oferty propozycje jadłospisu obejmującego okres 3 tygodni. Na podstawie propozycji jadłospisu oceniane będzie spełnianie warunków udziału w postępowaniu dotyczących jakości wydawanych posiłków. Warunki realizacji przedmiotu zamówienia określają specyfikacja oraz umowa, której wzór stanowi załącznik numer 6 do specyfikacji. Zamówienie podzielono na osiem części.</P><P>Warunki szczegółowe realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Przynajmniej 2 razy w tygodniu wydawany będzie posiłek mięsny np. ziemniaki (zamiennie kasza lub ryż), porcja mięsa, surówki (zamiennie gotowane warzywa) lub inne dania mięsne np. krokiety, pierogi z mięsem.</P><P>2. Posiłki powinny być urozmaicone, niepowtarzające się w ciągu danego tygodnia i przyrządzone w dniu wydania.</P><P>3. Posiłek jest zapewniany 7 dni w tygodniu, przy czym gorący posiłek musi być wydawany co najmniej 5 dni w tygodniu a za 6 i 7 dzień wykonawca jest zobowiązany wydać gorące posiłki w dniu poprzedzającym.</P><P>4. Klientowi może zostać wydanych nie więcej niż 3 posiłki dziennie oraz nie więcej niż 9 posiłków tygodniowo. Można wydać posiłki zaległe maksymalnie za 2 dni poprzedzające dzień wydania.</P><P>5. Posiłki będą wydawane na podstawie list przekazywanych przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie. Listy będą zawierały zakodowane dane osobowe w formie przypisanego do danego klienta numeru identyfikacyjnego.</P><P>6. Posiłki będą wydawane za okazaniem legitymacji i dowodu tożsamości.</P><P>7. Klient będzie potwierdzać odbiór posiłków przez złożenie czytelnego podpisu oraz podanie daty odbioru posiłku na listach przekazywanych dekadowo przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie.</P><P>8. Niewykorzystane posiłki w liczbie przekraczającej dwa wstecz wykonawca jest zobowiązany systematycznie wykreślać.</P><P>9. Zamawiający dostarczy wykonawcy dekadowo zaktualizowane listy klientów – najpóźniej 2 dni przed upływem dekady, ze wskazaniem: numeru identyfikacyjnego klienta; okresu, na który przyznany jest posiłek; w przypadku uprawnienia innych osób do pobierania posiłku – nazwisko i imię tej osoby.</P><P>10. W przypadku przyznania posiłku przez zamawiającego w terminie uniemożliwiającym wykazanie klienta na liście, o której mowa w ust. 7, zamawiający przekaże wykonawcy, za pośrednictwem maila lub faksu, informację o objęciu pomocą w formie posiłków, a następnie, najpóźniej 2 dni po objęciu pomocą w formie posiłku nowych klientów dostarczy wykonawcy dodatkową listę, na której klient potwierdzi odbiór posiłku z datą wydania posiłku.</P><P>11. Nie można zamiast przygotowanego posiłku dokonywać wypłaty klientowi równowartości posiłku w pieniądzu lub dokonywać zmiany posiłku na towary w stanie nieprzetworzonym.</P><P>12. Wykonawca zobowiązany jest do wykonania przedmiotu zamówienia z należytą starannością i ogólnie obowiązującymi normami prawnymi w szczególności normami sanitarnymi, przepisami ustawy z dnia 25.8.2006 roku o bezpieczeństwie żywności i żywienia.</P><P>13. W miejscu wydawania i spożywania posiłków muszą zostać zapewnione odpowiednie warunki lokalowe umożliwiające spożycie posiłku, w szczególności miejsce siedzące przy stoliku (bez wyodrębniania miejsc wskazujących na szczególny sposób traktowania).</P><P>14. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić zastawę, na której będą wydawane posiłki w lokalu. W przypadku, gdy klient zamawiającego będzie zamierzał spożyć posiłek poza lokalem wykonawcy zobowiązany będzie zapewnić odpowiednie opakowanie na posiłek lub ze środków własnych pokryć koszty zakupu opakowania posiłku na wynos.</P><P>15. W godzinach wydawania posiłków klientom zamawiającego w lokalu musi obowiązywać całkowity zakaz sprzedaży i spożywania alkoholu oraz palenia tytoniu.</P><P>16. Lokale, w których będą wydawane posiłki mają być dostępne w dni robocze w godzinach od 11:00 do 17:00. W dniu wolnym od pracy (np. w sobotę) posiłki mają być wydawane w godzinach od 11:00 do 13:00.</P><P>17. Wszelkie sytuacje związane z brakiem możliwości realizacji umowy w danej lokalizacji wymagać będą każdorazowo zawarcia aneksu do umowy z tym jednak zastrzeżeniem, iż nowe lokalizacje będą spełniały warunki określone między innymi w ust. 18 pkt. 1-8.</P><P>18. Wykonawca ubiegający się o udzielenie zamówienia w poszczególnych częściach powinien dysponować minimum jednym lokalem oddalonym nie więcej niż 1 000 m od czynnego przystanku komunikacji miejskiej – centrum komunikacyjnego - na terenie lub w bezpośrednim sąsiedztwie następujących dzielnic:</P><P>1) Część I zamówienia: Dzielnice IV, V, VI, VII – z centrum komunikacyjnym – Plac Inwalidów;</P><P>2) Część II zamówienia: Dzielnice IX, X, XIII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Powstańców Wielkopolskich;</P><P>3) Część III zamówienia: Dzielnica VIII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Grunwaldzkie;</P><P>4) Część IV zamówienia: Dzielnica I – z centrum komunikacyjnym – Poczta Główna;</P><P>5) Część V zamówienia: Dzielnica II, III i XIV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Mogilskie;</P><P>6) Część VI zamówienia: Dzielnice XI, XII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Nowosądecka;</P><P>7) Część VII zamówienia: Dzielnice XVI, XVII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Kocmyrzowskie im. Ks. Józefa Gorzelanego;</P><P>8) Część VIII zamówienia: Dzielnica XV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Piastowskie.</P><P>Odległości lokalu od czynnego przystanku komunikacji miejskiej będzie sprawdzana przez zamawiającego przy wykorzystaniu portalu https://www.targeo.pl.</P><P>19. Miejsce realizacji przedmiotu zamówienia: obszar administracyjny Gminy Miejskiej Kraków, zgodnie z warunkami określonymi w ust. 18, dotyczącymi centrów komunikacyjnych.</P><P>20. Termin realizacji przedmiotu zamówienia: od dnia 1.7.2018 roku do dnia 31.12.2020 roku.</P><P>21. Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 6 ustawy, tj. zamówień polegających na powtórzeniu podobnych usług, zgodnych z przedmiotem niniejszego zamówienia - wielkość tych zamówień do 50 % zamówienia podstawowego.</P><P>22. Nie przewiduje się udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 7 ustawy, a także zamówień, o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt. 3 ustawy.</P><P>23. Zamawiający wymaga, aby osoby wykonujące czynności związane z przedmiotem zamówienia były zatrudnione przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę, jeżeli wykonanie tych czynności polega na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22§1 ustawy z dnia 26.6.1974 roku - Kodeks pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę tego warunku na każdym etapie realizacji przedmiotu zamówienia</P><P>Warunki realizacji przedmiotu zamówienia przez podwykonawców:</P><P>Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez wykonawcę kluczowych części zamówienia. Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy. Zamawiający żąda wskazania przez wykonawcę w ofercie części zamówienia, której wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i podania przez wykonawcę firm podwykonawców.</P><P>W przypadku wykonywania przedmiotu zamówienia przy udziale podwykonawcy zamawiający ustala następujące warunki udziału podwykonawcy przy wykonywaniu przedmiotu zamówienia:</P><P>1) Wykonawca nie może zmienić podwykonawcy bez pisemnej zgody zamawiającego. W tym celu, wykonawca jest zobowiązany przedłożyć zamawiającemu pisemny wniosek wraz z określeniem nazwy podwykonawcy, części zamówienia, którego wykonanie wykonawca powierzy podwykonawcy. Do wniosku wykonawca zobowiązany jest załączyć dokumenty, o których mowa w pkt. 4 poniżej.</P><P>2) Wykonawca oświadczy, że podwykonawca posiada stosowne uprawnienia do wykonywania usług objętych niniejszym zamówieniem. Zamawiający może żądać przedstawienia stosownych dokumentów fakt ten poświadczających, przed przystąpieniem podwykonawcy do wykonywania przedmiotu zamówienia.</P><P>3) W każdym wypadku korzystania z usług podwykonawcy, wykonawca nałoży na niego obowiązek przestrzegania zasad i reguł określonych w umowie, którą zawarł z zamawiającym, w zakresie w jakim odnosić się one będą do zakresu czynności wykonywanych przez podwykonawcę, pozostając jednocześnie podmiotem odpowiedzialnym za działania i zaniechania swojego podwykonawcy. Wykonawca ponosi odpowiedzialność za działania lub zaniechania podwykonawcy jak za działania lub zaniechania własne.</P><P>4) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć zamawiającemu w terminie do 10 dni roboczych od daty zawarcia umowy z zamawiającym projektu umowy o podwykonawstwo oraz pisemnej zgody podwykonawcy na zawarcie umowy o podwykonawstwo o treści zgodnej z projektem umowy przedłożonym zamawiającemu. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo zgłoszenia zastrzeżeń do projektu umowy o podwykonawstwo, a także do projektu jej zmiany w terminie do 10 dni roboczych od dnia doręczenia projektu umowy lub projektu jej zmiany zamawiającemu. Ponadto zamawiającemu przysługuje, w terminie zakreślonym w zdaniu poprzedzającym, prawo wniesienia sprzeciwu do umowy o podwykonawstwo i do jej zmian. Niezgłoszenie przez zamawiającego zastrzeżeń lub sprzeciwu do projektu umowy o podwykonawstwo lub do jej zmian w terminach wyżej wskazanych oznacza ich akceptację.</P><P>5) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć Zamawiającemu odpowiednio uwierzytelnioną kserokopię umowy o podwykonawstwo, a także ewentualnych aneksów do umowy w terminie do 7 dni od daty ich zawarcia. W przypadku zmian w treści zawartej i zaakceptowanej przez Zamawiającego umowy o podwykonawstwo postanowienia pkt. 4 powyżej stosuje się odpowiednio.</P><P>Wymagania zamawiającego dotyczące zatrudniania przez wykonawcę, lub podwykonawcę osób na umowę o pracę:</P><P>1. Zamawiający wymaga, aby czynności związane z przygotowaniem i wydawaniem posiłków klientom były wykonywane przez osoby zatrudnione w ramach umowy o pracę w rozumieniu przepisów ustawy z dnia 26.6.1976 roku - Kodeks pracy.</P><P>2. Dokumentowanie zatrudnienia osób wykonujących czynności wskazane w ust. 1 powyżej w ramach umowy o pracę będzie odbywało się trzyetapowo i będzie polegało na:</P><P>1) Na etapie składania ofert - wykonawca złoży oświadczenie o treści zgodnej z treścią załącznika numer 4 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>2) Na etapie zawarcia umowy, ale przed przystąpieniem do wykonywania przedmiotu zamówienia - wykonawca w terminie do 3 dni licząc od dnia zawarcia umowy będzie zobowiązany do doręczenia zamawiającemu dokumentów potwierdzających fakt zatrudnienia osób wykonujących wskazane wyżej czynności tj. oświadczeń tych osób wykonujących ww. czynności potwierdzające, że osoby te są zatrudnione na podstawie umowy o pracę. Nie przedstawienie we wskazanym terminie ww. oświadczeń, bądź przedstawienie oświadczeń niekompletnych, nie obejmujących wszystkich wyspecyfikowanych czynności może być podstawą do odstąpienia od umowy przez zamawiającego z przyczyn leżących po stronie wykonawcy oraz naliczenia kar umownych, zgodnie z treścią wzoru umowy stanowiącej załącznik numer 6 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>3) Na etapie realizacji umowy - wykonawca na każde pisemne żądanie zamawiającego - w terminie 5 dni roboczych przedkładał będzie zamawiającemu raport na temat stanu i sposobu zatrudnienia osób zaangażowanych w wykonywanie czynności wskazanych w specyfikacji, tj. oświadczenia zatrudnionych osób o zatrudnieniu na umowę o pracę, oraz będzie przedkładał zanonimizowane dowody odprowadzenia składek ZUS od umów o pracę zatrudnionych osób. Na każde żądanie zamawiającego, w terminie do 2 dni roboczych i w formie przez zamawiającego określonej, wykonawca jest zobowiązany udzielić wyjaśnień w powyższym zakresie. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy.</P><P>4) Osoby, wykonujące czynności wskazane w ust. 1 powyżej muszą być zatrudnione na umowę o pracę co najmniej w okresie trwania umowy z zamawiającym.</P><P>5) Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia przez upoważnionych przedstawicieli zamawiającego kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę i podwykonawcę wymagań dotyczących zatrudniania ww. osób na umowy o pracę, a także prawo do zlecenia przeprowadzenia kontroli u wykonawcy, podwykonawcy w zakresie zatrudniania osób na umowy o pracę uprawnionym organom.</P><P>Sposób kontaktu z zamawiającym w czasie realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Wykonawca ma obowiązek podać w ofercie wykaz osób odpowiedzialnych za kontakt z zamawiającym, w tym osób ujawnionych w Krajowym Rejestrze Sądowym wykonawcy jako uprawnionych do reprezentacji wraz z ich danymi teleadresowymi (numer tel. komórkowego, adres poczty elektronicznej oraz numer faksu). Tylko korespondencja podpisana przez te osoby ma charakter wiążący.</P><P>2. Wykonawca ma obowiązek wskazać w ofercie adres poczty elektronicznej, na który będzie przesyłana korespondencja od zamawiającego. Przesłanie korespondencji w postaci elektronicznej jest złożone innej osobie z chwilą, gdy wprowadzono je do środka komunikacji elektronicznej w taki sposób, żeby osoba ta mogła zapoznać się z jego treścią. Przesłanie korespondencji faksem uważa się za skuteczne z chwilą od kiedy wykonawca mógł się zapoznać z jej treścią. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić sprawność łączy internetowych, adresów mail, numeru faks, na które będą przesyłane wiadomości, a także bieżący odbiór wiadomości.</P><P>3. W postępowaniu o udzielenie zamówienia komunikacja między zamawiającym</P><P>A wykonawcami odbywa się za pośrednictwem operatora pocztowego w rozumieniu ustawy z dnia 23 listopada 2012 roku – Prawo pocztowe osobiście, za pośrednictwem posłańca, faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18 lipca 2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną,</P><P>Z uwzględnieniem wymogów dotyczących formy, ustanowionych poniżej. Zamawiający wyznacza następujące osoby do kontaktu z wykonawcami:</P><P>1) w zakresie przedmiotu zamówienia: Pani Jolanta Michalik tel. 12 616 54 41, adres e-mail: jolanta.michalik@mops.krakow.pl lub osoby ją zastępujące,</P><P>2) w zakresie dotyczącym procedury: Pan Tomasz Stefański 12 616 54 69, adres e-mail: tomasz.stefanski@mops.krakow.pl.</P><P>4. Jeżeli zamawiający lub wykonawca przekazują oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje za pośrednictwem faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18 lipca 2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną, każda ze stron na żądanie drugiej strony niezwłocznie potwierdza fakt ich otrzymania. W przypadku korespondencji przesyłanej przez wykonawcę za pośrednictwem operatora pocztowego ma być ona dostarczana na dziennik podawczy zamawiającego, w jego siedzibie przy ul. Józefińskiej 14 w Krakowie oraz każdorazowo natychmiastowo przesyłana pocztą elektroniczną na adres: do@mops.krakow.pl lub dm@mops.krakow.pl.</P><P>5. Ofertę składa się pod rygorem nieważności w formie pisemnej.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55321000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55322000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55320000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="799652.78">799 652,78</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2020</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="3"><LOT_NUMBER>3</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Przygotowanie i wydawanie gorących posiłków klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie Dzielnica VIII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Grunwaldzkie</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest zapewnienie klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie gorącego jedno lub dwudaniowego posiłku, w ilości nie mniejszej każdorazowo niż 600ml lub 600g nie uwzględniając napojów między innymi woda, kawa, herbata, kompot oraz przystawek typu budyń, kisiel, galaretka owocowa. Przykładowy jadłospis na 14 kolejnych dni stanowi załącznik numer 1 do specyfikacji. Wykonawca zobowiązany jest załączyć do oferty propozycje jadłospisu obejmującego okres 3 tygodni. Na podstawie propozycji jadłospisu oceniane będzie spełnianie warunków udziału w postępowaniu dotyczących jakości wydawanych posiłków. Warunki realizacji przedmiotu zamówienia określają specyfikacja oraz umowa, której wzór stanowi załącznik numer 6 do specyfikacji. Zamówienie podzielono na osiem części.</P><P>Warunki szczegółowe realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Przynajmniej 2 razy w tygodniu wydawany będzie posiłek mięsny np. ziemniaki (zamiennie kasza lub ryż), porcja mięsa, surówki (zamiennie gotowane warzywa) lub inne dania mięsne np. krokiety, pierogi z mięsem.</P><P>2. Posiłki powinny być urozmaicone, niepowtarzające się w ciągu danego tygodnia i przyrządzone w dniu wydania.</P><P>3. Posiłek jest zapewniany 7 dni w tygodniu, przy czym gorący posiłek musi być wydawany co najmniej 5 dni w tygodniu a za 6 i 7 dzień wykonawca jest zobowiązany wydać gorące posiłki w dniu poprzedzającym.</P><P>4. Klientowi może zostać wydanych nie więcej niż 3 posiłki dziennie oraz nie więcej niż 9 posiłków tygodniowo. Można wydać posiłki zaległe maksymalnie za 2 dni poprzedzające dzień wydania.</P><P>5. Posiłki będą wydawane na podstawie list przekazywanych przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie. Listy będą zawierały zakodowane dane osobowe w formie przypisanego do danego klienta numeru identyfikacyjnego.</P><P>6. Posiłki będą wydawane za okazaniem legitymacji i dowodu tożsamości.</P><P>7. Klient będzie potwierdzać odbiór posiłków przez złożenie czytelnego podpisu oraz podanie daty odbioru posiłku na listach przekazywanych dekadowo przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie.</P><P>8. Niewykorzystane posiłki w liczbie przekraczającej dwa wstecz wykonawca jest zobowiązany systematycznie wykreślać.</P><P>9. Zamawiający dostarczy wykonawcy dekadowo zaktualizowane listy klientów – najpóźniej 2 dni przed upływem dekady, ze wskazaniem: numeru identyfikacyjnego klienta; okresu, na który przyznany jest posiłek; w przypadku uprawnienia innych osób do pobierania posiłku – nazwisko i imię tej osoby.</P><P>10. W przypadku przyznania posiłku przez zamawiającego w terminie uniemożliwiającym wykazanie klienta na liście, o której mowa w ust. 7, zamawiający przekaże wykonawcy, za pośrednictwem maila lub faksu, informację o objęciu pomocą w formie posiłków, a następnie, najpóźniej 2 dni po objęciu pomocą w formie posiłku nowych klientów dostarczy wykonawcy dodatkową listę, na której klient potwierdzi odbiór posiłku z datą wydania posiłku.</P><P>11. Nie można zamiast przygotowanego posiłku dokonywać wypłaty klientowi równowartości posiłku w pieniądzu lub dokonywać zmiany posiłku na towary w stanie nieprzetworzonym.</P><P>12. Wykonawca zobowiązany jest do wykonania przedmiotu zamówienia z należytą starannością i ogólnie obowiązującymi normami prawnymi w szczególności normami sanitarnymi, przepisami ustawy z dnia 25 sierpnia 2006 roku o bezpieczeństwie żywności i żywienia.</P><P>13. W miejscu wydawania i spożywania posiłków muszą zostać zapewnione odpowiednie warunki lokalowe umożliwiające spożycie posiłku, w szczególności miejsce siedzące przy stoliku (bez wyodrębniania miejsc wskazujących na szczególny sposób traktowania).</P><P>14. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić zastawę, na której będą wydawane posiłki w lokalu. W przypadku, gdy klient zamawiającego będzie zamierzał spożyć posiłek poza lokalem wykonawcy zobowiązany będzie zapewnić odpowiednie opakowanie na posiłek lub ze środków własnych pokryć koszty zakupu opakowania posiłku na wynos.</P><P>15. W godzinach wydawania posiłków klientom zamawiającego w lokalu musi obowiązywać całkowity zakaz sprzedaży i spożywania alkoholu oraz palenia tytoniu.</P><P>16. Lokale, w których będą wydawane posiłki mają być dostępne w dni robocze w godzinach od 11:00 do 17:00. W dniu wolnym od pracy (np. w sobotę) posiłki mają być wydawane w godzinach od 11:00 do 13:00.</P><P>17. Wszelkie sytuacje związane z brakiem możliwości realizacji umowy w danej lokalizacji wymagać będą każdorazowo zawarcia aneksu do umowy z tym jednak zastrzeżeniem, iż nowe lokalizacje będą spełniały warunki określone między innymi w ust. 18 pkt. 1-8.</P><P>18. Wykonawca ubiegający się o udzielenie zamówienia w poszczególnych częściach powinien dysponować minimum jednym lokalem oddalonym nie więcej niż 1 000m od czynnego przystanku komunikacji miejskiej – centrum komunikacyjnego - na terenie lub w bezpośrednim sąsiedztwie następujących dzielnic:</P><P>1) Część I zamówienia: Dzielnice IV, V, VI, VII – z centrum komunikacyjnym – Plac Inwalidów;</P><P>2) Część II zamówienia: Dzielnice IX, X, XIII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Powstańców Wielkopolskich;</P><P>3) Część III zamówienia: Dzielnica VIII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Grunwaldzkie;</P><P>4) Część IV zamówienia: Dzielnica I – z centrum komunikacyjnym – Poczta Główna;</P><P>5) Część V zamówienia: Dzielnica II, III i XIV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Mogilskie;</P><P>6) Część VI zamówienia: Dzielnice XI, XII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Nowosądecka;</P><P>7) Część VII zamówienia: Dzielnice XVI, XVII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Kocmyrzowskie im. Ks. Józefa Gorzelanego;</P><P>8) Część VIII zamówienia: Dzielnica XV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Piastowskie.</P><P>Odległości lokalu od czynnego przystanku komunikacji miejskiej będzie sprawdzana przez zamawiającego przy wykorzystaniu portalu https://www.targeo.pl.</P><P>19. Miejsce realizacji przedmiotu zamówienia: obszar administracyjny Gminy Miejskiej Kraków, zgodnie z warunkami określonymi w ust. 18, dotyczącymi centrów komunikacyjnych.</P><P>20. Termin realizacji przedmiotu zamówienia: od dnia 1 lipca 2018 roku do dnia 31 grudnia 2020 roku.</P><P>21. Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 6 ustawy, tj. zamówień polegających na powtórzeniu podobnych usług, zgodnych z przedmiotem niniejszego zamówienia - wielkość tych zamówień do 50 % zamówienia podstawowego.</P><P>22. Nie przewiduje się udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 7 ustawy, a także zamówień, o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt. 3 ustawy.</P><P>23. Zamawiający wymaga, aby osoby wykonujące czynności związane z przedmiotem zamówienia były zatrudnione przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę, jeżeli wykonanie tych czynności polega na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22§1 ustawy z dnia 26 czerwca 1974 roku - Kodeks pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę tego warunku na każdym etapie realizacji przedmiotu zamówienia</P><P>Warunki realizacji przedmiotu zamówienia przez podwykonawców:</P><P>Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez wykonawcę kluczowych części zamówienia. Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy. Zamawiający żąda wskazania przez wykonawcę w ofercie części zamówienia, której wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i podania przez wykonawcę firm podwykonawców.</P><P>W przypadku wykonywania przedmiotu zamówienia przy udziale podwykonawcy zamawiający ustala następujące warunki udziału podwykonawcy przy wykonywaniu przedmiotu zamówienia:</P><P>1) Wykonawca nie może zmienić podwykonawcy bez pisemnej zgody zamawiającego. W tym celu, wykonawca jest zobowiązany przedłożyć zamawiającemu pisemny wniosek wraz z określeniem nazwy podwykonawcy, części zamówienia, którego wykonanie wykonawca powierzy podwykonawcy. Do wniosku wykonawca zobowiązany jest załączyć dokumenty, o których mowa w pkt. 4 poniżej.</P><P>2) Wykonawca oświadczy, że podwykonawca posiada stosowne uprawnienia do wykonywania usług objętych niniejszym zamówieniem. Zamawiający może żądać przedstawienia stosownych dokumentów fakt ten poświadczających, przed przystąpieniem podwykonawcy do wykonywania przedmiotu zamówienia.</P><P>3) W każdym wypadku korzystania z usług podwykonawcy, wykonawca nałoży na niego obowiązek przestrzegania zasad i reguł określonych w umowie, którą zawarł z zamawiającym, w zakresie w jakim odnosić się one będą do zakresu czynności wykonywanych przez podwykonawcę, pozostając jednocześnie podmiotem odpowiedzialnym za działania i zaniechania swojego podwykonawcy. Wykonawca ponosi odpowiedzialność za działania lub zaniechania podwykonawcy jak za działania lub zaniechania własne.</P><P>4) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć zamawiającemu w terminie do 10 dni roboczych od daty zawarcia umowy z zamawiającym projektu umowy o podwykonawstwo oraz pisemnej zgody podwykonawcy na zawarcie umowy o podwykonawstwo o treści zgodnej z projektem umowy przedłożonym zamawiającemu. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo zgłoszenia zastrzeżeń do projektu umowy o podwykonawstwo, a także do projektu jej zmiany w terminie do 10 dni roboczych od dnia doręczenia projektu umowy lub projektu jej zmiany zamawiającemu. Ponadto zamawiającemu przysługuje, w terminie zakreślonym w zdaniu poprzedzającym, prawo wniesienia sprzeciwu do umowy o podwykonawstwo i do jej zmian. Niezgłoszenie przez zamawiającego zastrzeżeń lub sprzeciwu do projektu umowy o podwykonawstwo lub do jej zmian w terminach wyżej wskazanych oznacza ich akceptację.</P><P>5) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć Zamawiającemu odpowiednio uwierzytelnioną kserokopię umowy o podwykonawstwo, a także ewentualnych aneksów do umowy w terminie do 7 dni od daty ich zawarcia. W przypadku zmian w treści zawartej i zaakceptowanej przez Zamawiającego umowy o podwykonawstwo postanowienia pkt. 4 powyżej stosuje się odpowiednio.</P><P>Wymagania zamawiającego dotyczące zatrudniania przez wykonawcę, lub podwykonawcę osób na umowę o pracę:</P><P>1. Zamawiający wymaga, aby czynności związane z przygotowaniem i wydawaniem posiłków klientom były wykonywane przez osoby zatrudnione w ramach umowy o pracę w rozumieniu przepisów ustawy z dnia 26 czerwca 1976 roku - Kodeks pracy.</P><P>2. Dokumentowanie zatrudnienia osób wykonujących czynności wskazane w ust. 1 powyżej w ramach umowy o pracę będzie odbywało się trzyetapowo i będzie polegało na:</P><P>1) Na etapie składania ofert - wykonawca złoży oświadczenie o treści zgodnej z treścią załącznika numer 4 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>2) Na etapie zawarcia umowy, ale przed przystąpieniem do wykonywania przedmiotu zamówienia - wykonawca w terminie do 3 dni licząc od dnia zawarcia umowy będzie zobowiązany do doręczenia zamawiającemu dokumentów potwierdzających fakt zatrudnienia osób wykonujących wskazane wyżej czynności tj. oświadczeń tych osób wykonujących ww. czynności potwierdzające, że osoby te są zatrudnione na podstawie umowy o pracę. Nie przedstawienie we wskazanym terminie ww. oświadczeń, bądź przedstawienie oświadczeń niekompletnych, nie obejmujących wszystkich wyspecyfikowanych czynności może być podstawą do odstąpienia od umowy przez zamawiającego z przyczyn leżących po stronie wykonawcy oraz naliczenia kar umownych, zgodnie z treścią wzoru umowy stanowiącej załącznik numer 6 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>3) Na etapie realizacji umowy - wykonawca na każde pisemne żądanie zamawiającego - w terminie 5 dni roboczych przedkładał będzie zamawiającemu raport na temat stanu i sposobu zatrudnienia osób zaangażowanych w wykonywanie czynności wskazanych w specyfikacji, tj. oświadczenia zatrudnionych osób o zatrudnieniu na umowę o pracę, oraz będzie przedkładał zanonimizowane dowody odprowadzenia składek ZUS od umów o pracę zatrudnionych osób. Na każde żądanie zamawiającego, w terminie do 2 dni roboczych i w formie przez zamawiającego określonej, wykonawca jest zobowiązany udzielić wyjaśnień w powyższym zakresie. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy.</P><P>4) Osoby, wykonujące czynności wskazane w ust. 1 powyżej muszą być zatrudnione na umowę o pracę co najmniej w okresie trwania umowy z zamawiającym.</P><P>5) Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia przez upoważnionych przedstawicieli zamawiającego kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę i podwykonawcę wymagań dotyczących zatrudniania ww. osób na umowy o pracę, a także prawo do zlecenia przeprowadzenia kontroli u wykonawcy, podwykonawcy w zakresie zatrudniania osób na umowy o pracę uprawnionym organom.</P><P>Sposób kontaktu z zamawiającym w czasie realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Wykonawca ma obowiązek podać w ofercie wykaz osób odpowiedzialnych za kontakt z zamawiającym, w tym osób ujawnionych w Krajowym Rejestrze Sądowym wykonawcy jako uprawnionych do reprezentacji wraz z ich danymi teleadresowymi (numer tel. komórkowego, adres poczty elektronicznej oraz numer faksu). Tylko korespondencja podpisana przez te osoby ma charakter wiążący.</P><P>2. Wykonawca ma obowiązek wskazać w ofercie adres poczty elektronicznej, na który będzie przesyłana korespondencja od zamawiającego. Przesłanie korespondencji w postaci elektronicznej jest złożone innej osobie z chwilą, gdy wprowadzono je do środka komunikacji elektronicznej w taki sposób, żeby osoba ta mogła zapoznać się z jego treścią. Przesłanie korespondencji faksem uważa się za skuteczne z chwilą od kiedy wykonawca mógł się zapoznać z jej treścią. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić sprawność łączy internetowych, adresów mail, numeru faks, na które będą przesyłane wiadomości, a także bieżący odbiór wiadomości.</P><P>3. W postępowaniu o udzielenie zamówienia komunikacja między zamawiającym</P><P>A wykonawcami odbywa się za pośrednictwem operatora pocztowego w rozumieniu ustawy z dnia 23 listopada 2012 roku – Prawo pocztowe osobiście, za pośrednictwem posłańca, faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18 lipca 2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną,</P><P>Z uwzględnieniem wymogów dotyczących formy, ustanowionych poniżej. Zamawiający wyznacza następujące osoby do kontaktu z wykonawcami:</P><P>1) w zakresie przedmiotu zamówienia: Pani Jolanta Michalik tel. 12 616 54 41, adres e-mail: jolanta.michalik@mops.krakow.pl lub osoby ją zastępujące,</P><P>2) w zakresie dotyczącym procedury: Pan Tomasz Stefański 12 616 54 69, adres e-mail: tomasz.stefanski@mops.krakow.pl.</P><P>4. Jeżeli zamawiający lub wykonawca przekazują oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje za pośrednictwem faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18 lipca 2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną, każda ze stron na żądanie drugiej strony niezwłocznie potwierdza fakt ich otrzymania. W przypadku korespondencji przesyłanej przez wykonawcę za pośrednictwem operatora pocztowego ma być ona dostarczana na dziennik podawczy zamawiającego, w jego siedzibie przy ul. Józefińskiej 14 w Krakowie oraz każdorazowo natychmiastowo przesyłana pocztą elektroniczną na adres: do@mops.krakow.pl lub dm@mops.krakow.pl.</P><P>5. Ofertę składa się pod rygorem nieważności w formie pisemnej.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55321000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55322000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55320000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="390347.22">390 347,22</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2020</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="4"><LOT_NUMBER>4</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Przygotowanie i wydawanie gorących posiłków klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie Dzielnica I – z centrum komunikacyjnym – Poczta Główna</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest zapewnienie klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie gorącego jedno lub dwudaniowego posiłku, w ilości nie mniejszej każdorazowo niż 600ml lub 600g nie uwzględniając napojów między innymi woda, kawa, herbata, kompot oraz przystawek typu budyń, kisiel, galaretka owocowa. Przykładowy jadłospis na 14 kolejnych dni stanowi załącznik numer 1 do specyfikacji. Wykonawca zobowiązany jest załączyć do oferty propozycje jadłospisu obejmującego okres 3 tygodni. Na podstawie propozycji jadłospisu oceniane będzie spełnianie warunków udziału w postępowaniu dotyczących jakości wydawanych posiłków. Warunki realizacji przedmiotu zamówienia określają specyfikacja oraz umowa, której wzór stanowi załącznik numer 6 do specyfikacji. Zamówienie podzielono na osiem części.</P><P>Warunki szczegółowe realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Przynajmniej 2 razy w tygodniu wydawany będzie posiłek mięsny np. ziemniaki (zamiennie kasza lub ryż), porcja mięsa, surówki (zamiennie gotowane warzywa) lub inne dania mięsne np. krokiety, pierogi z mięsem.</P><P>2. Posiłki powinny być urozmaicone, niepowtarzające się w ciągu danego tygodnia i przyrządzone w dniu wydania.</P><P>3. Posiłek jest zapewniany 7 dni w tygodniu, przy czym gorący posiłek musi być wydawany co najmniej 5 dni w tygodniu a za 6 i 7 dzień wykonawca jest zobowiązany wydać gorące posiłki w dniu poprzedzającym.</P><P>4. Klientowi może zostać wydanych nie więcej niż 3 posiłki dziennie oraz nie więcej niż 9 posiłków tygodniowo. Można wydać posiłki zaległe maksymalnie za 2 dni poprzedzające dzień wydania.</P><P>5. Posiłki będą wydawane na podstawie list przekazywanych przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie. Listy będą zawierały zakodowane dane osobowe w formie przypisanego do danego klienta numeru identyfikacyjnego.</P><P>6. Posiłki będą wydawane za okazaniem legitymacji i dowodu tożsamości.</P><P>7. Klient będzie potwierdzać odbiór posiłków przez złożenie czytelnego podpisu oraz podanie daty odbioru posiłku na listach przekazywanych dekadowo przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie.</P><P>8. Niewykorzystane posiłki w liczbie przekraczającej dwa wstecz wykonawca jest zobowiązany systematycznie wykreślać.</P><P>9. Zamawiający dostarczy wykonawcy dekadowo zaktualizowane listy klientów – najpóźniej 2 dni przed upływem dekady, ze wskazaniem: numeru identyfikacyjnego klienta; okresu, na który przyznany jest posiłek; w przypadku uprawnienia innych osób do pobierania posiłku – nazwisko i imię tej osoby.</P><P>10. W przypadku przyznania posiłku przez zamawiającego w terminie uniemożliwiającym wykazanie klienta na liście, o której mowa w ust. 7, zamawiający przekaże wykonawcy, za pośrednictwem maila lub faksu, informację o objęciu pomocą w formie posiłków, a następnie, najpóźniej 2 dni po objęciu pomocą w formie posiłku nowych klientów dostarczy wykonawcy dodatkową listę, na której klient potwierdzi odbiór posiłku z datą wydania posiłku.</P><P>11. Nie można zamiast przygotowanego posiłku dokonywać wypłaty klientowi równowartości posiłku w pieniądzu lub dokonywać zmiany posiłku na towary w stanie nieprzetworzonym.</P><P>12. Wykonawca zobowiązany jest do wykonania przedmiotu zamówienia z należytą starannością i ogólnie obowiązującymi normami prawnymi w szczególności normami sanitarnymi, przepisami ustawy z dnia 25 sierpnia 2006 roku o bezpieczeństwie żywności i żywienia.</P><P>13. W miejscu wydawania i spożywania posiłków muszą zostać zapewnione odpowiednie warunki lokalowe umożliwiające spożycie posiłku, w szczególności miejsce siedzące przy stoliku (bez wyodrębniania miejsc wskazujących na szczególny sposób traktowania).</P><P>14. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić zastawę, na której będą wydawane posiłki w lokalu. W przypadku, gdy klient zamawiającego będzie zamierzał spożyć posiłek poza lokalem wykonawcy zobowiązany będzie zapewnić odpowiednie opakowanie na posiłek lub ze środków własnych pokryć koszty zakupu opakowania posiłku na wynos.</P><P>15. W godzinach wydawania posiłków klientom zamawiającego w lokalu musi obowiązywać całkowity zakaz sprzedaży i spożywania alkoholu oraz palenia tytoniu.</P><P>16. Lokale, w których będą wydawane posiłki mają być dostępne w dni robocze w godzinach od 11:00 do 17:00. W dniu wolnym od pracy (np. w sobotę) posiłki mają być wydawane w godzinach od 11:00 do 13:00.</P><P>17. Wszelkie sytuacje związane z brakiem możliwości realizacji umowy w danej lokalizacji wymagać będą każdorazowo zawarcia aneksu do umowy z tym jednak zastrzeżeniem, iż nowe lokalizacje będą spełniały warunki określone między innymi w ust. 18 pkt. 1-8.</P><P>18. Wykonawca ubiegający się o udzielenie zamówienia w poszczególnych częściach powinien dysponować minimum jednym lokalem oddalonym nie więcej niż 1 000m od czynnego przystanku komunikacji miejskiej – centrum komunikacyjnego - na terenie lub w bezpośrednim sąsiedztwie następujących dzielnic:</P><P>1) Część I zamówienia: Dzielnice IV, V, VI, VII – z centrum komunikacyjnym – Plac Inwalidów;</P><P>2) Część II zamówienia: Dzielnice IX, X, XIII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Powstańców Wielkopolskich;</P><P>3) Część III zamówienia: Dzielnica VIII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Grunwaldzkie;</P><P>4) Część IV zamówienia: Dzielnica I – z centrum komunikacyjnym – Poczta Główna;</P><P>5) Część V zamówienia: Dzielnica II, III i XIV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Mogilskie;</P><P>6) Część VI zamówienia: Dzielnice XI, XII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Nowosądecka;</P><P>7) Część VII zamówienia: Dzielnice XVI, XVII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Kocmyrzowskie im. Ks. Józefa Gorzelanego;</P><P>8) Część VIII zamówienia: Dzielnica XV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Piastowskie.</P><P>Odległości lokalu od czynnego przystanku komunikacji miejskiej będzie sprawdzana przez zamawiającego przy wykorzystaniu portalu https://www.targeo.pl.</P><P>19. Miejsce realizacji przedmiotu zamówienia: obszar administracyjny Gminy Miejskiej Kraków, zgodnie z warunkami określonymi w ust. 18, dotyczącymi centrów komunikacyjnych.</P><P>20. Termin realizacji przedmiotu zamówienia: od dnia 1 lipca 2018 roku do dnia 31 grudnia 2020 roku.</P><P>21. Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 6 ustawy, tj. zamówień polegających na powtórzeniu podobnych usług, zgodnych z przedmiotem niniejszego zamówienia - wielkość tych zamówień do 50 % zamówienia podstawowego.</P><P>22. Nie przewiduje się udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 7 ustawy, a także zamówień, o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt. 3 ustawy.</P><P>23. Zamawiający wymaga, aby osoby wykonujące czynności związane z przedmiotem zamówienia były zatrudnione przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę, jeżeli wykonanie tych czynności polega na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22§1 ustawy z dnia 26 czerwca 1974 roku - Kodeks pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę tego warunku na każdym etapie realizacji przedmiotu zamówienia</P><P>Warunki realizacji przedmiotu zamówienia przez podwykonawców:</P><P>Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez wykonawcę kluczowych części zamówienia. Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy. Zamawiający żąda wskazania przez wykonawcę w ofercie części zamówienia, której wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i podania przez wykonawcę firm podwykonawców.</P><P>W przypadku wykonywania przedmiotu zamówienia przy udziale podwykonawcy zamawiający ustala następujące warunki udziału podwykonawcy przy wykonywaniu przedmiotu zamówienia:</P><P>1) Wykonawca nie może zmienić podwykonawcy bez pisemnej zgody zamawiającego. W tym celu, wykonawca jest zobowiązany przedłożyć zamawiającemu pisemny wniosek wraz z określeniem nazwy podwykonawcy, części zamówienia, którego wykonanie wykonawca powierzy podwykonawcy. Do wniosku wykonawca zobowiązany jest załączyć dokumenty, o których mowa w pkt. 4 poniżej.</P><P>2) Wykonawca oświadczy, że podwykonawca posiada stosowne uprawnienia do wykonywania usług objętych niniejszym zamówieniem. Zamawiający może żądać przedstawienia stosownych dokumentów fakt ten poświadczających, przed przystąpieniem podwykonawcy do wykonywania przedmiotu zamówienia.</P><P>3) W każdym wypadku korzystania z usług podwykonawcy, wykonawca nałoży na niego obowiązek przestrzegania zasad i reguł określonych w umowie, którą zawarł z zamawiającym, w zakresie w jakim odnosić się one będą do zakresu czynności wykonywanych przez podwykonawcę, pozostając jednocześnie podmiotem odpowiedzialnym za działania i zaniechania swojego podwykonawcy. Wykonawca ponosi odpowiedzialność za działania lub zaniechania podwykonawcy jak za działania lub zaniechania własne.</P><P>4) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć zamawiającemu w terminie do 10 dni roboczych od daty zawarcia umowy z zamawiającym projektu umowy o podwykonawstwo oraz pisemnej zgody podwykonawcy na zawarcie umowy o podwykonawstwo o treści zgodnej z projektem umowy przedłożonym zamawiającemu. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo zgłoszenia zastrzeżeń do projektu umowy o podwykonawstwo, a także do projektu jej zmiany w terminie do 10 dni roboczych od dnia doręczenia projektu umowy lub projektu jej zmiany zamawiającemu. Ponadto zamawiającemu przysługuje, w terminie zakreślonym w zdaniu poprzedzającym, prawo wniesienia sprzeciwu do umowy o podwykonawstwo i do jej zmian. Niezgłoszenie przez zamawiającego zastrzeżeń lub sprzeciwu do projektu umowy o podwykonawstwo lub do jej zmian w terminach wyżej wskazanych oznacza ich akceptację.</P><P>5) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć Zamawiającemu odpowiednio uwierzytelnioną kserokopię umowy o podwykonawstwo, a także ewentualnych aneksów do umowy w terminie do 7 dni od daty ich zawarcia. W przypadku zmian w treści zawartej i zaakceptowanej przez Zamawiającego umowy o podwykonawstwo postanowienia pkt. 4 powyżej stosuje się odpowiednio.</P><P>Wymagania zamawiającego dotyczące zatrudniania przez wykonawcę, lub podwykonawcę osób na umowę o pracę:</P><P>1. Zamawiający wymaga, aby czynności związane z przygotowaniem i wydawaniem posiłków klientom były wykonywane przez osoby zatrudnione w ramach umowy o pracę w rozumieniu przepisów ustawy z dnia 26 czerwca 1976 roku - Kodeks pracy.</P><P>2. Dokumentowanie zatrudnienia osób wykonujących czynności wskazane w ust. 1 powyżej w ramach umowy o pracę będzie odbywało się trzyetapowo i będzie polegało na:</P><P>1) Na etapie składania ofert - wykonawca złoży oświadczenie o treści zgodnej z treścią załącznika numer 4 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>2) Na etapie zawarcia umowy, ale przed przystąpieniem do wykonywania przedmiotu zamówienia - wykonawca w terminie do 3 dni licząc od dnia zawarcia umowy będzie zobowiązany do doręczenia zamawiającemu dokumentów potwierdzających fakt zatrudnienia osób wykonujących wskazane wyżej czynności tj. oświadczeń tych osób wykonujących ww. czynności potwierdzające, że osoby te są zatrudnione na podstawie umowy o pracę. Nie przedstawienie we wskazanym terminie ww. oświadczeń, bądź przedstawienie oświadczeń niekompletnych, nie obejmujących wszystkich wyspecyfikowanych czynności może być podstawą do odstąpienia od umowy przez zamawiającego z przyczyn leżących po stronie wykonawcy oraz naliczenia kar umownych, zgodnie z treścią wzoru umowy stanowiącej załącznik numer 6 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>3) Na etapie realizacji umowy - wykonawca na każde pisemne żądanie zamawiającego - w terminie 5 dni roboczych przedkładał będzie zamawiającemu raport na temat stanu i sposobu zatrudnienia osób zaangażowanych w wykonywanie czynności wskazanych w specyfikacji, tj. oświadczenia zatrudnionych osób o zatrudnieniu na umowę o pracę, oraz będzie przedkładał zanonimizowane dowody odprowadzenia składek ZUS od umów o pracę zatrudnionych osób. Na każde żądanie zamawiającego, w terminie do 2 dni roboczych i w formie przez zamawiającego określonej, wykonawca jest zobowiązany udzielić wyjaśnień w powyższym zakresie. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy.</P><P>4) Osoby, wykonujące czynności wskazane w ust. 1 powyżej muszą być zatrudnione na umowę o pracę co najmniej w okresie trwania umowy z zamawiającym.</P><P>5) Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia przez upoważnionych przedstawicieli zamawiającego kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę i podwykonawcę wymagań dotyczących zatrudniania ww. osób na umowy o pracę, a także prawo do zlecenia przeprowadzenia kontroli u wykonawcy, podwykonawcy w zakresie zatrudniania osób na umowy o pracę uprawnionym organom.</P><P>Sposób kontaktu z zamawiającym w czasie realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Wykonawca ma obowiązek podać w ofercie wykaz osób odpowiedzialnych za kontakt z zamawiającym, w tym osób ujawnionych w Krajowym Rejestrze Sądowym wykonawcy jako uprawnionych do reprezentacji wraz z ich danymi teleadresowymi (numer tel. komórkowego, adres poczty elektronicznej oraz numer faksu). Tylko korespondencja podpisana przez te osoby ma charakter wiążący.</P><P>2. Wykonawca ma obowiązek wskazać w ofercie adres poczty elektronicznej, na który będzie przesyłana korespondencja od zamawiającego. Przesłanie korespondencji w postaci elektronicznej jest złożone innej osobie z chwilą, gdy wprowadzono je do środka komunikacji elektronicznej w taki sposób, żeby osoba ta mogła zapoznać się z jego treścią. Przesłanie korespondencji faksem uważa się za skuteczne z chwilą od kiedy wykonawca mógł się zapoznać z jej treścią. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić sprawność łączy internetowych, adresów mail, numeru faks, na które będą przesyłane wiadomości, a także bieżący odbiór wiadomości.</P><P>3. W postępowaniu o udzielenie zamówienia komunikacja między zamawiającym</P><P>A wykonawcami odbywa się za pośrednictwem operatora pocztowego w rozumieniu ustawy z dnia 23 listopada 2012 roku – Prawo pocztowe osobiście, za pośrednictwem posłańca, faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18 lipca 2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną,</P><P>Z uwzględnieniem wymogów dotyczących formy, ustanowionych poniżej. Zamawiający wyznacza następujące osoby do kontaktu z wykonawcami:</P><P>1) w zakresie przedmiotu zamówienia: Pani Jolanta Michalik tel. 12 616 54 41, adres e-mail: jolanta.michalik@mops.krakow.pl lub osoby ją zastępujące,</P><P>2) w zakresie dotyczącym procedury: Pan Tomasz Stefański 12 616 54 69, adres e-mail: tomasz.stefanski@mops.krakow.pl.</P><P>4. Jeżeli zamawiający lub wykonawca przekazują oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje za pośrednictwem faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18 lipca 2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną, każda ze stron na żądanie drugiej strony niezwłocznie potwierdza fakt ich otrzymania. W przypadku korespondencji przesyłanej przez wykonawcę za pośrednictwem operatora pocztowego ma być ona dostarczana na dziennik podawczy zamawiającego, w jego siedzibie przy ul. Józefińskiej 14 w Krakowie oraz każdorazowo natychmiastowo przesyłana pocztą elektroniczną na adres: do@mops.krakow.pl lub dm@mops.krakow.pl.</P><P>5. Ofertę składa się pod rygorem nieważności w formie pisemnej.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55321000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55322000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55320000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="1997916.67">1 997 916,67</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2020</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="5"><LOT_NUMBER>5</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Przygotowanie i wydawanie gorących posiłków klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie Dzielnica II, III i XIV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Mogilskie</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest zapewnienie klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie gorącego jedno lub dwudaniowego posiłku, w ilości nie mniejszej każdorazowo niż 600ml lub 600g nie uwzględniając napojów między innymi woda, kawa, herbata, kompot oraz przystawek typu budyń, kisiel, galaretka owocowa. Przykładowy jadłospis na 14 kolejnych dni stanowi załącznik numer 1 do specyfikacji. Wykonawca zobowiązany jest załączyć do oferty propozycje jadłospisu obejmującego okres 3 tygodni. Na podstawie propozycji jadłospisu oceniane będzie spełnianie warunków udziału w postępowaniu dotyczących jakości wydawanych posiłków. Warunki realizacji przedmiotu zamówienia określają specyfikacja oraz umowa, której wzór stanowi załącznik numer 6 do specyfikacji. Zamówienie podzielono na osiem części.</P><P>Warunki szczegółowe realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Przynajmniej 2 razy w tygodniu wydawany będzie posiłek mięsny np. ziemniaki (zamiennie kasza lub ryż), porcja mięsa, surówki (zamiennie gotowane warzywa) lub inne dania mięsne np. krokiety, pierogi z mięsem.</P><P>2. Posiłki powinny być urozmaicone, niepowtarzające się w ciągu danego tygodnia i przyrządzone w dniu wydania.</P><P>3. Posiłek jest zapewniany 7 dni w tygodniu, przy czym gorący posiłek musi być wydawany co najmniej 5 dni w tygodniu a za 6 i 7 dzień wykonawca jest zobowiązany wydać gorące posiłki w dniu poprzedzającym.</P><P>4. Klientowi może zostać wydanych nie więcej niż 3 posiłki dziennie oraz nie więcej niż 9 posiłków tygodniowo. Można wydać posiłki zaległe maksymalnie za 2 dni poprzedzające dzień wydania.</P><P>5. Posiłki będą wydawane na podstawie list przekazywanych przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie. Listy będą zawierały zakodowane dane osobowe w formie przypisanego do danego klienta numeru identyfikacyjnego.</P><P>6. Posiłki będą wydawane za okazaniem legitymacji i dowodu tożsamości.</P><P>7. Klient będzie potwierdzać odbiór posiłków przez złożenie czytelnego podpisu oraz podanie daty odbioru posiłku na listach przekazywanych dekadowo przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie.</P><P>8. Niewykorzystane posiłki w liczbie przekraczającej dwa wstecz wykonawca jest zobowiązany systematycznie wykreślać.</P><P>9. Zamawiający dostarczy wykonawcy dekadowo zaktualizowane listy klientów – najpóźniej 2 dni przed upływem dekady, ze wskazaniem: numeru identyfikacyjnego klienta; okresu, na który przyznany jest posiłek; w przypadku uprawnienia innych osób do pobierania posiłku – nazwisko i imię tej osoby.</P><P>10. W przypadku przyznania posiłku przez zamawiającego w terminie uniemożliwiającym wykazanie klienta na liście, o której mowa w ust. 7, zamawiający przekaże wykonawcy, za pośrednictwem maila lub faksu, informację o objęciu pomocą w formie posiłków, a następnie, najpóźniej 2 dni po objęciu pomocą w formie posiłku nowych klientów dostarczy wykonawcy dodatkową listę, na której klient potwierdzi odbiór posiłku z datą wydania posiłku.</P><P>11. Nie można zamiast przygotowanego posiłku dokonywać wypłaty klientowi równowartości posiłku w pieniądzu lub dokonywać zmiany posiłku na towary w stanie nieprzetworzonym.</P><P>12. Wykonawca zobowiązany jest do wykonania przedmiotu zamówienia z należytą starannością i ogólnie obowiązującymi normami prawnymi w szczególności normami sanitarnymi, przepisami ustawy z dnia 25 sierpnia 2006 roku o bezpieczeństwie żywności i żywienia.</P><P>13. W miejscu wydawania i spożywania posiłków muszą zostać zapewnione odpowiednie warunki lokalowe umożliwiające spożycie posiłku, w szczególności miejsce siedzące przy stoliku (bez wyodrębniania miejsc wskazujących na szczególny sposób traktowania).</P><P>14. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić zastawę, na której będą wydawane posiłki w lokalu. W przypadku, gdy klient zamawiającego będzie zamierzał spożyć posiłek poza lokalem wykonawcy zobowiązany będzie zapewnić odpowiednie opakowanie na posiłek lub ze środków własnych pokryć koszty zakupu opakowania posiłku na wynos.</P><P>15. W godzinach wydawania posiłków klientom zamawiającego w lokalu musi obowiązywać całkowity zakaz sprzedaży i spożywania alkoholu oraz palenia tytoniu.</P><P>16. Lokale, w których będą wydawane posiłki mają być dostępne w dni robocze w godzinach od 11:00 do 17:00. W dniu wolnym od pracy (np. w sobotę) posiłki mają być wydawane w godzinach od 11:00 do 13:00.</P><P>17. Wszelkie sytuacje związane z brakiem możliwości realizacji umowy w danej lokalizacji wymagać będą każdorazowo zawarcia aneksu do umowy z tym jednak zastrzeżeniem, iż nowe lokalizacje będą spełniały warunki określone między innymi w ust. 18 pkt. 1-8.</P><P>18. Wykonawca ubiegający się o udzielenie zamówienia w poszczególnych częściach powinien dysponować minimum jednym lokalem oddalonym nie więcej niż 1 000m od czynnego przystanku komunikacji miejskiej – centrum komunikacyjnego - na terenie lub w bezpośrednim sąsiedztwie następujących dzielnic:</P><P>1) Część I zamówienia: Dzielnice IV, V, VI, VII – z centrum komunikacyjnym – Plac Inwalidów;</P><P>2) Część II zamówienia: Dzielnice IX, X, XIII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Powstańców Wielkopolskich;</P><P>3) Część III zamówienia: Dzielnica VIII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Grunwaldzkie;</P><P>4) Część IV zamówienia: Dzielnica I – z centrum komunikacyjnym – Poczta Główna;</P><P>5) Część V zamówienia: Dzielnica II, III i XIV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Mogilskie;</P><P>6) Część VI zamówienia: Dzielnice XI, XII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Nowosądecka;</P><P>7) Część VII zamówienia: Dzielnice XVI, XVII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Kocmyrzowskie im. Ks. Józefa Gorzelanego;</P><P>8) Część VIII zamówienia: Dzielnica XV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Piastowskie.</P><P>Odległości lokalu od czynnego przystanku komunikacji miejskiej będzie sprawdzana przez zamawiającego przy wykorzystaniu portalu https://www.targeo.pl.</P><P>19. Miejsce realizacji przedmiotu zamówienia: obszar administracyjny Gminy Miejskiej Kraków, zgodnie z warunkami określonymi w ust. 18, dotyczącymi centrów komunikacyjnych.</P><P>20. Termin realizacji przedmiotu zamówienia: od dnia 1 lipca 2018 roku do dnia 31 grudnia 2020 roku.</P><P>21. Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 6 ustawy, tj. zamówień polegających na powtórzeniu podobnych usług, zgodnych z przedmiotem niniejszego zamówienia - wielkość tych zamówień do 50 % zamówienia podstawowego.</P><P>22. Nie przewiduje się udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 7 ustawy, a także zamówień, o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt. 3 ustawy.</P><P>23. Zamawiający wymaga, aby osoby wykonujące czynności związane z przedmiotem zamówienia były zatrudnione przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę, jeżeli wykonanie tych czynności polega na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22§1 ustawy z dnia 26 czerwca 1974 roku - Kodeks pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę tego warunku na każdym etapie realizacji przedmiotu zamówienia</P><P>Warunki realizacji przedmiotu zamówienia przez podwykonawców:</P><P>Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez wykonawcę kluczowych części zamówienia. Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy. Zamawiający żąda wskazania przez wykonawcę w ofercie części zamówienia, której wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i podania przez wykonawcę firm podwykonawców.</P><P>W przypadku wykonywania przedmiotu zamówienia przy udziale podwykonawcy zamawiający ustala następujące warunki udziału podwykonawcy przy wykonywaniu przedmiotu zamówienia:</P><P>1) Wykonawca nie może zmienić podwykonawcy bez pisemnej zgody zamawiającego. W tym celu, wykonawca jest zobowiązany przedłożyć zamawiającemu pisemny wniosek wraz z określeniem nazwy podwykonawcy, części zamówienia, którego wykonanie wykonawca powierzy podwykonawcy. Do wniosku wykonawca zobowiązany jest załączyć dokumenty, o których mowa w pkt. 4 poniżej.</P><P>2) Wykonawca oświadczy, że podwykonawca posiada stosowne uprawnienia do wykonywania usług objętych niniejszym zamówieniem. Zamawiający może żądać przedstawienia stosownych dokumentów fakt ten poświadczających, przed przystąpieniem podwykonawcy do wykonywania przedmiotu zamówienia.</P><P>3) W każdym wypadku korzystania z usług podwykonawcy, wykonawca nałoży na niego obowiązek przestrzegania zasad i reguł określonych w umowie, którą zawarł z zamawiającym, w zakresie w jakim odnosić się one będą do zakresu czynności wykonywanych przez podwykonawcę, pozostając jednocześnie podmiotem odpowiedzialnym za działania i zaniechania swojego podwykonawcy. Wykonawca ponosi odpowiedzialność za działania lub zaniechania podwykonawcy jak za działania lub zaniechania własne.</P><P>4) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć zamawiającemu w terminie do 10 dni roboczych od daty zawarcia umowy z zamawiającym projektu umowy o podwykonawstwo oraz pisemnej zgody podwykonawcy na zawarcie umowy o podwykonawstwo o treści zgodnej z projektem umowy przedłożonym zamawiającemu. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo zgłoszenia zastrzeżeń do projektu umowy o podwykonawstwo, a także do projektu jej zmiany w terminie do 10 dni roboczych od dnia doręczenia projektu umowy lub projektu jej zmiany zamawiającemu. Ponadto zamawiającemu przysługuje, w terminie zakreślonym w zdaniu poprzedzającym, prawo wniesienia sprzeciwu do umowy o podwykonawstwo i do jej zmian. Niezgłoszenie przez zamawiającego zastrzeżeń lub sprzeciwu do projektu umowy o podwykonawstwo lub do jej zmian w terminach wyżej wskazanych oznacza ich akceptację.</P><P>5) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć Zamawiającemu odpowiednio uwierzytelnioną kserokopię umowy o podwykonawstwo, a także ewentualnych aneksów do umowy w terminie do 7 dni od daty ich zawarcia. W przypadku zmian w treści zawartej i zaakceptowanej przez Zamawiającego umowy o podwykonawstwo postanowienia pkt. 4 powyżej stosuje się odpowiednio.</P><P>Wymagania zamawiającego dotyczące zatrudniania przez wykonawcę, lub podwykonawcę osób na umowę o pracę:</P><P>1. Zamawiający wymaga, aby czynności związane z przygotowaniem i wydawaniem posiłków klientom były wykonywane przez osoby zatrudnione w ramach umowy o pracę w rozumieniu przepisów ustawy z dnia 26 czerwca 1976 roku - Kodeks pracy.</P><P>2. Dokumentowanie zatrudnienia osób wykonujących czynności wskazane w ust. 1 powyżej w ramach umowy o pracę będzie odbywało się trzyetapowo i będzie polegało na:</P><P>1) Na etapie składania ofert - wykonawca złoży oświadczenie o treści zgodnej z treścią załącznika numer 4 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>2) Na etapie zawarcia umowy, ale przed przystąpieniem do wykonywania przedmiotu zamówienia - wykonawca w terminie do 3 dni licząc od dnia zawarcia umowy będzie zobowiązany do doręczenia zamawiającemu dokumentów potwierdzających fakt zatrudnienia osób wykonujących wskazane wyżej czynności tj. oświadczeń tych osób wykonujących ww. czynności potwierdzające, że osoby te są zatrudnione na podstawie umowy o pracę. Nie przedstawienie we wskazanym terminie ww. oświadczeń, bądź przedstawienie oświadczeń niekompletnych, nie obejmujących wszystkich wyspecyfikowanych czynności może być podstawą do odstąpienia od umowy przez zamawiającego z przyczyn leżących po stronie wykonawcy oraz naliczenia kar umownych, zgodnie z treścią wzoru umowy stanowiącej załącznik numer 6 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>3) Na etapie realizacji umowy - wykonawca na każde pisemne żądanie zamawiającego - w terminie 5 dni roboczych przedkładał będzie zamawiającemu raport na temat stanu i sposobu zatrudnienia osób zaangażowanych w wykonywanie czynności wskazanych w specyfikacji, tj. oświadczenia zatrudnionych osób o zatrudnieniu na umowę o pracę, oraz będzie przedkładał zanonimizowane dowody odprowadzenia składek ZUS od umów o pracę zatrudnionych osób. Na każde żądanie zamawiającego, w terminie do 2 dni roboczych i w formie przez zamawiającego określonej, wykonawca jest zobowiązany udzielić wyjaśnień w powyższym zakresie. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy.</P><P>4) Osoby, wykonujące czynności wskazane w ust. 1 powyżej muszą być zatrudnione na umowę o pracę co najmniej w okresie trwania umowy z zamawiającym.</P><P>5) Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia przez upoważnionych przedstawicieli zamawiającego kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę i podwykonawcę wymagań dotyczących zatrudniania ww. osób na umowy o pracę, a także prawo do zlecenia przeprowadzenia kontroli u wykonawcy, podwykonawcy w zakresie zatrudniania osób na umowy o pracę uprawnionym organom.</P><P>Sposób kontaktu z zamawiającym w czasie realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Wykonawca ma obowiązek podać w ofercie wykaz osób odpowiedzialnych za kontakt z zamawiającym, w tym osób ujawnionych w Krajowym Rejestrze Sądowym wykonawcy jako uprawnionych do reprezentacji wraz z ich danymi teleadresowymi (numer tel. komórkowego, adres poczty elektronicznej oraz numer faksu). Tylko korespondencja podpisana przez te osoby ma charakter wiążący.</P><P>2. Wykonawca ma obowiązek wskazać w ofercie adres poczty elektronicznej, na który będzie przesyłana korespondencja od zamawiającego. Przesłanie korespondencji w postaci elektronicznej jest złożone innej osobie z chwilą, gdy wprowadzono je do środka komunikacji elektronicznej w taki sposób, żeby osoba ta mogła zapoznać się z jego treścią. Przesłanie korespondencji faksem uważa się za skuteczne z chwilą od kiedy wykonawca mógł się zapoznać z jej treścią. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić sprawność łączy internetowych, adresów mail, numeru faks, na które będą przesyłane wiadomości, a także bieżący odbiór wiadomości.</P><P>3. W postępowaniu o udzielenie zamówienia komunikacja między zamawiającym</P><P>A wykonawcami odbywa się za pośrednictwem operatora pocztowego w rozumieniu ustawy z dnia 23 listopada 2012 roku – Prawo pocztowe osobiście, za pośrednictwem posłańca, faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18 lipca 2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną,</P><P>Z uwzględnieniem wymogów dotyczących formy, ustanowionych poniżej. Zamawiający wyznacza następujące osoby do kontaktu z wykonawcami:</P><P>1) w zakresie przedmiotu zamówienia: Pani Jolanta Michalik tel. 12 616 54 41, adres e-mail: jolanta.michalik@mops.krakow.pl lub osoby ją zastępujące,</P><P>2) w zakresie dotyczącym procedury: Pan Tomasz Stefański 12 616 54 69, adres e-mail: tomasz.stefanski@mops.krakow.pl.</P><P>4. Jeżeli zamawiający lub wykonawca przekazują oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje za pośrednictwem faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18 lipca 2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną, każda ze stron na żądanie drugiej strony niezwłocznie potwierdza fakt ich otrzymania. W przypadku korespondencji przesyłanej przez wykonawcę za pośrednictwem operatora pocztowego ma być ona dostarczana na dziennik podawczy zamawiającego, w jego siedzibie przy ul. Józefińskiej 14 w Krakowie oraz każdorazowo natychmiastowo przesyłana pocztą elektroniczną na adres: do@mops.krakow.pl lub dm@mops.krakow.pl.</P><P>5. Ofertę składa się pod rygorem nieważności w formie pisemnej.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55321000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55322000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55320000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="1008680.56">1 008 680,56</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2020</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="6"><LOT_NUMBER>6</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Przygotowanie i wydawanie gorących posiłków klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie Dzielnice XI, XII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Nowosądecka</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest zapewnienie klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie gorącego jedno lub dwudaniowego posiłku, w ilości nie mniejszej każdorazowo niż 600ml lub 600g nie uwzględniając napojów między innymi woda, kawa, herbata, kompot oraz przystawek typu budyń, kisiel, galaretka owocowa. Przykładowy jadłospis na 14 kolejnych dni stanowi załącznik numer 1 do specyfikacji. Wykonawca zobowiązany jest załączyć do oferty propozycje jadłospisu obejmującego okres 3 tygodni. Na podstawie propozycji jadłospisu oceniane będzie spełnianie warunków udziału w postępowaniu dotyczących jakości wydawanych posiłków. Warunki realizacji przedmiotu zamówienia określają specyfikacja oraz umowa, której wzór stanowi załącznik numer 6 do specyfikacji. Zamówienie podzielono na osiem części.</P><P>Warunki szczegółowe realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Przynajmniej 2 razy w tygodniu wydawany będzie posiłek mięsny np. ziemniaki (zamiennie kasza lub ryż), porcja mięsa, surówki (zamiennie gotowane warzywa) lub inne dania mięsne np. krokiety, pierogi z mięsem.</P><P>2. Posiłki powinny być urozmaicone, niepowtarzające się w ciągu danego tygodnia i przyrządzone w dniu wydania.</P><P>3. Posiłek jest zapewniany 7 dni w tygodniu, przy czym gorący posiłek musi być wydawany co najmniej 5 dni w tygodniu a za 6 i 7 dzień wykonawca jest zobowiązany wydać gorące posiłki w dniu poprzedzającym.</P><P>4. Klientowi może zostać wydanych nie więcej niż 3 posiłki dziennie oraz nie więcej niż 9 posiłków tygodniowo. Można wydać posiłki zaległe maksymalnie za 2 dni poprzedzające dzień wydania.</P><P>5. Posiłki będą wydawane na podstawie list przekazywanych przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie. Listy będą zawierały zakodowane dane osobowe w formie przypisanego do danego klienta numeru identyfikacyjnego.</P><P>6. Posiłki będą wydawane za okazaniem legitymacji i dowodu tożsamości.</P><P>7. Klient będzie potwierdzać odbiór posiłków przez złożenie czytelnego podpisu oraz podanie daty odbioru posiłku na listach przekazywanych dekadowo przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie.</P><P>8. Niewykorzystane posiłki w liczbie przekraczającej dwa wstecz wykonawca jest zobowiązany systematycznie wykreślać.</P><P>9. Zamawiający dostarczy wykonawcy dekadowo zaktualizowane listy klientów – najpóźniej 2 dni przed upływem dekady, ze wskazaniem: numeru identyfikacyjnego klienta; okresu, na który przyznany jest posiłek; w przypadku uprawnienia innych osób do pobierania posiłku – nazwisko i imię tej osoby.</P><P>10. W przypadku przyznania posiłku przez zamawiającego w terminie uniemożliwiającym wykazanie klienta na liście, o której mowa w ust. 7, zamawiający przekaże wykonawcy, za pośrednictwem maila lub faksu, informację o objęciu pomocą w formie posiłków, a następnie, najpóźniej 2 dni po objęciu pomocą w formie posiłku nowych klientów dostarczy wykonawcy dodatkową listę, na której klient potwierdzi odbiór posiłku z datą wydania posiłku.</P><P>11. Nie można zamiast przygotowanego posiłku dokonywać wypłaty klientowi równowartości posiłku w pieniądzu lub dokonywać zmiany posiłku na towary w stanie nieprzetworzonym.</P><P>12. Wykonawca zobowiązany jest do wykonania przedmiotu zamówienia z należytą starannością i ogólnie obowiązującymi normami prawnymi w szczególności normami sanitarnymi, przepisami ustawy z dnia 25 sierpnia 2006 roku o bezpieczeństwie żywności i żywienia.</P><P>13. W miejscu wydawania i spożywania posiłków muszą zostać zapewnione odpowiednie warunki lokalowe umożliwiające spożycie posiłku, w szczególności miejsce siedzące przy stoliku (bez wyodrębniania miejsc wskazujących na szczególny sposób traktowania).</P><P>14. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić zastawę, na której będą wydawane posiłki w lokalu. W przypadku, gdy klient zamawiającego będzie zamierzał spożyć posiłek poza lokalem wykonawcy zobowiązany będzie zapewnić odpowiednie opakowanie na posiłek lub ze środków własnych pokryć koszty zakupu opakowania posiłku na wynos.</P><P>15. W godzinach wydawania posiłków klientom zamawiającego w lokalu musi obowiązywać całkowity zakaz sprzedaży i spożywania alkoholu oraz palenia tytoniu.</P><P>16. Lokale, w których będą wydawane posiłki mają być dostępne w dni robocze w godzinach od 11:00 do 17:00. W dniu wolnym od pracy (np. w sobotę) posiłki mają być wydawane w godzinach od 11:00 do 13:00.</P><P>17. Wszelkie sytuacje związane z brakiem możliwości realizacji umowy w danej lokalizacji wymagać będą każdorazowo zawarcia aneksu do umowy z tym jednak zastrzeżeniem, iż nowe lokalizacje będą spełniały warunki określone między innymi w ust. 18 pkt. 1-8.</P><P>18. Wykonawca ubiegający się o udzielenie zamówienia w poszczególnych częściach powinien dysponować minimum jednym lokalem oddalonym nie więcej niż 1 000m od czynnego przystanku komunikacji miejskiej – centrum komunikacyjnego - na terenie lub w bezpośrednim sąsiedztwie następujących dzielnic:</P><P>1) Część I zamówienia: Dzielnice IV, V, VI, VII – z centrum komunikacyjnym – Plac Inwalidów;</P><P>2) Część II zamówienia: Dzielnice IX, X, XIII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Powstańców Wielkopolskich;</P><P>3) Część III zamówienia: Dzielnica VIII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Grunwaldzkie;</P><P>4) Część IV zamówienia: Dzielnica I – z centrum komunikacyjnym – Poczta Główna;</P><P>5) Część V zamówienia: Dzielnica II, III i XIV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Mogilskie;</P><P>6) Część VI zamówienia: Dzielnice XI, XII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Nowosądecka;</P><P>7) Część VII zamówienia: Dzielnice XVI, XVII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Kocmyrzowskie im. Ks. Józefa Gorzelanego;</P><P>8) Część VIII zamówienia: Dzielnica XV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Piastowskie.</P><P>Odległości lokalu od czynnego przystanku komunikacji miejskiej będzie sprawdzana przez zamawiającego przy wykorzystaniu portalu https://www.targeo.pl.</P><P>19. Miejsce realizacji przedmiotu zamówienia: obszar administracyjny Gminy Miejskiej Kraków, zgodnie z warunkami określonymi w ust. 18, dotyczącymi centrów komunikacyjnych.</P><P>20. Termin realizacji przedmiotu zamówienia: od dnia 1 lipca 2018 roku do dnia 31 grudnia 2020 roku.</P><P>21. Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 6 ustawy, tj. zamówień polegających na powtórzeniu podobnych usług, zgodnych z przedmiotem niniejszego zamówienia - wielkość tych zamówień do 50 % zamówienia podstawowego.</P><P>22. Nie przewiduje się udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 7 ustawy, a także zamówień, o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt. 3 ustawy.</P><P>23. Zamawiający wymaga, aby osoby wykonujące czynności związane z przedmiotem zamówienia były zatrudnione przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę, jeżeli wykonanie tych czynności polega na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22§1 ustawy z dnia 26 czerwca 1974 roku - Kodeks pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę tego warunku na każdym etapie realizacji przedmiotu zamówienia</P><P>Warunki realizacji przedmiotu zamówienia przez podwykonawców:</P><P>Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez wykonawcę kluczowych części zamówienia. Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy. Zamawiający żąda wskazania przez wykonawcę w ofercie części zamówienia, której wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i podania przez wykonawcę firm podwykonawców.</P><P>W przypadku wykonywania przedmiotu zamówienia przy udziale podwykonawcy zamawiający ustala następujące warunki udziału podwykonawcy przy wykonywaniu przedmiotu zamówienia:</P><P>1) Wykonawca nie może zmienić podwykonawcy bez pisemnej zgody zamawiającego. W tym celu, wykonawca jest zobowiązany przedłożyć zamawiającemu pisemny wniosek wraz z określeniem nazwy podwykonawcy, części zamówienia, którego wykonanie wykonawca powierzy podwykonawcy. Do wniosku wykonawca zobowiązany jest załączyć dokumenty, o których mowa w pkt. 4 poniżej.</P><P>2) Wykonawca oświadczy, że podwykonawca posiada stosowne uprawnienia do wykonywania usług objętych niniejszym zamówieniem. Zamawiający może żądać przedstawienia stosownych dokumentów fakt ten poświadczających, przed przystąpieniem podwykonawcy do wykonywania przedmiotu zamówienia.</P><P>3) W każdym wypadku korzystania z usług podwykonawcy, wykonawca nałoży na niego obowiązek przestrzegania zasad i reguł określonych w umowie, którą zawarł z zamawiającym, w zakresie w jakim odnosić się one będą do zakresu czynności wykonywanych przez podwykonawcę, pozostając jednocześnie podmiotem odpowiedzialnym za działania i zaniechania swojego podwykonawcy. Wykonawca ponosi odpowiedzialność za działania lub zaniechania podwykonawcy jak za działania lub zaniechania własne.</P><P>4) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć zamawiającemu w terminie do 10 dni roboczych od daty zawarcia umowy z zamawiającym projektu umowy o podwykonawstwo oraz pisemnej zgody podwykonawcy na zawarcie umowy o podwykonawstwo o treści zgodnej z projektem umowy przedłożonym zamawiającemu. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo zgłoszenia zastrzeżeń do projektu umowy o podwykonawstwo, a także do projektu jej zmiany w terminie do 10 dni roboczych od dnia doręczenia projektu umowy lub projektu jej zmiany zamawiającemu. Ponadto zamawiającemu przysługuje, w terminie zakreślonym w zdaniu poprzedzającym, prawo wniesienia sprzeciwu do umowy o podwykonawstwo i do jej zmian. Niezgłoszenie przez zamawiającego zastrzeżeń lub sprzeciwu do projektu umowy o podwykonawstwo lub do jej zmian w terminach wyżej wskazanych oznacza ich akceptację.</P><P>5) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć Zamawiającemu odpowiednio uwierzytelnioną kserokopię umowy o podwykonawstwo, a także ewentualnych aneksów do umowy w terminie do 7 dni od daty ich zawarcia. W przypadku zmian w treści zawartej i zaakceptowanej przez Zamawiającego umowy o podwykonawstwo postanowienia pkt. 4 powyżej stosuje się odpowiednio.</P><P>Wymagania zamawiającego dotyczące zatrudniania przez wykonawcę, lub podwykonawcę osób na umowę o pracę:</P><P>1. Zamawiający wymaga, aby czynności związane z przygotowaniem i wydawaniem posiłków klientom były wykonywane przez osoby zatrudnione w ramach umowy o pracę w rozumieniu przepisów ustawy z dnia 26 czerwca 1976 roku - Kodeks pracy.</P><P>2. Dokumentowanie zatrudnienia osób wykonujących czynności wskazane w ust. 1 powyżej w ramach umowy o pracę będzie odbywało się trzyetapowo i będzie polegało na:</P><P>1) Na etapie składania ofert - wykonawca złoży oświadczenie o treści zgodnej z treścią załącznika numer 4 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>2) Na etapie zawarcia umowy, ale przed przystąpieniem do wykonywania przedmiotu zamówienia - wykonawca w terminie do 3 dni licząc od dnia zawarcia umowy będzie zobowiązany do doręczenia zamawiającemu dokumentów potwierdzających fakt zatrudnienia osób wykonujących wskazane wyżej czynności tj. oświadczeń tych osób wykonujących ww. czynności potwierdzające, że osoby te są zatrudnione na podstawie umowy o pracę. Nie przedstawienie we wskazanym terminie ww. oświadczeń, bądź przedstawienie oświadczeń niekompletnych, nie obejmujących wszystkich wyspecyfikowanych czynności może być podstawą do odstąpienia od umowy przez zamawiającego z przyczyn leżących po stronie wykonawcy oraz naliczenia kar umownych, zgodnie z treścią wzoru umowy stanowiącej załącznik numer 6 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>3) Na etapie realizacji umowy - wykonawca na każde pisemne żądanie zamawiającego - w terminie 5 dni roboczych przedkładał będzie zamawiającemu raport na temat stanu i sposobu zatrudnienia osób zaangażowanych w wykonywanie czynności wskazanych w specyfikacji, tj. oświadczenia zatrudnionych osób o zatrudnieniu na umowę o pracę, oraz będzie przedkładał zanonimizowane dowody odprowadzenia składek ZUS od umów o pracę zatrudnionych osób. Na każde żądanie zamawiającego, w terminie do 2 dni roboczych i w formie przez zamawiającego określonej, wykonawca jest zobowiązany udzielić wyjaśnień w powyższym zakresie. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy.</P><P>4) Osoby, wykonujące czynności wskazane w ust. 1 powyżej muszą być zatrudnione na umowę o pracę co najmniej w okresie trwania umowy z zamawiającym.</P><P>5) Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia przez upoważnionych przedstawicieli zamawiającego kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę i podwykonawcę wymagań dotyczących zatrudniania ww. osób na umowy o pracę, a także prawo do zlecenia przeprowadzenia kontroli u wykonawcy, podwykonawcy w zakresie zatrudniania osób na umowy o pracę uprawnionym organom.</P><P>Sposób kontaktu z zamawiającym w czasie realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Wykonawca ma obowiązek podać w ofercie wykaz osób odpowiedzialnych za kontakt z zamawiającym, w tym osób ujawnionych w Krajowym Rejestrze Sądowym wykonawcy jako uprawnionych do reprezentacji wraz z ich danymi teleadresowymi (numer tel. komórkowego, adres poczty elektronicznej oraz numer faksu). Tylko korespondencja podpisana przez te osoby ma charakter wiążący.</P><P>2. Wykonawca ma obowiązek wskazać w ofercie adres poczty elektronicznej, na który będzie przesyłana korespondencja od zamawiającego. Przesłanie korespondencji w postaci elektronicznej jest złożone innej osobie z chwilą, gdy wprowadzono je do środka komunikacji elektronicznej w taki sposób, żeby osoba ta mogła zapoznać się z jego treścią. Przesłanie korespondencji faksem uważa się za skuteczne z chwilą od kiedy wykonawca mógł się zapoznać z jej treścią. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić sprawność łączy internetowych, adresów mail, numeru faks, na które będą przesyłane wiadomości, a także bieżący odbiór wiadomości.</P><P>3. W postępowaniu o udzielenie zamówienia komunikacja między zamawiającym</P><P>A wykonawcami odbywa się za pośrednictwem operatora pocztowego w rozumieniu ustawy z dnia 23 listopada 2012 roku – Prawo pocztowe osobiście, za pośrednictwem posłańca, faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18 lipca 2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną,</P><P>Z uwzględnieniem wymogów dotyczących formy, ustanowionych poniżej. Zamawiający wyznacza następujące osoby do kontaktu z wykonawcami:</P><P>1) w zakresie przedmiotu zamówienia: Pani Jolanta Michalik tel. 12 616 54 41, adres e-mail: jolanta.michalik@mops.krakow.pl lub osoby ją zastępujące,</P><P>2) w zakresie dotyczącym procedury: Pan Tomasz Stefański 12 616 54 69, adres e-mail: tomasz.stefanski@mops.krakow.pl.</P><P>4. Jeżeli zamawiający lub wykonawca przekazują oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje za pośrednictwem faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18 lipca 2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną, każda ze stron na żądanie drugiej strony niezwłocznie potwierdza fakt ich otrzymania. W przypadku korespondencji przesyłanej przez wykonawcę za pośrednictwem operatora pocztowego ma być ona dostarczana na dziennik podawczy zamawiającego, w jego siedzibie przy ul. Józefińskiej 14 w Krakowie oraz każdorazowo natychmiastowo przesyłana pocztą elektroniczną na adres: do@mops.krakow.pl lub dm@mops.krakow.pl.</P><P>5. Ofertę składa się pod rygorem nieważności w formie pisemnej.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55321000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55322000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55320000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="1932291.67">1 932 291,67</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2020</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="7"><LOT_NUMBER>7</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Przygotowanie i wydawanie gorących posiłków klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie Dzielnice XVI, XVII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Kocmyrzowskie im. Ks. Józefa Gorzelanego</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest zapewnienie klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie gorącego jedno lub dwudaniowego posiłku, w ilości nie mniejszej każdorazowo niż 600ml lub 600g nie uwzględniając napojów między innymi woda, kawa, herbata, kompot oraz przystawek typu budyń, kisiel, galaretka owocowa. Przykładowy jadłospis na 14 kolejnych dni stanowi załącznik numer 1 do specyfikacji. Wykonawca zobowiązany jest załączyć do oferty propozycje jadłospisu obejmującego okres 3 tygodni. Na podstawie propozycji jadłospisu oceniane będzie spełnianie warunków udziału w postępowaniu dotyczących jakości wydawanych posiłków. Warunki realizacji przedmiotu zamówienia określają specyfikacja oraz umowa, której wzór stanowi załącznik numer 6 do specyfikacji. Zamówienie podzielono na osiem części.</P><P>Warunki szczegółowe realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Przynajmniej 2 razy w tygodniu wydawany będzie posiłek mięsny np. ziemniaki (zamiennie kasza lub ryż), porcja mięsa, surówki (zamiennie gotowane warzywa) lub inne dania mięsne np. krokiety, pierogi z mięsem.</P><P>2. Posiłki powinny być urozmaicone, niepowtarzające się w ciągu danego tygodnia i przyrządzone w dniu wydania.</P><P>3. Posiłek jest zapewniany 7 dni w tygodniu, przy czym gorący posiłek musi być wydawany co najmniej 5 dni w tygodniu a za 6 i 7 dzień wykonawca jest zobowiązany wydać gorące posiłki w dniu poprzedzającym.</P><P>4. Klientowi może zostać wydanych nie więcej niż 3 posiłki dziennie oraz nie więcej niż 9 posiłków tygodniowo. Można wydać posiłki zaległe maksymalnie za 2 dni poprzedzające dzień wydania.</P><P>5. Posiłki będą wydawane na podstawie list przekazywanych przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie. Listy będą zawierały zakodowane dane osobowe w formie przypisanego do danego klienta numeru identyfikacyjnego.</P><P>6. Posiłki będą wydawane za okazaniem legitymacji i dowodu tożsamości.</P><P>7. Klient będzie potwierdzać odbiór posiłków przez złożenie czytelnego podpisu oraz podanie daty odbioru posiłku na listach przekazywanych dekadowo przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie.</P><P>8. Niewykorzystane posiłki w liczbie przekraczającej dwa wstecz wykonawca jest zobowiązany systematycznie wykreślać.</P><P>9. Zamawiający dostarczy wykonawcy dekadowo zaktualizowane listy klientów – najpóźniej 2 dni przed upływem dekady, ze wskazaniem: numeru identyfikacyjnego klienta; okresu, na który przyznany jest posiłek; w przypadku uprawnienia innych osób do pobierania posiłku – nazwisko i imię tej osoby.</P><P>10. W przypadku przyznania posiłku przez zamawiającego w terminie uniemożliwiającym wykazanie klienta na liście, o której mowa w ust. 7, zamawiający przekaże wykonawcy, za pośrednictwem maila lub faksu, informację o objęciu pomocą w formie posiłków, a następnie, najpóźniej 2 dni po objęciu pomocą w formie posiłku nowych klientów dostarczy wykonawcy dodatkową listę, na której klient potwierdzi odbiór posiłku z datą wydania posiłku.</P><P>11. Nie można zamiast przygotowanego posiłku dokonywać wypłaty klientowi równowartości posiłku w pieniądzu lub dokonywać zmiany posiłku na towary w stanie nieprzetworzonym.</P><P>12. Wykonawca zobowiązany jest do wykonania przedmiotu zamówienia z należytą starannością i ogólnie obowiązującymi normami prawnymi w szczególności normami sanitarnymi, przepisami ustawy z dnia 25 sierpnia 2006 roku o bezpieczeństwie żywności i żywienia.</P><P>13. W miejscu wydawania i spożywania posiłków muszą zostać zapewnione odpowiednie warunki lokalowe umożliwiające spożycie posiłku, w szczególności miejsce siedzące przy stoliku (bez wyodrębniania miejsc wskazujących na szczególny sposób traktowania).</P><P>14. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić zastawę, na której będą wydawane posiłki w lokalu. W przypadku, gdy klient zamawiającego będzie zamierzał spożyć posiłek poza lokalem wykonawcy zobowiązany będzie zapewnić odpowiednie opakowanie na posiłek lub ze środków własnych pokryć koszty zakupu opakowania posiłku na wynos.</P><P>15. W godzinach wydawania posiłków klientom zamawiającego w lokalu musi obowiązywać całkowity zakaz sprzedaży i spożywania alkoholu oraz palenia tytoniu.</P><P>16. Lokale, w których będą wydawane posiłki mają być dostępne w dni robocze w godzinach od 11:00 do 17:00. W dniu wolnym od pracy (np. w sobotę) posiłki mają być wydawane w godzinach od 11:00 do 13:00.</P><P>17. Wszelkie sytuacje związane z brakiem możliwości realizacji umowy w danej lokalizacji wymagać będą każdorazowo zawarcia aneksu do umowy z tym jednak zastrzeżeniem, iż nowe lokalizacje będą spełniały warunki określone między innymi w ust. 18 pkt. 1-8.</P><P>18. Wykonawca ubiegający się o udzielenie zamówienia w poszczególnych częściach powinien dysponować minimum jednym lokalem oddalonym nie więcej niż 1 000m od czynnego przystanku komunikacji miejskiej – centrum komunikacyjnego - na terenie lub w bezpośrednim sąsiedztwie następujących dzielnic:</P><P>1) Część I zamówienia: Dzielnice IV, V, VI, VII – z centrum komunikacyjnym – Plac Inwalidów;</P><P>2) Część II zamówienia: Dzielnice IX, X, XIII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Powstańców Wielkopolskich;</P><P>3) Część III zamówienia: Dzielnica VIII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Grunwaldzkie;</P><P>4) Część IV zamówienia: Dzielnica I – z centrum komunikacyjnym – Poczta Główna;</P><P>5) Część V zamówienia: Dzielnica II, III i XIV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Mogilskie;</P><P>6) Część VI zamówienia: Dzielnice XI, XII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Nowosądecka;</P><P>7) Część VII zamówienia: Dzielnice XVI, XVII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Kocmyrzowskie im. Ks. Józefa Gorzelanego;</P><P>8) Część VIII zamówienia: Dzielnica XV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Piastowskie.</P><P>Odległości lokalu od czynnego przystanku komunikacji miejskiej będzie sprawdzana przez zamawiającego przy wykorzystaniu portalu https://www.targeo.pl.</P><P>19. Miejsce realizacji przedmiotu zamówienia: obszar administracyjny Gminy Miejskiej Kraków, zgodnie z warunkami określonymi w ust. 18, dotyczącymi centrów komunikacyjnych.</P><P>20. Termin realizacji przedmiotu zamówienia: od dnia 1 lipca 2018 roku do dnia 31 grudnia 2020 roku.</P><P>21. Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 6 ustawy, tj. zamówień polegających na powtórzeniu podobnych usług, zgodnych z przedmiotem niniejszego zamówienia - wielkość tych zamówień do 50 % zamówienia podstawowego.</P><P>22. Nie przewiduje się udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 7 ustawy, a także zamówień, o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt. 3 ustawy.</P><P>23. Zamawiający wymaga, aby osoby wykonujące czynności związane z przedmiotem zamówienia były zatrudnione przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę, jeżeli wykonanie tych czynności polega na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22§1 ustawy z dnia 26 czerwca 1974 roku - Kodeks pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę tego warunku na każdym etapie realizacji przedmiotu zamówienia</P><P>Warunki realizacji przedmiotu zamówienia przez podwykonawców:</P><P>Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez wykonawcę kluczowych części zamówienia. Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy. Zamawiający żąda wskazania przez wykonawcę w ofercie części zamówienia, której wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i podania przez wykonawcę firm podwykonawców.</P><P>W przypadku wykonywania przedmiotu zamówienia przy udziale podwykonawcy zamawiający ustala następujące warunki udziału podwykonawcy przy wykonywaniu przedmiotu zamówienia:</P><P>1) Wykonawca nie może zmienić podwykonawcy bez pisemnej zgody zamawiającego. W tym celu, wykonawca jest zobowiązany przedłożyć zamawiającemu pisemny wniosek wraz z określeniem nazwy podwykonawcy, części zamówienia, którego wykonanie wykonawca powierzy podwykonawcy. Do wniosku wykonawca zobowiązany jest załączyć dokumenty, o których mowa w pkt. 4 poniżej.</P><P>2) Wykonawca oświadczy, że podwykonawca posiada stosowne uprawnienia do wykonywania usług objętych niniejszym zamówieniem. Zamawiający może żądać przedstawienia stosownych dokumentów fakt ten poświadczających, przed przystąpieniem podwykonawcy do wykonywania przedmiotu zamówienia.</P><P>3) W każdym wypadku korzystania z usług podwykonawcy, wykonawca nałoży na niego obowiązek przestrzegania zasad i reguł określonych w umowie, którą zawarł z zamawiającym, w zakresie w jakim odnosić się one będą do zakresu czynności wykonywanych przez podwykonawcę, pozostając jednocześnie podmiotem odpowiedzialnym za działania i zaniechania swojego podwykonawcy. Wykonawca ponosi odpowiedzialność za działania lub zaniechania podwykonawcy jak za działania lub zaniechania własne.</P><P>4) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć zamawiającemu w terminie do 10 dni roboczych od daty zawarcia umowy z zamawiającym projektu umowy o podwykonawstwo oraz pisemnej zgody podwykonawcy na zawarcie umowy o podwykonawstwo o treści zgodnej z projektem umowy przedłożonym zamawiającemu. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo zgłoszenia zastrzeżeń do projektu umowy o podwykonawstwo, a także do projektu jej zmiany w terminie do 10 dni roboczych od dnia doręczenia projektu umowy lub projektu jej zmiany zamawiającemu. Ponadto zamawiającemu przysługuje, w terminie zakreślonym w zdaniu poprzedzającym, prawo wniesienia sprzeciwu do umowy o podwykonawstwo i do jej zmian. Niezgłoszenie przez zamawiającego zastrzeżeń lub sprzeciwu do projektu umowy o podwykonawstwo lub do jej zmian w terminach wyżej wskazanych oznacza ich akceptację.</P><P>5) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć Zamawiającemu odpowiednio uwierzytelnioną kserokopię umowy o podwykonawstwo, a także ewentualnych aneksów do umowy w terminie do 7 dni od daty ich zawarcia. W przypadku zmian w treści zawartej i zaakceptowanej przez Zamawiającego umowy o podwykonawstwo postanowienia pkt. 4 powyżej stosuje się odpowiednio.</P><P>Wymagania zamawiającego dotyczące zatrudniania przez wykonawcę, lub podwykonawcę osób na umowę o pracę:</P><P>1. Zamawiający wymaga, aby czynności związane z przygotowaniem i wydawaniem posiłków klientom były wykonywane przez osoby zatrudnione w ramach umowy o pracę w rozumieniu przepisów ustawy z dnia 26 czerwca 1976 roku - Kodeks pracy.</P><P>2. Dokumentowanie zatrudnienia osób wykonujących czynności wskazane w ust. 1 powyżej w ramach umowy o pracę będzie odbywało się trzyetapowo i będzie polegało na:</P><P>1) Na etapie składania ofert - wykonawca złoży oświadczenie o treści zgodnej z treścią załącznika numer 4 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>2) Na etapie zawarcia umowy, ale przed przystąpieniem do wykonywania przedmiotu zamówienia - wykonawca w terminie do 3 dni licząc od dnia zawarcia umowy będzie zobowiązany do doręczenia zamawiającemu dokumentów potwierdzających fakt zatrudnienia osób wykonujących wskazane wyżej czynności tj. oświadczeń tych osób wykonujących ww. czynności potwierdzające, że osoby te są zatrudnione na podstawie umowy o pracę. Nie przedstawienie we wskazanym terminie ww. oświadczeń, bądź przedstawienie oświadczeń niekompletnych, nie obejmujących wszystkich wyspecyfikowanych czynności może być podstawą do odstąpienia od umowy przez zamawiającego z przyczyn leżących po stronie wykonawcy oraz naliczenia kar umownych, zgodnie z treścią wzoru umowy stanowiącej załącznik numer 6 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>3) Na etapie realizacji umowy - wykonawca na każde pisemne żądanie zamawiającego - w terminie 5 dni roboczych przedkładał będzie zamawiającemu raport na temat stanu i sposobu zatrudnienia osób zaangażowanych w wykonywanie czynności wskazanych w specyfikacji, tj. oświadczenia zatrudnionych osób o zatrudnieniu na umowę o pracę, oraz będzie przedkładał zanonimizowane dowody odprowadzenia składek ZUS od umów o pracę zatrudnionych osób. Na każde żądanie zamawiającego, w terminie do 2 dni roboczych i w formie przez zamawiającego określonej, wykonawca jest zobowiązany udzielić wyjaśnień w powyższym zakresie. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy.</P><P>4) Osoby, wykonujące czynności wskazane w ust. 1 powyżej muszą być zatrudnione na umowę o pracę co najmniej w okresie trwania umowy z zamawiającym.</P><P>5) Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia przez upoważnionych przedstawicieli zamawiającego kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę i podwykonawcę wymagań dotyczących zatrudniania ww. osób na umowy o pracę, a także prawo do zlecenia przeprowadzenia kontroli u wykonawcy, podwykonawcy w zakresie zatrudniania osób na umowy o pracę uprawnionym organom.</P><P>Sposób kontaktu z zamawiającym w czasie realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Wykonawca ma obowiązek podać w ofercie wykaz osób odpowiedzialnych za kontakt z zamawiającym, w tym osób ujawnionych w Krajowym Rejestrze Sądowym wykonawcy jako uprawnionych do reprezentacji wraz z ich danymi teleadresowymi (numer tel. komórkowego, adres poczty elektronicznej oraz numer faksu). Tylko korespondencja podpisana przez te osoby ma charakter wiążący.</P><P>2. Wykonawca ma obowiązek wskazać w ofercie adres poczty elektronicznej, na który będzie przesyłana korespondencja od zamawiającego. Przesłanie korespondencji w postaci elektronicznej jest złożone innej osobie z chwilą, gdy wprowadzono je do środka komunikacji elektronicznej w taki sposób, żeby osoba ta mogła zapoznać się z jego treścią. Przesłanie korespondencji faksem uważa się za skuteczne z chwilą od kiedy wykonawca mógł się zapoznać z jej treścią. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić sprawność łączy internetowych, adresów mail, numeru faks, na które będą przesyłane wiadomości, a także bieżący odbiór wiadomości.</P><P>3. W postępowaniu o udzielenie zamówienia komunikacja między zamawiającym</P><P>A wykonawcami odbywa się za pośrednictwem operatora pocztowego w rozumieniu ustawy z dnia 23 listopada 2012 roku – Prawo pocztowe osobiście, za pośrednictwem posłańca, faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18 lipca 2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną,</P><P>Z uwzględnieniem wymogów dotyczących formy, ustanowionych poniżej. Zamawiający wyznacza następujące osoby do kontaktu z wykonawcami:</P><P>1) w zakresie przedmiotu zamówienia: Pani Jolanta Michalik tel. 12 616 54 41, adres e-mail: jolanta.michalik@mops.krakow.pl lub osoby ją zastępujące,</P><P>2) w zakresie dotyczącym procedury: Pan Tomasz Stefański 12 616 54 69, adres e-mail: tomasz.stefanski@mops.krakow.pl.</P><P>4. Jeżeli zamawiający lub wykonawca przekazują oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje za pośrednictwem faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18 lipca 2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną, każda ze stron na żądanie drugiej strony niezwłocznie potwierdza fakt ich otrzymania. W przypadku korespondencji przesyłanej przez wykonawcę za pośrednictwem operatora pocztowego ma być ona dostarczana na dziennik podawczy zamawiającego, w jego siedzibie przy ul. Józefińskiej 14 w Krakowie oraz każdorazowo natychmiastowo przesyłana pocztą elektroniczną na adres: do@mops.krakow.pl lub dm@mops.krakow.pl.</P><P>5. Ofertę składa się pod rygorem nieważności w formie pisemnej.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55321000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55322000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55320000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="977083.33">977 083,33</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2020</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="8"><LOT_NUMBER>8</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Przygotowanie i wydawanie gorących posiłków klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie Dzielnica XV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Piastowskie</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest zapewnienie klientom Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie gorącego jedno lub dwudaniowego posiłku, w ilości nie mniejszej każdorazowo niż 600ml lub 600g nie uwzględniając napojów między innymi woda, kawa, herbata, kompot oraz przystawek typu budyń, kisiel, galaretka owocowa. Przykładowy jadłospis na 14 kolejnych dni stanowi załącznik numer 1 do specyfikacji. Wykonawca zobowiązany jest załączyć do oferty propozycje jadłospisu obejmującego okres 3 tygodni. Na podstawie propozycji jadłospisu oceniane będzie spełnianie warunków udziału w postępowaniu dotyczących jakości wydawanych posiłków. Warunki realizacji przedmiotu zamówienia określają specyfikacja oraz umowa, której wzór stanowi załącznik numer 6 do specyfikacji. Zamówienie podzielono na osiem części.</P><P>Warunki szczegółowe realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Przynajmniej 2 razy w tygodniu wydawany będzie posiłek mięsny np. ziemniaki (zamiennie kasza lub ryż), porcja mięsa, surówki (zamiennie gotowane warzywa) lub inne dania mięsne np. krokiety, pierogi z mięsem.</P><P>2. Posiłki powinny być urozmaicone, niepowtarzające się w ciągu danego tygodnia i przyrządzone w dniu wydania.</P><P>3. Posiłek jest zapewniany 7 dni w tygodniu, przy czym gorący posiłek musi być wydawany co najmniej 5 dni w tygodniu a za 6 i 7 dzień wykonawca jest zobowiązany wydać gorące posiłki w dniu poprzedzającym.</P><P>4. Klientowi może zostać wydanych nie więcej niż 3 posiłki dziennie oraz nie więcej niż 9 posiłków tygodniowo. Można wydać posiłki zaległe maksymalnie za 2 dni poprzedzające dzień wydania.</P><P>5. Posiłki będą wydawane na podstawie list przekazywanych przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie. Listy będą zawierały zakodowane dane osobowe w formie przypisanego do danego klienta numeru identyfikacyjnego.</P><P>6. Posiłki będą wydawane za okazaniem legitymacji i dowodu tożsamości.</P><P>7. Klient będzie potwierdzać odbiór posiłków przez złożenie czytelnego podpisu oraz podanie daty odbioru posiłku na listach przekazywanych dekadowo przez Filie Miejskiego Ośrodka Pomocy Społecznej w Krakowie.</P><P>8. Niewykorzystane posiłki w liczbie przekraczającej dwa wstecz wykonawca jest zobowiązany systematycznie wykreślać.</P><P>9. Zamawiający dostarczy wykonawcy dekadowo zaktualizowane listy klientów – najpóźniej 2 dni przed upływem dekady, ze wskazaniem: numeru identyfikacyjnego klienta; okresu, na który przyznany jest posiłek; w przypadku uprawnienia innych osób do pobierania posiłku – nazwisko i imię tej osoby.</P><P>10. W przypadku przyznania posiłku przez zamawiającego w terminie uniemożliwiającym wykazanie klienta na liście, o której mowa w ust. 7, zamawiający przekaże wykonawcy, za pośrednictwem maila lub faksu, informację o objęciu pomocą w formie posiłków, a następnie, najpóźniej 2 dni po objęciu pomocą w formie posiłku nowych klientów dostarczy wykonawcy dodatkową listę, na której klient potwierdzi odbiór posiłku z datą wydania posiłku.</P><P>11. Nie można zamiast przygotowanego posiłku dokonywać wypłaty klientowi równowartości posiłku w pieniądzu lub dokonywać zmiany posiłku na towary w stanie nieprzetworzonym.</P><P>12. Wykonawca zobowiązany jest do wykonania przedmiotu zamówienia z należytą starannością i ogólnie obowiązującymi normami prawnymi w szczególności normami sanitarnymi, przepisami ustawy z dnia 25 sierpnia 2006 roku o bezpieczeństwie żywności i żywienia.</P><P>13. W miejscu wydawania i spożywania posiłków muszą zostać zapewnione odpowiednie warunki lokalowe umożliwiające spożycie posiłku, w szczególności miejsce siedzące przy stoliku (bez wyodrębniania miejsc wskazujących na szczególny sposób traktowania).</P><P>14. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić zastawę, na której będą wydawane posiłki w lokalu. W przypadku, gdy klient zamawiającego będzie zamierzał spożyć posiłek poza lokalem wykonawcy zobowiązany będzie zapewnić odpowiednie opakowanie na posiłek lub ze środków własnych pokryć koszty zakupu opakowania posiłku na wynos.</P><P>15. W godzinach wydawania posiłków klientom zamawiającego w lokalu musi obowiązywać całkowity zakaz sprzedaży i spożywania alkoholu oraz palenia tytoniu.</P><P>16. Lokale, w których będą wydawane posiłki mają być dostępne w dni robocze w godzinach od 11:00 do 17:00. W dniu wolnym od pracy (np. w sobotę) posiłki mają być wydawane w godzinach od 11:00 do 13:00.</P><P>17. Wszelkie sytuacje związane z brakiem możliwości realizacji umowy w danej lokalizacji wymagać będą każdorazowo zawarcia aneksu do umowy z tym jednak zastrzeżeniem, iż nowe lokalizacje będą spełniały warunki określone między innymi w ust. 18 pkt. 1-8.</P><P>18. Wykonawca ubiegający się o udzielenie zamówienia w poszczególnych częściach powinien dysponować minimum jednym lokalem oddalonym nie więcej niż 1 000m od czynnego przystanku komunikacji miejskiej – centrum komunikacyjnego - na terenie lub w bezpośrednim sąsiedztwie następujących dzielnic:</P><P>1) Część I zamówienia: Dzielnice IV, V, VI, VII – z centrum komunikacyjnym – Plac Inwalidów;</P><P>2) Część II zamówienia: Dzielnice IX, X, XIII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Powstańców Wielkopolskich;</P><P>3) Część III zamówienia: Dzielnica VIII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Grunwaldzkie;</P><P>4) Część IV zamówienia: Dzielnica I – z centrum komunikacyjnym – Poczta Główna;</P><P>5) Część V zamówienia: Dzielnica II, III i XIV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Mogilskie;</P><P>6) Część VI zamówienia: Dzielnice XI, XII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Nowosądecka;</P><P>7) Część VII zamówienia: Dzielnice XVI, XVII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Kocmyrzowskie im. Ks. Józefa Gorzelanego;</P><P>8) Część VIII zamówienia: Dzielnica XV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Piastowskie.</P><P>Odległości lokalu od czynnego przystanku komunikacji miejskiej będzie sprawdzana przez zamawiającego przy wykorzystaniu portalu https://www.targeo.pl.</P><P>19. Miejsce realizacji przedmiotu zamówienia: obszar administracyjny Gminy Miejskiej Kraków, zgodnie z warunkami określonymi w ust. 18, dotyczącymi centrów komunikacyjnych.</P><P>20. Termin realizacji przedmiotu zamówienia: od dnia 1 lipca 2018 roku do dnia 31 grudnia 2020 roku.</P><P>21. Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 6 ustawy, tj. zamówień polegających na powtórzeniu podobnych usług, zgodnych z przedmiotem niniejszego zamówienia - wielkość tych zamówień do 50 % zamówienia podstawowego.</P><P>22. Nie przewiduje się udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 7 ustawy, a także zamówień, o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt. 3 ustawy.</P><P>23. Zamawiający wymaga, aby osoby wykonujące czynności związane z przedmiotem zamówienia były zatrudnione przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę, jeżeli wykonanie tych czynności polega na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22§1 ustawy z dnia 26 czerwca 1974 roku - Kodeks pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę tego warunku na każdym etapie realizacji przedmiotu zamówienia</P><P>Warunki realizacji przedmiotu zamówienia przez podwykonawców:</P><P>Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez wykonawcę kluczowych części zamówienia. Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy. Zamawiający żąda wskazania przez wykonawcę w ofercie części zamówienia, której wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i podania przez wykonawcę firm podwykonawców.</P><P>W przypadku wykonywania przedmiotu zamówienia przy udziale podwykonawcy zamawiający ustala następujące warunki udziału podwykonawcy przy wykonywaniu przedmiotu zamówienia:</P><P>1) Wykonawca nie może zmienić podwykonawcy bez pisemnej zgody zamawiającego. W tym celu, wykonawca jest zobowiązany przedłożyć zamawiającemu pisemny wniosek wraz z określeniem nazwy podwykonawcy, części zamówienia, którego wykonanie wykonawca powierzy podwykonawcy. Do wniosku wykonawca zobowiązany jest załączyć dokumenty, o których mowa w pkt. 4 poniżej.</P><P>2) Wykonawca oświadczy, że podwykonawca posiada stosowne uprawnienia do wykonywania usług objętych niniejszym zamówieniem. Zamawiający może żądać przedstawienia stosownych dokumentów fakt ten poświadczających, przed przystąpieniem podwykonawcy do wykonywania przedmiotu zamówienia.</P><P>3) W każdym wypadku korzystania z usług podwykonawcy, wykonawca nałoży na niego obowiązek przestrzegania zasad i reguł określonych w umowie, którą zawarł z zamawiającym, w zakresie w jakim odnosić się one będą do zakresu czynności wykonywanych przez podwykonawcę, pozostając jednocześnie podmiotem odpowiedzialnym za działania i zaniechania swojego podwykonawcy. Wykonawca ponosi odpowiedzialność za działania lub zaniechania podwykonawcy jak za działania lub zaniechania własne.</P><P>4) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć zamawiającemu w terminie do 10 dni roboczych od daty zawarcia umowy z zamawiającym projektu umowy o podwykonawstwo oraz pisemnej zgody podwykonawcy na zawarcie umowy o podwykonawstwo o treści zgodnej z projektem umowy przedłożonym zamawiającemu. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy. Zamawiający zastrzega sobie prawo zgłoszenia zastrzeżeń do projektu umowy o podwykonawstwo, a także do projektu jej zmiany w terminie do 10 dni roboczych od dnia doręczenia projektu umowy lub projektu jej zmiany zamawiającemu. Ponadto zamawiającemu przysługuje, w terminie zakreślonym w zdaniu poprzedzającym, prawo wniesienia sprzeciwu do umowy o podwykonawstwo i do jej zmian. Niezgłoszenie przez zamawiającego zastrzeżeń lub sprzeciwu do projektu umowy o podwykonawstwo lub do jej zmian w terminach wyżej wskazanych oznacza ich akceptację.</P><P>5) Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć Zamawiającemu odpowiednio uwierzytelnioną kserokopię umowy o podwykonawstwo, a także ewentualnych aneksów do umowy w terminie do 7 dni od daty ich zawarcia. W przypadku zmian w treści zawartej i zaakceptowanej przez Zamawiającego umowy o podwykonawstwo postanowienia pkt. 4 powyżej stosuje się odpowiednio.</P><P>Wymagania zamawiającego dotyczące zatrudniania przez wykonawcę, lub podwykonawcę osób na umowę o pracę:</P><P>1. Zamawiający wymaga, aby czynności związane z przygotowaniem i wydawaniem posiłków klientom były wykonywane przez osoby zatrudnione w ramach umowy o pracę w rozumieniu przepisów ustawy z dnia 26 czerwca 1976 roku - Kodeks pracy.</P><P>2. Dokumentowanie zatrudnienia osób wykonujących czynności wskazane w ust. 1 powyżej w ramach umowy o pracę będzie odbywało się trzyetapowo i będzie polegało na:</P><P>1) Na etapie składania ofert - wykonawca złoży oświadczenie o treści zgodnej z treścią załącznika numer 4 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>2) Na etapie zawarcia umowy, ale przed przystąpieniem do wykonywania przedmiotu zamówienia - wykonawca w terminie do 3 dni licząc od dnia zawarcia umowy będzie zobowiązany do doręczenia zamawiającemu dokumentów potwierdzających fakt zatrudnienia osób wykonujących wskazane wyżej czynności tj. oświadczeń tych osób wykonujących ww. czynności potwierdzające, że osoby te są zatrudnione na podstawie umowy o pracę. Nie przedstawienie we wskazanym terminie ww. oświadczeń, bądź przedstawienie oświadczeń niekompletnych, nie obejmujących wszystkich wyspecyfikowanych czynności może być podstawą do odstąpienia od umowy przez zamawiającego z przyczyn leżących po stronie wykonawcy oraz naliczenia kar umownych, zgodnie z treścią wzoru umowy stanowiącej załącznik numer 6 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>3) Na etapie realizacji umowy - wykonawca na każde pisemne żądanie zamawiającego - w terminie 5 dni roboczych przedkładał będzie zamawiającemu raport na temat stanu i sposobu zatrudnienia osób zaangażowanych w wykonywanie czynności wskazanych w specyfikacji, tj. oświadczenia zatrudnionych osób o zatrudnieniu na umowę o pracę, oraz będzie przedkładał zanonimizowane dowody odprowadzenia składek ZUS od umów o pracę zatrudnionych osób. Na każde żądanie zamawiającego, w terminie do 2 dni roboczych i w formie przez zamawiającego określonej, wykonawca jest zobowiązany udzielić wyjaśnień w powyższym zakresie. Przez dzień roboczy należy rozumieć dni od poniedziałku do piątku, z wyłączeniem sobót i niedziel oraz dni ustawowo wolnych od pracy.</P><P>4) Osoby, wykonujące czynności wskazane w ust. 1 powyżej muszą być zatrudnione na umowę o pracę co najmniej w okresie trwania umowy z zamawiającym.</P><P>5) Zamawiający zastrzega sobie prawo do przeprowadzenia przez upoważnionych przedstawicieli zamawiającego kontroli w zakresie spełniania przez wykonawcę i podwykonawcę wymagań dotyczących zatrudniania ww. osób na umowy o pracę, a także prawo do zlecenia przeprowadzenia kontroli u wykonawcy, podwykonawcy w zakresie zatrudniania osób na umowy o pracę uprawnionym organom.</P><P>Sposób kontaktu z zamawiającym w czasie realizacji przedmiotu zamówienia:</P><P>1. Wykonawca ma obowiązek podać w ofercie wykaz osób odpowiedzialnych za kontakt z zamawiającym, w tym osób ujawnionych w Krajowym Rejestrze Sądowym wykonawcy jako uprawnionych do reprezentacji wraz z ich danymi teleadresowymi (numer tel. komórkowego, adres poczty elektronicznej oraz numer faksu). Tylko korespondencja podpisana przez te osoby ma charakter wiążący.</P><P>2. Wykonawca ma obowiązek wskazać w ofercie adres poczty elektronicznej, na który będzie przesyłana korespondencja od zamawiającego. Przesłanie korespondencji w postaci elektronicznej jest złożone innej osobie z chwilą, gdy wprowadzono je do środka komunikacji elektronicznej w taki sposób, żeby osoba ta mogła zapoznać się z jego treścią. Przesłanie korespondencji faksem uważa się za skuteczne z chwilą od kiedy wykonawca mógł się zapoznać z jej treścią. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić sprawność łączy internetowych, adresów mail, numeru faks, na które będą przesyłane wiadomości, a także bieżący odbiór wiadomości.</P><P>3. W postępowaniu o udzielenie zamówienia komunikacja między zamawiającym</P><P>A wykonawcami odbywa się za pośrednictwem operatora pocztowego w rozumieniu ustawy z dnia 23 listopada 2012 roku – Prawo pocztowe osobiście, za pośrednictwem posłańca, faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18 lipca 2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną,</P><P>Z uwzględnieniem wymogów dotyczących formy, ustanowionych poniżej. Zamawiający wyznacza następujące osoby do kontaktu z wykonawcami:</P><P>1) w zakresie przedmiotu zamówienia: Pani Jolanta Michalik tel. 12 616 54 41, adres e-mail: jolanta.michalik@mops.krakow.pl lub osoby ją zastępujące,</P><P>2) w zakresie dotyczącym procedury: Pan Tomasz Stefański 12 616 54 69, adres e-mail: tomasz.stefanski@mops.krakow.pl.</P><P>4. Jeżeli zamawiający lub wykonawca przekazują oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje za pośrednictwem faksu lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18 lipca 2002 roku o świadczeniu usług drogą elektroniczną, każda ze stron na żądanie drugiej strony niezwłocznie potwierdza fakt ich otrzymania. W przypadku korespondencji przesyłanej przez wykonawcę za pośrednictwem operatora pocztowego ma być ona dostarczana na dziennik podawczy zamawiającego, w jego siedzibie przy ul. Józefińskiej 14 w Krakowie oraz każdorazowo natychmiastowo przesyłana pocztą elektroniczną na adres: do@mops.krakow.pl lub dm@mops.krakow.pl.</P><P>5. Ofertę składa się pod rygorem nieważności w formie pisemnej.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55321000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55322000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55320000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="850694.44">850 694,44</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2020</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="11174722.22">11 174 722,22</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2020</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Przystępując do przetargu wykonawca jest zobowiązany do wniesienia - w terminie do dnia 26 kwietnia 2018 roku, do godz. 09:00 - wadium w następujących kwotach:</P><P>1) I część zamówienia 21 453,00zł (słownie: dwadzieścia jeden tysięcy czterysta pięćdziesiąt trzy złote 00/100),</P><P>2) II część zamówienia 5 331,00zł (słownie: pięć tysięcy trzysta trzydzieści jeden złotych 00/100),</P><P>3) III część zamówienia 2 602,00zł (słownie: dwa tysiące sześćset dwa złote 00/100),</P><P>4) IV część zamówienia 13 319,00zł (słownie: trzynaście złotych 00/100),</P><P>5) V część zamówienia 6 725,00zł (słownie: sześć tysięcy siedemset dwadzieścia pięć złotych 00/100),</P><P>6) VI część zamówienia 12 882,00zł (słownie: dwanaście tysięcy osiemset osiemdziesiąt dwa złote 00/100),</P><P>7) VII część zamówienia 6 514,00 zł (słownie: sześć tysięcy pięćset czternaście złotych 00/100),</P><P>8) VIII część zamówienia 5 671,00zł (słownie: pięć tysięcy sześćset siedemdziesiąt jeden złotych 00/100).</P><P>2. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku formach określonych w art. 45 ust. 6 ustawy.</P><P>3. Wadium wnoszone w pieniądzu należy wpłacić przelewem na rachunek depozytowy zamawiającego, prowadzony w Banku PKO BP Oddział w Krakowie o numerze następującym: 12 1020 2892 0000 5302 0589 9341. Wykonawca zobowiązany jest podać w tytule przelewu swój numer NIP oraz numer postępowania.</P><P>4. Warunkiem uznania wpłaty wadium będzie zaksięgowanie ich przez bank prowadzący rachunek zamawiającego przed upływem terminu składania ofert. Ze względu na ryzyko związane z czasem trwania rozliczeń międzybankowych zamawiający zaleca dokonanie przelewu ze stosownym wyprzedzeniem.</P><P>5. Wadium zostanie zwrócone w sytuacjach i na zasadach określonych w art. 46 ust. 1, 1a, 2 i 4 ustawy.</P><P>6. Zamawiający zatrzyma wadium, gdy zajdą przesłanki, o których mowa w art. 46 ust. 4a i 5 ustawy.</P><P>7. Zamawiający będzie żądał ponownego wniesienia wadium przez wykonawcę, któremu zwrócono wadium na podstawie art. 46 ust. 1 ustawy, jeżeli w wyniku rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca będzie zobowiązany wnieść wadium w terminie określonym przez zamawiającego.</P><P>8. Wadium wnoszone w formie poręczeń lub gwarancji powinno być złożone w oryginale i musi obejmować cały okres związania ofertą. W przypadku wniesienia wadium w formie gwarancji lub poręczenia koniecznym jest, aby gwarancja lub poręczenie obejmowały odpowiedzialność za wszystkie przypadki powodujące utratę wadium. Gwarancja lub poręczenie musi zawierać w swojej treści nieodwołalne i bezwarunkowe zobowiązanie wystawcy dokumentu do zapłaty na rzecz zamawiającego kwoty wadium. Wadium wniesione w formie gwarancji (bankowej czy ubezpieczeniowej) musi mieć taką samą płynność jak wadium wniesione w pieniądzu - dochodzenie roszczenia z tytułu wadium wniesionego w tej formie nie może być utrudnione. Dlatego w treści gwarancji powinna znaleźć się klauzula stanowiąca, iż wszystkie spory odnośnie gwarancji będą rozstrzygane zgodnie z prawem polskim i poddane jurysdykcji sądów polskich chyba, że co innego wynika z przepisów prawa.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Wykonawca ubiegający się o udzielenie zamówienia w poszczególnych częściach powinien dysponować minimum jednym lokalem oddalonym nie więcej niż 1 000m od czynnego przystanku komunikacji miejskiej – centrum komunikacyjnego - na terenie lub w bezpośrednim sąsiedztwie następujących dzielnic:</P><P>1) Część I zamówienia: Dzielnice IV, V, VI, VII – z centrum komunikacyjnym – Plac Inwalidów;</P><P>2) Część II zamówienia: Dzielnice IX, X, XIII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Powstańców Wielkopolskich;</P><P>3) Część III zamówienia: Dzielnica VIII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Grunwaldzkie;</P><P>4) Część IV zamówienia: Dzielnica I – z centrum komunikacyjnym – Poczta Główna;</P><P>5) Część V zamówienia: Dzielnica II, III i XIV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Mogilskie;</P><P>6) Część VI zamówienia: Dzielnice XI, XII – z centrum komunikacyjnym – skrzyżowanie ulic Wielicka – Nowosądecka;</P><P>7) Część VII zamówienia: Dzielnice XVI, XVII – z centrum komunikacyjnym – Rondo Kocmyrzowskie im. Ks. Józefa Gorzelanego;</P><P>8) Część VIII zamówienia: Dzielnica XV – z centrum komunikacyjnym – Rondo Piastowskie.</P><P>Odległości lokalu od czynnego przystanku komunikacji miejskiej będzie sprawdzana przez zamawiającego przy wykorzystaniu portalu https://www.targeo.pl.</P><P>Miejsce realizacji przedmiotu zamówienia: obszar administracyjny Gminy Miejskiej Kraków, zgodnie z warunkami określonymi powyżej dotyczącymi centrów komunikacyjnych.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy wykażą, że dysponują odpowiednio wyposażonym lokalem umożliwiającym należyte wykonywanie usług objętych przedmiotem zamówienia, do którego posiadają tytuł własności lub inny tytuł prawny w postaci umowy najmu, dzierżawy lub użytkowania. Dodatkowo wykonawca musi posiadać aktualne zezwolenie Państwowego Powiatowego Inspektora Sanitarnego na wydawanie przez wykonawcę posiłków obiadowych w tym lokalu. Lokal/lokale muszą być oddalone nie więcej niż 1 000m od czynnego przystanku komunikacji miejskiej (centrum komunikacyjnego) wskazanego w rozdziale II ust. 18 specyfikacji istotnych warunków zamówienia. Warunek udziału w postępowaniu dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej, musi być spełniony:</P><P>Przez wykonawcę samodzielnie, lub.</P><P>Przez minimum jeden podmiot udostępniający zasoby techniczne lub zawodowe (podwykonawcę) samodzielnie; a w przypadku podmiotów występujących wspólnie, samodzielnie przez minimum jednego z wykonawców występujących wspólnie.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Ilość lokali, w których będą wydawane posiłki dla klientów zamawiającego, będących w dyspozycji wykonawcy spełniających warunki określone dla danej części zamówienia</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Ilość dni tygodnia, w których czynny jest lokal, w którym będą wydawane posiłki</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>271.2.13.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>26</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Kraków/Polska</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><ADDITIONAL_INFORMATION><P>8. Zamawiający będzie oceniał oferty według następujących kryteriów: cena [w PLN] = 60 %; ilość lokali, w których będą wydawane posiłki dla klientów zamawiającego, będących w dyspozycji wykonawcy spełniających warunki określone dla danej części zamówienia [lokal]=20 %; ilość dni tygodnia, w których czynny jest lokal, w którym będą wydawane posiłki [w dniach] =20 %.</P><P>Punkty w kryterium „ilość lokali, w których będą wydawane posiłki dla klientów zamawiającego” będą przyznawane w skali punktowej od 5 - 20pkt. na podstawie informacji podanych przez wykonawcę w ofercie. Zamawiający będzie dokonywał oceny ofert w tym kryterium w następujący sposób:</P><P>1) minimalna wymagana przez zamawiającego ilość lokali, którymi musi dysponować wykonawca w danej części zamówienia (dla każdej części osobno), z zastrzeżeniem postanowień zawartych w rozdziale II ust. 18 pkt. 1-8 niniejszej specyfikacji, wynosi 1. W takim przypadku wykonawca otrzyma 5pkt.</P><P>2) za każdy kolejny lokal ponad wymagany 1 w danej części zamówienia wykonawca otrzyma 5pkt. Oznacza to, że wykonawca otrzyma: 5 pkt, gdy dysponuje 1 lokalem na terenie objętym daną częścią zamówienia; 10pkt., gdy dysponuje 2 lokalami na terenie objętym daną częścią zamówienia; 15pkt., gdy dysponuje 3 lokalami na terenie objętym daną częścią zamówienia; 20pkt., gdy dysponuje 4 lub więcej lokalami na terenie objętym daną częścią zamówienia, z tym jednak zastrzeżeniem, ze maksymalna liczba lokali na terenie objętym daną częścią zamówienia brana pod uwagę przy ocenie oferty wynosi 4.</P><P>Punkty w kryterium „ilość dni tygodnia, w których czynny jest lokal, w którym będą wydawane posiłki” będą przyznawane w skali punktowej od 10 - 20pkt. na podstawie informacji podanych przez wykonawcę w ofercie. Zamawiający będzie dokonywał oceny ofert w tym kryterium w następujący sposób:</P><P>1) minimalna wymagana przez zamawiającego ilość dni tygodnia, w których czynny jest lokal (dla każdej części osobno), z zastrzeżeniem postanowień zawartych w rozdziale II ust. 3 oraz 16 niniejszej specyfikacji, wynosi 5. W takim przypadku wykonawca otrzyma 10pkt.</P><P>2) gdy wykonawca wykaże w ofercie, że wskazany przez niego lokal jest czynny przez 6 dni w tygodniu otrzyma dodatkowe 5pkt.; natomiast, gdy lokal jest czynny przez 7 dni w tygodniu otrzyma dodatkowe 10 pkt. Oznacza to, że wykonawca otrzyma: 10 pkt, gdy wskazany przez niego lokal jest czynny przez 5 dni w tygodniu; 15pkt., gdy lokal jest czynny przez 6 dni w tygodniu; 20 pkt., gdy lokal jest czynny przez 7 dni w tygodniu. W przypadku, gdy wykonawca dysponuje więcej niż jednym lokalem na obszarze właściwym dla danej części zamówienia, punkty dla każdego lokalu obliczane są oddzielnie, a do poniższego wzoru podstawiana jest wartość średnia.</P><P>Ocena łączna = Cmin x 60 % + Llbad x 20 %+ Ldbad x 20 %.</P><P>Cbad Llmax Ldmax.</P><P>Gdzie:</P><P>Cmin najniższa cena brutto spośród ważnych ofert,</P><P>Cbad cena brutto badanej oferty,</P><P>Llbad ilość punktów przyznana badanej ofercie w kryterium „ilość lokali, w których będą wydawane posiłki dla klientów zamawiającego”, według skali punktowej, o której mowa w niniejszym ustępie,</P><P>Llmax maksymalna ilość punktów przyznanych w kryterium „ilość lokali, w których będą wydawane posiłki dla klientów zamawiającego” według skali punktowej, o której mowa w niniejszym ustępie spośród ważnych ofert (maksymalnie 20pkt.),</P><P>Ldbad ilość punktów przyznanych badanej ofercie w kryterium „ilość dni tygodnia, w których czynny jest lokal, w którym będą wydawane posiłki” (nie rzadziej niż 5 dni w tygodniu) według skali punktowej, o której mowa w niniejszym ustępie,</P><P>Ldmax maksymalna ilość punktów przyznanych w kryterium „ilość dni tygodnia, w których czynny jest lokal, w którym będą wydawane posiłki” według skali punktowej, o której mowa w niniejszym ustępie spośród ważnych ofert (maksymalnie 20pkt.).</P><P>Wszystkie wartości liczbowe będą zaokrąglane do dwóch miejsc po przecinku według następujących zasad:</P><P>1) jeśli następna cyfra po zaokrąglanej, to: 0, 1, 2, 3 albo 4, to cyfra zostanie zaokrąglona w dół (zaokrąglenie z niedomiarem),</P><P>2) jeśli następna cyfra po zaokrąglanej, to: 5, 6, 7, 8, albo 9, to cyfra zostanie zaokrąglona w górę (zaokrąglenie z nadmiarem).</P><P>Oferta, która przedstawia najkorzystniejszy bilans (maksymalna liczba przyznanych punktów w oparciu o ustalone kryteria) zostanie uznana za najkorzystniejszą. Realizacja zamówienia zostanie powierzona wykonawcy, którego oferta uzyska najwyższą liczbę punktów.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>