<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="136216-2018" EDITION="2018061"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-138781-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>61</NO_OJ><DATE_PUB>20180328</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 061-136216</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:136216-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.engie.com</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="44160000">Pipeline, piping, pipes, casing, tubing and related items</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">220 970,03</VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">880 404,45</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">220 970,03</VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">880 404,45</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180326</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180402 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Нефтопроводи, тръбопроводни системи, тръбопроводи, изолация на тръбопроводи, тръбни инсталации и свързани с тях изделия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Potrubí, trubky, pažnice, trubkoví a příbuzné položky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Rørledning, rørsystemer, rør, foringsrør, rørledningssystemer og hermed beslægtede emner</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Rohrleitungen, Rohrleitungssysteme, Leitungen, Ummantelungen, Verrohrungen und zugehörige Artikel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Σωλαγωγοί, σωληνώσεις, σωλήνες, περιβλήματα, σωληνωτά υλικά και συναφή είδη</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Pipeline, piping, pipes, casing, tubing and related items</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Conducciones, canalizaciones, tuberías de revestimiento, tubos y artículos conexos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Torujuhe, torustik, korpused ja seonduvad tooted</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Putkijohdot, putkistot, putket, suojaputket ja vastaavat tuotteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Pipelines, tuyauterie, conduites, gainage, tubage et articles connexes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Pipeline, piping, pipes, casing, tubing and related items</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Cjevovod, sustavi cijevi, cijevi, strukturne cijevi i srodni artikli</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Csővezetékek, csövezetek, csövek, burkolatok, béléscsövek és kapcsolódó termékek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Condutture, tubi, tubazioni, alloggiamenti, tubaggi e articoli connessi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Naftotiekiai, vamzdynai, vamzdžiai, apsauginiai vamzdžiai, vamzdynų vamzdžiai bei susiję gaminiai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Cauruļvadi, cauruļvadu līnijas, caurules, apvalki, un saistīti izstrādājumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Pipelines, piping, pakpijiet, casing, tubi u oġġetti relatati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Pijpleidingen, pijpleidingstelsels, pijpen, mantelbuizen, binnenbuizen en aanverwante artikelen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Rurociągi, instalacje rurowe, rury, okładziny rurowe, rury i podobne elementy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Condutas de longa distância, condutas, canos, tubagem de revestimento, tubos e artigos afins</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Conducte, ţevărie, ţevi, tubaje, tuburi şi articole conexe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Diaľkové potrubia, potrubia, rúry, obalenie/obloženie, kladenie a podobné prvky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Cevovod, cevovodni sistemi, zaščitne cevi, proizvodne cevi in z njimi povezani izdelki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Rörledningar, ledningar, foderrör, rör och liknande föremål</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Engie România S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Engie România S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Mărășești nr. 4–6, sector 4</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>040251</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Ovidiu Hîncu</CONTACT_POINT><ATTENTION>Dl. Ovidiu Hincu</ATTENTION><PHONE>+40 213013238</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ovidiu.hincu@ro.engie.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213012026</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.engie.com</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziție țeavă din oțel — izolată și neizolată</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Bucuresti, Str. Ilioara nr. 60, sector 3. Targu Jiu, Str. Narciselor nr. 1, Judetul Gorj. Brasov, Str. Bazaltului nr. 7, Judetul Brasov. Galati, Calea Prutului nr. 62, Judetul Galati.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>36</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="220970.03">220 970,03</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="880404.45">880 404,45</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Atribuirea contractelor subsecvente se va face, de regula, anual sau ori de cate ori apare necesitatea entitatii contractante.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Entitatea contractanta isi propune sa achizitioneze pe perioada de derulare a acordului-cadru de 36 de luni teava din otel (izolata si neizolata).</P><P>Cerintele si descrierea produselor sunt detaliate la nivelul caietului de sarcini.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor: 13.</P><P>Entitatea contractanta va raspunde la solicitarile de clarificari in a 10-a zi dinainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="44160000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatile minime si maxime aferente aordului-cadru si unui contract subsecvent sunt mentionate in Anexa 1, cantitati estimate. La nivel global estimarile sunt:</P><P>Acord-cadru minim: 28 726 m.</P><P>Acord-cadru maxim: 101 409 m.</P><P>Contract subsecvent minim: 28 726 m.</P><P>Contract subsecvent maxim: 33 807 m.</P><P>Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent: 293 479,87 EUR.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="220970.03">220 970,03</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="880404.45">880 404,45</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ofertantul va constitui garantia de participare in cuantum de 2 900,00 EUR.</P><P>Echivalenta pentru o garantie de participare depusa în alta valuta se va face la cursul BNR din data publicarii anuntului de participare in SEAP. Garantia de participare se constituie in conformitate cu prevederile art. 41 din HG nr. 394/2016 prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari.</P><P>In cazul viramentului bancar, plata se va realiza in contul RO70RNCB0074001842060001, deschis la B.C.R. Sucursala Sectorului 3, avand beneficiar pe Engie Romania S.A. (CUI RO 13093222). Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare este cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei (120 de zile). In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa se mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici.</P><P>Dovada constituirii garantiei de participare se va incarca in SEAP, impreuna cu oferta semnata electronic.</P><P>Garantie de participare trebuie sa fie irevocabila.</P><P>Restituirea garantiei se va face in conditiile art. 44 din HG nr. 394/2016. Cuantumul garantiei de buna executie este de 5 % din valoarea fara TVA a contractului subsecvent.</P><P>Modalitatea de constituire: printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract. Documentul se prezinta in original.</P><P>Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei se va executa neconditionat, oricand pe parcursul derularii contractului, in limita prejudiciului creat, orice suma, pana la concurenta sumei reprezentând 5 % din valoarea contractului respectiv, pe baza notificarii acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si modul de calcul al prejudiciului.</P><P>In temeiul art. 46 alin. 3 din HG nr. 394/2016, entitatea contractanta nu accepta constituirea garantiei de buna executie prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale.</P><P>Entitatea contractanta are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricand pe parcursul indeplinirii contractului subsecvent, in limita prejudiciului creat, in cazul in care contractantul nu isi indeplineste din culpa sa obligatiile asumate prin contract. Anterior emiterii unei pretentii asupra garantiei de buna executie, entitatea contractanta are obligatia de a notifica pretentia atat contractantului, cat si emitentului instrumentului de garantare, precizand obligatiile care nu au fost respectate, precum si modul de calcul al prejudiciului.</P><P>In situatia executarii garantiei de buna executie, partial sau total, contractantul are obligatia de a reintregi garantia in cauza raportat la restul ramas de executat.</P><P>Este recomandabil ca garantia de buna executie sa fie emisa de catre o banca care sa aiba corespondent in Romania.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Neincadrarea in prevederile art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016</P><P>Conditie de calificare: Ofertantul/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator nu trebuie sa se afle in niciuna dintre situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>1) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat, etc.) valabile la momentul prezentarii;</P><P>2) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv, alte documente edificatoare;</P><P>3) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 178 alin. (3), 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), conform art. 184 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Precizari: In cazul depunerii unei oferte comune, cerinta trebuie indeplinita de toti membrii asocierii, precum si de tertul/tertii sustinatori, subcontractantul/subcontractantii, daca exista.</P><P>Nota: In cazul ofertantilor care sunt persoane juridice straine se vor prezenta certificate echivalente care sa ateste ca acestia nu inregistreaza obligatii fiscale restante la momentul prezentarii, in conditiile legii incidente in tara de rezidenta.</P><P>Cerinta: Prezentarea declaratiei privind neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 72–73 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Se va completa DUAE si se va prezenta conform modelului de la sectiunea „Formulare" (Formular 1) se va intocmi de catre fiecare ofertant/ofertant asociat, inclusiv de catre tert sustinator/subcontractant, dupa caz si va fi prezentata de toti participantii odata cu depunerea DUAE si candidaturii in SEAP, cu informatii aferente situatiei lor.</P><P>Persoanele care detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante sunt urmatoarele:</P><P>— Eric Stab, </P><P>— Gestin Anne-Marie, </P><P>— Jipa Cornelius Bogdan, </P><P>— Kiss Alexandru Cezar, </P><P>— Gabriela Frentescu, </P><P>— Ion Florin Ciprian, </P><P>— Bratan Ioana, </P><P>— Bors Cerasela, </P><P>— Ciupag Roxana, </P><P>— Sima Daniel, </P><P>— Morosanu Daniela, </P><P>— Dobrea Adrian, </P><P>— Hincu Ovidiu.</P><P>Persoanele cu putere de reprezentare din cadru furnizorului de servicii de achizitie:</P><P>— Mihai I.V. Alexandra — PFA reprezentata prin Mihai Alexandra,</P><P>— Cabinet de avocati Briciu Sorin Eusebiu — reprezentat de Sorin Eusebiu Briciu.</P><P>Cerinta 1: Prezentarea certificatului constatator, emis de catre Oficiul National al Registrului Comertului.</P><P>Ofertantul trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitate profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul acordului-cadru.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE (Partea IV, „Capacitatea de a corespunde cerintelor — Inscrierea in registrul comertului") de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC, din care sa reiasa inclusiv ca obiectul contractului are corespondent in codul CAEN, iar activitatile autorizate conform art. 15 din Legea nr. 359/2004 cu modificarile ulterioare ale operatorului economic.</P><P>Documentele justificative suport urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Precizari:</P><P>— In cazul unei oferte depuse in asociere, fiecare membru al asocierii trebuie sa depuna documentele necesare, pentru partea sa din contract,</P><P>— Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii lor,</P><P>— In cazul persoanelor juridice straine se solicita documente care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, conforme legii tarii de rezidenta a operatorului economic, insotite de traducerea acestora in limba romana de catre un traducator autorizat.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cifra medie de afaceri globala, calculata pe ultimii trei ani (2015, 2016, 2017) sa fie de minim 290 000,00 EUR.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va prezenta DUAE in conformitate cu prevederile art. 202 alin. (1) din Legea nr. 99/2016, iar documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Prin documente justificative se întelege: extrase din situatiile financiare depuse la organul fiscal competent sau alte documente echivalente, din care sa rezulte cifra de afaceri globala, daca situatiile financiare pentru anul 2017 nu au fost inca depuse la organul fiscal.</P><P>Pentru calculul echivalentei, in cazul in care valoarea este exprimata in alta valuta, se va aplica cursul comunicat de BNR, pentru fiecare an in parte.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Ofertantul va face dovada furnizarii de produse similare in ultimii 3 ani (raportati la data limita de depunere a ofertei stabilita initial prin anuntul de participare), in valoare cumulata de cel putin 290 000,00 EUR fara TVA, la nivelul a cel putin un contract sau maxim trei contracte.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va prezenta DUAE in conformitate cu prevederile art. 202 alin. (1) din Legea nr. 99/2016, iar documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documente justificative: certificate/documente, emise de o autoritate ori de catre clientul beneficiar din care trebuie sa rezulte denumirea contractului, partile contractante, calitatea ofertantului, produsele furnizate, perioada de furnizare a produselor, etc.</P><P>Pentru calculul echivalentei, in cazul in care valoarea este exprimata in alta valuta, se va aplica cursul comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Asocierea de operatori economici (daca exista).</P><P>1) Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire in calitate de ofertant sau candidat, individual ori in comun cu alti operatori economici, inclusiv in forme de asociere temporara constituite in scopul participarii la procedura de atribuire, subcontractant propus sau tert sustinator, in conditiile prevazute de prezenta Lege nr. 99/2016;</P><P>2) In cazul in care este depusa o oferta de catre operatori economici care participa in comun la procedura de atribuire, indeplinirea cerintelor de calificare privind situatia economica si financiara si capacitatea tehnica se va face prin cumul.</P><P>Subcontractarea (daca exista).</P><P>Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze. Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi. Subcontractantul va prezenta DUAE.</P><P>Tertul/tertii sustinatori (daca exista).</P><P>Terti sustinatori.</P><P>In cazul in care operatorul economic isi demonstreaza capacitatea economico-profesionala sau/si tehnico-profesionala invocand si sustinerea acordata de catre unul sau mai multi terti: operatorul economic are obligatia de a dovedi entitatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces, in orice moment, la resursele necesare, prezentand un angajament in acest sens din partea tertului/tertilor.</P><P>Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>Angajamentul asigura entitatii contractante indeplinirea obligatiilor asumate prin acesta, in situatia in care contractantul intampina dificultati pe parcursul derularii contractului.</P><P>Tertul/tertii nu trebuie sa se incadreaze in motivele de excludere prevazute la art. 177, 178, 180 din lege.</P><P>In scopul verificarii indeplinirii criteriilor de calificare si selectie de catre tertul/tertii care acorda sustinere, entitatea contractanta poate solicita tertului/tertilor sustinator(i), oricand pe parcursul procesului de evaluare, documente si informatii suplimentare in legatura cu angajamentul dat sau cu documentele prezentate, in cazul in care exista rezerve in ceea ce priveste corectitudinea informatiilor sau documentelor prezentate sau cu privire la posibilitatea de executare a obligatiilor asumate prin respectivul angajament.</P><P>In cazul in care contractantul intampina dificultati pe parcursul executarii contractului de achizitie publica/acordului-cadru, entitatea contractanta va solicita ofertantului ca prin actul incheiat cu tertul/tertii sustinator(i) sa garanteze materializarea aspectelor care fac obiectul respectivului angajament ferm.</P><P>In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE include informatiile cu privire la tertul sustinator.</P><P>Modalitatea de indeplinire: ofertantul va depune acordul de asociere. Fiecare asociat va prezenta DUAE.</P><P>Ofertantul va depune acordul de subcontractare odata cu DUAE.</P><P>Subcontractantii propusi nu trebuie sa se incadreze in motivele de excludere prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Fiecare ofertant participant la procedura de achizitie sectoriala are obligatia de a prezenta DUAE propriu si DUAE tert si angajamentul ferm din care trebuie sa rezulte modul efectiv in care tertul/tertii sustinatori vor asigura indeplinirea angajamentului, odata cu oferta. Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele executate in trecut, corespunzator sustinerii acordate. Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul in vederea indeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului in care va interveni concret, pentru a duce la indeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret in care va realiza acest lucru). Conform prevederilor art. 198 din Legea nr. 99/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde in mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neindeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament. Entitatea contractanta respinge tertul sustinator propus daca acesta nu indeplineste cerintele de calificare privind capacitatea financiara/economica si/sau capacitatea tehnica si/sau profesionala sau se incadreaza printre motivele de excludere si solicita ofertantului, o singura data, inlocuirea acestuia si prezentarea unui alt tert, cu respectarea principiului tratamentului egal.</P><P>La solicitarea entitatii contractante, vor prezenta documente justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin DUAE, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, intocmit dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Fiecare tert sustinator va prezenta propriul DUAE, semnat cu semnatura electronica a tertului.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada implementarii unui sistem de management al calitatii, in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va prezenta DUAE in conformitate cu prevederile art. 202 alin. (1) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Documentele privind dovada implementarii unui sistem de management al calitatii, in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Se va prezenta un certificat emis de un organism de certificare sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 9001.</P><P>Certificatul trebuie sa fie in termen de valabilitate la momentul prezentarii lui.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1035</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>02</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>16</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Comunicarea privind rezultatul verificarii ofertei va fi transmis pe SEAP: comunicarea rezultatului procedurii prin utilizarea uneia din urmatoarele modalitati de comunicare care asigura transmiterea textului: fax/e-mail/posta. Entitatea contractanta are dreptul de a solicita ofertantilor, inainte de expirarea perioadei de valabilitate a ofertei, prelungirea acestei perioade. In cazul extinderii perioadei de valabilitate a ofertei, perioada de valabilitate a garantiei pentru participare va fi prelungita in mod corespunzator. Ofertantul are obligatia de a comunica entitatii contractante daca este sau nu de acord cu prelungirea perioadei de valabilitate a ofertei.</P><P>Ofertantul/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator va prezenta declaratie privind calitatea de participant la procedura de atribuire, care va contine informatiile pe care entitatea contractanta are obligatia sa le publice in SEAP, conform art. 76 alin. (2) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Atunci când doua sau mai multe oferte admisibile au preturi egale si sunt clasate pe primul loc, în vederea departajarii lor, entitatea contractanta va solicita respectivilor ofertanti reofertarea pretului.</P><P>Ofertantul va prezenta o declaratie prin care accepta clauzele contractuale cuprinse in modelul de contract din documentatia de atribuire (in caz contrar se considera acceptul tacit al acestuia).</P><P>In situatia in care sunt obiectiuni la proiectul de contract, respectiv modificari ale clauzelor contractuale sau adaugarea unor clauze noi, eventualele propuneri de modificare/completare/eliminare de clauze contractuale vor fi formulate in scris cu justificari.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 6 si 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Juridic din cadrul S.C. Engie România S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Mărășești nr. 4–6, sector 4</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>040254</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>juridic@ro.engie.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213012159</PHONE><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>