<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="150219-2018"
            EDITION="2018068">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-154686-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180517</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>68</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180407</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 068-150219</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:150219-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.pzdw.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.pzdw.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233222">Paving and asphalting works</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL82">Podkarpackie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL82">Podkarpackie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180406</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180517 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни работи по полагане на пътна настилка от павета и асфалтова настилка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dláždění a asfaltování</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vejbelægningsarbejde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Straßenpflaster- und Asphaltarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για έργα οδοστρωσίας και ασφαλτόστρωσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paving and asphalting works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de pavimentación y asfaltado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sillutus- ja asfalteerimistööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Katukiveys- ja asfaltointityöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de pavage et de resurfaçage de chaussées</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paving and asphalting works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na kolničkom zastoru i asfaltiranju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Útkövezési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di lastricatura e asfaltatura</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Grindimo ir asfalto klojimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ielu bruģēšanas un asfaltēšanas darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' pavimentar u asfaltar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bestratings- en asfalteerwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie układania chodników i asfaltowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de pavimentação e asfaltagem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de pavare şi de asfaltare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dláždiace práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tlakovanje in asfaltiranje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vägbeläggningsarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Podkarpacki Zarząd Dróg Wojewódzkich</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Podkarpacki Zarząd Dróg Wojewódzkich</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. T. Boya-Żeleńskiego 19a</ADDRESS>
               <TOWN>Rzeszów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>35-105</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Mariusz Górak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 178609490</PHONE>
               <E_MAIL>wzp@pzdw.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 178609480</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL82"/>
               <URL_GENERAL>www.pzdw.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.pzdw.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>drogi i mosty</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Przebudowa drogi wojewódzkiej Nr 881 Sokołów Młp.-Łańcut-Kańczuga-Żurawica, polegająca na budowie chodnika w km 52+334,50 - km 52+602,50 strona lewa w m. Pruchnik</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>PZDW/WZP/243/WRI/10/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45233222"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przebudowa drogi wojewódzkiej Nr 881 Sokołów Młp.-Łańcut-Kańczuga-Żurawica, polegająca na budowie chodnika w km 52+334,50 - km 52+602,50 strona lewa w m. Pruchnik.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL82"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Droga Wojewódzka nr 835, na terenie województwa podkarpackiego, powiat jarosławski, gmina Pruchnik.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zakres robót określony został w Kosztorysie ofertowym (Rozdział III SIWZ), Przedmiarze Robót (Rozdział IV SIWZ), Dokumentacji Technicznej (Rozdział V SIWZ) oraz Istotnych Postanowieniach Umowy (Rozdział VI SIWZ).</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązany jest udzielić gwarancji i rękojmi za wady na okres minimum 5 lat.</P>
                  <P>Wykonawca będzie odpowiedzialny za wszystkie szkody w nawierzchniach drogowych, rowach melioracyjnych, drzewostanie, rurociągach, kablach elektrycznych, sieciach lub mediach wszystkich rodzajów wyrządzonych przez niego lub Podwykonawców w trakcie prowadzenia prac. Wykonawca bez zwłoki, na własny koszt naprawi wszystkie szkody i jeżeli to konieczne przeprowadzić dalsze prace naprawcze zarządzone przez Inżyniera.</P>
                  <P>Teren niezbędny do realizacji inwestycji (który będzie przekazany Wykonawcy protokołem przekazania placu budowy) na czas realizacji inwestycji będzie w utrzymaniu Wykonawcy. Wykonawca zobowiązany będzie między innymi do koszenia poboczy w pasie drogowym w czasie realizacji zadania w celu zapewnienia widoczności.</P>
                  <P>Wykonawca opracuje oraz uzyska wszystkie niezbędne opinie i zatwierdzenie projektu tymczasowej organizacji ruchu dla prowadzenia robót. Wykonawca zobowiązany jest powiadomić organ ruchu, zarząd drogi i Komendę Wojewódzką Policji o dacie wprowadzenia organizacji ruchu na czas robót, zatwierdzonej przez organ ruchu zachowując 7-mio dniowy termin wyprzedzający. Przedmiotowe powiadomienie z zachowaniem wskazanego terminu wyprzedzającego dotyczy każdorazowej zmiany organizacji ruchu na czas prowadzenia robót oraz wprowadzenia stałej organizacji ruchu.</P>
                  <P>Wykonawca poza opracowaniem na swój koszt wymaganych projektów organizacji ruchu zobowiązany jest do:</P>
                  <P>— likwidacji oznakowania robót po ich zakończeniu,</P>
                  <P>— usunięcia z korony drogi maszyn drogowych i urządzeń w czasie przerw w prowadzonych pracach lub dokonania zabezpieczenia w sposób akceptowany przez Nadzór (Inspektora) przy realizacji robót „pod ruchem”,</P>
                  <P>— poinformowania mieszkańców i osób prowadzących działalność gospodarczą, usługową, media lokalne, Policję, Państwową Straż Pożarną, Pogotowie Ratunkowe, przewoźników transportu drogowego w tym transportu osobowego, sztab kryzysowy, Urząd Marszałkowski Województwa Podkarpackiego, Podkarpacki Zarząd Dróg Wojewódzkich w Rzeszowie, portale internetowe itp. w rejonie robót o spodziewanych utrudnieniach w ruchu drogowym poprzez przekazanie informacji w sposób powszechnie dostępny (np. tablice ogłoszeń, strony internetowe, zebrania mieszkańców w gminie, parafii, przekazy mediów lub inny sposób zwyczajowo przyjęty) wraz z udokumentowaniem takiego działania,</P>
                  <P>— współdziałania z innymi podmiotami dla bezkolizyjnego prowadzenia robót w zajętym pasie drogowym,</P>
                  <P>— przewidzenia prowadzenia prac w systemie wielozmianowym oraz w dniach wolnych od pracy celem skrócenia czasu występowania utrudnień,</P>
                  <P>— zapewnienia realizacji w terminie ważności zatwierdzonych projektów organizacji ruchu jednocześnie z utrzymywaniem i nadzorowaniem zgodności wprowadzonej organizacji ruchu z zatwierdzonym projektem oraz kompletnością i czytelnością oznakowania.</P>
                  <P>Teren niezbędny do realizacji robót (który będzie przekazany Wykonawcy protokołem przekazania placu budowy) na czas realizacji robót będzie w utrzymaniu Wykonawcy.</P>
                  <P>Tam, gdzie w SIWZ zostało wskazane pochodzenie (marka, znak towarowy, producent, dostawca) materiałów lub normy, aprobaty, specyfikacje i systemy o których mowa w art. 30 ust. 1–3 ustawy Pzp, Zamawiający dopuszcza oferowanie materiałów lub rozwiązań równoważnych pod warunkiem, że zagwarantują one realizację przedmiotu zamówienia zgodnie z SIWZ oraz zapewnią uzyskanie parametrów technicznych nie gorszych od założonych w wyżej wymienionych dokumentach.</P>
                  <P>Realizacja przedmiotu zamówienia musi być zgodna z ofertą i SIWZ, w szczególności:</P>
                  <P>a) Kosztorysem ofertowym (Rozdział III SIWZ)</P>
                  <P>b) Przedmiarem robót (Rozdział IV SIWZ)</P>
                  <P>c) Dokumentacją Techniczną (Rozdział V SIWZ)</P>
                  <P>d) Istotnymi Postanowieniami Umowy (Rozdział VI SIWZ)</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Długość okresu gwarancji i rękojmi za wady</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-07-16</DATE_START>
               <DATE_END>2018-08-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Wadium: 2 500,00 PLN.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określa warunków udziału w postępowaniu w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określa warunków udziału w postępowaniu w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Oceniając zdolność techniczną lub zawodową wykonawcy, zamawiający stawia następujące minimalne warunki dotyczące wykształcenia, kwalifikacji zawodowych, doświadczenia, potencjału technicznego wykonawcy lub osób skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia, umożliwiające realizację zamówienia na odpowiednim poziomie jakości.</P>
               <P>a) Kwalifikacje zawodowe wykonawcy lub osób skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia</P>
               <P>Wykonawca spełni ten warunek udziału w postępowaniu, jeżeli wykaże, że dysponuje następującym osobami:</P>
               <P>Kierownik budowy: 1 osoba – wymagania:</P>
               <P>Osoba ta musi posiadać uprawnienia budowlane o specjalności budownictwa drogowego wydane zgodnie z ustawą z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (t.j. Dz.U. z 2016, poz. 290 z późn. zm.) oraz Rozporządzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. z 2014 r., poz. 1278), albo odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane, które zostały wydanej na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów, które pozwalać będą na pełnienie funkcji Kierownika Budowy w zakresie niniejszego zamówienia. Zamawiający, określając wymogi dla każdej osoby w zakresie posiadanych uprawnień budowlanych, dopuszcza odpowiadające im uprawnienia budowlane wydane obywatelom państw Europejskiego Obszaru Gospodarczego oraz Konfederacji Szwajcarskiej, z zastrzeżeniem art. 12a oraz innych przepisów ustawy Prawo Budowlane (t.j. Dz.U. z 2016, poz. 290 z późn. zm.) oraz ustawy o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U z 2016 r. nr poz. 65), które pozwalać będą na pełnienie funkcji Kierownika Budowy w zakresie objętym umową.</P>
               <P>— Osoba ta musi posiadać minimum 3-letnie doświadczenie. Ilość lat doświadczenia należy liczyć od daty wystawienia uprawnień o specjalności drogowej.</P>
               <P>Zamawiający, określając wymogi dla osoby w zakresie posiadanych uprawnień budowlanych, dopuszcza odpowiadające im uprawnienia budowlane wydane obywatelom państw Europejskiego Obszaru Gospodarczego oraz Konfederacji Szwajcarskiej, z zastrzeżeniem art. 12 a oraz innych przepisów ustawy Prawo Budowlane (Dz.U. z 2016, poz. 260 tj. z późn. zm.) oraz ustawy o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. z 2016 r. poz. 65); które pozwalać będą na pełnienie funkcji Kierownika Budowy w zakresie objętym umową;</P>
               <P>Ilekroć w opisie warunków udziału w postępowaniu mowa jest o uprawnieniach, to w przypadku osób będących obywatelami krajów członkowskich Unii Europejskiej oznacza to decyzję w sprawie uznania wymaganych kwalifikacji do wykonywania w Rzeczpospolitej Polskiej samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie w zakresie przedmiotu niniejszego zamówienia – zgodnie z właściwymi przepisami, w szczególności z Ustawą o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. z 2016 r. poz. 65 z późn. zm.) oraz Ustawą z dnia 15.12.2000 r. o samorządach zawodowych architektów oraz inżynierów budownictwa (Dz.U. z 2016 r., poz. 1725).</P>
               <P>b) Doświadczenie wykonawcy lub osób skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia</P>
               <P>Wykonawca spełni ten warunek udziału w postępowaniu, jeżeli wykaże, że wykonał w ciągu ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie) - min. 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT> nawierzchni z betonowej kostki brukowej wibroprasowanej lub kamiennej (na załączniku Nr 3 do oferty), - poparte dokumentami (dowodami) potwierdzającymi, że roboty zostały wykonane zgodnie z zasadami sztuki budowlanej i prawidłowo ukończone (np. referencje).</P>
               <P>Zamawiający nie wymaga aby ww. zakres wykonany był w ramach jednego zadania.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Realizacja zamówienia podlega prawu polskiemu, w szczególności ustawie z dnia 7.7.1994 Prawo bud, ustawie z dnia 23.4.1964 KC i ustawie z dnia 29.1.2004 PZP. Zamawiający dopuszcza podwykonawstwo. Warunki realizacji umowy, dopuszczalne zmiany umowy oraz określenie warunków zmian zostały zawarte w SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający wymaga zatrudnienia przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę osób wykonujących czynności w zakresie realizacji zamówienia, jeżeli wykonanie tych czynności polega na wykonaniu pracy w sposób określony w art. 22§ 1 ustawy z dnia 26.6.1974 KP.</P>
               <P>Zamawiający wymaga zatrudnienia na podstawie umowy o pracę przez wykonawcę lub podwykonawcę pracowników fizycznych i operatorów maszyn budowlanych w trakcie realizacji zamówienia.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-17</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert odbędzie się w dniu 17.5.2018 r. o godz. 09:30 w Podkarpackim Zarządzie Dróg Wojewódzkich w Rzeszowie, ul. T. Boya-Żeleńskiego 19a, 35-105 Rzeszów – świetlica.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Ze strony zamawiającego - Komisja przetargowa.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Do oferty wyk zobow jest dołaczyć akt na dzień skład ofert ośw stanow wstęp potwier że </P>
               <P>a) nie podlega wyklu</P>
               <P>b) spełn warun udziału w postęp. </P>
               <P>2. Ośw. o kt. mowa w pkt1 powyż Wykon zobow jest złożyć w formie JEDZ sporządz zgodnie z wzorem standardowego formularz określ w rozp Wykonawczym KE wyd na pdst art 59. ust. 2 dyr 2014/24/UE, JEDZ przyg wstępnie przez Zam jest dost na stronie int Zam w miejscu zamieszczenia SIWZ oraz niniejszego ogłosz</P>
               <P>3. Wyk kt powołuje się na zasob innych podmiot w celu wykazania braku istnienia wobec nich podst wyklucz oraz spełnienia w zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby war udziału w post. składa wraz z ofertą JEDZ dot tych podmiotów </P>
               <P>4. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówiani przez Wykonawców JEDZ składa każdy z nich</P>
               <P>5. Na wezwam w celu potw braku podstaw do wykl Wyk z udziału w postep Wyk zobow jest do złożenia dokumentów o kt. mowa w § 5 pkt od 1 do 10 rozp min rozwoju z dn. 26.7.2016 w spraw rozd dokument jakich może żad Zam od Wy w post o udzieleni Zam (Dz.U. z 2016 poz. 1126) </P>
               <P>6. W celu potw speł war dot zdol tech lub zawodowej żąda od wyk; a) wyk robót, b Wyk osób c) wyk usług</P>
               <P>Zgodnie z pkt 8.3 SIWZ </P>
               <P>7.Jeżeli wyk ma siedzibę lub miejsc zamieszk poza teryt RP, a także w przypadku gdy os. której dany dokum dot ma miejsce zamieszk poza teryt RP, zastos mają zasad określone w § 7 i 8 ww. rozp.</P>
               <P>8. Wykon w term 3 dni od dnia zamieszcz na str internet inform o której mowa w art 86 ust 5 Pzp przekaz Zam ośw o przynależ lub braku przynależności do tej samej gr kapit o kt mowa w art 24 ust 1 pkt 23 Pzp. Wraz ze złoż oświad wyk może przedstawić dowody że pow z innym wyk nie prowadzą do zakł konkur w post o udziel. zamów. </P>
               <P>9. Z post o udziel zam wyklucz sie wyk w stos do któr zach którakolwiek z okoliczności o któ mowa w art.</P>
               <P>24 ust 1 pkt 12-23 Pzp oraz art 24 ust 5 pkt1-8 Pzp. 10 Zam zgodnie z art 24 aa ust Pzp najpierw dokona oceny ofert a nast zbada czy wyk któr ofert została oceniona jako najkorzystnie podleg wykl oraz spełn war udział w post </P>
               <P>11. Wyk.zostaje związany ofert prze okres 60 dni Bieg termin zw. ofert rozp się wraz z upływ terminu skład. ofert </P>
               <P>12. Do wypełnio podpis form ofert nal dołacz: JEDZ akt na dzień skład ofert, WER rodz IV SIWZ, pelnomoc. do podp oferty (oryg lub kop potwierdz za zgodn z oryg przez not) wzgl do podpis innych dok skład wraz ofert o ile prawo do ich podp nie wynik z innych dok złoż wraz z ofertą dowod wniesien wadium zobowiąz do oddania zasobów(w przyp powoł się na zas inneg pod) 13.Zam przewid udziel zamów o kt mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 Pzp tj. powtórzeniu podobnych usług lub robót budowlanych do wysokości 32,29 %. </P>
               <P>Ze wg na ograniczną lb znaków kt. można wprowadzić do treść ogłosz pozostał inf zawarto w SIWZ dosta wraz z n.n ogłsz na str inter Zam.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
