<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="151879-2018"
            EDITION="2018068">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-153962-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>68</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180407</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 068-151879</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:151879-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.mavcsoport.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.mavcsoport.hu</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71245000">Approval plans, working drawings and specifications</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71244000">Calculation of costs, monitoring of costs</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU11">Budapest</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180405</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурно проектиране</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonická řešení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektprojektering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architekturentwurf</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικού σχεδιασμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño arquitectónico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuurialased projekteerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehtoniset suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de création architecturale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge projektiranja u arhitekturi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione architettonica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūrinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tad-disinji ta' l-arkitettura</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maken van bouwkundige ontwerpen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi projektowania architektonicznego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de design arquitectónico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare arhitecturală</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Návrhárske a architektonické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve arhitekturnega projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektonisk formgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">MÁV Magyar Államvasutak Zrt.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>MÁV Magyar Államvasutak Zrt.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK15784</NATIONALID>
               <ADDRESS>Könyves Kálmán krt. 54–60.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1087</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>dr. Nyitrai Dorottya; Magyar Államvasutak Zrt. Pályavasúti Beszerzési Igazgatóság Eszköz- és Vállalkozás Beszerzési Iroda 1087 Budapest, Könyves Kálmán krt. 54–60. 371. szoba</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 305395573</PHONE>
               <E_MAIL>nyitrai.dorottya@mav.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 15118666</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mavcsoport.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.mav.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.mavcsoport.hu</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Tervező kiválasztása Kőbánya-Kispest vasútállomás utasforgalmi tereinek korszerűsítésére</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71220000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Tervezési szerződés „Tervező kiválasztása Kőbánya-Kispest vasútállomás utasforgalmi tereinek korszerűsítésére” Felvételi épület és 1 db gyalogos felüljáró teljes körű és komplex rekonstrukciója érdekében a létesítmények átépítésének, perontetők felújításának, liftek és mozgólépcsők elhelyezésének tervezése, valamint 1 db új, 120-140 méter szerkezeti hosszúságú, villamosított vasúti pálya feletti, utas vagy közforgalom számára megnyitott gyalogos felüljáró tervezése (Kőbánya-Kispest állomás, amely közhasználatú és tömegtartózkodásra alkalmas épületekből áll).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71240000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71245000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71244000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU11"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>HU11 Budapest.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Tervező kiválasztása Kőbánya-Kispest vasútállomás utasforgalmi tereinek korszerűsítésére.</P>
                  <P>Felvételi épület és 1 db gyalogos felüljáró teljes körű és komplex rekonstrukciója érdekében a létesítmények átépítésének, perontetők felújításának, liftek és mozgólépcsők elhelyezésének tervezése, valamint 1 db új, 120-140 méter szerkezeti hosszúságú villamosított vasúti pálya feletti, utas vagy közforgalom számára megnyitott gyalogos felüljáró tervezése (Kőbánya-Kispest állomás, amely közhasználatú és tömegtartózkodásra alkalmas épületekből áll), amely a Tervezési Programmal összhangban az alábbi feladatokat foglalja magában:</P>
                  <P>— Engedélyezési és kiviteli-ajánlati terv, Egységes Ágazati Tételrend alkalmazásával árazott és árazatlan költségvetési kiírás elkészítése a tervezési programban szereplő és a lefolytatott megrendelői és hatósági egyeztetéseknek megfelelő műszaki tartalomra vonatkozóan (beleértve az adott tervfázisnak megfelelő részletezettségű organizációs tervezést és a szükséges üzemeltetői és kezelő jóváhagyások megszerzését is),</P>
                  <P>— Az engedélyezési tervek hatósági engedélyeztetése,</P>
                  <P>— Az organizációs terv részeként forgalmi építési fázisterv készítése,</P>
                  <P>— Közreműködés a kivitelezésre vonatkozó közbeszerzési eljárás során felmerülő kiegészítő tájékoztatás kérések megválaszolásában. A kiegészítő tájékoztatás kérések alapján felmerülő esetleges dokumentációmódosítások Megrendelő által szabott (legalább 3 munkanap) határidőre történő elvégzése,</P>
                  <P>— A kivitelezés alatt 200 mérnöknap tervezői művezetés. A tervezői művezetés generáltervezői művezetést jelent, annak teljesítése a tervező feladata és felelőssége, a teljesítés igazolása az érintett, egyidejű teljesítői létszámtól független.</P>
                  <P>A tervezői művezetés biztosítása magában foglalja a használatba vételi eljárás lezárásig felmerülő helyszíni közreműködés alkalmait, valamint a használatba vételt akadályozó, a nem tervezői felelősségbe eső, hiányosságokból adódó tervezési munkák elvégzését is. Ennek során a Tervező a Megrendelő és a műszaki ellenőr által igényelt szakmai segítséget köteles megadni. Ennek keretében közreműködik az építészeti-műszaki terveknek megfelelő maradéktalan megvalósítás érdekében, valamint elősegíti a kivitelezés során a tervekkel kapcsolatban felmerült szakkérdések megoldását.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Az M/2.1 alkalmassági követelményben megjelölt szakember esetén az előírton felüli szakmai tapasztalat (minimum: 0 hónap; maximum: 60 hónap)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>25</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Az M/2.4 alkalmassági követelményben megjelölt szakember esetén az előírton felüli szakmai tapasztalat (minimum: 0 hónap; maximum: 60 hónap)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>25</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">14</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>IKOP-2.1.0-15-2016-00015 Állomásfejlesztési és integrált ügyfélszolgálat fejlesztési program</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Ajánlatkérő a jelen eljárás nyomán kötendő szerződést IKOP forrásból tervezi finanszírozni. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet, hogy a felhívás megküldésének időpontjában a Támogatási Szerződés módosítása még nem került aláírásra, így hivatkozva a Kbt.53.§(6)bekre, tájékoztatja az Ajánlattevőket, hogy jelen közbeszerzési eljárás feltételesnek minősül. A szerződés pontos időtartama: 430 naptári nap.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Az eljárásban nem lehet AT, AV és nem vehet részt az alk. ig.ban olyan GSZ, aki a Kbt.62.§(1)és(2) bekben meghatározott kizáró okok valamelyikének hatálya alatt áll.</P>
               <P>Előzetes ig.: ATnek ajánlatában a 321/2015.Kr.II. Fejezetének megfelelően, az EEKD benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy nem tartozik a Kbt. 62.§(1)-(2) bek hatálya alá. Az alk. ig.ban részt vevő AV vagy más szervezet vonatkozásában:A 321/2015.Kr.15.§(1)bek szerint kell igazolni a kizáró okok fenn nem állását, vagyis csak az EEKD-t köteles benyújtani a Kbt.62.§-ában foglalt kizáró okok hiányának igazolása érdekében. Azon AVk tekintetében, amelyek nem vesznek részt az alk. ig.ban:A 321/2015.Kr.15.§(2)bek szerint kell igazolni a kizáró okok fenn nem állását, vagyis az ajánlat részeként Kbt.67.§(4)bek szerinti nyilatkozatot kell benyújtani, miszerint ATnek nyilatkoznia kell, hogy nem vesz igénybe a szerződés teljesítéséhez a 62.§ szerinti kizáró okok hatálya alá eső AV-t. Az EEKD tartalmazza azon megjelölést, hogy a Kbt.69.§(4)bek szerint benyújtandó igazolás kiállítására mely szerv jogosult, valamint a Kbt.69.§(11)bek szerinti adatbázis alkalmazásához szükséges adatokat és – szükség esetén – hozzájáruló nyilatkozatot. A nem Mo.-n letelepedett ATknek a kizáró okok ig. módjának meghatározása érdekében, nyilatkoznia kell arról, hogy a székhelye szerinti ország jogrendszerében a kizáró okok hiányának igazolására mely igazolások felelnek meg, és azokat mely hatóságok, szervezetek bocsátják ki. </P>
               <P>Utólagos ig.: A kizáró okokra vonatkozó további igazolásokat AT az AK felhívására köteles benyújtani, a Kbt.69.§(4)-(6)bekben foglaltak szerint: A Mo-on letelepedett ATnek a 321/2015. Kr. III. Fejezet 8.§-ban meghatározottak szerint, a nem Mo-on letelepedett ATnek a 321/2015. Kr. III. Fejezet 10.§-ban foglaltak szerint kell benyújtania. A nem Mo-on letelepedett ATnek csatolni kell – felelős magyar fordításban – azon igazolásokat, melyekből megállapítható, h. AT nem tartozik a kizáró okok hatálya alá. A Kbt.62.§(1)bek a),b),e),h),j),l),n) és p) pontjában meghatározott időtartamot mindig a kizáró ok fenn nem állásának ellenőrzése időpontjától kell számítani. A kizáró okokra és az alkalmassági követelményekre vonatkozóan a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatóak (felhasználhatóak) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adat tartalma valós. AK felhívja az AT-k figyelmét, hogy a Kbt.74.§(2)beknek a) pontjában foglaltak értelmében kizárja az eljárásból azt az AT-t, aki számára nem kell nemzeti elbánást nyújtani Kbt. 2.§(5).M/3. Alkalmatlan az AT, ha nem szerepel az építési beruházáshoz kapcsolódó tervezői vagy mérnöki szolgáltatás tárgya szerint illetékes országos szakmai kamara névjegyzékében. Alkalmatlan továbbá a nem Mo-n letelepedett AT, amennyiben nem szerepel a letelepedés szerinti ország nyilvántartásában, vagy nem rendelkezik a letelepedés szerinti országban előírt engedéllyel, jogosítvánnyal vagy szervezeti, kamarai tagsággal. </P>
               <P>Előzetes ig.: Az ATnek a 321/2015.Kr.1.§(1)bek értelmében az EEKD benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az AK által meghatározott alk. követelményeknek. AK felhívja ATk figyelmét, hogy a 321/2015. Kr.2.§(5)bek értelmében elfogadja ATk egyszerű nyilatkozatát az alk. követelményeknek való megfelelés tekintetében, tehát ATnek csak arról kell nyilatkozni az EEKDban, hogy megfelel az alk. követelményeknek. AK előírja, hogy ATnek elegendő az EEKD IV.“α”szakaszát kitölteni Kbt. 67.§(2).</P>
               <P>Utólagos ig.: Mo-n letelepedett GSZ esetén a nyilvántartásban szereplés tényét AK ellenőrzi; nem Mo-on letelepedett GSZ esetén a letelepedés szerinti ország nyilvántartásában való szereplésre vonatkozó igazolást, vagy a letelepedés szerinti országban előírt engedéllyel, jogosítvánnyal vagy szervezeti, kamarai tagsággal való rendelkezésre vonatkozó igazolást kell benyújtani a Kbt. 65.§(1)bek.c) pont és a 322/2015.Kr.21.§(1) bek.alapján, figyelemmel a Kr.1.§(2)-(5)bek.-eire is.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Előzetes igazolási mód:</P>
               <P>Az ajánlattevőnek a Kormány 321/2015. (X.30.) Korm. rendelete 1. § (1) bekezdése értelmében az EEKD benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek. Ajánlatkérő felhívja ajánlattevők figyelmét, hogy a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése értelmében elfogadja ajánlattevők egyszerű nyilatkozatát az alkalmassági követelményeknek való megfelelés tekintetében, tehát ajánlattevőnek csak arról kell nyilatkozni az egységes európai közbeszerzési dokumentumban, hogy megfelel az alkalmassági követelményeknek. Ajánlatkérő előírja, hogy ajánlattevőnek elegendő az egységes európai közbeszerzési dokumentum IV. “α” szakaszát kitölteni (Kbt. 67. § (2).</P>
               <P>Utólagos igazolási mód:</P>
               <P>P/1) A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 19. § (1) bekezdésének c) pontjában foglaltak értelmében az előző három mérlegfordulónappal lezárt üzleti év – a közbeszerzés tárgyából (közhasználatú, vagy egyéb tömegtartózkodásra alkalmas épületek tervezése (engedélyezési és/vagy kiviteli terv) származó – általános forgalmi adó nélkül számított – árbevételéről szóló nyilatkozat, attól függően, hogy az ajánlattevő mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg tevékenységét, amennyiben ezek az adatok rendelkezésre állnak.</P>
               <P>Közhasználatú épület fogalma alatt Ajánlatkérő az alábbiakat érti:</P>
               <P>„Olyan építmény (építményrész), amely.</P>
               <P>— a település vagy településrész ellátását szolgáló funkciót tartalmaz, és,</P>
               <P>— használata nem korlátozott, illetve nem korlátozható (pl. alap-, közép-, felsőfokú oktatási, egészségvédelmi, gyógyító, szociális, kulturális, művelődési, sport, pénzügyi, kereskedelmi, biztosítási, szolgáltatási célú építmények mindenki által használható részei), továbbá,</P>
               <P>— használata meghatározott esetekben kötelező, illetve elkerülhetetlen (pl. a közigazgatás, igazságszolgáltatás, ügyészség építményeinek mindenki által használható részei), valamint, amelyet,</P>
               <P>— törvény vagy kormányrendelet közhasználatúként határoz meg.”.</P>
               <P>Tömegtartózkodásra alkalmas épület fogalma alatt az Ajánlatkérő az alábbiakat érti:</P>
               <P>„amelyben tömegtartózkodásra szolgáló helyiség* van, illetőleg amelyen (pl. híd, kilátó) bármikor egyidejűleg 300 főnél több személy tartózkodása várható.”.</P>
               <P>*egyidejűleg 300 személynél nagyobb befogadóképességű helyiség.</P>
               <P>Az alkalmasság igazolása során a Kbt. 65. § (6)-(8) bekezdése és a 321/2015. Korm. rendelet 19. § (3) bekezdése alkalmazandó.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Ajánlattevő a gazdasági és pénzügyi alkalmassági követelmények tekintetében alkalmatlan, ha:</P>
               <P>P/1. Ajánlattevő a gazdasági és pénzügyi alkalmassági követelmények tekintetében alkalmatlan, ha a nyilatkozat tartalma alapján megállapítható, hogy az előző legfeljebb három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti évre vonatkozóan a közbeszerzés tárgyából (közhasználatú, vagy egyéb tömegtartózkodásra alkalmas épületek tervezése (engedélyezési és/vagy kiviteli terv) származó – általános forgalmi adó nélkül számított – árbevétele összesen nem érte el a nettó 90 millió Ft-ot.</P>
               <P>Ajánlattevő az ajánlatkérő által előírt alkalmassági követelményeknek a Kbt. 65. § (6)-(8) és (11) bekezdéseiben foglaltak szerint is megfelelhet.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Előzetes igazolási mód:</P>
               <P>Az ajánlattevőnek a Kormány 321/2015. (X.30.) Korm. rendelete 1. § (1) bekezdése értelmében az EEKD benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek. Ajánlatkérő felhívja ajánlattevők figyelmét, hogy a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése értelmében elfogadja ajánlattevők egyszerű nyilatkozatát az alkalmassági követelményeknek való megfelelés tekintetében, tehát ajánlattevőnek csak arról kell nyilatkozni az egységes európai közbeszerzési dokumentumban, hogy megfelel az alkalmassági követelményeknek. Ajánlatkérő előírja, hogy ajánlattevőnek elegendő az egységes európai közbeszerzési dokumentum IV. “α” szakaszát kitölteni (Kbt. 67. § (2).</P>
               <P>Utólagos igazolási mód:</P>
               <P>M/1) Ajánlattevőnek a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 22. § valamint a 24. § (1) bekezdése szerint kell alátámasztani az M/1. alkalmassági követelményeknek való megfelelést.</P>
               <P>A referencianyilatkozat/igazolás tartalmi előírásait és a nyilatkozatmintát a KD tartalmazza.</P>
               <P>M/2) Ajánlattevőnek be kell nyújtania a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 21. § (3) bek. b) pontja szerint a teljesítésbe bevonni kívánt szakemberek tekintetében.</P>
               <P>A szakember bemutatását tartalmazó cégszerűen aláírt nyilatkozatot, amely nyilatkozatot azon gazdasági szereplőnek kell cégszerűen aláírni, amely az adott szakembert rendelkezésre bocsátja.</P>
               <P>Csatolni kell a teljesítésbe bevonni kívánt szakember saját kezűleg aláírt szakmai önéletrajzát.</P>
               <P>A szakmai önéletrajzhoz egyszerű másolatban mellékelni kell azon végzettséget igazoló okirat(ok)at, igazolás(ok)at.</P>
               <P>Részleteket a KD tartalmazza.</P>
               <P>Ajánlattevő valamennyi szakember vonatkozásában nyilatkozni köteles arról, hogy név szerint mely szakembert mely pozícióra jelöli, azaz mely alk. követelmény teljesítésére kívánja igénybe venni.</P>
               <P>Ajánlatkérő felhívja Ajánlattevő figyelmét, hogy egy pozícióra csak egy szakember jelölhető meg, átfedés a szakemberek között nem megengedett.</P>
               <P>Az M1) és M2) pontokkal kapcsolatos alkalmasság igazolása során a Kbt. 65. § (4)-(6) bekezdése alkalmazandó.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>M/1) Alkalmas az ajánlattevő, ha rendelkezik az eljárást megindító ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított 3 évben (36 hónap) teljesített, de legfeljebb 6 éven (72 hónap) belül megkezdett, a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 22. § (1)-(2) bekezdéseiben foglaltak szerinti, cégszerűen aláírt nyilatkozattal vagy a szerződést kötő másik fél által adott igazolással igazolt, szerződésszerűen teljesített referenciával, amely legalább 1 db legalább 40 méter szerkezeti hosszúságú villamosított vasúti pálya feletti, utas vagy közforgalom számára megnyitott gyalogos és/vagy kerékpáros felüljáró szerkezet létesítésének kiviteli terv szintű megtervezését igazolja.</P>
               <P>M/2. Alkalmas az ajánlattevő, ha rendelkezik legalább az alábbi, teljesítésbe bevonni kívánt szakemberekkel:</P>
               <P>M/2.1. 1 fő szakemberrel, aki rendelkezik a 266/2013. (VII. 11.) Korm. rendelet 1. melléklet I/2. rész 2. pontjában előírt „É” névjegyzékbe vételi követelményének megfelelő, vagy azzal egyenértékű végzettséggel, és a jogosultság megszerzéséhez szükséges szakmai gyakorlattal,</P>
               <P>M/2.2. 1 fő szakemberrel, aki rendelkezik a 266/2013. (VII.11.) Korm. rendelet 1. melléklet I./2. rész 7. pontjában előírt a „KÉ-VA” névjegyzékbe vételi követelménynek megfelelő, vagy azokkal egyenértékű végzettséggel és a jogosultság megszerzéséhez szükséges szakmai gyakorlattal,</P>
               <P>M/2.3. 1 fő szakemberrel, aki rendelkezik a 266/2013. (VII.11.) Korm. rendelet 1. melléklet I./2. rész 7/B. pontjában előírt a „KÉ-VV” névjegyzékbe vételi követelménynek megfelelő, vagy azokkal egyenértékű végzettséggel és a jogosultság megszerzéséhez szükséges szakmai gyakorlattal,</P>
               <P>M/2.4. 1 fő szakemberrel, aki rendelkezik a 266/2013. (VII.11.) Korm. rendelet 1. melléklet I./2. rész 25. pontjában előírt a „HT” névjegyzékbe vételi követelménynek megfelelő, vagy azokkal egyenértékű végzettséggel és a jogosultság megszerzéséhez szükséges szakmai gyakorlattal.</P>
               <P>Részleteket lsd. KD.</P>
               <P>Ajánlattevő az ajánlatkérő által előírt alkalmassági követelményeknek a Kbt. 65. § (6),(7), (9) és (11) bekezdéseiben foglaltak szerint is megfelelhet.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>A késedelmi kötbér mértéke a késedelem minden megkezdett napja után az egyes részteljesítésekkel összefüggő, azaz a szerződésszegéssel érintett nettó szerződési érték összegének 1 %-a. A késedelmi kötbér maximális mértéke az egyes részteljesítésekkel összefüggő, azaz a szerződésszegéssel érintett nettó szerződési érték összegének 20 %-a. Nem teljesítés esetén Tervező meghiúsulási kötbért köteles fizetni, melynek mértéke a nettó Tervezői díj összegének 30 %-a. Hibás teljesítés esetén a Megrendelő a hibák, hiányosságok jegyzékének megküldésével egyidejűleg felszólítja a Tervezőt a hibák kijavítására, hiányosságok pótlására a kijavítás elvégzéséhez szükséges határidő tűzésével. Amennyiben Tervező a hibák javításának, hiányosságok pótlásának a kitűzött, legfeljebb 8 munkanapos határidőn belül nem tesz eleget, kötbért köteles fizetni Megrendelő részére, melynek mértéke a szerződésszegéssel érintett nettó Tervezői díj 20 %-a. (Részletesen lsd.: szerződéstervezetben a KD részeként).</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Megrendelő előleget nem fizet, fizetési biztosítékot nem ad. A Megrendelőt egyéb, a szerződést biztosító mellékkötelezettség nem terheli. A projekt IKOP forrásból az EU társfinanszírozásával valósul meg. tám. intenzitás 100 %. A számlák ellenértékének kifizetése a Kbt.135.§ (5)és(6) bekben, és a 2014-2020 programozási időszakban az egyes európai uniós alapokból származó támogatások felhasználásának rendjéről szóló 272/2014. Kr.129.§-ában megfogalmazottak alapján, utófinanszírozással történik. Projektazonosító:IKOP-2.1.0.-15-2016-00015 Az ellenérték kifizetésének teljesítése a Ptk.6:130.§(1)-(2) bekben foglalt szabályoknak megfelelően történik. Tervező 5 részszámla benyújtására jogosult. Az 5. részszámlát Felek egyben végszámlának is tekintik.</P>
               <P>1. részszámla: eng.terv</P>
               <P>2. részszámla: eng.terv szerzői vagyoni jogainak ellenértéke</P>
               <P>3. részszámla: kiviteli tervek</P>
               <P>4. részszámla: kiviteli terv szerzői vagyoni jogainak ellenértéke</P>
               <P>5. részszámla (egyben végszámla): tervezői művezetés</P>
               <P>Részletesen lsd.:KD.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>A építésügyi és az építésüggyel összefüggő szakmagyakorlási tevékenységekről szóló 266/2013. (VII.11.) Korm. rendeletben szereplő tervezői jogosultságok.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Ajánlatkérő nem teszi lehetővé, hogy a szerződés teljesítése érdekében a nyertes ajánlattevő(k) gazdálkodó szervezetet (projekttársaságot) hozzon/hozzanak létre.</P>
               <P>Közös ajánlattétel esetén utalni kell a közös ajánlattételi szándékra jelen ajánlati felhívás VI.3.4. pontja valamint a Közbeszerzési Dokumentumokban szabályozottak szerint.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>MÁV Zrt. 1087 Budapest, Könyves Kálmán krt. 54–60.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>A Kbt. 68. § (3) bekezdésében foglaltak értelmében az ajánlatok felbontásánál csak az ajánlatkérő, az ajánlattevők, valamint az általuk meghívott személyek lehetnek jelen.</P>
                  <P>A bontási eljárás vonatkozásában egyebekben a Kbt. 68. §-ában foglalt rendelkezések az irányadóak.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>A karakterkorlát miatt AK az egyéb információkat teljeskörűen a KD-ban adja+.A teljesítési részhi-ket a szerződés tartalmazza. Részajánlattételt AK nem tesz lehetővé, mert a beszerzés tárgyának természete nem teszi lehetővé a részekre bontást, lévén, h. egy, földrajzilag nem elkülöníthető létesítmény felújításának tervezésére irányul. A KDt ajánlatonként legalább egy ATnek vagy ajánlatban megnevezett AVnak elektronikus úton el kell érnie az at-i hi lejártáig. A KD térítésmentesen, elektronikus úton elérhető. KD elérése= a KD mellékletét képező reg.lap kitöltése, és annak/a reg.lap adattartalmának az AK kapcs.tart. részére történő +küldése, és AK általi visszaig.-a. Az eljárásban való részvétel feltétele a KD-legalább egy AT/az ajánlat benyújtásakor már ismert AV által történő-igazolt elérése,az elérést igazoló dok-ot az ajánlathoz is csatolni kell. AK elérést ig. dok.nak tekinti, ha AT ajánlatában csatolja az AK átal megküldött visszaig. a fenti adatok +küldéséről.Az AK-figyelemmel a Kbt.41.§(1)bek..re-azt tekinti az eljárás iránt érdeklődését jelző GSZ-nek, aki érdeklődését a fenti adatok +küldésével írásban jelzi. AK a Kbt.-ben előírt táj.-okat csak az érdeklődését jelző GSZ-nek küldi meg. A KD személyesen vagy meghatalmazott útján is átvehetőek előzetes telefonos egyeztetés után. 321/2015.Kr.13.§ értelmében folyamatban lévő változásbejegyzési eljárás esetén csatolni kell a cégbírósághoz benyújtott változásbejegyzési kérelmet és az annak érkezéséről a cégbíróság által +küldött igazolást (nemleges nyilatkozatot is csatolni kell)A P1,M1,M2 alk. köv. és ezek ig. módja a minősített AT-k hivatalos jegyzékébe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbban lettek +határozva, ezért ezen alk. köv. tekintetében a minősített AT-nek is igazolniuk kell a szerződés teljesítésére való alkalmasságukat. Az M/2. alk.köv. tekintetében bemutatott szakemberek jogosultsága vonatkozásában az ajánlatban ATnek nyilatkozni kell, h. a szakemberek legkésőbb az AK által az összegezést követően +határozott szerz.köt. napjáig rendelkezni fognak a MMK és/vagy MÉK névjegyzékén a 266/2013.Kr. hatályba lépéséig kiadott engedélyek vonatkozásában a 244/2006.Kr., azt követően a Kr. szerinti jogosultságokkal. AT-nek nyilatkoznia kell, hogy nyertessége esetén legkésőbb a szerz.kötés időpontjára, valamint a teljesítés ideje alatt rendelkezni fog olyan szakemberrel, aki rendelkezik a 266/2013.Kr.13.§-a szerinti, építésztervezői szakterületen szerzett szakmai címmel. ATnek nyilatkoznia kell arról, h. ha a nyilvántartásba vétel elmarad (KÉ-VA;KÉ-VV;HT;É; és a szakmai cím), ez a nyertes AT szerz.köt.től való visszalépésének minősül a Kbt.131.§(4)bek alapján.Az értékelés során adható pontszám alsó és felső határa: 0-10p. Pontozás módsz.:1. részszemp.-fordított arány; 2. és 3. részszemp.-egyenes arány; AK a 60 hónál kedvezőbb +ajánlás esetén is a 60 hó értéket helyettesíti be a képletbe (részletesen: KD). AK az ajánlatban kéri +jelölni a Kbt. 66.§(6)bek a)ésb) pontja szerinti adatokat. Nyertes AT-nek (közös ajánlattétel esetén legalább az egyik közös ATnek) a 322/2015. Kr.11.§-a alapján a szerz. hatálya alatt rendelkeznie kell egy évre legalább 100 millió, ill., káreseményenként legalább 67 millió Ft összegű tervezői felelősségbizt-sal. A felelősségbizt-ról ATnek (közös aj.tétel esetén legalább az egyik közös ATnek) nyilatkoznia kell ajánlatában. Helyszíni bejárás: 2018.04.16. 10:00. Találk.: KÖKI terminál MÁV Pénztár előtere. Kapcsolattart.: AFI.1). A bejáráson való részvételi szándékot a bejárást megelőző napon 12:00-ig kérjük jelezni: nyitrai.dorottya@mav.hu email-címen. Az ajánlatot sérülésmentes, zárt csomagolásban, írásban, magyar nyelven 1 db papír alapú pldban, továbbá 1 db, a papíralapú példánnyal mindenben + egyező elektronikus másolati pldban szkennelt formában (CD/DVD) kell benyújtani. AK az eljárásban való részvételt nem köti ajánlati biztosíték adásához. AK alkalmazza a Kbt.75.§(2)bek e) pontja szerinti eredménytelenségi okot.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A jogorvoslati kérelmek benyújtásának határidejére vonatkozó pontos információkat a Kbt. 148. § (3)-(9) bekezdéseiben foglalt előírások tartalmazzák. A tárgyi közbeszerzési eljárásban a felelős akkreditált közbeszerzési szaktanácsadó: dr. Kovács Krisztián, lajstromszáma: 534.</P>
               <P>Rövidítések.: AK – ajánlatkérő, AT – ajánlattevő, AV – alvállalkozó, KD – Közbeszerzési Dokumentumok, AF – Ajánlati felhívás, GSZ – Gazdasági Szereplő, TSZ – Támogatási Szerződés.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
