<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="151823-2018"
            EDITION="2018068">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-153835-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180502</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>68</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180407</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 068-151823</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:151823-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.deutschebahn.com/bieterportal</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://bieterportal.noncd.db.de/evergabe.bieter/DownloadTenderFiles.ashx?subProjectId=27%2bQ9HtfaAQ%3d</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42621100">CNC lathe</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE712">Frankfurt am Main, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE3">BERLIN</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180405</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180502 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Франкфурт на Майн</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Струг с цифрово-програмно управление</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt nad Mohanem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC soustruhy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC-drejebænk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC-Drehmaschine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Φρανκφούρτη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλεκτρονικοί τόρνοι</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt-on-Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC lathe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fráncfort del Meno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Torno CNC</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt Maini ääres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC treipingid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC-sorvi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Francfort-sur-le-Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tour CNC</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC lathe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt na Majni</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC tokarski stroj</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC (számítógépes számjegy) vezérlésű eszterga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Francoforte sul Meno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tornio CNC</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurtas prie Maino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC tekinimo staklės</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurte pie Mainas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC virpas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Torn CNC</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfort a.d. Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC-draaibank</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt nad Menem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tokarki sterowane komputerowo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Francoforte no Meno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Torno de comando numérico computorizado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt-pe-Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strung CNC</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt nad Mohanom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC sústruhy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt na Majni</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC stružnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CNC-svarv</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">DB Fernverkehr AG (Bukr 13)</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>DB Fernverkehr AG (Bukr 13)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Mannheimer Str. 81</ADDRESS>
               <TOWN>Frankfurt am Main</TOWN>
               <POSTAL_CODE>60326</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Bartl, Ines</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 3029756887</PHONE>
               <E_MAIL>ines.bartl@deutschebahn.com</E_MAIL>
               <FAX>+49 6926521757</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE712"/>
               <URL_GENERAL>http://www.deutschebahn.com/bieterportal</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CENTRAL_PURCHASING/>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://bieterportal.noncd.db.de/evergabe.bieter/DownloadTenderFiles.ashx?subProjectId=27%2bQ9HtfaAQ%3d</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>FEA2 – Beschaffung Maschinen, Techn. Facility Management und Material</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Caroline-Michaelis-Straße 5-11</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10115</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Bartl, Ines</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 3029756887</PHONE>
               <E_MAIL>ines.bartl@deutschebahn.com</E_MAIL>
               <FAX>+49 6926521757</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE3"/>
               <URL_GENERAL>http://www.deutschebahn.com/bieterportal</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.deutschebahn.com/bieterportal</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>2CL_18009 Unterflur-Radsatz-Drehmaschine (URD) für das ICE-Werk Berlin-Rummelsburg, DB Fernverkehr AG</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18FEA32313</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42621100"/>
               <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="MA08"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Demontage der Bestands-Unterflur-Radsatz-Drehmaschine (optional) und die Lieferung, Montage, Inbetriebnahme, der Probebetrieb und die Endabnahme einer Tandem-Unterflur-Radsatz- Drehmaschine für das ICE-Werk Berlin-Rummelsburg, DB Fernverkehr AG</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="42621100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>10317 Berlin</P>
                  <P>Saganer Straße 3</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Für die DB Fernverkehr AG soll am Standort Berlin-Rummelsburg eine CNC-gesteuerte Unterflur-Radsatz-Drehmaschine in Tandem-Ausführung beschafft werden.</P>
                  <P>Die vorliegende Veröffentlichung bezieht sich auf die Erstellung, Lieferung, Montage, Inbetriebnahme, den Probebetrieb und die Abnahme einer Tandem- Unterflur-Radsatz-Drehmaschine für das ICE-Werk Berlin-Rummelsburg. Leistungsgegenstand sind auch der Rückbau und die Entsorgung der Altanlage (optional), die Lieferung eines Maschinenlayout- und Anschlussplanes sowie die Lieferung und Montage eines Fertigteil-Bedienstandes.</P>
                  <P>Auf der Maschine sind Radsätze der DB Fernverkehr AG, anderer Unternehmensbereiche der Deutschen Bahn AG, ausländischer Bahnbetreiber sowie von Dritten zu bearbeiten. Die Fahrzeuggeschwindigkeit der Fahrzeuge mit den zu bearbeitenden Radsätzen beträgt max. 330 km/ h.</P>
                  <P>Folgende Arbeiten müssen mit der Unterflur-Radsatz-Drehmaschine ausführbar sein:</P>
                  <P> Automatische Reprofilierung von Monoblock- und bereiften Radsätzen.</P>
                  <P>— Bearbeiten der Radsätze im eingebauten Zustand oder als Einzelradsatz mit Lagern/Lagergehäusen,</P>
                  <P>— Plandrehen der Stirnflächen und Einstechen der Kennrille an Radsätzen,</P>
                  <P>— Automatisches Bearbeiten von Rad- und Wellenbremsscheiben (auch in geteilter Ausführung),</P>
                  <P>— Bearbeitung von Fahrzeugen mit mechanisch gekuppelten Radsätzen mit Außen- oder Innenlagern,</P>
                  <P>— Nachweis des regelkonformen Zustandes der Radsätze nach der Bearbeitung hinsichtlich der Parameter d1,2, e1,2, h1,2, qR1,2, H1,2, G1,2, a1, a2, L1,2 mit einem Messsystem nach DIN 27201-9,</P>
                  <P>— Protokollierung aller gemessenen und berechneten Daten in einer elektronischen Datenbank und als Protokollausdruck.</P>
                  <P>Die Tandem- Unterflur-Radsatz-Drehmaschine ist mit einer automatischen Späne-Entsorgungseinrichtung mit Spänebrecher, einer Rauch- und Staubabsauganlage und als Ein-Mann-Arbeitsplatz in CE-Konformität auf dem neuesten Stand der Technik zu konzipieren.</P>
                  <P>Der primär zu bearbeitende Durchmesserbereich liegt zwischen 620 mm und 1 250 mm, allerdings soll der Bearbeitungsbereich möglichst weit ausgedehnt sein. Die Achsabstände der zu bearbeitenden Fahrzeuge liegen zwischen 2 000 mm und 3 000 mm. Die Achswellenlänge inklusive der Lager/Lagergehäuse beträgt maximal 2 600 mm, die einwirkende Achslast auf die Maschine beträgt 8,5 kN (Einzelradsätze) bis 300 kN (eingebaute Radsätze). Die Radsätze haben Regelspurweiten von 1 435 mm.</P>
                  <P>Das Positionieren der Fahrzeuge auf der Unterflur-Radsatz-Drehbank erfolgt über ein Schleppfahrzeug.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-09-10</DATE_START>
               <DATE_END>2020-01-07</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Optionen im Sinne ergänzender Lieferleistungen (zum Beispiel Wartungsleistungen)</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Auszug aus dem Handelsregisterauszug, der Handwerksrolle, dem Berufsregister bzw. Vergleichbares. (gilt auch für Subunternehmer/Zulieferer ab einen Leistungsanteil von 20 %);</P>
               <P>2. Erklärung, dass für den Zeitraum der letzten 5 abgeschlossenen Kalenderjahre keine rechtskräftig festgestellten schweren Verfehlungen vorliegen. (gilt auch für Subunternehmer/Zulieferer ab einen Leistungsanteil von 20 %);</P>
               <P>3. Erklärung, dass sich der Bewerber in den letzten 5 Jahren nicht an wettbewerbsbeschränkenden Abreden beteiligt hat. (gilt auch für Subunternehmer/Zulieferer ab einen Leistungsanteil von 20 %);</P>
               <P>4. Schriftliche Erklärung, dass sämtliche Teilhaber einer Bietergemeinschaft gesamtschuldnerisch haften. (wenn nicht zutreffend, dann bitte so erklären);</P>
               <P>5. Der Bewerber hat über seine Mitgliedschaft eine Bescheinigung der Berufsgenossenschaft vorzulegen.</P>
               <P>Bewerber ohne Sitz in der Bundesrepublik Deutschland haben eine Bescheinigung des für sie zuständigen Versicherungsträgers vorzulegen.</P>
               <P>6. Erklärung, dass den Beschäftigten des Bewerbers oder den im Unternehmen des Bewerbers eingesetzten Leiharbeitnehmern bei der Ausführung der Leistung, soweit:</P>
               <P>— das Gesetz über zwingende Arbeitsbedingungen für grenzüberschreitend entsandte und für regelmäßig im Inland beschäftigte Arbeitnehmer und Arbeitnehmerinnen (Arbeitnehmer-Entsendegesetz – AEntG), das Gesetz zur Regelung eines allgemeinen Mindestlohns (Mindestlohngesetz –MiLoG),</P>
               <P>– sonstige geltende bundes- oder landesgesetzliche Regelungen* und/oder,</P>
               <P>– allgemein verbindlich erklärte tarifliche Bestimmungen über Mindestentgelte in der jeweils geltenden Fassung anwendbar sind, wenigstens diejenigen Mindestarbeitsbedingungen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Erklärung hinsichtlich des Gesamtumsatzes des Unternehmens der letzten 5 Jahre – Angaben in Euro/ Jahr; Sollte in einem Geschäftsjahr kein Umsatz erreicht worden sein, so ist für dieses Geschäftsjahr 0 EUR anzugeben (gilt auch für Subunternehmer/Zulieferer ab einen Leistungsanteil von 20 %);</P>
               <P>2. Erklärung, dass kein Insolvenzverfahren oder Liquiditätsverfahren anhängig ist. Eine negative Erklärung führt zum Ausschluss vom weiteren Verfahren (gilt auch für Subunternehmer/Zulieferer ab einen Leistungsanteil von 20 %).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1.Referenzen:</P>
               <P>Schriftliche Erklärung über Referenzen (mindestens 2 Referenzanlagen) zu der besonderen Leistungsart: Entwicklung, Fertigung, Montage, Lieferung, Inbetriebnahme, Probebetrieb und Endabnahme von Unterflur-Radsatz-Drehmaschinen. Referenzen der letzten 5 Jahre sind mit Angabe des Auftraggebers (Ansprechpartner mit Telefonnummer), Leistungskurzbeschreibung und Jahr der Leistungserbringung anzugeben. Sollten für ein Geschäftsjahr keine Referenzen vorliegen, so ist für dieses Geschäftsjahr – keine Referenz vorhanden – anzugeben. Keine Referenzen in den letzten 5 Jahren bei der Deutschen Bahn AG, anderen Eisenbahnverkehrsunternehmen oder der Schienenfahrzeugindustrie, Automobil-, Bus-, LKW-Industrie, Luftfahrt, Schiffsbau, Baumaschinenbau, Landwirtschaftliches Gerät, Motoren- und Turbinenbau, Energieanlagenbau (z. B. Windräder) oder Maschinenbau führen zum Ausschluss am weiteren Verfahren (gilt auch für Subunternehmer/Zulieferer ab einen Leistungsanteil von 20 %);</P>
               <P>2.Qualitätsmanagement</P>
               <P>Nachweise / Erklärungen zum Qualitätsmanagement, z. B. DIN EN ISO 9001 ff (oder Gleichwertiges) oder Erklärung / Nachweis, dass das interne Qualitätsmanagement sich an die DIN EN ISO 9001 ff (oder Gleichwertig) anlehnt;</P>
               <P>3. Messsystem:</P>
               <P>Nachweis der Messunsicherheit des Messsystems für die Radsatz- und Radprofilmaße an einer bestehenden Maschine. Die Messsystemanalyse muss nach den Grundlagen des GUM (DIN V EN V 13005) oder gleichwertig durchgeführt und von einer akkreditierten Stelle erbracht oder geprüft sein. Die Eignung gilt als gegeben, wenn die Messunsicherheiten im Bereich vergleichbarer bestehender Messsysteme liegen;</P>
               <P>4.Anzahl Mitarbeiter und technische Leitung Angaben zur Anzahl der fest angestellten Mitarbeiter (Zahl der in den letzten 5 Geschäftsjahren jahresdurchschnittlich fest angestellten Arbeitnehmer, davon Ingenieure), (gilt auch für Subunternehmer/Zulieferer ab einen Leistungsanteil von 20 %);</P>
               <P>5. Patentrechtliche Nachweise</P>
               <P>Erklärung über eigene Patente zur Leistungsart (Leistungs-/Kurzbeschreibung im Teilnahmewettbewerb) und Erklärung, ob bei den vom Teilnehmer selbst genannten Referenzen zur Leistungsart Schutzrechte Dritter berührt werden.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Siehe Bewerbungsbedingungen</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Wir verweisen hier auf die konkreten Angaben in der Aufforderung zur Angebotsabgabe. Es gilt die Allgemeinen Einkaufsbedingungen der DB AG (AEB) für die Lieferleistung und die Allgemeinen Vertragsbedingungen für Berater- und Dienstleistungen (AVB) für die Wartungsleistungen.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Hinsichtlich der Zahlungsbedingungen gelten die Allgemeinen Einkaufsbedingungen der DB AG und der mit ihr verbundenen Unternehmen (AEB) – Ausgabe 1.10.2013 – mit 3 % Skonto innerhalb von 21 Tagen bzw. 30 Tage netto. Wir verweisen hier auf die konkreten Anforderungen in der Aufforderung zur Angebotsabgabe.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Gesamtschuldnerische Haftung aller Gemeinschaftsmitglieder</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Siehe Funktionale Leistungsbeschreibung und ihre Anlagen</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-02</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-15</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Die Teilnahmeanträge sind fristgemäß und formgerecht über das Vergabeportal der Deutschen Bahn AG einzureichen. Eine elektronische Übermittlung außerhalb des Vergabeportals ist nicht zulässig. Sollten Sie Schwierigkeiten beim Hochladen der Teilnahmeunterlagen haben, wenden Sie sich bitte per Mail an: einkauf-online@deutschebahn.com</P>
               <P>Alle unter III.1.1) bis III.1.3) geforderten Erklärungen/Nachweise sind mit dem Teilnahmeantrag vorzulegen, ein Verweis auf frühere Teilnahmeanträge wird nicht akzeptiert. Auflistung nach o.g. Reihenfolge in einer Anlage kurz und prägnant zusammengefasst. Nur diese Informationen werden für die Bieterauswahl berücksichtigt. Darüber hinausgehende Unterlagen sind nicht erwünscht.</P>
               <P>Der Auftraggeber behält sich die analoge Anwendung von SektVO §19 Absatz 3 auch für Teilnahmeanträge vor.</P>
               <P>Für Subunternehmer/Zulieferer gilt die Abgabe der Erklärungen und Nachweise spätestens mit der Angebotsabgabe.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemomblerstr. 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind (§ 160 Abs. 3, Satz 1, Nr. 4 GWB). Ein Nachprüfungsantrag ist zudem unzulässig, soweit der Antrag erst nach Zuschlagserteilung zugestellt wird (§ 168 Abs. 2, Satz 1 GWB). Die Zuschlagserteilung ist möglich 10 Tage nach Absendung der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung per Fax oder auf elektronischem Weg bzw. 15 Tage nach Absendung der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung per Post (§ 134 Abs. 2 GWB). Die Zulässigkeit eines Nachprüfungsantrags setzt ferner voraus, dass die geltend gemachten Vergabeverstöße innerhalb von 10 Kalendertagen nach Kenntnis bzw. – soweit die Vergabeverstöße aus der Bekanntmachung oder den Vergabeunterlagen erkennbar sind – bis zum Ablauf der Teilnahme- bzw. Angebotsfrist gerügt wurden (§ 160 Abs. 3, Satz 1, Nr. 1 bis 3 GWB). Des Weiteren wird auf die in § 135 Abs. 2 GWB genannten Fristen verwiesen.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
