<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="151868-2018"
            EDITION="2018068">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-153822-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>68</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180407</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 068-151868</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:151868-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.dus.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.subreport.de/E14262218</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="85140000">Miscellaneous health services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="63730000">Support services for air transport</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA11">Düsseldorf, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA11">Düsseldorf, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180405</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="I">Airport-related activities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Дюселдорф</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Разнообразни услуги на здравеопазването</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Různé zdravotnické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sundhedsvæsen i øvrigt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse Dienstleistungen im Gesundheitswesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ντύσελντορφ</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Διάφορες υγειονομικές υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miscellaneous health services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios varios de salud</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mitmesugused tervishoiuteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erilaiset terveyspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de santé divers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miscellaneous health services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Razne zdravstvene usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Különféle egészségügyi szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vari servizi sanitari</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Diuseldorfas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Įvairios sveikatos priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Diseldorfa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dažādi veselības aprūpes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dusseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi varji tas-saħħa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse gezondheidszorgdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Różne usługi w dziedzinie zdrowia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dusseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de saúde diversos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse servicii de sănătate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rôzne zdravotnícke služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Razne zdravstvene storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse hälsovård</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Flughafen Düsseldorf GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <NOTICE_UUID>3bdcffb2-3894-4ebc-a1aa-817f92ec6c32</NOTICE_UUID>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Flughafen Düsseldorf GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Flughafenstr. 105</ADDRESS>
               <TOWN>Düsseldorf</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40474</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Thomas Schmitz</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 211 / 421-2949</PHONE>
               <E_MAIL>thomas.schmitz@dus.com</E_MAIL>
               <FAX>+49 211 / 421-2690</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEA11"/>
               <URL_GENERAL>www.dus.com</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.subreport.de/E14262218</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.subreport.de/E14262218</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="AIRPORT_RELATED_ACTIVITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Service für behinderte Flugreisende und Flugreisende mit eingeschränkter Mobilität (PRM) am Flughafen Düsseldorf</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="85140000"/>
               <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="MA10"/>
               <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="EA12"/>
               <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="EA23"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Der Düsseldorf Airport ist der drittgrößten Verkehrsflughafen der Bundesrepublik Deutschland. Die Jahrespassagierzahl lag für das Jahr 2017 bei ca. 24,6 Mio. Passagieren. Für den ordnungsgemäßen Betrieb eines derartigen internationalen Verkehrsflughafens stellt die ordnungsgemäße Betreuung von Personen mit eingeschränkter Mobilität („PRM-Dienstleistungen“) ein wichtiges Anliegen dar. Es wird daher ein Dienstleister für die Begleitung, Unterstützung und Hilfeleistung von behinderten Flugreisenden und Flugreisenden mit eingeschränkter Mobilität gesucht. Es sollen vom AN alle dem Düsseldorf Airport obliegenden Pflichten aus der VO (EG) 1107/2006 im Innenverhältnis übernommen werden.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="63730000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEA11"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Flughafen Düsseldorf</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Flughafen Düsseldorf GmbH hat als Betreiberin eines internationalen Verkehrsflughafens sicherzustellen, dass behinderte Flugreisende oder Flugreisende mit eingeschränkter Mobilität Hilfebedarf melden können und diese Hilfe in Form von angemessener Begleitung/Unterstützung gestellt wird, um vom Terminalnahbereich bis in die Luftfahrzeuge (Sicherheitsbereiche) und umgekehrt zu gelangen und dabei die erforderlichen Kontrollen(Sicherheits-, Passkontrolle) zu passieren sowie die für alle Fluggäste bereitgestellten Dienstleistungen in Anspruch nehmen zu können. Die Erbringung der Hilfeleistung erfolgt auf dem gesamten Gelände des Flughafens. Die Hilfeleistung wird sowohl im landseitigen als auch im luftseitigen Bereich durchgeführt. Dies umfasst auch die Parkhäuser und Parkplätze auf dem Flughafengelände, die Einrichtungen der öffentlichen Verkehrsmittel auf dem Düsseldorf Airport sowie die Flugbetriebsflächen. Weiterer Leistungspunkt ist die Öffnung der Türen der Behinderten-WCs in den Terminals auf Anfrage durch Besucher und Fluggäste. Die Öffnung erfolgt auch ohne einen zusammenhängenden PRM-Einsatz. Der PRM-Service hat den gesetzlichen Anforderungen zu entsprechen und ist während der gesamten Betriebszeit an allen Tagen im Jahr von vordem Beginn des Check-In bis nach der letzten Landung sicherzustellen. Am Düsseldorf Airport wurden im Jahr 2017 149.770 PRM-Einsätze durchgeführt. Es wird eine jährliche Steigerung des Leistungsumfanges von ca. 8-10 % angenommen. Bei der Kalkulation der Angebote sind 200 000 Betreuungsvorgänge (vergaberechtliche Bewertungsbasis) zugrunde zu legen. Diese Zahl berücksichtigt eine durch die Arbeitsgemeinschaft Deutscher Verkehrsflughäfen (ADV) prognostizierte jährliche Steigerungsrate von 8,8 % für die Jahre 2018-2023. Es besteht allerdings kein Anspruch des AN auf einen entsprechenden Leistungsabruf, da die Anzahl der erforderlichen Betreuungsvorgänge ausschließlich vom Bedarf der PRM abhängt und nur die tatsächlich angeforderten und durchgeführten Betreuungsvorgänge bezahlt werden.</P>
                  <P>Die Bewertung der Angebote erfolgt entsprechend der Angaben in den zeitgleich zum Download bereitgestellten Vergabeunterlagen. Angebote, die bei auch nur einem einzigen Konzept im finalen Angebot weniger als die Schulnote „befriedigend“ (3 Wertungspunkte) erhalten, werden wegen der hohen Anforderungen an die Qualität der Leistungserbringung ausgeschlossen.</P>
                  <P>Bei diesen Hinweisen handelt es sich nur um eine Groborientierung für die Bieter im Rahmen der Angebotsabgabe. Der Auftraggeber behält sich vor, das Verfahren nach vorheriger Information aller betroffenen Bieter zu ändern, soweit hierdurch keine Wettbewerbsbeeinflussung zu befürchten ist.</P>
                  <P>Die Bewertung der Angebote erfolgt mit insgesamt max. 100 Punkten entsprechend der prozentualen Gewichtung der jeweiligen Kriterien. Das Punkteergebnis für das Zuschlagskriterium Angebotspreis ermittelt sich nach der Formel: MaxP – ((MaxP * 0,25 * (Ao – Amin)) / Amin). Im Ergebnis bedeutet dies, dass der Bieter mit dem niedrigsten Preis für die Bewertungskategorie Preis die maximale Punktzahl von 40 Wertungspunkten erhält (offenes Bewertungssystem) und dass sich die Punkte bis zu einem Preis, der fünfmal höher liegt, als der niedrigste Preis, linear bis auf Null abbauen. Die Ermittlung des Punkteergebnisses der restlichen Zuschlagskriterien erfolgt durch die Verwendung von Schulnoten mit 1-5 Punkten (Sehr gut = 5 Punkte, ungenügend = 0 Punkte) und eines Gewichtungsfaktors, mit dem bei einer Bewertung mit den maximalen 5 Punkten je Kriterium die jeweilige maximale Punktzahl entsprechend der prozentualen Gewichtung des betreffenden Kriteriums erzielt werden kann. Die näheren Details finden sich in den Vergabeunterlagen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Personalkonzept</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Betriebskonzept</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gerätekonzept</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2019-01-01</DATE_START>
               <DATE_END>2023-12-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Der Vertrag ist zunächst fest auf die Dauer von 60 Monaten ab dem 1.1.2019 abgeschlossen. Er verlängert sich jeweils um ein weiteres Jahr, sofern ihn nicht eine der Parteien spätestens 1 Jahr vor dem jeweiligen Ablauf schriftlich kündigen sollte.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Der AN wird nur geschultes und zuverlässiges Personal einsetzen. Auf Anforderung ist Auskunft über die personelle Besetzung zu geben.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Eigenerklärung über den Jahresumsatz des Bewerbers (netto, exkl. Umsatzsteuer) in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren, für jedes abgeschlossene Jahr getrennt.</P>
               <P>Eigenerklärung über den Jahresumsatz des Bewerbers (netto, exkl. Umsatzsteuer) in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren mit vergleichbaren Leistungen, für jedes abgeschlossene Jahr getrennt. Vergleichbar i. d. S. sind Leistungen bezüglich Betreuung/Beförderung von Personen mit reduzierter Mobilität im Sinne der VO (EG) 1107/2006.</P>
               <P>Betriebshaftpflichtversicherung mit folgender Mindestdeckungssumme je Schadensfall: 2,5 Mio. EUR für Personen-, Sach- und Vermögensschäden. Wenn kein Abschluss über die geforderten Höhen erfolgt ist, dann reicht ersatzweise die bis auf die Zahlung der Prämie unbedingte Bestätigung der Versicherung, dass im Fall eines Zuschlags die veranlagten Deckungshöhen zugesagt werden (Kopie nicht älter als 3 Monate).</P>
               <P>KFZ-Haftpflichtversicherung: Deckungssumme 100 000 000  EUR oder ersatzweise eine Bestätigung der Versicherung, dass im Fall des Zuschlags eine Deckungssumme für 100 000 000 EUR pro Fahrzeug und Schadensfall zugesagt wird (Kopie nicht älter als 3 Monate).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Der Jahresumsatz im Bereich der ausgeschriebenen Leistungen muss im Durchschnitt der letzten 3 angeschlossenen Geschäftsjahre mindestens 1 000 000 EUR (netto, exkl. Umsatzsteuer) je Geschäftsjahr betragen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Unternehmensdarstellung, möglichst mit Angaben von Gründungsjahr, Rechtsform, Anzahl der Mitarbeiter, Standorte.</P>
               <P>Angaben zu einem aktuell laufenden oder erst kürzlich beendeten Referenzauftrag über vergleichbare Leistungen aus den vor der Veröffentlichung dieser Bekanntmachung vergangenen 36 Monaten, (Eigenangaben). Erwartet werden folgende Angaben zu den Referenzaufträgen:</P>
               <P>— Name und Adresse des Auftraggebers sowie Benennung eines Ansprechpartners beim Auftraggeber mit Telefonnummer und E-Mail-Adresse,</P>
               <P>— Bezeichnung und Leistungsort des Referenzauftrages,</P>
               <P>— Kurzbeschreibung der Art der erbrachten Leistung und des Umfangs der erbrachten Leistungen mit Angaben zur Auftragssumme, Beschreibung der Projektgröße (Einsatzmenge, technische Ausrüstung, Anzahl der qualifizierten Mitarbeiter),</P>
               <P>— Zeitraum der Leistungserbringungen,</P>
               <P>— Angaben, ob die Leistungen als vollständige Eigenleistung, mit Nachunternehmen oder in Kooperation mit anderen Firmen erbracht wurden, sowie ggf. Angabe des Eigenleistungsanteils. Wurden die Leistungen nicht vollständig als Eigenleistung erbracht, so ist anzugeben, welche Leistungen als Eigenleistungen erbracht wurden.</P>
               <P>Vergleichbar i. d. S. sind Leistungen bezüglich Betreuung/Beförderung von Personen mit reduzierter Mobilität im Sinne der VO (EG) 1107/2006.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>1. Der AN verpflichtet sich, das eingesetzte Personal auf seine Kosten mit einheitlicher, der Aufgabenerfüllung dienlicher und angemessener Dienst- und Schutzkleidung auszustatten. Die Dienstkleidung muss so gestaltet sein, dass Fluggäste und Besucher die Beschäftigten des AN als PRM-Betreuer erkennen können;</P>
               <P>2. Alle zur Ausübung der geforderten Leistungen erforderlichen Arbeitsmittel sind vom AN zu organisieren und zu stellen, insb. Rollstühle und Hubfahrzeuge in ausreichender Anzahl. Die Arbeitsmittel sind stets technisch und optisch einwandfrei in ausreichender Anzahl zur Verfügung zu stellen;</P>
               <P>3. Für die schriftliche und fernmündliche Kommunikation der PRM-Beschäftigten sind vom AN geeignete Kommunikationsmittel in ausreichender Anzahl vorzuhalten;</P>
               <P>4. Für die Annahme und Erfassung der Hilfebedarfe sind alle Bürokommunikationsmittel und sonstigen Arbeitsmittel durch den AN zu organisieren und sicherzustellen.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Gesamtschuldnerisch haftend</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Der AN muss über eine Managementstruktur verfügen, die den Anforderungen der übertragenen Aufgaben hinsichtlich Qualität und Quantität gerecht wird. Dies stellt der AN durch eine angemessene und geeignete Aufbau- und Ablauforganisation sicher, die er den sich ggf. ändernden Rahmenbedingungen während der Vertragslaufzeit entsprechend anpasst. Für den Fall, dass der AN am Düsseldorf Airport oder an benachbarten Flughäfen, Einrichtungen, Institutionen, weitere Auftraggeber bedient, dürfen die Belange des Flughafens zu keinem Zeitpunkt zurück stehen.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-14</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Der Teilnahmeantrag hat entsprechend der bekannt gemachten Eignungskriterien zu erfolgen. Der Antrag ist mit allen Nachweisen bis zum Schlusstermin für deren Eingang gem. Ziff. IV.2.2) über die elektronische Vergabeplattform subreport (www.subreport.de/E14262218) zu dieser Ausschreibung hochgeladen werden. Zu verwenden sind als elektronische Formate nur PDF (.pdf) und Excel (.xls oder .xlsx). Die in dieser Bekanntmachung enthaltenen Zeitangaben stehen unter dem Vorbehalt der Anpassung und Aktualisierung.</P>
               <P>Verfahrensablauf: Es wird ein Verhandlungsverfahren nach § 13 SektVO durchgeführt. Eine öffentliche Submission findet nicht statt. Bewerbungen, Angebote und auch die sonstige Kommunikation (Bieterfragen o. ä.) erfolgt in elektronischer Form ausschließlich über Subreport. Besondere Anforderungen an elektronische Signaturen werden diesbezüglich nicht gestellt. Lediglich die Verhandlungen/Aufklärungsgespräche/Vor-Ort-Termine werden weiterhin persönlich vor Ort beim Auftraggeber geführt werden. Bieter-/Bewerberfragen können über Subreport gestellt werden bis zum 11.6.2018.</P>
               <P>Sämtlichen zur Angebotsabgabe aufgeforderten Bietern wird dringend empfohlen, einen Vor-Ort-Termin zur Besichtigung wahrzunehmen. Der Auftraggeber bietet nach Absprache über Subreport entsprechende Besichtigungstermine für zur Angebotsabgabe aufgeforderte Bieter an.</P>
               <P>Die fristgerecht eingegangenen Teilnahmeanträge werden zunächst einer formellen und inhaltlichen Prüfung unterzogen. Die Nachforderung fehlender Erklärungen oder Nachweise gem. § 51 SektVO bleibt vorbehalten, sofern dadurch der Verfahrensverlauf nicht verzögert wird. Anschließend werden die geeigneten Bewerber zur Angebotsabgabe aufgefordert werden. Die Vergabestelle behält sich vor, nach Auswertung der fristgerecht eingegangenen Angebote den Bietern schriftlich oder in Aufklärungsgesprächen Fragen zur Aufklärung des Angebotsinhalts zu stellen. Die Nachforderung fehlender Erklärungen oder Nachweise gem. § 51 SektVO bleibt auch hier vorbehalten, sofern dadurch der Verfahrensverlauf nicht verzögert wird. Die Angebote werden entsprechend Artikel 8 Abs. 2 iVm. Erwägungsgrund 9 VO (EG) 1107/2006, Art. 11 Abs. 1 lit. C) i) RL 96/67/EG auch dem Nutzerausschuss am Flughafen Düsseldorf zur Stellungnahme vorgelegt. Sofern die Bieter bestimmte schützenswerte Angebotsinhalte nicht mit dem Nutzerausschuss teilen wollen, haben sie 2 unterschiedliche Angebotsversionen zu übermitteln – eine vollständige für den Auftraggeber und ggf. eine gekürzte für den Nutzerausschuss.</P>
               <P>Mit den geeigneten Bietern, welche form- und fristgerecht ihr Angebot abgegeben haben, ist bei sich aus den Angeboten ableitbarem Bedarf in der Regel eine Verhandlungsrunde geplant, bei der sich aus dem Angebot ergebende Fragen techn., rechtl. und auch kaufm. Art erörtert werden. Der Auftraggeber behält sich jedoch entsprechend § 15 Abs. 4 SektVO vor, auch unmittelbar auf die ersten Angebote den Zuschlag zu erteilen. Die Bieter werden im Falle der Durchführung von Verhandlungen dazu aufgefordert, auf Grund der Erkenntnisse der ersten Verhandlungsrunde ihre Angebote kurzfristig zu überarbeiten. Sollte sich für die Vergabestelle abzeichnen, dass wider Erwarten mehrere Verhandlungsrunden sinnvoll erscheinen, können die neuen Angebote als erneute Zwischenangebote gem. Ziff. II.2.4.) gefordert werden. Ansonsten werden die überarbeiteten Angebote als endgültige Angebote gefordert werden. Von dem Ergebnis der Auswertung der Zwischenangebote wird es abhängen, mit wie vielen Bietern weitere Verhandlungen geführt werden. Der Auftraggeber plant, Verhandlungen nur mit Bietern zu führen, die nach der Auswertung der jeweiligen Angebote entsprechend der Zuschlagskriterien in die engere Wahl kommen. Dies sollte im Rahmen der jeweiligen Angebote berücksichtigt werden. Mit den verbliebenen Bietern sind eine oder mehrere weitere Verhandlungsrunden geplant, nach denen durch die verbliebenen Bieter ggfls. ein weiteres Zwischenangebot einzureichen ist.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland mit Sitz bei der Bezirksregierung Köln – Spruchkörper Düsseldorf</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am Bonneshof 35</ADDRESS>
               <TOWN>Düsseldorf</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40477</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 2114753135</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@brd.nrw.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 2114753989</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrages erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 GWB bleibt unberührt;</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nr. 2 GWB. § 134 Absatz 1 Satz 2 GWB bleibt unberührt.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
