<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="152052-2018" EDITION="2018068"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-152125-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180511</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>68</NO_OJ><DATE_PUB>20180407</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 068-152052</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:152052-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="09123000">Natural gas</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO211">Bacău</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">951 715,70</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 379 289,25</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">951 715,70</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 379 289,25</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180404</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180424 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180511 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="B">Social protection</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Природен газ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Zemní plyn</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Naturgas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Erdgas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Φυσικό αέριο</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Natural gas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Gas natural</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Maagaas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Maakaasu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaz naturel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Natural gas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Prirodni plin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Földgáz</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Gas naturale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Gamtinės dujos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Dabasgāze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Gass naturali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Aardgas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaz ziemny</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Gás natural</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaze naturale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Zemný plyn</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Zemeljski plin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Naturgas</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Direcţia Generală de Asistenţă Socială şi Protecţia Copilului Bacău</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcţia Generală de Asistenţă Socială şi Protecţia Copilului Bacău</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Condorilor nr. 2</ADDRESS><TOWN>Bacău</TOWN><POSTAL_CODE>600302</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Popovici Florina Mădălina</CONTACT_POINT><ATTENTION>Popovici Florina Madalina</ATTENTION><PHONE>+40 723425572</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitiidgaspcbacau@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 234519042</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Instituţie subordonată Consiliului Judeţean Bacău</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="SOCIAL_PROTECTION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru gaze naturale pentru subunităţile D.G.A.S.P.C. Bacău</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>La subunitatile D.G.A.S.P.C. Bacău.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO211"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="951715.70">951 715,70</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="2379289.25">2 379 289,25</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Semestriala:</P><P>Cantitatile estimate, minima si maxima, pentru acordul-cadru de furnizare sunt: 6 890,00 MWh, respectiv 17 225,00 MWh.</P><P>Valorile estimate, minima si maxima, pentru acordul-cadru sunt: 951 715,70 RON, respectiv 2 379 289,25 RON.</P><P>Cantitatile estimate, minima si maxima, pentru un contract subsecvent sunt: 3 445,00 MWh, respectiv 6 890,00 MWh.</P><P>Valorile estimate, minima si maxima, pentru un contract subsecvent sunt: 475 857,85 RON, respectiv 951 715,70 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitionarea de gaze naturale, necesare desfasurarii activitatii D.G.A.S.P.C. Bacau, cu unitatile subordonate, in conditii optime.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturii: 15.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari/informatii suplimentare in a 10-a zi inainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09123000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatile estimate, minima si maxima, pentru acordul-cadru de furnizare sunt: 6 890,00 MWh, respectiv 17 225,00 MWh.</P><P>Valorile estimate, minima si maxima, pentru acordul-cadru sunt: 951 715,70 RON, respectiv 2 379 289,25 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="951715.70">951 715,70</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="2379289.25">2 379 289,25</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este: 9 517 RON. Pentru verificarea corespondentei între loturile ofertate si garantia de participare depusa, ofertantii vor mentiona în documentele prezentate pentru ce loturi s-a depus garantia de participare.</P><P>Se poate constitui printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari sau prin virament bancar, conform prevederile art. 36 din H.G. 395/2016 si reprezinta 1 % din valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent/lot. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. Daca se opteaza pentru plata prin depunere la casieria unitatii [daca suma este mai mica de 5 000 RON, conform prevederilor art. 36 alin. (6)] sau prin virament bancar în contul RO13TREZ06124600220XXXXX, deschis la Trezoreria Bacau, cod fiscal 8550000.</P><P>Garantia de participare se va posta scanata in SEAP, semnata cu semnatura electronica extinsa, pana la data si ora limita de depunere a ofertelor [art. 36 alin. (4) din H.G. 395/2016]. Garantia de participare se restituie sau retine, dupa caz, conform art. 37 si 38 din H.G. nr. 395/2016. Cursul la care se va realiza echivalenta in alta moneda este cel de la data publicarii invitatiei de participare in SEAP, stabilit de BNR. Perioada de valabilitate a garantiei de participare este cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei: 90 de zile de la data limita a depunerii ofertei. Ofertele care la data deschiderii nu sunt insotite de dovada constituirii garantiei pentru participare vor fi respinse. Prevederile din H.G. nr. 395/2016, art. 36 alin. (3)–(5) se aplica în mod corespunzator.</P><P>Garantia de buna executie se va constitui prin orice modalitate prevazuta de art. 39 si 40 din H.G. 395/2016. Garantia de buna executie este in cuantum de 5 % din valoarea fara TVA a contractului subsecvent si se va constitui in termen de 5 zile lucratoare de la semnarea acestuia.</P><P>Autoritatea contractanta va elibera/restitui garantia de buna executie conform prevederilor art. 42 din H.G. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 60, 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintelor: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>1) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii. Din aceste certificate constatatoare trebuie sa reiasa lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului administrativ, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Persoanele ce detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante, cele cu putere de reprezentare, din partea furnizorului de servicii auxiliare, precum si cele implicate în procedura din partea acestuia din urma sunt: Titaru Daniela, Popa Ciprian, Barladeanu Sorin, Stiuca Rodica, Popovici Florina Madalina, Cojocaru Gina-Larisa — consultant.</P><P>La acestea se adauga membrii aparatului executiv si legislativ al Consiliului Judetean Bacau, care aproba bugetul D.G.A.S.P.C. Bacau, conform legii, si anume: Humulescu Vasile, Cojocaru Ovidiu Relu, Sova Sorin, Mihaila Petrica, Miroseanu Liviu, Nastasa Claudiu Constantin, Gritcu T.A. Gabriel, Marcu Costica, Olteanu Petre Cezar, Pislaru Marius, Ivanof Floarea, Cristea Tina Oana, Mititelu Mihai, Nechita Neculai, Bogea Angela, Ochenatu Nechifor Eugen, Bandea Toma, Belceanu Gheorghe, Braneanu Dumitru, Marchis Ana, Brasoveanu Sorin, Sendrea Iulian Razvan, Dima Carmen, Manolache Vasile, Ciobanita Corneliu, Cucerescu Ion, Spataru Eugen, Isvoran Vasile, Stoica Dana Elena, Cautis Vasile, Bejan Gheorghe, Hîrtescu Roxana-Elena, Umbrarescu Stefan Sorin, Pravat Silviu Ionel, Popescu Adrian, Cosma Elena.</P><P>Cerinta 1.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile ce fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici, cu informatiile aferente situatiilor lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat ONRC sau, in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie solicitate de AC numai ofertantului clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Cerinta 2.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa detina Licenta de furnizare a gazelor naturale si decizia de emitere a acesteia, în conformitate cu prevederile art. 100 aliniatele 8 si 44 din Legea nr. 123/2012 a energiei electrice si a gazelor naturale, cu modificarile si completarile ulterioare, precum si cu prevederile art. 22 alin. (2) din Regulamentul din 28.6.2016 privind furnizarea gazelor naturale la clientii finali. Persoanele juridice straine vor prezenta documente echivalente licentei de furnizare, emise în conformitate cu legislatia aplicabila în tara de rezidenta.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici, cu informatiile aferente situatiilor lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv copie conforma cu originalul dupa Licenta de furnizare a gazelor naturale si decizia de emitere a acesteia sau, in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie solicitate de AC numai ofertantului clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantul va prezenta o lista cu principalele furnizari de produse de natura celor care fac obiectul contractului, efectuate in ultimii 3 ani, care se vor raporta la data limita de depunere a ofertelor, continand valori, perioade de livrare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati.</P><P>Ofertantul (operatorul economic sau membrii asocierii de operatori economici impreuna) trebuie sa faca dovada ca a mai furnizat, la nivelul a maxim 3 contracte, produse similare în valoare cumulata de minim: 951 715 RON.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Toti operatorii economici (lider, asociat, tert sustinator) vor completa cerinta corespunzatoare în formularul DUAE, conform Notificarii nr. 240/2016. La nivelul DUAE trebuie precizate informatii cum ar fi: obiectul contractului invocat drept experienta similara, valoarea, data inceperii si finalizarii contractului, beneficiarul.</P><P>Pentru terti — Avand in vedere Notificarea nr. 256/8.12.2016, se va solicita tuturor ofertantilor ca, odata cu depunerea DUAE si a ofertei pana la data limita a depunerii ofertelor, sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documentele anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora). Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamentul de sustinere vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Pentru asociati — Conform Notificarii ANAP nr. 256/2016, se va solicita tuturor ofertantilor sa prezinte acordul de asociere, odata cu oferta si DUAE, pana la data limita a depunerii ofertelor. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acordul de asociere vor fi solicitate numai operatorului economic clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Contractele, documentele sau procesele verbale de receptie vor fi incarcate în SEAP, semnate cu semnatura electronica extinsa, la solicitarea autoritatii contractante, numai de ofertantul clasat pe primul loc (inclusiv de ofertantul asociat sau tertul sustinator, dupa caz), dupa finalizarea evaluarii ofertelor, conform art. 196 alin. (2) din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>27774/19.03.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>24</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>14</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor, solicitate in fisa de date a achizitiei. DUAE se poate accesa la adresele: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter si https://ec.europa.eu/tools/espd</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compartiment Juridic, Contencios din cadrul D.G.A.S.P.C. Bacău</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Condorilor nr. 2</ADDRESS><TOWN>Bacău</TOWN><POSTAL_CODE>600302</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 234585071</PHONE><FAX>+40 234519042</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>