<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="152193-2018" EDITION="2018068"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-152073-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180604</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>68</NO_OJ><DATE_PUB>20180407</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 068-152193</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:152193-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.apaalba.ro</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45232400">Sewer construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="42131390">Assemblies of valves</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232150">Works related to water-distribution pipelines</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232154">Construction work of elevated tanks for drinking water</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232431">Wastewater pumping station</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO121">Alba</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">29 290 654,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180404</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180518 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180604 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01405</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на канализационни колектори</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební práce na výstavbě kanalizace</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Anlæg af kloakker</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauarbeiten für Abwasserkanäle</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Έργα κατασκευής αποχετεύσεων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Sewer construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras de alcantarillado</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Kanalisatsiooni ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Viemärien rakennustyö</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction d'égouts</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Sewer construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi na kolektorima otpadne vode</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Szennyvízcsatorna építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di condotte fognarie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Kanalizacijos vamzdynų klojimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Kanalizācijas ierīkošanas būvdarbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol tal-kostruzzjoni għad-drenaġġ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwwerkzaamheden voor riool</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane w zakresie kanałów ściekowych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras de construção de esgotos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de canalizare de ape reziduale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na stavbe kanalizácie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na kanalizaciji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Alba Iulia</TI_TOWN><TI_TEXT>Anläggningsarbeten för avlopp</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Apa CTTA S.A. Alba</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Apa CTTA S.A. Alba</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Vasile Goldiș nr. 3</ADDRESS><TOWN>Alba Iulia</TOWN><POSTAL_CODE>510007</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>UIP</CONTACT_POINT><ATTENTION>Manager proiect – Ionita Eugen</ATTENTION><PHONE>+40 258834087</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>office@apaalba.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 258834493</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.apaalba.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Sistemul Electronic al Achizițiilor Publice SEAP</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>www.e-licitatie.ro</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>020976</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>www.e-licitatie.ro</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213032997</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>contact.companii@e-licitatie.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213032997</FAX><URL>www.e-licitatie.ro</URL></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Sistemul Electronic al Achizițiilor Publice SEAP</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>www.e-licitatie.ro</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>020976</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>www.e-licitatie.ro</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213032997</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>contact.companii@e-licitatie.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213032997</FAX><URL>www.e-licitatie.ro</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>AB3-CL6. Extindere rețele de apă uzată în aglomerarea Blaj-Sâncel, extindere/reabilitare sistem de alimentare cu apă în Cistei, extindere/reabilitare sistem de alimentare cu apă în aglomerarea Bucerdea Grânoasă-Crăciunelu de Jos</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Unitatile administrativ teritoriale (UAT) Blaj, Bucerdea Granoasa, Craciunelu de Jos, Sancel.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO121"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Obiectul contractului il reprezinta lucrari de extindere retele de apa uzata in aglomerarea Blaj-Sancel, extindere/reabilitare sistem de alimentare cu apa in Cistei si extindere/reabilitare sistem de alimentare cu apa in aglomerarea Bucerdea Granoasa-Craciunelu de Jos, conform cerintelor din caietul de sarcini.</P><P>Entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare, adresate de catre operatorii economici, cu 10 zile inainte de termenul limita de depunere a ofertelor, in masura in care aceste solicitari vor fi adresate pana la termenul prevazut la sectiunea I.1 din fisa de date a achizitiei, respectiv 15 zile.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45232400"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="42131390"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232150"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232154"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232431"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Extindere rețele de apa uzată în aglomerarea Blaj-Sâncel, extindere/reabilitare sistem de alimentare cu apă în Cistei, extindere/reabilitare sistem de alimentare cu apă în aglomerarea Bucerdea Grânoasă-Crăciunelu de Jos</P><P>Activitatile vizeaza implementarea corespunzatoare a contractului de lucrari, conform cerintelor caietului de sarcini, astfel:</P><P>Extindere rețele de apa uzată în aglomerarea Blaj-Sâncel:</P><P>— Extinderea retelelor de canalizare — cca. 16,5 km,</P><P>— Construire statii de pompare ape uzate — 6 bucati,</P><P>— Construire conducte de refulare apa uzata — cca. 3,7 km.</P><P>Extindere/reabilitare sistem de alimentare cu apă în Cistei:</P><P>— Construire conducta de aductiune la Gospodaria de apa Cistei — cca. 0,4 km,</P><P>— Construire Gospodarie de apa pentru deservirea localitatii Cistei,</P><P>— Construire conducta principala de alimentare retea de distributie pentru Cistei — cca. 0,5 km.</P><P>Extindere/reabilitare sistem de alimentare cu apă în aglomerarea Bucerdea Grânoasă-Crăciunelu de Jos:</P><P>— Construire conducta de aductiune la Gospodaria de apa Bucerdea Granoasa — cca. 2,3 km,</P><P>— Construire Gospodarie de apa in Bucerdea Granoasa, care va deservi ambele localitati,</P><P>— Construire conducta principala de alimentare retea de distributie Bucerdea Granoasa — cca. 2,3 km,</P><P>— Construire conducta de aductiune pentru Craciunelu de Jos — cca. 1,3 km,</P><P>— Construire conducta principala de alimentare retea de distributie Craciunelu de Jos — cca. 2,8 km.</P><P>Termene: executie de lucrari 30 luni + perioada de notificare a defectelor 36 luni.</P><P>Valoarea estimata a contractului este de: 29 290 654,00 RON si nu include sumele reprezentand „cheltuieli diverse si neprevazute’’.</P><P>Cantitatile din liste au fost determinate in conformitate cu caietul de sarcini, iar valoarea estimata a contractului a fost stabilita prin multiplicarea acestora cu preturile unitare estimative. Platile aferente contractului se vor efectua pe baza cantitatilor reale executate pe parcursul implementarii si pe baza preturilor unitare ofertate. Clauzele generale si specifice referitoare la remasurarea lucrarilor si stabilirea valorii lucrarilor real executate sunt: Clauza 49 [Masurare, evaluari si Sume Provizionate] si Clauza 50 [Plati].</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="29290654.00">29 290 654,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>66</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ofertantul va constitui o garantie pentru participare, in conformitate cu prevederile art. 41 si 42 din HG nr. 394/2016, in cuantum de 292 900,00 RON. In cazul in care ofertantul opteaza pentru constituirea garantiei prin virament bancar, aceasta trebuie virata in contul Apa CTTA Alba S.A. nr. RO82RNCB0003021182930001, deschis la BCR Sucursala Alba Iulia. Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare: 120 zile de la data limita de depunere a ofertelor. Pentru constituirea garantiei sub forma unui instrument de garantare, ofertantul va respecta Formularul nr. 1 din sectiunea „Modele de formulare" a documentatiei de atribuire. Daca aceasta garantie este emisa de catre o societate de asigurari în baza unei polite de asigurare, atunci aceasta polita, clauzele de garantare aferente, precum si contractul de asigurare nu vor modifica caracterul irevocabil al garantiei si plata neconditionata, asa cum este specificat în Formularul nr. 1. In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia emisa in alta limba decat romana va fi insotita de traducerea autorizata în limba romana. Pentru o garantie de participare depusa in alta moneda decat RON, echivalenta se va face la cursul BNR din data publicarii anuntului de participare in SEAP. Ofertantii care depun oferte vor incarca obligatoriu in SEAP dovada constituirii garantiei, scanata, semnata cu semnatura electronica extinsa, pana la data si ora limita de depunere a ofertelor, conform art. 42 alin. (7) din HG nr. 394/2016. Ofertele care nu sunt insotite de garantia de participare in cuantumul, forma si perioada de valabilitate solicitata vor fi respinse cu respectarea dispozitiile art. 138 punctul (3) din HG nr. 394/2016. Neprezentarea instrumentelor de garantare pana la data limita de depunere a ofertelor, va conduce la respingerea ofertelor respective ca inacceptabile, conform art. 143 alin. (2) lit. a) din HG nr. 394/2016. Cuantumul garantiei de buna executie  este de 10 % din valoarea fara TVA a contractului si se poate constitui conform art. 45 si 46 din HG nr. 394/2016: printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, avand forma si continutul prezentat in Formularul nr. 2 din sectiunea „Modele de formulare" din documentatia de atribuire si care devine anexa la contract. Termenul limita de constituire a garantiei de buna executie, conform legislatiei in vigoare, respectiv art. 45 alin. (3) din HG nr. 394/2016, este de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului sectorial.</P><P>Alternativ, daca partile convin, garantia de buna executie se poate constitui si prin retineri succesive din sumele datorate pentru plati interimare. In acest sens, contractantul are obligatia de a deschide un cont la dispozitia entitatii contractante, la o banca agreata de ambele parti. Suma initiala care se depune de catre contractant in contul de disponibil astfel deschis, nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului sectorial, fara TVA. Pe parcursul indeplinirii contractului sectorial, entitatea contractanta urmeaza sa alimenteze contul de disponibil prin retineri succesive din sumele datorate si cuvenite contractantului, pana la concurenta sumei stabilite drept garantie de buna executie în contractul sectorial si va înstiinta contractantul despre varsamantul efectuat, precum si despre destinatia lui. Contul de disponibil este purtator de dobanda in favoarea contractantului.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de buna executie va fi pana la indeplinirea conditiilor de eliberare, conform prevederilor art. 48 alin. (4) din HG nr. 394/2016.</P><P>In cazul unei asocieri, garantia de buna executie va fi constituita in numele asocierii si va mentiona ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici, conform Formularului nr. 2 din din sectiunea „Formulare" a documentatiei de atribuire. Nu se admite prezentarea unor documente de garantie de buna executie comune cu alte investitii.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Contributie UE, Fondul de Coeziune 76,03 %.</P><P>Contributie publica nationala, Buget de Stat 11,63 %.</P><P>Contributie locala, Buget local 1,79 %.</P><P>Contributie Entitate Contractanta 10,55 %.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea prin care se poate demonstra indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre toti operatorii participanti la procedura, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative actualizate, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Cerinta nr. 2. Evitarea conflictului de interese.</P><P>Operatorul economic (ofertant individual/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) va prezenta formularul DUAE care confirma ca operatorul economic nu se afla in niciuna din situatiile prevazute la art. 72 si 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. Persoanele cu functii de decizie din cadrul entitatii contractante, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, sunt prezentate in declaratia conducatorului entitatii contractante, parte a dosarului achizitiei publice si sunt urmatoarele:</P><P>— Bardan Cornel Stefan — Director general, </P><P>— Dreghiciu Ioan — Director general adjunct, </P><P>— Hategan Gheorghe —  Director tehnic, </P><P>— Maris Cristina Elena — Director economic, </P><P>— Dumitrel Zenaida — Director resurse umane, </P><P>— Ionita Eugen — Manager proiect UIP.</P><P>In situatia in care operatorul economic (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) se afla intr-una din situatiile prevazute de art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, acesta va fi exclus de la procedura de atribuire, oferta fiind respinsa.</P><P>Modalitatea de indeplinire prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, asociati, subcontractanti si terti sustinatori) vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor si vor prezenta impreuna cu DUAE, Formularul nr. 3, „Declaratie privind neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016".</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE si care urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor, sunt:</P><P>(a) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(b) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat, etc.) la momentul prezentarii acestora,</P><P>(c) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 178 alin. (3), art. 179 alin. (2) si art. 184 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale,</P><P>(d) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Documentele vor fi prezentate (la momentul solicitarii de catre entitatea contractanata) scanate dupa original sau dupa copii legalizate sau copii „conform cu originalul”, insotite de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila.</P><P>Nedepunerea odata cu oferta a angajamentului ferm al tertului sustinator, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia sau dupa caz, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Precizari:</P><P>1) Orice operator economic aflat in oricare dintre situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016, care atrag excluderea din procedura de atribuire poate furniza dovezi care sa arate ca masurile luate de acesta sunt suficiente pentru a-si demonstra concret credibilitatea, prin raportare la motivele de excludere, in conformitate cu prevederile art. 184 din Legea nr. 99/2016;</P><P>2) Documentele justificative solicitate mai sus, vor fi prezentate de catre fiecare membru al asocierii (in cazul unei asocieri) si, daca e cazul, de catre subcontractant si de catre tertul sustinator. Persoanele juridice straine vor prezenta orice document edificator pentru dovedirea eligibilitatii, eliberat de autoritati din tara de origine (certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva), prin care sa dovedeasca indeplinirea obligatiilor scadente de plata, in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta. Documentele vor fi prezentate scanate dupa original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, la care se va atasa traducerea autorizata in limba romana.</P><P>In cazul in care exista incertitudini in ceea ce priveste existenta sau inexistenta unei situatii de excludere, entitatea contractanta are dreptul de a solicita in mod direct informatii de la autoritatile competente straine mai sus mentionate.</P><P>In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit ofertantul/candidatul nu se emit documente de natura celor prevazute sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180, persoanele juridice straine pot prezenta o declaratie pe propria raspundere sau daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens;</P><P>3) Entitatea contractanta va exclude din procedura de atribuire orice operator economic despre care are cunostinta ca si-a incalcat obligatiile privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, iar acest lucru a fost stabilit printr-o hotarare judecatoreasca sau decizie administrativa, având caracter definitiv si obligatoriu, in conformitate cu legea statului in care respectivul operator economic este infiintat;</P><P>4) Entitatea contractanta va exclude din procedura de atribuire un operator economic, in cazul in care poate demonstra, prin orice mijloace adecvate, ca respectivul operator economic si-a incalcat obligatiile privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat;</P><P>5) Operatorul economic nu este exclus din procedura de atribuire daca, anterior deciziei de excludere, isi indeplineste obligatiile prin plata impozitelor, taxelor sau contributiilor la bugetul general consolidat datorate ori prin alte modalitati de stingere a acestora sau beneficiaza, in conditiile legii, de esalonarea acestora ori de alte facilitati in vederea platii acestora, inclusiv, dupa caz, a eventualelor dobânzi ori penalitati de intârziere acumulate sau a amenzilor;</P><P>6) Operatorul economic nu este exclus din procedura de atribuire atunci când cuantumul impozitelor, taxelor si contributiilor la bugetul general consolidat datorate si restante, indeplineste una din urmatoarele conditii:</P><P>— Este mai mic de 4 000,00 RON,</P><P>— Este mai mare de 4 000,00 RON si mai mic de 5 % din totalul impozitelor, taxelor si contributiilor datorate de operatorul economic, la cea mai recenta data scadenta a acestora;</P><P>7) In sensul dispozitiilor art. 73 alin. (2) din Legea nr. 99/2016, prin actionar sau asociat semnificativ, se intelege persoana care exercita drepturi aferente unor actiuni care, cumulate, reprezinta cel putin 10 % din capitalul social sau ii confera detinatorului cel putin 10 % din totalul drepturilor de vot in adunarea generala;</P><P>8) Entitatea contractanta nu exclude din procedura de atribuire un operator economic impotriva caruia s-a deschis procedura generala de insolventa atunci când, pe baza informatiilor si/sau documentelor prezentate de operatorul economic in cauza, stabileste ca acesta are capacitatea de a executa contractul de achizitie publica. Aceasta presupune ca respectivul operator economic se afla fie in faza de observatie si a adoptat masurile necesare pentru a intocmi un plan de reorganizare fezabil, care permite continuarea, de o maniera sustenabila, a activitatii curente, fie este in cadrul fazei de reorganizare judiciara si respecta integral graficul de implementare a planului de reorganizare aprobat de instanta;</P><P>9) Se considera ca entitatea contractanta are suficiente indicii plauzibile pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei, in cadrul sau in legatura cu aceasta procedura, in situatia in care, in cadrul organelor de conducere a 2 sau mai multor operatori economici participanti la procedura de atribuire, se regasesc aceleasi persoane sau persoane care sunt sot/sotie, ruda sau afin pana la gradul al doilea inclusiv ori care au interese comune de natura personala, financiara sau economica sau de orice alta natura;</P><P>10) Se considera ca entitatea contractanta are suficiente indicii plauzibile pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei, in cadrul sau in legatura cu aceasta procedura, in situatia in care un ofertant a depus doua sau mai multe oferte, atat individual, cat si in comun cu alti operatori economici sau doar in comun cu alti operatori economici;</P><P>11) Se considera ca entitatea contractanta are suficiente indicii plauzibile pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei, in cadrul sau in legatura cu aceasta procedura, in situatia in care un ofertant a depus oferta individuala/in comun cu alti operatori economici si este nominalizat ca subcontractant in cadrul unei alte oferte;</P><P>12) Entitatea contractanta va exclude un operator economic in orice moment al procedurii de atribuire in care ia la cunostinta ca operatorul economic se afla, având in vedere actiunile sau inactiunile savârsite inainte sau in cursul procedurii, in una dintre situatiile prevazute la art. 177, 178, 180, de natura sa atraga excluderea din procedura de atribuire. Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: se completeaza DUAE.</P><P>Inainte de a fi declarat castigator, la solicitarea entitatii contractante, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, dupa cum urmeaza:</P><P>Persoane juridice romane.</P><P>Documente de confirmare: prezentarea certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial (ofertant, asociat, terti sustinatori, subcontractanti), din care sa rezulte cel putin informatiile legate de reprezentantii legali, domeniul/domeniile de activitate autorizate, conform art. 15 din Legea nr. 359/2004 si codurile CAEN aferente acestora. Pentru activitatile specifice domeniului contractului sa se faca dovada autorizarii conform art. 15 din Legea nr. 359/2004.</P><P>Persoane juridice straine.</P><P>Documente de confirmare:</P><P>­— Documente echivalente emise in tara de rezidenta a operatorului economic, din care sa rezulte cel putin informatiile legate de reprezentantii legali, domeniul/domeniile de activitate (se va verifica prin accesarea http://ec.europa.eu/markt/ecertis/login.do),</P><P>— Prezentarea Certificatului de Rezidenta Fiscala (evitarea dublei impuneri) sau o declaratie valabila pentru anul calendaristic in curs.</P><P>Nota:</P><P>La solicitarea entitatii contractante, ofertantul situat pe primul loc in clasamentul intermediar, intocmit dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile la finalizarea evaluarii ofertelor, prezinta documentele suport indicate in fisa de date, in vederea probarii celor asumate prin DUAE.</P><P>Pentru persoanele juridice române, documentele se prezinta scanate dupa original/copie legalizata/copie conforma cu originalul, iar pentru persoanele juridice straine, documentele se prezinta scanate dupa original/copie legalizata/copie conforma cu originalul si vor fi însotite de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Informatiile din certificatele constatatoare trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii acestora.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Cifra de afaceri.</P><P>Media cifrei anuale de afaceri globala, din ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016) trebuie fie de minim 29 290 600,00 RON.</P><P>Note:</P><P>1) In cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, indeplinirea criteriilor privind situatia economica si financiara se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului;</P><P>2) Fiecare operator economic (ofertant unic/ofertant asociat) va completa campurile corespunzatoare din DUAE cu privire la capacitatea economica si financiara;</P><P>3) Pentru situatiile financiare exprimate in alte monede decat RON, se va folosi pentru conversie rata medie anuala de schimb RON/valuta, comunicata de catre Banca Nationala a Romaniei (http://www.bnr.ro) pentru fiecare an in parte;</P><P>4) Documentele emise in alta limba decat limba romana trebuie sa fie insotite de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016 de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea informatiilor in formularul DUAE, cum ar fi bilanturile contabile pentru anii 2014, 2015, 2016 sau extrase de bilant inregistrat la organele competente, raport de audit, dupa caz sau orice alte documente echivalente acestora in tara de origine a ofertantului, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Nota:</P><P>In cazul unei asocieri, formularele si documentele solicitate mai sus, vor fi prezentate de catre fiecare membru al asocierii. DUAE va fi completat corespunzator de fiecare membru al asocierii.</P><P>Tert Sustinator.</P><P>Capacitatea economica si financiara a operatorului economic poate fi sustinuta, in conformitate cu art. 196 din Legea nr. 99/2016, cu modificari si completari ulterioare.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza situatia economica si financiara invocand si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci ofertantul are obligatia de a dovedi entitatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces in orice moment la resursele necesare, prezentand un angajament ferm in acest sens din partea tertului.</P><P>Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tert/tertii sustinatori, din care sa rezulte modul de indeplinire prin care tertul/tertii sustinator(i) va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament. In conformitate cu art. 198 din Legea nr. 99/2016 operatorul economic si tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor raspunde in mod solidar pentru executarea contractului sectorial. Fiecare tert sustinator va completa campurile corespunzatoare din DUAE cu privire la capacitatea economica si financiara. Tertul sustinator nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016, sub sanctiunea excluderii din procedura de atribuire. De asemenea, tertul/tertii sustinatori/sustinator nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 72 si 73 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitate in cadrul procedurii: operatorul economic (tertul/tertii sustinatori financiari) va/vor completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea informatiilor in formularul DUAE, cum ar fi bilanturile contabile pentru anii 2014, 2015, 2016 sau extrase de bilant inregistrate la organele competente, raport de audit, dupa caz sau orice alte documente echivalente acestora in tara de origine a ofertantului, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Odata cu depunerea DUAE se va prezenta angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre terti/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), respectiv Formularul nr. 4, Angajament ferm privind sustinerea financiara a ofertantului/grupului de operatori economici; Formularul nr. 4A, Declaratie privind sustinerea financiara a ofertantului/grupului de operatori economici, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitie ofertantului resursele financiare invocate.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dintre ofertele admisibile.</P><P>Tertul sustinator nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016, sub sanctiunea excluderii din procedura de atribuire.</P><P>Se va depune odata cu oferta, DUAE si angajamentul ferm al tertului sustinator, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia.</P><P>Nedepunerea odata cu oferta, a angajamentului ferm al tertului sustinator, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca a executat in ultimii 5 ani, impliniti la data termenului limita pentru depunerea ofertei, mentionat in anuntul de participare, lucrari duse la bun sfarsit, similare sau superioare din punct de vedere al complexitatii cu lucrarile care fac obiectul prezentei achizitii, care au cumulat, la nivelul unui contract sau a mai multor contracte, cel putin 29 km de lucrari similare. Prin lucrari similare se inteleg lucrari de extindere si/sau reabilitare si/sau modernizare si/sau constructie/infiintare de retele de distributie apa si/sau conducte de aductiune a apei si/sau retele de canalizare si/sau colectoare de transfer si/sau conducte de refulare a apelor uzate.</P><P>Note:</P><P>1) Prin sintagma „lucrari duse la bun sfarsit similare sau superioare din punct de vedere al complexitatii” se intelege:</P><P>­— Lucrari receptionate pe obiecte, care sunt însotite de proces verbal de receptie, întocmit în conformitate cu prevederile legale si tehnice din domeniul din care face parte obiectul contractului sau,</P><P>­— Lucrari receptionate însotite de proces verbal la terminarea lucrarilor sau,</P><P>­— Lucrari receptionate însotite de proces verbal de receptie finala;</P><P>2) Perioada de referinta, respectiv ultimii 5 ani, va fi intotdeauna calculata in sens invers pornind de la data comunicata in anuntul de participare (publicat la initierea procedurii) ca fiind termenul limita de depunere al ofertei, fara a lua in considerare existenta si numarul de extinderi ale termenului limita pentru depunerea ofertei;</P><P>3) Documentele emise in alta limba decat limba romana trebuie sa fie insotite de traducerea autorizata in limba romana;</P><P>4) Pentru contractele a caror valoare este exprimata in alte monede decat RON se va folosi pentru conversie rata medie anuala de schimb RON/valuta comunicata de catre Banca Nationala a Romaniei pentru anul respectiv (http://www.bnr.ro).</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016 de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>La nivelul DUAE trebuie precizate de catre ofertanti informatii cum ar fi: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, descrierea lucrarilor executate, din care sa reiasa lucrari de tipul celui solicitat de entitatea contractanta, pentru care a fost responsabil, beneficiarul acestuia si datele sale de contact, data si numarul documentului de receptie.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile. Ofertantii vor completa si Formularul nr. 18 „Declaratie privind experienta similara",  impreuna cu documentele justificative necesare privind indeplinirea informatiilor prezentate in DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea informatiilor in formularul DUAE, fara a se limita la, enumerarea nefiind cumulativa, sunt: extrase relevante ale contractului si documente/certificate (de exemplu, procesul verbal de receptie/procesul verbal de receptie la terminarea lucrarilor, certificate de predare-primire, recomandari, certificari de buna executie, certificate constatatoare) emise si contrasemnate de beneficiari, care sa ateste faptul ca lucrarile au fost executate în conformitate cu normele legale în domeniu si ca au fost duse la bun sfârsit si/sau alte documente din care sa reiasa: beneficiarul, cantitatile de lucrari care dovedesc indeplinirea cerintei, perioada (inclusiv data încheierii contractului) si locul executiei lucrarilor. Vor fi acceptate documente care atesta atat lucrarile receptionate partial, cat si lucrarile receptionate la sfarsitul prestarii si executiei.</P><P>Note:</P><P>In cazul unei asocieri, fiecare asociat va completa DUAE cu informatii relevante.</P><P>In cazul in care oferta este depusa de un grup de operatori economici, cerinta privind experienta similara se poate indeplini prin cumul, iar documentele solicitate care probeaza indeplinirea cerintei, vor fi prezentate de cei care indeplinesc aceasta cerinta.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Personalul cheie minim si obligatoriu solicitat pentru a fi considerata calificata oferta.</P><P>Operatorul economic sau grupul de operatori economici trebuie sa dovedeasca ca dispun de personal cu urmatoarele cerinte minime privind calificarile/experienta profesionala generala si specifica:</P><P>Reprezentantul Antreprenorului/Manager de Proiect.</P><P>Calificari educationale:</P><P>—  Studii superioare absolvite cu diploma de licenta sau echivalentul acesteia, in domeniile constructii hidrotehnice/civile/instalatii sau echivalent.</P><P>Experienta profesionala generala:</P><P>— Cel putin 5 ani experienta profesionala generala.</P><P>Experienta profesionala specifica:</P><P>— Experienta profesionala in pozitia de Reprezentant al Antreprenorului/Manager Proiect/Manager Contract in minim un contract de lucrari (de executie si/sau proiectare si executie) care sa fi inclus lucrari de construire/reabilitare/extindere a infrastructurii de apa si/sau apa uzata.</P><P>Modalitatea de indeplinire: s,e va completa si prezenta initial DUAE, in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016 de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor: numele si prenumele, calificari educationale, experienta profesionala generala si experienta profesionala specifica pentru persoana nominalizata.</P><P>Numai ofertantului clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor i se va solicita prezentarea documentelelor justificative, care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, dupa cum urmeaza:</P><P>(a) Curriculum Vitae (Formularul nr. 6) completat, semnat si datat, din care trebuie sa reiasa pozitia propusa in cadrul contractului si indeplinirea cerintelor precizate,</P><P>(b) Copii dupa diplomele si adeverintele detinute de persoana respectiva, din care sa rezulte îndeplinirea cerintelor minime de calificare referitoare la calificari si abilitati,</P><P>(c) Copii dupa cartea de munca sau certificate emise de angajatori/beneficiar sau alte referinte care sa probeze experienta indicata in Curriculum Vitae (extrase dupa parti relevante din aceste documente sau alte documente relevante), din care sa rezulte indeplinirea cerintelor minime de calificare referitoare la experienta profesionala generala si experienta profesionala specifica,</P><P>(d) Declaratie de disponibilitate (Formularul nr. 7), semnata.</P><P>Nota:</P><P>In cazul în care exista incertitudini sau neclaritati in ceea ce priveste anumite documente prezentate, entitatea contractanta are dreptul de a solicita detalii, precizari sau confirmari suplimentare atat de la ofertantul in cauza, cat si de la autoritatile competente care pot furniza informatii în acest sens.</P><P>Tert Sustinator.</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala a operatorului economic poate fi sustinuta in conformitate cu art. 196 din Legea nr. 99/2016, cu modificari si completari ulterioare.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza situatia tehnica si/sau profesionala invocand si sustinerea acordata de catre alta persoana, atunci ofertantul are obligatia de a dovedi entitatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces in orice moment la resursele necesare, prezentand un angajament ferm in acest sens din partea tertului/tertilor.</P><P>Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tert/tertii sustinatori, din care sa rezulte modul de indeplinire prin care tertul/tertii sustinator(i) va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament. In conformitate cu art. 198 din Legea nr. 99/2016, operatorul economic si tertul/tertii sustinator/sustinatori vor raspunde in mod solidar pentru executarea contractului sectorial. Fiecare tert sustinator va completa campurile corespunzatoare din DUAE cu privire la capacitatea tehnica si/sau profesionala.</P><P>Tertul/tertii sustinatori nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016, sub sanctiunea excluderii din procedura de atribuire. De asemenea tertul/tertii sustinatori/sustinator nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 72 si 73 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Tertul sustinator va raspnde in mod solidar cu ofertantul, in mod neconditionat, fata de entitatea contractanta pentru neexecutarea oricarei obligatii asumate de ofertant, in baza contractului sectorial si pentru care acesta din urma a primit sustinerea tehnica si profesionala, conform prezentului angajament, renuntand in acest sens, definitiv si irevocabil, la invocarea beneficiului de diviziune si discutiune.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitate in cadrul procedurii: operatorul economic (tertul/tertii sustinatori) va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dintre ofertele admisibile.</P><P>Pentru contractele de lucrari: extrase relevante ale contractului si documente/certificate (de exemplu, procesul verbal de receptie/procesul verbal de receptie la terminarea lucrarilor, certificate de predare-primire, recomandari, certificari de buna executie, certificate constatatoare) emise si contrasemnate de beneficiari, care sa ateste faptul ca lucrarile au fost executate în conformitate cu normele legale în domeniu si ca au fost duse la bun sfarsit si/sau alte documente din care sa reiasa: beneficiarul, cantitatile de lucrari care dovedesc indeplinirea cerintei, perioada (inclusiv data încheierii contractului) si locul executiei lucrarilor. Vor fi acceptate documente care atesta atat lucrarile receptionate partial, cat si lucrarile receptionate la sfarsitul prestarii si executiei.</P><P>Pentru personalul cheie minim si obligatoriu solicitat pentru a fi considerata calificata oferta:</P><P>(a) Curriculum Vitae (Formularul nr. 6) completat, semnat si datat, din care trebuie sa reiasa pozitia propusa in cadrul contractului si indeplinirea cerintelor precizate,</P><P>(b) Copii dupa diplomele si adeverintele detinute de persoana respectiva, din care sa rezulte îndeplinirea cerintelor minime de calificare referitoare la calificari si abilitati,</P><P>(c) Copii dupa cartea de munca sau certificate emise de angajatori/beneficiar sau alte referinte, care sa probeze experienta indicata in Curriculum Vitae (extrase dupa parti relevante din aceste documente sau alte documente relevante) din care sa rezulte indeplinirea cerintelor minime de calificare referitoare la experienta profesionala generala si experienta profesionala specifica,</P><P>(d) Declaratie de disponibilitate (Formularul nr. 7), semnata.</P><P>Operatorul economic va prezenta, odata cu oferta, angajamentul ferm al tertului sustinator, conform Formularului nr. 5, Angajament ferm privind sustinerea tehnica si profesionala a ofertantului/grupului de operatori economici; Formular nr. 5A,  Declaratie tert sustinator privind experienta similara, respectiv Formular nr. 5B,  Declaratie tert sustinator privind personalul.</P><P>Se va depune odata cu oferta, DUAE si angajamentul ferm al tertului sustinator, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia.</P><P>Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tertii sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexa la respectivul angajament.</P><P>Nedepunerea odata cu oferta a angajamentului ferm al tertului sustinator, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse în DUAE.</P><P>In functie de resursele puse la dispozitie de catre tertul sustinator (daca e cazul) acesta va prezenta formularele si/sau documentele solicitate la cerinta respectiva.</P><P>Cerinta nr. 3.</P><P>Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze.</P><P>Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de identificare ale subcontractantilor propusi.</P><P>In cazul subcontractarii, ofertantul va preciza sarcinile fizice si valorice care revin partilor in cadrul ofertei tehnice si financiare.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii: se completeaza DUAE in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016.</P><P>Pentru fiecare subcontractant se vor completa sectiunile relevante, astfel incat sa reiasa ca nu se afla in situatiile prevazute la art. 72, art. 73, art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in acordul/acordurile de subcontractare vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intocmit dupa evaluarea ofertelor admisibile.</P><P>Operatorul economic va prezenta, odata cu oferta, acordul preliminar de subcontractare (Formularul nr. 8).</P><P>Se va depune odata cu oferta, DUAE si acordul preliminar de subcontractare, dupa caz.</P><P>Nedepunerea, odata cu oferta, a acordului de subcontractare, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale subcontractantului, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>In cazul in care exista incertitudini sau neclaritati in ceea ce priveste anumite documente prezentate, entitatea contractanta are dreptul de a solicita detalii, precizari sau confirmari suplimentare, atat de la ofertantul in cauza, cat si de la autoritatile competente care pot furniza informatii in acest sens.</P><P>Daca este cazul, se vor prezenta traduceri autorizate in limba romana a documentelor solicitate mai sus.</P><P>Contractele incheiate intre liderul asociatiei si subcontractanti vor deveni anexe la contractul incheiat intre entitatea contractanta si acesta.</P><P>Se vor respecta prevederile art. 232 alin. (4) si (5) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Cerinta nr. 4.</P><P>Informatii privind asocierea operatorilor economici.</P><P>Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire în calitate de ofertant, individual ori în comun cu alti operatori economici, inclusiv în forme de asociere temporara, constituite în scopul participarii la procedura de atribuire, în conditiile prevazute de Legea nr. 99/2016.</P><P>Capacitatea economica si financiara, precum si capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii: pentru fiecare asociat se vor completa sectiunile relevante, astfel incat sa reiasa ca nu se afla in situatiile prevazute la art. 72, art. 73, art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, acolo unde este cazul, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dintre ofertele admisibile.</P><P>Operatorul economic va prezenta, odata cu oferta, acordul de asociere (Formularul nr. 9) si imputernicirea privind autorizarea semnarii ofertei (Formularul nr. 10).</P><P>Nedepunerea, odata cu oferta, a acordului de asociere, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor de forma cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului cat si ale asociatilor, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>In cazul in care exista incertitudini sau neclaritati in ceea ce priveste anumite documente prezentate, entitatea contractanta are dreptul de a solicita detalii, precizari sau confirmari suplimentare, atat de la ofertantul in cauza, cat si de la autoritatile competente care pot furniza informatii în acest sens.</P><P>Toti asociatii vor asuma raspunderea colectiva si solidara pentru indeplinirea contractului.</P><P>Liderul asocierii este raspunzator in nume propriu si in numele asocierii pentru indeplinirea contractului.</P><P>Contractele incheiate intre liderul asocierii si asociati vor deveni anexe la contractul incheiat intre entitatea contractanta si acesta.</P><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Implementarea unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P><P>Ofertantul va prezenta dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001, prin prezentarea unor certificate valabile la data prezentarii acestora, certificate de organisme acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, pentru cazurile in care operatorul economic nu are acces la un certificat de calitate asa cum a fost solicitat ori nu are posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit.</P><P>Ofertantul va prezenta un certificat valid sau alte documente echivalente, care atesta ca acesta are implementat un sistem de management al calitatii pentru activitati in domeniul in care se incadreaza activitatea/activitatile principala(e) care fac(e) obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitate in cadrul procedurii: operatorul economic va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Documentele justificative vor fi prezentate, doar la solicitarea entitatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de ofertantul clasat pe primul loc dintre ofertele admisibile.</P><P>Ofertantul va prezenta dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001, prin prezentarea unor certificate valabile la data prezentarii acestora, certificate de organisme acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, pentru cazurile in care operatorul economic nu are acces la un certificat de calitate, asa cum a fost solicitat ori nu are posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit.</P><P>Ofertantul va prezenta un certificat valid sau alte documente echivalente, care atesta ca acesta are implementat, conform ISO 9001, un sistem de management al calitatii pentru activitati in domeniul în care se incadreaza activitatea/activitatile principala(e) care fac(e) obiectul contractului.</P><P>In cazul unei asocieri, cerinta privind sistemul de management al calitatii trebuie sa fie indeplinita de fiecare asociat, pentru partea din contract pe care urmeaza sa o indeplineasca.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Implementarea unui sistem de management de mediu in conformitate cu SR EN ISO 14001 sau echivalent.</P><P>Ofertantul va prezenta dovada implementarii sistemului de management de mediu conform SR EN ISO 14001, prin prezentarea unor certificate valabile la data prezentarii acestora, certificate de organisme acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al standardului de mediu, pentru cazurile in care operatorul economic nu are acces la un certificat de mediu, asa cum a fost solicitat ori nu are posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit.</P><P>Ofertantul va prezenta un certificat valid sau alte documente echivalente, care atesta ca acesta are implementat un sistem de management de mediu pentru activitati in domeniul in care se incadreaza activitatea/activitatile principala(e) de executie a lucrarilor care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitate in cadrul procedurii: operatorul economic va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Documentele justificative vor fi prezentate, doar la solicitarea entitatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de ofertantul clasat pe primul loc dintre ofertele admisibile.</P><P>Ofertantul va prezenta dovada implementarii sistemului de management de mediu conform SR EN ISO 14001, prin prezentarea unor certificate valabile la data prezentarii acestora, certificate de organisme acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al standardului de mediu, pentru cazurile in care operatorul economic nu are acces la un certificat de mediu, asacum a fost solicitat ori nu are posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit.</P><P>Ofertantul va prezenta un certificat valid sau alte documente echivalente, care atesta ca acesta are implementat, conform ISO 14001, un sistem de management de mediu pentru activitati in domeniul iîn care se incadreaza activitatea/activitatile principala(e) de executie a lucrarilor care fac obiectul contractului.</P><P>In cazul unei asocieri, cerinta privind sistemul de management de mediu trebuie sa fie indeplinita de fiecare asociat, pentru partea de lucrari din contract pe care urmeaza sa o indeplineasca.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>70</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Gradul de adecvare al graficului general de realizare a investitiei publice, resursele alocate pentru realizarea activitatilor in cadrul contractului, prin raportare la metodologia de executare a lucrarilor</CRITERIA><WEIGHTING>15</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Demonstrarea unei metodologii corespunzatoare pentru obtinerea asigurarii ca lucrarile sunt realizate la parametrii calitativi solicitati (Planul de management al calitatii lucrarilor executate)</CRITERIA><WEIGHTING>15</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>AB3-CL6</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>18</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>28</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Membrii comisiei de evaluare si observatori desemnati de catre ANAP.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Program Operational Infrastructura Mare — POIM Axa Prioritara 3 —Dezvoltarea infrastructurii de mediu in conditii de management eficient al resurselor Obiectiv specific 3.2. Cresterea nivelului de colectare si epurare a apelor uzate urbane, precum si a gradului de asigurare a alimentarii cu apa potabila a populatiei.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Potentialii ofertanti, rezidenti in tarile Comunitatii Europene si tarile Spatiului Economic European (EEA), pot consulta site-ul web al Comisiei Europene, DG crestere economica, disponibile la urmatoarea adresa: http://ec.europa.eu/markt/ecertis/searchDocument.do pentru a identifica si compara documentele echivalente (daca sunt disponibile) solicitate de catre entitatea contractanta in FDA.</P><P>Toate certificatele si documentele emise in alta limba decat romana vor fi insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Toate raspunsurile la solicitarile de clarificari aferente documentatiei de atribuire vor fi publicate intr-un fisier electronic in SEAP, atasat anuntului de participare, la „Documentatie, clarificari si decizii" la adresa de internet www.e-licitatie.ro.</P><P>In cazul unei asocieri, persoana care a semnat oferta, autorizata sa angajeze ofertantul lider, trebuie confirmata prin inaintarea imputernicirilor semnate de toti reprezentantii cu drept de semnatura ai partenerilor.</P><P>Criteriul de atribuire se va aplica numai ofertelor admisibile.</P><P>Operatorul economic va preciza in oferta depusa care din informatiile cuprinse in propunerea tehnica si in propunerea financiara, cu exceptia pretului, sunt considerate a fi confidentiale, clasificate, protejate de un drept de proprietate intelectuala, in baza legislatiei aplicabile, in masura in care, in mod obiectiv, dezvaluirea acestor informatii ar prejudicia interesele legitime ale operatorului economic, in special in ceea ce priveste secretul comercial si proprietatea intelectuala, Formularul nr. 12.</P><P>Durata de 66 luni, prevazuta la Sectiunea II.3), este formata din perioada de executie a lucrarilor, 30 luni si perioada de notificare a defectelor, 36 luni.</P><P>Ofertantii din cadrul acestei proceduri inteleg ca entitatea contractanta nu poate fi considerata raspunzatoare pentru vreun prejudiciu, in cazul luarii deciziei de anulare a procedurii de atribuire, indiferent de natura acestuia si indiferent daca entitatea contractanta a fost notificata asupra existentei unui asemenea prejudiciu. Legea nr. 99/2016 prevede in mod expres la art. 225 cazurile in care entitatea contractanta are obligatia de a lua o astfel de decizie. Ofertantii din cadrul acestei proceduri accepta utilizarea conditiilor speciale de mai sus, asumandu-si intreaga raspundere in raport cu eventualele prejudicii pe care le-ar putea suferi in situatia descrisa.</P><P>Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (site-urile furnizorilor de semnatura electronica).</P><P>Reguli de comunicare si transmitere a datelor:</P><P>— Solicitarile de clarificari referitorare la prezenta documentatie de atribuire, se vor adresa in mod exclusiv in SEAP la sectiunea „Intrebari" din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP la sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii”, din cadrul anuntului de participare, cat si in sectiunea „Intrebari", entitatea contractanta urmand sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decat cea stabilita, in conformitate cu prevederile art. 160 alin. (1) din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale,</P><P>­— Entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet la orice solicitare de clarificari sau informatii suplimentare, in conformitate cu prevederile art. 172 alin. (2) din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale,</P><P>­— Pentru comunicarile ulterioare depunerii ofertelor: comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare in legatura cu oferta prin utilizarea facilitatilor tehnice disponibile in SEAP (sectiunea „Intrebari”),</P><P>­— Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (sectiunea „Intrebari”), in format electronic, semnate cu semnatura electronica.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Apa CTTA S.A. Alba, Biroul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Vasile Goldiș nr. 3</ADDRESS><TOWN>Alba Iulia</TOWN><POSTAL_CODE>510007</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@apaalba.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 258834087</PHONE><URL>http://www.apaalba.ro</URL><FAX>+40 258834493</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>