<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="152229-2018" EDITION="2018068"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-149931-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180516</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>68</NO_OJ><DATE_PUB>20180407</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 068-152229</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:152229-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.metrorex.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="72611000">Technical computer support services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">6 890 464,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">6 890 464,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180403</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180502 10:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180516 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по оказване на техническа помощ в областта на компютърните системи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Technická výpočetní podpora</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Teknisk support i forbindelse med datamater</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische Computerunterstützung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες τεχνικής υποστήριξης ηλεκτρονικών υπολογιστών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Technical computer support services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de apoyo informático técnico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Arvuti tehnilised tugiteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tietokoneisiin liittyvät tekniset tukipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'assistance technique informatique</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Technical computer support services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge tehničke računalne potpore</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Műszaki számítógép-támogatási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di assistenza tecnica informatica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Techninės kompiuterių palaikymo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Datoru tehniskā atbalsta pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' appoġġ tekniku għall-kompjuter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische computerondersteuningsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie wsparcia technicznego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de assistência técnica informática</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de asistenţă tehnică informatică</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Technické počítačové podporné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve tehnične računalniške podpore</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tekniskt datastöd</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Metrorex S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Metrorex S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dinicu Golescu nr. 38, sector 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>010873</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Raluca Teodorescu</CONTACT_POINT><ATTENTION>Director Investitii si Achizitii Publice – ing. Constantin Mustatea</ATTENTION><PHONE>+40 213195459</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>raluca.teodorescu@metrorex.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213125149</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.metrorex.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii informatice aferente mentenanței sistemului informatic integrat Phoenix – acord-cadru pe 4 ani</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Bucuresti, la sediul Metrorex S.A., Data Center, spatiile tehnice din statiile de metrou.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>4</DURATION_FRAMEWORK_YEAR><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="6890464.00">6 890 464,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Calendarul estimativ de atribuire a contractelor subsecvente: trimestrial/anual, in functie de necesitatile aparute.</P><P>Numar contracte subsecvente estimate a fi incheiate: minim 4 – maxim 16, cu durata intre 3 si 12 luni.</P><P>Valoarea minima estimata a unui contract subsecvent (pe perioada de 3 luni): 349 704,00 RON.</P><P>Valoarea maxima estimata a unui contract subsecvent (pe perioada de 12 luni): 1 722 616,00 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii informatice aferente mentenantei sistemului informatic integrat Phoenix – acord-cadru pe 4 ani.</P><P>Entitatea contractanta va raspunde la solicitarile de clarificari in a 10-a zi dinainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72611000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>II.2.1) Cantitatea totala sau domeniul (inclusiv, dupa caz, toate loturile si toate optiunile):</P><P>Detalierea privind obiectul acordului-cadru:</P><P>Valoarea estimata a acordului-cadru: 6 890 464,00 RON.</P><P>Estimari ale cantitatilor minime si maxime de servicii care ar putea face obiectul unui contract subsecvent:</P><P>1) Mentenanta preventiva sistem comunicatii Cisco si Fore ATM, DWDM: minim 18 zile om; maxim 80 zile om;</P><P>2) Asistenta BD Oracle, AIX, Tivolli: minim 18 zile om; maxim 80 zile om;</P><P>3) Asistenta si suport tehnic pentru aplicatii: minim 98 zile om; maxim 464 zile om;</P><P>4) Asistenta tehnica pentru adaptarea si dezvoltarea aplicatiilor in conformitate cu modificarile legislative si de business: minim 58 zile om; maxim 320 zile om;</P><P>5) Activitatate de management contract de mentenanta: minim 24 zile om; maxim 120 zile om.</P><P>Estimari ale cantitatilor minime si maxime care ar putea fi solicitate pe durata intregului acord-cadru:</P><P>1) Mentenanta preventiva sistem comunicatii Cisco si Fore ATM, DWDM: minim 288 zile om; maxim 320 zile om;</P><P>2) Asistenta BD Oracle, AIX, Tivolli: minim 288 zile om; maxim 320 zile om;</P><P>3) Asistenta si suport tehnic pentru aplicatii: minim 1 568 zile om; maxim 1 856 zile om;</P><P>4) Asistenta tehnica pentru adaptarea si dezoltarea aplicatiilor in conformitate cu modificarile legislative si de business: minim 928 zile om; maxim 1 280 zile om;</P><P>5) Activitatate de management contract de mentenanta: minim 384 zile om; maxim 480 zile om.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="6890464.00">6 890 464,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este 60 000,00 RON.</P><P>1) Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei, respectiv 90 de zile de la data limita de depunere a ofertelor;</P><P>2) Garantia de participare se va transmite in SEAP, in format electronic, semnata cu semnatura electronica, pana la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor, conform anuntului de participare;</P><P>3) Garantia pentru participare se poate constitui prin virament bancar (in contul RO87 BPOS 7040 2775 727R ON02 deschis la Banc Post – Palat CFR, sector 1) sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara/societate de asigurari. Acesta trebuie sa prevada in mod expres dreptul achizitorului de a retine garantia de participare atunci cand ofertantul se afla in oricare din urmatoarele situatii:</P><P>(a) isi retrage oferta in perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>(b) oferta sa fiind stabilita castigatoare, refuza sa semneze acordul-cadru in perioada de valabilitate a ofertei;</P><P>4) Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate;</P><P>5) Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila;</P><P>6) In cazul unei asocieri, instrumentul de garantare trebuie sa nominalizeze toti membrii asocierii.</P><P>Echivalenta pentru o garantie de participare depusa in alta valuta se va face la cursul comunicat de BNR, valabil cu 5 zile anterior datei limita de depunere a ofertelor.</P><P>1) Promitentul prestator, semnatar al acordului-cadru are obligatia de a constitui garantia de buna executie a carei valoare va fi de 7 % din pretul contractului subsecvent, fara TVA;</P><P>2) Garantia de buna executie a contractului se constituie in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului sectorial subsecvent;</P><P>3) Garantia de buna executie a contractului se constituie in conformitate cu prevederile art. 45, 46 din H.G. nr. 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Sursele de finantare a contractului ce urmeaza a fi atribuit sunt asigurate din subventie de la bugetul de stat si venituri proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Grupul de operatori economici constituit pentru depunerea ofertei comune conform art. 66 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale, va asigura legalizarea asocierii anterior semnarii contractului.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1 – Neincadrarea in prevederile art. 177, art. 178 alin. (1) si (2) si art. 180 din Legea nr. 99/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se completeaza DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei acestora. Acest document va fi completat de fiecare ofertant/ofertant asociat/tert sustinator/subcontractanti propusi.</P><P>La solicitarea entitatii contractante, documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate obligatoriu de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, dupa aplicarea criteriului de atribuire, dupa cum urmeaza:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 178 alin. (3), art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2) din Legea 99/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Nota:</P><P>(a) Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila,</P><P>(b) Oferta va include si angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, sau dupa caz, acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere.</P><P>Pentru ofertanti straini, documente justificative pentru demonstrarea faptului ca ofertantul nu se incadreaza in una din situatiile prevazute la articolele mentionate, pot fi orice documente considerate edificatoare in tara de origine sau in tara in care ofertantul este stabilit, cum ar fi certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva.</P><P>In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit ofertantul nu se emit documente de natura celor prevazute la alineatul anterior sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 177, 178, 180, se va accepta o declaratie pe propria raspundere a ofertantului sau, in cazul in care in tara respectiva nu exista prevederi legale privind declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens.</P><P>In cazul persoanelor juridice straine, documentele vor fi insotite de o traducere autorizata in limba romana.</P><P>Ofertantii pot ridica certificatele si pot obtine informatii cu privire la impozite si taxe catre bugetul de stat consolidat/bugetul local de la Agentia Nationala de Administrare Fiscala – Directia Generala a Finantelor Publice si respectiv de la Primariile de care apartin.</P><P>Cerinta nr. 2 – In scopul efectuarii verificarilor prevazute la art. 71, art. 72 si art. 73 din Legea nr. 99/2016 se va prezenta declaratie pe proprie raspundere privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 73 lit. d) din Legea nr. 99/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se completeaza DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente.</P><P>Declaratia va fi completata de fiecare ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator.</P><P>Persoanele care detin functii de decizie la nivelul Metrorex S.A., corespunzator organizarii prezentei proceduri, sunt urmatoarele:</P><P>1) Director General – ing. Dumitru Sodolescu;</P><P>2) Director Tehnic si Tehnologia Informatiei – ing. Constantin Marius Rudnitchi;</P><P>3) Director Infrastructura – ing. Gabriel Daniel Mocanu;</P><P>4) Director Economic – ec. Angela Leanca;</P><P>5) Director Investitii si Achizitii Publice – ing. Constantin Mustatea;</P><P>6) Director Strategie, Planificare, Resurse – ing. Marin Aldea;</P><P>7) Sef Serviciu Urmarire Contracte Exploatare – ing. Ramona Carmen Paveliu;</P><P>8) Serviciul Urmarire Contracte Exploatare – ing. Elena Irimie;</P><P>9) Sef Serviciu Tehnologia Informatiei – ing. Adriana Mitrea;</P><P>10) Sef Sectie ATc TI – dr. ing. Adrian Mitrea;</P><P>11) Sef Birou Administrare Retea si Baze de Date – ec. Gheorghe Marian;</P><P>12) Sef Birou Managementul Proiectelor si Sistemelor Informatice – ing. Dorin Constantin Sinca;</P><P>13) Sef Serviciu Achizitii Publice – ing. Emilia Sabau;</P><P>14) Sef Birou Achizitii Servicii si Lucrari – ec. Mihaela Cristina Dragan;</P><P>15) Biroul Achizitii Servicii si Lucrari – exp. achiz. publ. Raluca Teodorescu;</P><P>16) Compartimentul Consultanta si Avizare Juridica – I.A.P. – cons. jr. Eduard Safciu;</P><P>17) Sef Birou Contractare – cons.jr. Valentina Icleanu;</P><P>18) Biroul Contractare – ing. Iulian Cristi Stoicof;</P><P>19) Biroul Control Financiar Preventiv – ec. Mihaela Vrabie.</P><P>Cerinta 1 – Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit. Pentru indeplinirea cerintei privind inregistrarea, operatorii economici participanti vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei acestora. La solicitarea entitatii contractante, documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate obligatoriu de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>(a) Pentru persoane juridice romane – Se solicita prezentarea certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Bucuresti sau Tribunalul teritorial din care sa rezulte cel putin informatiile legate de structura actionarilor, reprezentantii legali, obiectul de activitate principal si obiectele de activitate secundare autorizate, situatia juridica a societatii etc. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator,</P><P>(b) Pentru persoane juridice straine – Operatorii economici nerezidenti (straini): vor prezenta documente care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, din care sa rezulte abilitarea persoanei juridice/fizice straine de a realiza activitatile care fac obiectul prezentului contract, in conformitate cu legislatia din tara de origine/tara in care operatorul economic este stabilit. Documentele se vor prezenta insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Note:</P><P>1) Documentele prezentate trebuie sa mentioneze: datele de identificare, actionarii/asociatii, organele de conducere, administratorii, cotele de participare. Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la data depunerii, urmare a solicitarii entitatii contractante;</P><P>2) In cazul unei asocieri, fiecare asociat este obligat sa prezinte aceste documente pentru partea din contract pe care o indeplineste.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta minima: media cifrei de afaceri pe ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016) trebuie sa fie de minim 1 700 000 RON.</P><P>Pentru demonstrarea indeplinirii cerintei minime, ofertantii vor prezenta orice documente edificatoare care sa confirme cifra de afaceri anuala totala prin prezentarea, dupa caz, a unora sau mai multora dintre urmatoarele documente: declaratii sau extrase bancare, prezentarea situatiilor financiare sau a extraselor din situatiile financiare, declaratie privind cifra de afaceri pentru ultimele 3 exercitii financiare disponibile (2014, 2015, 2016), sau alte documente relevante.</P><P>Ofertantii nerezidenti in Romania vor prezenta traduceri autorizate ale documentelor prezentate in sustinerea indeplinirii cerintei minime. In cazul unei asocieri, fiecare asociat este obligat sa prezinte aceste documente, iar cerinta minima va fi indeplinita in mod cumulativ.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Pentru indeplinirea cerintei privind situatia economico-financiara, operatorii economici participanti vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei acestora. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Valorile vor fi exprimate in lei, la cursul leu/euro mediu comunicat de BNR pentru anul respectiv, dupa cum urmeaza: Anul 2014: 1 euro = 4,4446 RON, Anul 2015: 1 euro = 4,4450 RON, Anul 2016: 1 euro = 4,4908 RON. Pentru alte monede decat euro, mai intai se face conversia in euro, utilizandu-se cursurile medii pentru anii respectivi, comunicate de Banca Centrala Europeana (publicate pe site-ul http://www.ecb.europa.eu), apoi se va face conversia euro – lei, conform indicatiilor de mai sus.</P><P>Situatia economica si financiara a unui ofertant sau a unui grup de ofertanti, poate fi sustinuta de o terta persoana, fizica sau juridica, indiferent de relatiile juridice existente intre aceasta si ofertant. In acest caz, ofertantul are obligatia de a dovedi ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces in orice moment la resursele necesare, prezentand in acest sens un angajament ferm al tertului/tertilor sustinator/ sustinatori, in sensul art. 196 alin. (3) din Legea nr. 99/2016 si art. 55 din H.G. nr. 394/2016.</P><P>Angajamentul ferm prezentat de ofertant trebuie sa precizeze modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura sustinerea; acesta se constituie ca instrument juridic care sa asigure dreptul entitatii contractante de a solicita in mod legitim, indeplinirea anumitor obligatii de catre persoana sustinatoare, entitatea contractanta avand posibilitatea de actiune directa impotriva sustinatorului in cazul in care se produc prejudicii ca urmare a nerespectarii obligatiilor prevazute in angajament.</P><P>La solicitarea entitatii contractante, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire are obligatia sa prezinte documente puse la dispozitie de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>In conformitate cu prevederile art. 198 din Legea nr. 99/2016, operatorul economic si tertul/tertii sustinator/sustinatori vor raspunde solidar pentru executarea contractului.</P><P>Persoana care asigura sustinerea nu trebuie sa se afle in situatiile prevazute de art. 73 alin. (d), art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>DUAE completat de ofertant in care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute in vedere de acesta pentru a accesa in orice moment resursele necesare, la care se ataseaza DUAE si angajamentul ferm al tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv in care tertul/tertii sustinatori vor asigura indeplinirea angajamentului.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul in vederea indeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului in care va/vor interveni concret pentru a duce la indeplinire respectivele obligatii pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor financiare pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret in care va realiza acest lucru).</P><P>Entitatea contractanta respinge tertul sustinator propus daca acesta nu indeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se incadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului o singura data – inlocuirea acestuia si prezentarea unui alt tert, cu respectarea principiului tratamentului egal.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1 – Experienta similara: lista principalelor servicii prestate in cursul unei perioade care acopera ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor de derulare si a beneficiarilor publici sau privati. Ofertantul va face dovada faptului ca a realizat in ultimii 3 ani servicii similare din punct de vedere al complexitatii si/ sau utilitatii (prin servicii similare se intelege servicii de asistenta si mentenanta pentru sisteme informatice) celor care fac obiectul procedurii de achizitie, in valoare cumulata de minim 1 700 000 RON (fara TVA).</P><P>Documentele justificative pentru demonstrarea indeplinirii cerintei minime privind experienta similara: certificate/documente (ex.: recomandari/procese-verbale de receptie/documente constatatoare etc.) emise sau contrasemnate de beneficiarii mentionati. Documentele prezentate vor contine obligatoriu informatii legate de obiectul contractului, valoare, perioada de derulare a acestuia, denumirea executantului si a achizitorului.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Pentru indeplinirea cerintei privind experienta similara, operatorii economici participanti vor completa DUAE precizand informatii cu privire la: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, valoarea, beneficiarul, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil. La solicitarea entitatii contractante, documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate obligatoriu de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Ultimii 3 ani se raporteaza la termenul limita de depunere a ofertelor, precizat in anuntul de participare.</P><P>Valorile vor fi exprimate in lei, la cursul leu/euro mediu comunicat de BNR pentru anul respectiv, dupa cum urmeaza:</P><P>— Anul 2014: 1 EUR = 4,4446 RON,</P><P>— Anul 2015: 1 EUR = 4,4450 RON,</P><P>— Anul 2016: 1 EUR = 4,4908 RON.</P><P>Pentru alte monede decat euro, mai intai se face conversia in euro, utilizandu-se cursurile medii pentru anii respectivi, comunicate de Banca Centrala Europeana (publicate pe site-ul http://www.ecb.europa.eu), apoi se va face conversia euro – lei, conform indicatiilor de mai sus.</P><P>In cazul unei asocieri, cerinta minima trebuie indeplinita in mod cumulativ.</P><P>Capacitatea tehnica si profesionala a unui ofertant sau a unui grup de ofertanti, poate fi sustinuta de o terta persoana, fizica sau juridica, indiferent de relatiile juridice existente intre aceasta si ofertant. In acest caz, ofertantul are obligatia de a dovedi ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces in orice moment la resursele necesare, prezentand in acest sens un angajament ferm al tertului/tertilor sustinator/sustinatori, in sensul art. 196 alin. (3) din Legea nr. 99/2016 si art. 56 din H.G. nr. 394/2016.</P><P>Angajamentul ferm prezentat de ofertant trebuie sa prezinte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere; acesta se constituie ca instrument juridic care sa asigure dreptul entitatii contractante de a solicita in mod legitim, indeplinirea anumitor obligatii de catre persoana sustinatoare, entitatea contractanta avand posibilitatea de actiune directa impotriva sustinatorului in cazul in care se produc prejudicii ca urmare a nerespectarii obligatiilor prevazute in angajament.</P><P>In conformitate cu prevederile art. 199 din Legea nr. 99/2016, operatorul economic si tertul/tertii sustinator/sustinatori vor raspunde solidar pentru executarea contractului.</P><P>Persoana care asigura sustinerea nu trebuie sa se afle in situatiile prevazute de art. 73 alin. d), art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>DUAE completat de ofertant in care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute in vedere de acesta pentru a accesa in orice moment resursele necesare, la care se ataseaza DUAE si angajamentul ferm ale tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din trebuie sa rezulte modul efectiv in care tertul/tertii sustinatori vor asigura indeplinirea angajamentului.</P><P>Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele executate in trecut, corespunzator sustinerii acordate.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul in vederea indeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului in care va interveni concret, pentru a duce la indeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret in care va realiza acest lucru).</P><P>Entitatea contractanta respinge tertul sustinator propus daca acesta nu indeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se incadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului o singura data – inlocuirea acestuia si prezentarea unui alt tert, cu respectarea principiului tratamentului egal.</P><P>La solicitarea entitatii contractante, doar ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va prezenta documente justificative care probeaza indeplinirea cerintei privind capacitatea tehnica si profesionala.</P><P>Informatii privind subcontractantii:</P><P>Ofertantii vor prezenta, daca este cazul, o declaratie cu precizarea partii/partilor din contract pe care intentioneaza sa o/le subcontracteze, cu nominalizarea fiecarui subcontractant, a partii/partilor si valorii aferente acesteia/acestora, precum si acordul acestora.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Pentru indeplinirea cerintei, operatorii economici participanti vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei acestora.</P><P>Ofertantul va depune odata cu oferta si DUAE acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere.</P><P>La solicitarea entitatii contractante, documente justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Informatii privind asociatii:</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>In cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE in care vor include informatiile cu privire la modul de indeplinire a cerintelor de capacitate tehnica si profesionala proportional cu cota de implicare in executarea viitorului contract.</P><P>La solicitarea entitatii contractante, doar ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documente justificative ale asociatilor care probeaza indeplinirea cerintei privind capacitatea tehnica si profesionala.</P><P>Operatorii economici au obligatia prezentarii unor certificari specifice, acordate de organisme de certificare acreditate, care atesta respectarea de catre acestia a anumitor standarde de asigurare a calitatii, respectiv se vor prezenta dovezi ale implementarii Standardului de Management al Calitatii in conformitate cu ISO 9001 sau echivalent. In acest sens, vor fi prezentate certificate sau alte documente emise de organisme acreditate, care sa ateste implementarea si mentinerea conform cu cerintele din standardul ISO 9001 sau echivalent, a unui sistem de management al calitatii pentru activitatea care face obiectul acordului-cadru ce urmeaza a fi atribuit.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Modalitatea de indeplinire: operatorii economici participanti vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei acestora. La solicitarea entitatii contractante, certificatele se vor prezenta in oricare din formele: copie legalizata/copie lizibila, cu mentiunea „conform cu originalul”. Imposibilitatea demonstrarii implementarii standardelor (sau echivalent) solicitate atrage excluderea ofertantului de la procedura pentru atribuirea contractului. In cazul depunerii unei oferte comune, fiecare asociat trebuie sa detina un astfel de certificat.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate obligatoriu de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>02</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>14</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Ofertantul depune oferta elaborata in conformitate cu informatiile si cerintele prevazute in documentele achizitiei, insotita de garantia de participare la procedura si de documentul unic de achizitie european. Entitatea contractanta accepta la momentul depunerii ofertelor „Documentul unic de achizitie european” (DUAE), care consta intr-o declaratie pe propria raspundere actualizata, ca dovada preliminara in locul certificatelor eliberate de catre autoritatile publice sau de catre terti care confirma ca operatorul economic in cauza indeplineste urmatoarele conditii:</P><P>(a) nu se afla in niciuna din situatiile de excludere mentionate la art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016, (b) indeplineste criteriile privind capacitatea, astfel cum au fost solicitate de entitatea contractanta. In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara si la capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la tertul sustinator. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. Entitatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Inainte de atribuirea contractului, entitatea contractanta solicita ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte fara intarziere documente justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare, in conformitate cu informatiile cuprinse in DUAE;</P><P>2) In cazul in care, in urma stabilirii clasamentului conform criteriului de atribuire, comisia de evaluare constata ca sunt doua sau mai multe oferte cu acelasi pret (clasate pe locul 1), entitatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul SEAP, in vederea incarcarii electronice de catre operatorii economici respectivi de documente care contin noi preturi;</P><P>3) Solicitarile de clarificari referitorare la prezenta documentatie de atribuire, se vor adresa in mod exclusiv in S.E.A.P. la sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in S.E.A.P. la sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii” din cadrul anuntului de participare, entitatea contractanta urmand sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decat cea stabilita prin documentatia de atribuire. Prin urmare, pentru transmiterea solicitarilor de clarificari in legatura cu documentatia de atribuire, operatorii economici trebuie sa se inregistreze in S.E.A.P.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a cailor de atac sunt cele prevazute de Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Metrorex S.A., Serviciul Contencios</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dinicu Golescu nr. 38, sector 1</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>010873</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213193601/5389</PHONE><FAX>+40 213125149</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>