<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="112199-2018"
            EDITION="2018051">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-114936-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180417</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>51</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180314</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 051-112199</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:112199-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://procurement.sbaloncology.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://procurement.sbaloncology.bg/?q=page&amp;idd=index&amp;porachkaid=20180226eZNQ1222051</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">5000000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180312</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180417 16:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">„Университетска специализирана болница за активно лечение по онкология” ЕАД</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>„Universitetska spetsializirana bolnitsa za aktivno lechenie po onkologiya” EAD</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000662776</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Plovdivsko pole” No. 6</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1756</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Svetla Tyurkedzhieva, Vanya Vasileva-Kisjova, Tsvetolyuba Vaseva;</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 28076355</PHONE>
            <E_MAIL>sveskova@sbaloncology.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 28706321</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>http://procurement.sbaloncology.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://procurement.sbaloncology.bg/?q=page&amp;idd=index&amp;porachkaid=20180226eZNQ1222051</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>„Университетска специализирана болница за активно лечение по онкология” ЕАД</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000662776</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Пловдивско поле” № 6</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1756</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Светла Тюркеджиева, Ваня Василева-Кисьова, Цветолюба Васева;</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 28076355</PHONE>
               <E_MAIL>sveskova@sbaloncology.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 28706321</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>http://procurement.sbaloncology.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://procurement.sbaloncology.bg/?q=page&amp;idd=index&amp;porachkaid=20180226eZNQ1222051</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://procurement.sbaloncology.bg/?q=page&amp;idd=index&amp;porachkaid=20180226eZNQ1222051</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>чл. 5, ал. 2, т. 16 ЗОП</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Сключване на рамково споразумение за изпълнение на обществена поръчка с предмет „Строително-ремонтни работи в сградния комплекс на УСБАЛО ЕАД"</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Целта на провеждане на процедурата е избор на потенциални изпълнители и сключване на рамково споразумение с тях, като ще се сключи договор по см. на ч. 114 ЗОП под условие — при осигуряване на финансов ресурс. Предметът на поръчката включва ремонти, реконструкции, преустройства, изграждане на нови обекти и други. Изпълнението на поръчката включва извършване на строително-монтажни работи и строително-ремонтни работи в болнични звена и обекти на УСБАЛО ЕАД, които ще се извършат след възлагане от страна на възложителя. Всеки конкретен обект и видът на отделните строителни дейности, включени в него ще бъдат определяни от възложителя в конкретни писмени покани до потенциалните изпълнители по рамковото споразумение.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">5000000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Болничният комплекс на УСБАЛО ЕАД, находящ се в гр. София, ул. „Пловдивско поле“ № 6.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Целта на провеждане на процедурата е избор на потенциални изпълнители и сключване на рамково споразумение с тях, които да осъществяват строително-ремонтни работи в сградния комплекс на УСБАЛО ЕАД.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">5000000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Да притежават регистрация в Камарата на строителите за вписване в Централния професионален регистър на строителя (или аналогична регистрация, приложима за Република България). Регистрацията трябва да е приложима за основните видове строителства от предмета на поръчката, описани съгласно квалификацията им по ЗУТ и Наредба № 1/30.07.2003 г. за номенклатурата на строежите, както следва:</P>
               <P>1. Строежи по чл. 137, т.1, б. „г” от ЗУТ, I-ва категория: Строежи или части от тях (сгради, помещения, складове, технологични и транспортни инсталации и лаборатории) за производство и съхраняване на радиоактивни вещества и материали (чл. 2, ал. 4, б „з” от наредбата), както и строежи или части от тях, криещи опасност от значително вредно въздействие върху здравето на населението и околната среда при разпространение на йонизиращи (електрически, магнитни, електромагнитни, рентгенови и др.) и нейонизиращи (ултравиолетови, инфрачервени, радиовълни и др.) лъчения (чл. 2, ал. 4, т. 2 от наредбата);</P>
               <P>2. Сгради и съоръжения за обществено обслужване с капацитет над 1000 места за посетители (чл. 137, т.2, б. „д” от ЗУТ), II-ра категория: Сграда (лечебно заведение за болнична помощ за активно лечение) и съоръжения за обществено обслужване с капацитет над 1000 места за посетители и/или с височина над 28 м съгласно номенклатурата по приложение № 2 – сгради за обслужване в областта на здравеопазването. (чл. 4, ал. 5, т. 1 и т. 2 от наредбата).</P>
               <P>За доказване на съответствието с изискването участникът декларира в част IV. „Критерии за подбор”, буква А: „Годност”, т. 1 от ЕЕДОП, че е вписан в регистъра и посочва индивидуален регистрационен номер. В отговора следва да се поясни вида на строителството, за което е налице регистрация, по начин, по който да е възможна съпоставка с изискванията на възложителя за конкретните видове строежи. В случай че участникът е чуждестранно лице, той може да декларира наличието на валиден еквивалентен документ, издаден от компетентен орган, или да докаже регистрацията си в еквивалентен регистър на държавата, в която е установен, или декларира или представя номер на удостоверение за наличието на такава регистрация от компетентните органи съгласно националния му закон. На основание чл. 60, ал. 2 от ЗОП възложителят може да изисква от участниците да докажат наличието на такава регистрация. Преди сключване на рамковото споразумение участниците доказват спазването на изискването с представянето на:</P>
               <P>1. Заверено копие на удостоверение за регистрация в Камарата на строителите за вписване в Централния професионален регистър на строителя, което да е приложимо за всички видове строителства от предмета на поръчката, или</P>
               <P>2. Друг документ, удостоверяващ аналогчна регистрация в чужда държава, която да е приложима за Република България, или</P>
               <P>3. Друг документ или информация, чието представяне за доказване на спазването на изискването за годност е допустимо съобразно Закона за обществените поръчки.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Да притежават валидна застраховка за професионална отговорност на участниците в строителството по чл. 171, ал. 1 от Закона за устройството на територията и съгласно изискванията на Наредбата за условията и реда за задължителното застраховане в проектирането и строителството (обн. ДВ. бр. 17 от 2004 г.) или еквивалентен документ за чуждестранните лица. При нейното изтичане застрахователната полица трябва да бъде продължена. За доказване на съответствието с изискването, участникът попълва таблица Б: „Икономическо и финансово състояние”, част IV „Критерии за подбор" на ЕЕДОП. При поискване участниците следва да могат да докажат горепосоченото изискване с представяне на копие на валидна застрахователна полица на „Застраховка за професионална отговорност на участниците в строителството“ по чл. 171, ал. 1 от Закона за устройството на територията и съгласно изискванията на Наредбата за условията и реда за задължителното застраховане в проектирането и строителството (обн. ДВ. бр. 17 от 2004 г.) или еквивалентен документ за чуждестранните участниците и декларация в свободен текст, че при изтичането ѝ същата ще бъде подновена. Когато по основателна причина кандидат или участник не е в състояние да представи поисканите от възложителя документи, той може да докаже своето икономическо и финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който възложителят приеме за подходящ. Документите, с които се доказват декларираните обстоятелства, се представят в случаите по чл. 67, ал. 5 и ал. 6 ЗОП.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът следва да притежава валидна застраховка за професионална отговорност на участниците в строителството по чл. 171, ал. 1 от Закона за устройството на територията и съгласно изискванията на Наредбата за условията и реда за задължителното застраховане в проектирането и строителството (обн. ДВ. бр. 17 от 2004 г.) или еквивалентен документ за чуждестранните лица. При изтичането ѝ застрахователната полица трябва да бъде продължена.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Да са изпълнили успешно дейности с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката, през последните 5 (пет) години, считано от датата на подаване на офертата, в зависимост от датата, на която участникът е учреден или е започнал дейността. Участниците декларират спазването на изискването в своята оферта чрез представяне на ЕЕДОП, попълнен в следните части: Част IV: „Критерии за подбор”, т. В: „Технически и професионални способности”, подточка 1а), като описанието на строителните дейности следва да съдържа достатъчно информация за установяване на спазването на изискването за сходни договори. Преди сключване на рамковото споразумение участниците удостоверяват спазване на изискването чрез представяне на Списък на строителството, идентично или сходно с предмета на поръчката, придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания.</P>
               <P>2. Да разполагат с персонал и с ръководен състав с определена професионална компетентност за изпълнението на поръчката. Участниците декларират спазването на изискването в своята оферта чрез представяне на ЕЕДОП, попълнен в следните части: част IV: „Критерии за подбор”, т. В: „Технически и професионални способности”, подточка 2), като описанието следва да съдържа достатъчно информация за установяване на спазването на изискването за екипа за изпълнение на поръчката. Преди сключване на рамковото споразумение участниците удостоверяват спазване на изискването чрез представяне на списък на персонала, който ще изпълнява поръчката и на членовете на ръководния състав, които ще отговарят за изпълнението, в който е посочена професионална компетентност на лицата.</P>
               <P>3. Да прилага системи за управление на качеството с обхват строителство. Участниците декларират спазването на изискването в своята оферта чрез представяне на ЕЕДОП, попълнен в следните части: част IV: „Критерии за подбор”, т. Г: „Стандарти за осигуряване на качество и екологично управление”, точка 1), като описанието следва да съдържа достатъчно информация за установяване на спазването на изискването за стандартите. Преди сключване на рамковото споразумение участниците удостоверяват спазване на изискването чрез представяне на заверени копия на сертификатите, издадени от акредитирани лица, за прилагане на системите за управление на качеството.</P>
               <P>4. Да прилагат системи или стандарти за опазване на околната среда с обхват строителни дейности. Участниците декларират спазването на изискването в своята оферта чрез представяне на ЕЕДОП, попълнен в следните части: част IV: „Критерии за подбор”, т. Г: „Стандарти за осигуряване на качество и екологично управление”, точка 2), като описанието следва да съдържа достатъчно информация за установяване на спазването на изискването за стандарта. Преди сключване на рамковото споразумение участниците удостоверяват спазване на изискването чрез представяне на заверени копия на сертификатите, издадени от акредитирани лица, за прилагане на системите или стандартите за опазване на околна среда с обхват строителни дейности.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът да е изпълнил през последните 5 (пет) години, считано от датата на подаване на офертата, в зависимост от датата, на която е учреден или е започнал дейността, СМР/СРР за не по-малко от 3 (три) обекта, които са еднакви или сходни със съответния вид на строителството от предмета на поръчката. Под сходни с предмета на поръчката следва да се разбират строително-ремонтни или строително-монтажни работи на обекти с обществено обслужващо предназначение и друго от съответния вид на строителството от предмета на поръчката, подробно описани в документацията на поръчката.</P>
               <P>2. Да разполагат минимум с 10 работника, ангажирани с изпълнение на строителни дейности и минимум един ръководен служител с висше образование „Строителен инженер" или „Промишлено и гражданско строителство".</P>
               <P>3. Да прилагат система по стандарт ISO 9001 или еквивалентна с обхват строителство и система по стандарт OHSAS 18001 или еквивалентна с обхват строителство.</P>
               <P>4. Да прилагат система по стандарт ISO 14001 или еквивалента с обхват строителни дейности.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Условията за изпълнение на поръчката са подробно разписани в раздел II „Техническа спецификация" от Приложение № 1 „Техническо задание" към документацията за участие в процедурата.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SEVERAL_OPERATORS/>
               <NB_PARTICIPANTS>3</NB_PARTICIPANTS>
            </FRAMEWORK>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-18</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Сградата на „УСБАЛ по онкология” ЕАД, гр. София 1765, ул. „Пловдивско поле” № 6, 6 етаж, заседателна зала.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват законните представители на участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване, при спазване на установения режим за достъп до сградата на „УСБАЛ по онкология” ЕАД — чл. 54, ал. 2 от ППЗОП.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Възложителят ще отстрани от участие в процедурата участник на основание чл. 55, ал. 1, т. 1 ЗОП, за когото е налице някое от следните обстоятелства:</P>
               <P>1. Обявен е в несъстоятелност или е в производство по несъстоятелност, или е в процедура по ликвидация, или е сключил извънсъдебно споразумение с кредиторите си по смисъла на чл. 740 от ТЗ, или е преустановил дейността си, а в случай че кандидатът или участникът е чуждестранно лице – се намира в подобно положение, произтичащо от сходна процедура съгласно законодателството на държавата, в която е установен. Когато участникът е обединение от физически и/или юридически лица, основанията по чл. 55, ал. 1, т. 1 ЗОП се прилагат за всеки член на обединението. Когато участникът е посочил, че ще използва подизпълнители при изпълнение на поръчката, основанията по чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП се прилагат за всеки от тях. Когато участникът е посочил, че ще използва капацитета на трети лица за доказване на съответствието с критериите за подбор, основанията по чл. 55, ал. 1, т. 1от ЗОП се прилагат за всяко от тези лица. Информацията относно основанията за незадължително отстраняване се посочва в ЕЕДОП, част III „Основания за изключване”, раздел В. Гаранция за добро изпълнение на конкретния договор в размер на 3 % от стойността на договора без ДДС — съгласно чл. 111 ЗОП.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша” № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП — в 10-дневен срок след изтичането на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
