<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="112219-2018"
            EDITION="2018051">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-116521-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>51</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180314</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 051-112219</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:112219-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.cea.fr</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45262210">Foundation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45112500">Earthmoving work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL0">Provence-Alpes-Côte d’Azur</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR104">Essonne</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180313</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Специализирани строителни и монтажни работи по фундиране</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zakládací práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Funderingsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fundamentierungsarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες θεμελιώσεων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Foundation work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de cimentación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vundamenditööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Perustustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de fondation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Foundation work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na temeljenju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alapozás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di fondazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pamatų klojimas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pamatu izbūve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-pedamenti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Funderingswerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fundamentowanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de fundações</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de fundaţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Základové práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela na temeljenju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Grundläggning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Commissariat à l’énergie atomique et aux énergies alternatives</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Commissariat à l’énergie atomique et aux énergies alternatives</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>DAM/DCG/SAPI Bâtiment U Bruyères-le-Châtel</ADDRESS>
               <TOWN>Arpajon Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>91297</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Thiéyacine Ndaw</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 169267789</PHONE>
               <E_MAIL>thieyacin.ndaw@cea.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 169267174</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FR104"/>
               <URL_GENERAL>www.cea.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Recherche</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Toulon (83) – Travaux de fondations profondes, de soutènement et de terrassement pour un bâtiment neuf</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>BAR-MY3-TF-TN</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45262210"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Travaux de fondations profondes, de soutènement et de terrassement pour un bâtiment neuf.</P>
               <P>La prestation concerne l’étude et la réalisation des travaux de fondations du bâtiment ARE dans le cadre de la refonte d’installations dans la base navale de Toulon (Var, 83), lesquels concernent:</P>
               <P>— les parois moulées,</P>
               <P>— les pieux de fondation,</P>
               <P>— le bouchon étanche,</P>
               <P>— l’amélioration de sol,</P>
               <P>— les travaux de terrassement,</P>
               <P>— le radier primaire.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45112500"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL0"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Base navale de Toulon</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>La prestation concerne les études d’exécution et la réalisation des soutènements, des terrassements et des fondations du bâtiment ARE.</P>
                  <P>Le bâtiment ARE est un bâtiment neuf qui aura les caractéristiques approximatives suivantes:</P>
                  <P>— les structures internes du bâtiment projeté mesurent 63 m de long sur 32 m de large. Sa hauteur totale est de 28 m, dont 16 m en superstructure et 12 m enterrés,</P>
                  <P>— le système de fondation du bâtiment est constitué de fondations profondes (diamètre Ø 1200 et micro pieux Ø 300) et d’un radier primaire. Le radier primaire s’appuiera sur les parois moulées périphériques, qui participent donc au système de fondation.</P>
                  <P>Le sol présente une forte hétérogénéité sous l’emprise du bâtiment, avec notamment la présence d’une zone de gypse.</P>
                  <P>À titre indicatif, le pré-dimensionnement des fondations, objet des prestations du présent AAPC, est le suivant:</P>
                  <P>— 49 pieux de diamètre Ø 1200 et de 5 m (zone gypseuse) ou 10 m (zone courante) de profondeur par rapport à l’arase inférieure du radier primaire,</P>
                  <P>— réseau de micro-pieux sous toute la surface du radier primaire de Ø 300 (maillage carré de 2,5 x 2,5 m), de longueur variable selon le contexte géotechnique (de 7 m en zone gypseuse à 14,5 m en zone courante sous l’arase inférieure du radier primaire),</P>
                  <P>— parois moulées de 80 cm d’épaisseur et de profondeur variable (30 m en zone courante à 20 m en zone gypseuse),</P>
                  <P>— radier primaire de 1,10 m d’épaisseur.</P>
                  <P>Le soutènement des terrains pendant les travaux de terrassement et de construction du bâtiment est assuré par les parois moulées butonnées.</P>
                  <P>Un bouchon étanche et des injections de renforcement des sols sont prévus.</P>
                  <P>Les prestations comprennent également le retrait des réseaux et autres ouvrages existants présents dans le sous-sol.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">27</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Option 1: astreinte et maintien en condition opérationnelle des moyens d’auscultations, de pompage et de butonnage au-delà des prestations de la tranche ferme pour une durée de 1 mois. Cette option peut être affermie jusqu’à 6 fois de suite.</P>
                  <P>Option 2: location des moyens de butonnage au-delà des prestations de la tranche ferme pour une durée de 1 mois. Cette option peut être affermie jusqu’à 12 fois de suite.</P>
                  <P>Option 3: récupération et évacuation des moyens de butonnage après dépose de ceux-ci par le titulaire du lot de génie civil pour les travaux de construction du bâtiment ARE. Cette option peut être affermie 3 fois.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) Présentation des candidatures:</P>
               <P>Les entreprises candidates doivent fournir à l’appui de leur candidature:</P>
               <P>— le formulaire DC1 (lettre de candidature et désignation du mandataire par ses co-traitants) ou équivalent,</P>
               <P>— le formulaire DC2 (Déclaration du candidat individuel ou du membre du groupement), ou équivalent,</P>
               <P>— le formulaire de déclaration de sous-traitance ou équivalent.</P>
               <P>Les formulaires sont disponibles sur le site Internet du ministère de l'économie, de l'industrie et de l'emploi: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat,</P>
               <P>— la copie du ou des jugements prononcés s'il est en redressement judiciaire ou dans une procédure étrangère équivalente.</P>
               <P>Il est interdit de cumuler les candidatures:</P>
               <P>— en tant que candidat individuel et membre d’un ou plusieurs groupements y compris en tant que mandataire,</P>
               <P>— en tant que membre d’un groupement et mandataire d’un autre;</P>
               <P>2) les entreprises nouvellement créées sont autorisées à présenter leur candidature. Si elles ne sont pas en mesure de produire certains des documents demandés dans le présent avis de marché, elles peuvent justifier de leurs capacités financières et professionnelles par d’autres moyens que ceux indiqués dans le présent avis et notamment par la présentation de titres ou de l’expérience professionnelle du ou de leurs responsables;</P>
               <P>3) DUME.</P>
               <P>Le candidat peut présenter sa candidature sous la forme d'un document unique de marché européen (DUME), en lieu et place des documents mentionnés à l'article 48 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics, téléchargeable à l'adresse suivante: http://www.economie.gouv.fr/daj/commande-publique.</P>
               <P>4) Conditions particulières de l’exécution du marche:</P>
               <P>1<FT TYPE="SUP">ère</FT> condition</P>
               <P>Marchés sensibles: ce marché est un marché «Sensible» au sens de l’arrêté du 30.11.2011 portant approbation de l’instruction générale interministérielle nº 1300 sur la protection du secret de la défense nationale. Ce marché donne accès à des informations protégées intéressant la défense nationale. Il nécessite la détention d’informations et/ou de supports sensibles «Diffusion restreinte — Spécial France» par le titulaire dans ses locaux.</P>
               <P>Le personnel intervenant sera soumis:</P>
               <P>— à une procédure de contrôle élémentaire et un avis favorable du ministère des armées. En conséquence, le dossier de candidature doit contenir sous enveloppe séparée:</P>
               <P>— soit un avis favorable de contrôle élémentaire en cours de validité,</P>
               <P>— soit un dossier de demande de contrôle élémentaire dûment complété (dossier disponible auprès de Mme Patricia Gebel (+33 169264290) CEA Centre DAM-Île-de-France — Bruyères-le-Châtel).</P>
               <P>Les mêmes démarches doivent être engagées pour les entreprises associées, en cas de candidature en groupement momentané d’entreprises ou des sous-traitants pressentis par les candidats audit marché.</P>
               <P>Ces documents devront parvenir au plus tard à la date limite de remise des candidatures mentionnée dans le présent avis.</P>
               <P>À défaut d’avoir fourni ou complété les pièces demandées dans les délais impartis, le candidat est réputé avoir renoncé à sa demande d’habilitation aux informations classifiées pour le présent marché.</P>
               <P>2<FT TYPE="SUP">nd</FT> condition</P>
               <P>Le marché nécessite la divulgation d’informations ou de supports classifiés ou non, comportant la mention «Spécial France». En conséquence, aucune candidature émise par une entreprise de droit étranger ne pourra être retenue. Ce marché porte la mention «Spécial France» et ne peut être réalisé que par du personnel de nationalité française.</P>
               <P>3<FT TYPE="SUP">ème</FT> condition</P>
               <P>En raison de la teneur de la prestation, il est précisé que le titulaire du marché, objet du présent avis, ne pourra se voir attribuer les marchés qui, par leur objet, seraient susceptibles de créer une situation de conflit d’intérêts au sens de l’article 48.I 5º de l’ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Un dossier de présentation du candidat, et le cas échéant de chaque co-traitant, comprenant entre autres: les caractéristiques de l’entreprise: statuts, forme juridique, composition du capital, principaux actionnaires, participations, représentants engageant l’entreprise, effectif total, dimensions, activités, organigramme; un extrait Kbis ou équivalent.</P>
               <P>Une attestation d’assurance en cours de validité pour le candidat et chaque co-traitants.</P>
               <P>Le chiffre d’affaire global et le CA concernant les fournitures, services ou travaux objet du marché, réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles.</P>
               <P>Les 3 derniers bilans et comptes de résultat des opérateurs économiques pour lesquels l’établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi.</P>
               <P>Lorsqu’il appartient à un groupe, une attestation certifiant de son autonomie commerciale et de sa situation de concurrence vis-à-vis des autres entreprises du groupe.</P>
               <P>Si le candidat recourt à la sous-traitance, il doit produire les mêmes renseignements et documents concernant son/ses sous-traitants. En outre, pour justifier qu’il dispose des capacités de ce(s) sous-traitant(s) pour l’exécution du marché, il apporte la preuve par tout moyen approprié.</P>
               <P>La sous-traitance totale est interdite.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Les entreprises candidates (le mandataire et chacun des des co-traitants dans le cadre d’un groupement) devront présenter:</P>
               <P>— le montage industriel pour ce type de prestation,</P>
               <P>— les moyens humains identifiant à minima les profils types des intervenants (qualifications, ancienneté, habilitations et diplômes),</P>
               <P>— les moyens matériels,</P>
               <P>— l’organisation et qualité (procédures, assurance qualité, certifications ou qualifications en cours de validité),</P>
               <P>— un dossier précis et détaillé des références (au cours des 3 dernières années pour les fournitures) de l’entreprise et/ou de l’établissement susceptible d’intervenir sur les domaines suivants, concernant des opérations identiques ou pouvant être assimilées notamment en termes de technicité et d’enjeu.</P>
               <P>Devront notamment être précisés: la nature du projet, la date, le lieu d’exécution, les références du client correspondant avec ses coordonnées postales et téléphoniques ainsi que celles de la personne en charge du projet, un descriptif précis des responsabilités exercées et des actions conduites par le candidat dans le projet.</P>
               <P>Si le candidat recourt à la sous-traitance, il doit produire les mêmes documents concernant ce sous-traitant. En outre, le(s) sous-traitant(s) doit justifier de sa capacité à exécuter les prestations qui lui sont confiées par tout moyen approprié.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>La sélection des candidats sera appréciée selon les critères suivants:</P>
               <P>— maîtrise de la réalisation de parois moulées, de fondations profondes, de travaux en milieu maritime,</P>
               <P>— prestations similaires déjà effectuées au profit d’un autre un site industriel,</P>
               <P>— moyens humains: moyens mis en œuvre pour assurer le pilotage et la réalisation des ouvrages,</P>
               <P>— la pertinence des références vis-à-vis du volume de travaux à réaliser (linéaire de paroi moulée, nombre de pieux, volume béton).</P>
               <P>Le candidat devra disposer des qualifications suivantes (ou équivalentes):</P>
               <P>— Qualibat 1233 (pieux),</P>
               <P>— Qualibat 1243 (parois moulées),</P>
               <P>— Qualibat 1263 (consolidation des sols par injection),</P>
               <P>— OPQIBI 1201 (réalisation de fondations complexes) pour les études d’exécution. Les entreprises candidates (le mandataire et chacun des co-traitants dans le cadre d ‘un groupement) devront présenter,</P>
               <P>— l’organisation pressentie et montage industriel pour ce type de prestation,</P>
               <P>— les moyens humains identifiants à minima les profils types des intervenants (qualifications, ancienneté, habilitations et diplômes),</P>
               <P>— les moyens matériels,</P>
               <P>— l’organisation et qualité (procédures, assurance qualité, certifications ou qualifications en cours de validité),</P>
               <P>— un dossier précis et détaillé des références (au cours des 5 dernières années) de l’entreprise concernant des opérations identiques ou pouvant être assimilées notamment en termes de technicité et d’enjeu.</P>
               <P>Devront notamment être précisés: la nature du projet, la date, le lieu d’exécution, les références du client correspondant avec ses coordonnées postales et téléphoniques ainsi que celles de la personne en charge du projet, un descriptif précis des responsabilités exercées et des actions conduites par le candidat dans le projet.</P>
               <P>Si le candidat recourt à la sous-traitance, il doit produire les mêmes documents concernant ce sous-traitant.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RESTRICTED_SHELTERED_WORKSHOP/>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Les travaux sont réalisés sur la base navale de Toulon. Le titulaire devra respecter les règles d’accès et de sécurité du port militaire de Toulon.</P>
               <P>Un contrôle des accès aux chantiers sera mis en œuvre par le CEA. Le titulaire devra respecter également les règles d’accès et de circulation définies par le CEA.</P>
               <P>Les prestations du marché ne peuvent être réalisées que par du personnel de nationalité française uniquement, ayant fait l’objet d’un contrôle élémentaire de la personne physique.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">12</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Le dossier de consultation des entreprises est accessible pour information des candidats, sur la plateforme de dématérialisation des achats du CEA (https://www.marches-publics.gouv.fr).</P>
               <P>Toutefois, s’agissant d’un appel d’offres restreint, seul un dossier de candidature est à soumettre à ce stade.</P>
               <P>En effet, seuls les candidats retenus par le CEA seront invités à remettre une offre technique et financière.</P>
               <P>1) Confidentialité et mise a disposition du dossier de consultation des entreprises</P>
               <P>1.1) en application de l’article 39.II du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics, afin de protéger la confidentialité de certaines informations, certains documents de la consultation seront mis à disposition des seuls candidats admis à soumissionner.</P>
               <P>Les documents de la consultation contiennent des informations sensibles et font l'objet d'une mention particulière «Diffusion restreinte», visant à garantir leur confidentialité. Afin de permettre l'envoi de ces documents sous format informatique via la plateforme PLACE ou via support amovible (Clé USB, CD-ROM), les candidats devront retourner le document «Engagement du soumissionnaire en matière de protection de l’information de diffusion restreinte — déclinaison en règles de sécurité informatique» dûment signé à l'appui de leur candidature. Dans le cas contraire, les documents sensibles ne pourront pas faire l'objet d'un envoi électronique et seront adressés sous format papier uniquement par courrier suivant les dispositions de l'annexe 3 de l’IGI 1300 du 30.11.2011.</P>
               <P>L'engagement du soumissionnaire en matière de protection de l'information est à retirer sur https://www.marches-publics.gouv.fr;</P>
               <P>1.4) le présent avis, le règlement de consultation et une partie du DCE non confidentiel sont à retirer sur https://www.marches-publics.gouv.fr. Le cas échéant, l’autre partie du DCE non DR peut être transmise aux candidats selon les modalités du règlement de consultation.</P>
               <P>2) Remise des candidatures</P>
               <P>La candidature contiendra tous les éléments demandés dans le présent avis de marché. Tout dossier transmis incomplet pourra être écarté.</P>
               <P>Les candidatures peuvent être remises soit par voie électronique, soit par courrier.</P>
               <P>2.1) formalisme pour la remise de la candidature par voie électronique:</P>
               <P>a) afin de répondre de façon électronique, les candidats doivent déposer leur candidature sur la plateforme de dématérialisation des marchés (https://www.marches-publics.gouv.fr) en suivant les étapes décrites dans le guide d’utilisation en ligne (rubrique «aide»). La plateforme est dotée d’outils de signature et de chiffrement agréés. En cas de réponse électronique, la signature électronique est requise;</P>
               <P>b) le candidat doit avoir au préalable fait l'acquisition d'un certificat électronique. Obtenir un certificat électronique prend plusieurs jours, voire plusieurs semaines;</P>
               <P>c) envoi par le candidat de plusieurs réponses électroniques à un même avis de marché: le candidat peut remettre au CEA plusieurs réponses électroniques pour un même avis de marché, notamment en cas d’oubli, de correction, de complément, et ce avant la date limite de réponse telle que définie dans le présent avis de marché. Dans ce cas, le CEA ne prendra en compte que la dernière réponse reçue; les envois précédents ne seront pas ouverts. En conséquence, le candidat prendra toutes les dispositions utiles pour envoyer un dossier complet à chaque réponse, dans les délais impartis;</P>
               <P>2.2) formalisme spécifique à la remise de candidature par courrier:</P>
               <P>La candidature sera établie en 2 exemplaires (1 original et 1 copie) et un exemplaire sur CD-ROM sous double enveloppe cachetée par envoi par courrier recommandé, à l'adresse suivante:</P>
               <P>CEA/DAM – Île-de-France</P>
               <P>DCG/SAPI/BPAM – bâtiment U</P>
               <P>À l'attention de Thiéyacine Ndaw</P>
               <P>«BAR-MY3-TF-TN ne pas ouvrir»</P>
               <P>Bruyères-le-Châtel</P>
               <P>91297 Arpajon Cedex.</P>
               <P>En cas d’envoi par coursier, le plis doit être déposée au CEA/Centre DAM – Île-de-France (entre 9:00 et 16:00).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 04</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du tribunal administratif de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 04</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
