<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="112511-2018"
            EDITION="2018051">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-115029-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180423</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>51</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180314</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 051-112511</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:112511-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.bip.grudziadz.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.bip.grudziadz.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34121400">Low-floor buses</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31158000">Chargers</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL616">Grudziądzki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL616">Grudziądzki</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180312</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180423 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Автобуси с нископоставен под</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nízkopodlažní autobusy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavtgulvsbusser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Niederflurbusse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Λεωφορεία χαμηλού δαπέδου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Low-floor buses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobuses de plataforma rebajada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Madala põrandaga bussid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matalalattialinja-autot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobus à plancher surbaissé</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Low-floor buses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Niskopodni autobusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alacsony padlójú buszok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobus a piano ribassato</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Žemų grindų autobusai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusi ar pazeminātu grīdu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Buses bl-art baxxa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bussen met verlaagde vloer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy niskopodłogowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autocarros de plataforma rebaixada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobuze cu podea joasă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy s nízkou podlahou</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nizkopodni avtobusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grudziądz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Låggolvsbussar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina-Miasto Grudziądz</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina-Miasto Grudziądz</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>871118833</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Ratuszowa 1</ADDRESS>
               <TOWN>Grudziądz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>86-300</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Romualda Rudnik</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 564510233</PHONE>
               <E_MAIL>bzp@um.grudziadz.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 564510233</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL616"/>
               <URL_GENERAL>www.bip.grudziadz.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.bip.grudziadz.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa 7 autobusów niskoemisyjnych EURO VI wraz z dostawą i montażem stacji wolnego ładowania i stacji szybkiego ładowania przeznaczonych dla komunikacji miejskiej Gminy-Miasto Grudziądz</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>FE.271.1.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34121400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa 7 autobusów niskoemisyjnych EURO VI fabrycznie nowych wraz z dostawą i montażem stacji wolnego ładowania i stacji szybkiego ładowania przeznaczonych dla komunikacji miejskiej gminy-miasto Grudziądz.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="31158000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL616"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Grudziądz.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest:</P>
                  <P>1.dostawa 7 autobusów niskoemisyjnych EURO VI, fabrycznie nowych z przeznaczeniem dla komunikacji miejskiej gminy – miasto Grudziądz. Całkowita liczba miejsc dla każdego autobusu min. 80 miejsc dla pasażerów w tym 28 miejsc siedzących;</P>
                  <P>2.dostawa i montaż stacji wolnego ładowania i stacji szybkiego ładowania;</P>
                  <P>3.przeprowadzenie szkolenia co najmniej 4 osób wskazanych przez Zamawiającego w zakresie obsługi</P>
                  <P>I napraw dostarczanych autobusów;</P>
                  <P>4.przeprowadzenie szkolenia 6 osób wskazanych przez Zamawiającego w zakresie prowadzenia</P>
                  <P>I obsługi pojazdów i kolejnych 10 osób do dnia odbioru ostatniego autobusu, w terminach uzgodnionych z Operatorem wewnętrznym Zamawiającego- Miejskim Zakładem Komunikacji Sp. z o.o.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia stanowi załącznik do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">9</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Regionalny Program Operacyjny Województwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Podstawy wykluczenia – zgodnie z art. 24 ust. 1 pkt 12-23 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy z dnia 29.1.2004 r. – Prawo zamówień publicznych.</P>
                  <P>Wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających brak podstaw wykluczenia oraz szczegółowe informacje dotyczące tych oświadczeń i dokumentów zawarte są w pkt 8. Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia dostępnej na stronie internetowej zamawiającego.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca wykaże, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 10 000 000,00 PLN.</P>
               <P>W przypadku, gdy kwota posiadanych środków finansowych lub zdolności kredytowej wyrażona będzie w walucie obcej (mieszczącej się w tabeli A Narodowego Banku Polskiego) Zamawiający przeliczy tę kwotę zgodnie z kursem średnim dla danej waluty z dnia publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. Jeżeli w tym dniu NBP nie ogłosi kursów średnich walut obcych, Zamawiający przyjmie kurs ogłoszony w ostatnim dniu przed dniem publikacji ogłoszenia o zamówieniu.</P>
               <P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wzywa Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnej na dzień złożenia informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał należycie co najmniej jedną dostawę 5 autobusów niskoemisyjnych EURO VI hybrydowych z możliwością szybkiego ładowania przeznaczonych dla komunikacji miejskiej.</P>
               <P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wzywa Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnego na dzień złożenia wykazu dostaw wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zgodnie z projektem umowy stanowiącym załącznik do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-22</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-23</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Miejski w Grudziądzu, ul. Ratuszowa 1, 86-300 Grudziądz, sala nr 33 (przyziemie).</P>
                  <P>Ofertę należy złożyć w zamkniętej kopercie w Biurze Zamówień Publicznych Urzędu Miejskiego w Grudziądzu, ul.Ratuszowa 1, 86-300 Grudziądz, pokój nr 335, w terminie najpóźniej do 23.4.2018 r. do godz. 10:00.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości: 200 000,00 PLN (słownie: dwieście tysięcy złotych).</P>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Wadium może być wniesione w jednej lub kilku następujących formach:</P>
               <P>1) pieniądzu,</P>
               <P>2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo – kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P>
               <P>3) gwarancjach bankowych,</P>
               <P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
               <P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P>
               <P>Wadium wnoszone w pieniądzu wpłaca się przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego: Bank PKO BP SA numer 31 1020 5040 0000 6902 0085 9652.</P>
               <P>Wniesienie wadium w pieniądzu będzie skuteczne, jeżeli w podanym terminie znajdzie się na rachunku bankowym Zamawiającego.</P>
               <P>Wadium wnoszone w formie: poręczenia bankowego, poręczenia spółdzielczej kasy oszczędnościowo – kredytowej, gwarancji bankowej, gwarancji ubezpieczeniowej lub poręczeniach udzielanych przez Polską Agencję Rozwoju Przedsiębiorczości, należy złożyć w formie oryginału w zamkniętej kopercie w Biurze Zamówień Publicznych Urzędu Miejskiego w Grudziądzu, ul. Ratuszowa 1, 86-300 Grudziądz, pokój nr 335 (spichrze).</P>
               <P>Nie należy załączać oryginału dokumentu wadialnego do oferty.</P>
               <P>Gwarancje i poręczenia muszą zawierać zapisy gwarantujące wypłatę na każde pisemne wezwanie Zamawiającego, zgłoszone w terminie związania ofertą, pełnej kwoty wadium w okolicznościach wymienionych w art. 46 ust. 4 a i art. 46 ust. 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>Wadium musi być wniesione na cały okres związania ofertą.</P>
               <P>Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie,</P>
               <P>o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P>
               <P>Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca, którego oferta została wybrana:</P>
               <P>1) odmówił podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie;</P>
               <P>2) nie wniósł wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy;</P>
               <P>3) zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stało się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P>
               <P>Zamawiający odrzuca ofertę, jeżeli wadium nie zostało wniesione lub zostało wniesione w sposób nieprawidłowy.</P>
               <P>Kryteria oceny ofert i ich znaczenie:</P>
               <P>1.Kryterium: cena (C) Waga: 60 %</P>
               <P>2. Kryterium: parametry konstrukcji autobusu (PKA) Waga: 15 %</P>
               <P>3. Kryterium: parametry techniczne układu napędowego (PTUN) Waga: 25 %</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli zostały przesłane przy użyciu środków komunikacji elektronicznej albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu i wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
