<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="112639-2018"
            EDITION="2018051">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-116885-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180425</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>51</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180314</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 051-112639</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:112639-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.warcino.szczecinek.lasy.gov.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_szczecinek/nadl_warcino/zamowienia_publiczne</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="16600000">Specialist agricultural or forestry machinery</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL636">Słupski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL636">Słupski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180313</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180425 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Специализирани машини с употреба в селското или горското стопанство</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Speciální stroje pro zahradnictví a lesnictví</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specialmaskiner til landbrug eller skovbrug</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maschinen für besondere land- oder forstwirtschaftliche Zwecke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ειδικά γεωργικά και δασοκομικά μηχανήματα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specialist agricultural or forestry machinery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maquinaria agrícola o forestal especializada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spetsiaalsed põllu- või metsatöömasinad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa- tai metsätaloudessa käytettävät erikoiskoneet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machines spécialisées à usage agricole ou sylvicole</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specialist agricultural or forestry machinery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specijalni poljoprivredni ili šumarski strojevi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Különleges mezőgazdasági vagy erdészeti gép</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Macchinari specialistici per l'agricoltura o la silvicoltura</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specialiosios žemės ar miškų ūkio mašinos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specializētā lauksaimniecības vai mežkopības tehnika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Makkinarju speċjalizzat għall-agrikoltura u l-foresterija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Speciale machines voor de landbouw of bosbouw</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specjalne maszyny używane w rolnictwie lub leśnictwie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas especializadas para a agricultura ou a silvicultura</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utilaje agricole sau forestiere specializate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Špeciálne mechanizmy pre poľnohospodárstvo alebo lesníctvo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specialni stroji za kmetijstvo ali gozdarstvo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specialmaskiner för jordbruk eller skogsbruk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Skarb Państwa Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Nadleśnictwo Warcino</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Skarb Państwa Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Nadleśnictwo Warcino</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Gen. Władysława Sikorskiego 11A</ADDRESS>
               <TOWN>Kępice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>77-230</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marta Mazur</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 598576671</PHONE>
               <E_MAIL>marta.mazur@szczecinek.lasy.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 598576951</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL636"/>
               <URL_GENERAL>http://www.warcino.szczecinek.lasy.gov.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_szczecinek/nadl_warcino/zamowienia_publiczne</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Jednostka organizacyjna nieposiadająca osobowości prawnej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Gospodarka leśna</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa na rzecz Nadleśnictwa Warcino fabrycznie nowych maszyn leśnych do pozyskania i zrywki drewna typu harvester i typu forwarder</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZG.270.2.2018.MM</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="16600000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa na rzecz Nadleśnictwa Warcino nowych maszyn leśnych do pozyskania i zrywki drewna typu harvester oraz typu forwarder do miejsca wskazanego przez zamawiającego na terenie Rzeczypospolitej Polskiej, przeszkolenie personelu w zakresie obsługi oraz świadczenie usług serwisu pogwarancyjnego. Przedmiot zamówienia musi być fabrycznie nowy, nieużywany, posiadać wszelkie wymagane przepisami prawa zezwolenia na użytkowanie oraz dopuszczenie do obrotu.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa harvestera</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="16600000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL636"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Dostawa 1 sztuki fabrycznie nowej maszyny wielooperacyjnej ścinkowo-okrzesującej, tj. harvestera jednochwytakowego wyprodukowanego w 2018 roku do miejsca wskazanego przez zamawiającego na terenie Rzeczypospolitej Polskiej, przeszkolenie personelu w zakresie obsługi oraz świadczenie usług serwisu pogwarancyjnego. Przedmiot zamówienia musi być fabrycznie nowy, nieużywany, posiadać wszelkie wymagane przepisami prawa zezwolenia na użytkowanie oraz dopuszczenie do obrotu. Wykonawca udzieli co najmniej 30 miesięcznej pełnej gwarancji na przedmiot zamówienia (w pełnych miesiącach), liczonej od dnia podpisania przez strony protokołu odbioru przedmiotu zamówienia lub od dnia usunięcia wad prawnych, ukrytych lub trudnych do stwierdzenia wad fizycznych.Udzielona gwarancja obejmuje wszelkie koszty związane z naprawami i przeglądami gwarancyjnymi przedmiotu zamówienia, w szczególności: koszt dojazdu, robocizny, pobytu serwisantów, transportu maszyny do serwisu, fabrycznie nowych części i materiałów dopuszczonych przez producenta. Maszyna musi spełniać wymagania Rozporządzenia Ministra Pracy i Polityki Społecznej z dnia 6.6.2014 r. w sprawie najwyższych dopuszczalnych stężeń i natężeń czynników szkodliwych dla zdrowia w środowisku pracy.Szkolenie teoretyczne z obsługi i eksploatacji, bieżących napraw i przeglądów maszyny oraz wyposażenia dodatkowego, w tym zakuwarki do węży hydraulicznych dla 8 pracowników Zamawiającego, które odbędzie się w siedzibie Zamawiającego. Szkolenie odbędzie się nie później niż do dnia protokolarnego odbioru maszyny w terminie i miejscu do uzgodnienia z Zamawiającym, w wymiarze minimum 16 godzin. Szkolenie odbędzie się na terenie Nadleśnictwa Warcino w terminie do uzgodnienia z Zamawiającym, nie później niż do 30 dnia od daty protokolarnego odbioru maszyny. Szkolenie praktyczne dla pracowników Zamawiającego z obsługi i eksploatacji, bieżących napraw i przeglądów maszyny oraz wyposażenia dodatkowego, w tym zakuwarki do węży hydraulicznych – w łącznym wymiarze co najmniej 56 godzin. Szkolenie odbędzie się na terenie Nadleśnictwa Warcino w terminie do uzgodnienia z Zamawiającym, nie później niż do 30 dnia od daty protokolarnego odbioru maszyny. Wszelkie koszty związane ze szkoleniem pracowników Zamawiającego (dojazd, wyżywienie, nocleg, zużyte paliwo, Adblue, pozostałe materiały eksploatacyjne podczas pracy maszyny, ewentualny przerzut maszyn) pokrywa Wykonawca.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">3</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Kryteria udzielenia zamówienia:Cena-znaczenie kryterium: 60 %,Gwarancja-znaczenie kryterium: 30 %, Stawka serwisowa za 1 rbh - znaczenie kryterium: 10 %. Zamawiający żąda wniesienia wadium w kwocie 35 000 PLN. Wadium może być wnoszone w jednej lub w kilku formach, o których mowa w art. 45 ust.6 Pzp. Zamawiający nie zamierza:zawierać umowy ramowej, ustanawiać dynam. syst. zakupów, stosow. aukcji elektronicznej.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa forwardera</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="16600000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL636"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Dostawa 1 sztuki fabrycznie nowego ciągnika zrywkowego nasiębiernego, tj. forwardera wyprodukowanego w 2018 roku do miejsca wskazanego przez zamawiającego na terenie Rzeczypospolitej Polskiej, przeszkolenie personelu w zakresie obsługi oraz świadczenie usług serwisu pogwarancyjnego. Przedmiot zamówienia musi być fabrycznie nowy, nieużywany, posiadać wszelkie wymagane przepisami prawa zezwolenia na użytkowanie oraz dopuszczenie do obrotu.Wykonawca udzieli co najmniej 30 miesięcznej pełnej gwarancji na przedmiot zamówienia (w pełnych miesiącach), liczonej od dnia podpisania przez strony protokołu odbioru przedmiotu zamówienia lub od dnia usunięcia wad prawnych, ukrytych lub trudnych do stwierdzenia wad fizycznych.Udzielona gwarancja obejmuje wszelkie koszty związane z naprawami i przeglądami gwarancyjnymi przedmiotu zamówienia, w szczególności: koszt dojazdu, robocizny, pobytu serwisantów, transportu maszyny do serwisu, fabrycznie nowych części i materiałów dopuszczonych przez producenta. W okresie gwarancji Wykonawca zapewni okresowe przeglądy gwarancyjne w miejscu postoju maszyny zgodnie z zaleceniami producenta. Maszyna musi spełniać wymagania Rozporządzenia Ministra Pracy i Polityki Społecznej z dnia 6.6.2014 r. w sprawie najwyższych dopuszczalnych stężeń i natężeń czynników szkodliwych dla zdrowia w środowisku pracy.Szkolenie teoretyczne z obsługi i eksploatacji, bieżących napraw i przeglądów maszyny dla 8 pracowników Zamawiającego, które odbędzie się w siedzibie Zamawiającego. Szkolenie odbędzie się nie później niż do dnia protokolarnego odbioru maszyny w terminie i miejscu do uzgodnienia z Zamawiającym, w wymiarze minimum 8 godzin. Szkolenie praktyczne dla pracowników Zamawiającego przedmiotu zamówienia – w łącznym wymiarze co najmniej 32 godzin. Szkolenie odbędzie się na terenie Nadleśnictwa Warcino w terminie do uzgodnienia z Zamawiającym, nie później niż do 30 dnia od daty protokólarnego odbioru maszyny. Wszelkie koszty związane ze szkoleniem pracowników Zamawiającego (dojazd, wyżywienie, nocleg, zużyte paliwo, Adblue, pozostałe materiały eksploatacyjne podczas pracy maszyny, ewentualny przerzut maszyn) pokrywa Wykonawca.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">3</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Kryteria udzielenia zamówienia:Cena-znaczenie kryterium: 60 %, Gwarancja - znaczenie kryterium: 30 %, Stawka serwisowa za 1 rbh - znaczenie kryterium: 10 %. Zamawiający żąda wniesienia wadium w kwocie 25 000 PLN. Wadium może być wnoszone w jednej lub w kilku formach, o których mowa w art. 45 ust.6 Pzp. Zamawiający nie zamierza:zawierać umowy ramowej, ustanawiać dynam. syst. zakupów, stosow.aukcji elektronicznej.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określa warunku udziału w postępowaniu odnośnie zdolności do prowadzenia działalności zawodowej dla wszystkich części zamówienia.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący sytuacji ekonomicznej lub finansowej, jeżeli wykaże, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości:</P>
               <P>a) dla części I: 500 000 PLN.</P>
               <P>b) dla części II: 350 000 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunku dotyczącego sytuacji ekonomicznej lub finansowej zamawiający żąda od wykonawcy odrębnie na każdą część zamówienia:</P>
               <P>a) informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Jeżeli z uzasadnionej przyczyny wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej wymaganych przez zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>Zamawiający ocenia, czy udostępniane wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-22 i ust. 5 Pzp.</P>
               <P>Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej, jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>a) dla części I: wykonał w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej 1 dostawę fabrycznie nowej maszyny wielooperacyjnej ścinkowo-okrzesującej typu harvester,</P>
               <P>b) dla części II: wykonał w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej 1 dostawę fabrycznie nowego ciągnika zrywkowego nasiębiernego typu forwarder.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunku dotyczącego zdolności technicznej lub zawodowej, zamawiający żąda od wykonawcy odrębnie na każdą część zamówienia:</P>
               <P>a) wykazu dostaw wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy,</P>
               <P>Jeżeli w dokumentach składanych w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, kwoty będą wyrażane w walucie obcej, kwoty te zostaną przeliczone na PLN wg średniego kursu PLN w stosunku do walut obcych ogłaszanego przez Narodowy Bank Polski (Tabela A kursów średnich walut obcych) w dniu opublikowania ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-25</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-25</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Nadleśnictwo Warcino, ul. Gen. Władysława Sikorskiego 11 A, 77-230 Kępice, sala nr 5.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>O udziel.zam. mogą ubieg. się wykonawcy, kt. nie podl. wykluczeniu w okoliczn., o kt. mowa w art.24 ust.1 i 5 pkt 1-8 Pzp oraz speł. warunki udz. w postęp. określ. przez zamaw. w ogłosz. o zamów. i SIWZ. Do oferty wykon. dołącza akt. na dzień skł. ofert ośw. w zakr. wskazanym przez zamaw. w ogłosz. o zam. lub w SIWZ w formie JEDZ. Infor. zawarte wJEDZ st. wstępne potwierdz., że wykon. nie podlega wyklucz. oraz speł. warunki udz. w postęp.W celu potw. braku podstaw wyklucz.wykon. z udziału w postęp. zamawiający żąda dokum.:</P>
               <P>1) Infor.z KRK w zakr. określ.w art.24 ust.1 pkt 13,14 i 21 Pzp oraz, odnośnie skazania za wykrocz. na karę aresztu, w zakresie określ. przez zamaw. na podst. art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Pzp, wyst. nie wcześniej niż 6 m-y przed upływ. terminu skł. ofert;</P>
               <P>2) Zaśw. naczelnika US potwierdz., że wykon. nie zalega z opłacaniem podatków, wyst. nie wcześniej niż 3 m-ce przed upł terminu skł. ofert, lub innego dok. potwierdz., że wykon. zawarł porozum.z właśc. organem podatk. w spr. spłat tych należ. wraz z ewent.odsetkami lub grzywnami, w szczeg. uzyskał przewidziane prawem zwoln., odrocz. lub rozłoż. na raty zaległych płatności lub wstrzym. w całości wykon. dec.właśc. organu;</P>
               <P>3) Zaśw. właściwej teren. jednostki organiz. ZUS lub KRUS albo innego dok. potwierdz., że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezp. społ. lub zdrowotne, wyst. nie wcześniej niż 3 m-ce przed upł. terminu skł. ofert, lub innego dok. potwierdz., że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczegól. uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzym. w całości wykonania dec. właśc. organu;</P>
               <P>4) odpisu z właśc. rejestru lub z Centr. Ewid. i Infor. i o Działaln. Gosp., jeżeli odrębne przepisy wymag. wpisu do rejestru lub ewid., w celu potwierdz. braku podstaw wyklucz. na podst. art. 24ust.5pkt1 Pzp;</P>
               <P>5) ośw. wykon.o braku wydania wobec niego prawomoc. wyroku sądu lub ostatecznej dec. administr. o zaleg. z uiszcz. podatków, opłat lub składek na ubezp. społ. lub zdrowot. albo w przyp. wyd. takiego wyroku lub dec. - dok. potwierdz. dokonanie płatności tych należn. wraz z ewent.odsetkami lub grzywn.lub zawarcie wiążącego porozum. w spr. spłat tych należn.;6) ośw. wykon.o braku orzecz. wobec niego tyt.środka zapobieg. zakazu ubiegania się o zam. publicz.;7) ośw. wykon.o braku wyd. prawom. wyroku sądu skaz. za wykrocz. na karę ogranicz. wolności lub grzywny w zakr. określ. przez zamaw. na podst. art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Pzp;</P>
               <P>8)ośw. wykon.o braku wyd. wobec niego ostatecz. dec. administr. o naruszeniu obow. wynik.z przepisów prawa pracy, prawa ochr. Środ. lub przepisów o zabezp. społ. w zakr. określ. przez zamaw. na podst. art. 24 ust.5 pkt 7 Pzp;</P>
               <P>9) ośw. wykon.o niezaleg. z opłac. podatków i opłat lokalnych, o kt. mowa w ustawie z dn. 12.1.1991 r. o podatkach i opł. lok. 10) ośw. wykon.o przynal. albo braku przynal. do tej samej gr. kapitał.; w przypadku przyn.do tej samej gr. Kap. Wykon. może złożyć wraz z ośw. dok.bądź infor. Potwierdz., że powiązania z innym wykon. nie prowadzą do zakłóc konkurencji w postęp. Jeżeli wykon. ma siedz. lub m. zamieszk. poza teryt. PL, zamiast dokum. w pkt 1-10 składa: 1.ppkt 1- infor. z odp. rejestru albo w przyp. braku takiego rejestru, inny dok. wyd. przez właś. organ sąd. lub administr. kraju, w kt. wykon. ma siedz. lub m. zamieszk. lub m. zamieszk. ma os., kt. Dot. infor. albo dokument, w zakr. określ. w art.24 ust. 1 pkt 13,14 i 21 oraz ust.5 pkt 5 i 6 Pzp; 2. ppkt 2-4-składa dok. lub dok. wystaw. w kraju, w kt. Wykon.ma siedzibę lub m. zam., potwierdz. odpowiednio że:nie zalega z opł. podatków, opłat, składek na ubezp. Społ. lub zdrowot. albo że zawarł porozum.z właśc. organem w spr. spłat tych należn.i wraz z ewent. odsetkami lub grzywn., w szczeg. uzyskał przewidz. prawem zwol., odroczenie lub rozłoż. na raty zaległych płatn. lub wstrzym. w cał. wykon. dec. wł. organu;nie otwarto jego likwid. ani</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
