<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="113140-2018"
            EDITION="2018051">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-114970-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180329</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>51</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180314</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 051-113140</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:113140-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.clmalaszewicze.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://pkpcargo.eb2b.com.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71248000">Supervision of project and documentation</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71247000">Supervision of building work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL811">Bialski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL811">Bialski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180312</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180329 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране на строителни съоръжения</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projekty pro provádění stavebně inženýrských prací</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fagmæssig projektering af ingeniørarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische Planungsleistungen im Tief- und Hochbau</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών για την κατασκευή έργων πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for the construction of civil engineering works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico para la construcción de obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tsiviilehitustööde tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden tekninen suunnittelu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique pour la construction d'ouvrages de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for the construction of civil engineering works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja u građevinarstvu za objekte niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mély- és magasépítési kivitelezéssel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione tecnica per la costruzione di opere di ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Civilinės inžinerijos statinių statybos inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi inženiertehniskajām būvēm</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn tax-xogħlijiet ta' kostruzzjoni u l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpen voor constructie van civieltechnische werken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynierii projektowej w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica para a construção de obras de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare tehnică pentru construcţia de lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie pre práce v civilnom stavebnom inžinierstve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja za objekte nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Małaszewicze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingenjörstjänster avseende väg- och vattenbyggnation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">PKP Cargo Centrum Logistyczne Małaszewicze Sp. z o. o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>PKP Cargo Centrum Logistyczne Małaszewicze Sp. z o. o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Kolejarzy 22B</ADDRESS>
               <TOWN>Małaszewicze</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21-540</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Piotr Małachowicz</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 571232875</PHONE>
               <E_MAIL>p.malachowicz@clmalaszewicze.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL811"/>
               <URL_GENERAL>www.clmalaszewicze.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://pkpcargo.eb2b.com.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Przeładunek towarów w pozostałych punktach przeładunkowych</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Opracowanie dokumentacji projektowej wraz z pełnieniem nadzoru autorskiego w ramach projektu: „Projekt modernizacji i rozbudowy terminala intermodalnego w Małaszewiczach wraz z zakupem wyposażenia"</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>WNZ-000091</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71322000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zamówienie obejmuje opracowanie dokumentacji projektowej (wielobranżowej) wraz z pełnieniem nadzoru autorskiego na etapie wykonawstwa i obowiązywania rękojmi lub/i gwarancji jakości udzielonej przez Wykonawcę robót budowlanych w ramach projektu pn. „Projekt modernizacji i rozbudowy terminala intermodalnego w Małaszewiczach wraz z zakupem wyposażenia”, w tym: wystąpienie o wydanie i uzyskanie prawomocnych decyzji o zatwierdzeniu dokumentacji projektowej, pozwolenia na budowę umożliwiających rozpoczęcie realizacji robót budowlanych.</P>
               <P>Zamówienie objęte niniejszym postępowaniem ubiega się o dofinansowanie w ramach naboru III osi priorytetowej dla POIiŚ 2014 - 2020, Działanie 3.2. „Rozwój transportu morskiego, śródlądowych dróg wodnych i połączeń multimodalnych.</P>
               <P>Szczegółowy zakres przedmiotu zamówienia określa załącznik nr 1 do SWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71322000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71248000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71247000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL811"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Terminal Kontenerowy PKP Cargo Centrum Logistyczne Małaszewicze sp. o. o.,ul. Kolejarzy 22B, 21-540 Małaszewicze.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1.Przedmiotem zamówienia jest opracowanie dokumentacji projektowej (wielobranżowej) wraz z pełnieniem nadzoru autorskiego na etapie wykonawstwa i obowiązywania rękojmi lub/i gwarancji jakości udzielonej przez Wykonawcę robót budowlanych w ramach projektu pn. „Projekt modernizacji i rozbudowy terminala intermodalnego w Małaszewiczach wraz z zakupem wyposażenia”.</P>
                  <P>2.Dokumentacja projektowa powinna obejmować:</P>
                  <P>1)Mapa do celów projektowych</P>
                  <P>2)Projekt koncepcyjny</P>
                  <P>3)Projekty budowlane</P>
                  <P>4)Projekty wykonawcze</P>
                  <P>5)Przedmiary robót</P>
                  <P>6)Kosztorysy inwestorskie</P>
                  <P>7)STWiORB -,</P>
                  <P>8)Plany BiOZ</P>
                  <P>3. Zakres zadania obejmuje również:</P>
                  <P>1)wykonanie badań i dokumentacji geotechnicznej dla terenu inwestycji,</P>
                  <P>2)uzyskanie warunków technicznych od gestorów sieci dostępu do mediów,</P>
                  <P>3)opracowanie projektów na przebudowę istniejących kolizji sieci wodociągowych, kanalizacyjnych, elektroenergetycznych, teletechnicznych z projektowaną inwestycją w uzgodnieniu z gestorami sieci,</P>
                  <P>4)uzgodnienia projektów na każdym etapie opracowania dokumentacji:</P>
                  <P>a)z rzeczoznawcami ds. zabezpieczeń ppoż., sanitarno-higienicznych oraz bhp,</P>
                  <P>b)z zarządcami sieci infrastruktury,</P>
                  <P>c)z zarządcą infrastruktury kolejowej, z którym bocznica jest połączona (Cargotor Sp. z o. o.)</P>
                  <P>5)uzyskanie wszelkich uzgodnień w zakresie dokumentacji projektowej, wymaganych do wydania pozwolenia na budowę,</P>
                  <P>6)wykonanie wszelkich innych opracowań, ekspertyz oraz przeprowadzenie uzgodnień koniecznych do właściwego wykonania dokumentacji projektowej.</P>
                  <P>7)uzyskanie prawomocnych decyzji o pozwoleniu na budowę umożliwiających rozpoczęcie realizacji robót budowlanych.</P>
                  <P>4.Opracowana dokumentacja projektowa powinna obejmować następujące branże:</P>
                  <P>1)konstrukcyjno-budowlana,</P>
                  <P>2)drogowa,</P>
                  <P>3)kolejowa,</P>
                  <P>4)instalacyjna:</P>
                  <P>a)w zakresie sieci i instalacji sanitarnych: wodociągowych i kanalizacyjnych,</P>
                  <P>b)w zakresie sieci elektroenergetycznych i instalacji elektrycznych,</P>
                  <P>6)zagospodarowanie terenu,</P>
                  <P>7)inne zakresy branżowe wg potrzeb.</P>
                  <P>5.Zamawiający posiada decyzję o środowiskowych uwarunkowaniach dla przedmiotowej inwestycji.</P>
                  <P>6.Zakres dokumentacji projektowej obejmuje zaprojektowanie:</P>
                  <P>1)przebudowy placu składowego i przeładunkowego B</P>
                  <P>2)przedłużenia placu B wraz z odwodnieniem</P>
                  <P>3)budowy parkingu od strony zachodniej</P>
                  <P>4)wydłużenia toru nr 912N</P>
                  <P>5)przeniesienia rozjazdu nr 923 w torze nr 901S i wydłużenie toru nr 914S</P>
                  <P>6)usunięcia kolizji – przeniesienie wiaty magazynowo - celnej oraz stacji trafo wraz z okablowaniem.</P>
                  <P>7)budowy sieci elektroenergetycznej, w tym linii oświetleniowej od strony południowej oraz zachodniej</P>
                  <P>8)budowy sieci wodociągowej wraz z hydrantową, w tym budowę wodociągu p.poż.</P>
                  <P>9)niezbędnej przebudowy urządzeń s.r.k</P>
                  <P>10)niezbędnej przebudowy sieci kanalizacji sanit.</P>
                  <P>11)niezbędnej przebudowy sieci kanalizacji deszcz.</P>
                  <P>12)niezbędnej przebudowy sieci teletech.</P>
                  <P>7.Szczegółowe wytyczne oraz wymagania dotyczące dokumentacji określa złącznik nr 1 do SWZ</P>
                  <P>8.Zamówienie będzie realizowane w czterech etapach:</P>
                  <P>1)Etap I – wykonanie projektu koncepcyjnego, map do celów projektowych, projektów budowlanych oraz planów bezpieczeństwa i ochrony zdrowia dla wszystkich branż wraz z uzyskaniem niezbędnych uzgodnień, pozwoleń i decyzji, w tym z uzgodnieniami Zamawiającego – w terminie do dnia 17.08.2018 r.</P>
                  <P>2)Etap II – wykonanie projektów wykonawczych, przedmiarów robót, kosztorysów inwestorskich, STWiORB oraz zapisu elektronicznego kompletnej dokumentacji projektowej dla wszystkich branż wraz z wszystkimi wymaganymi uzgodnieniami, w tym z uzgodnieniami Zamawiającego – w terminie do dnia 14.09.2018 r..</P>
                  <P>3)Etap III –uzyskanie prawomocnej decyzji pozwolenia na budowę umożliwiającej rozpoczęcie realizacji robót - w terminie do dnia 31.12.2018 r.</P>
                  <P>4)Etap IV – pełnienie nadzoru autorskiego w trakcie realizacji zadania inwestycyjnego, we wszystkich branżach, dla których zostały wykonane prace projektowe, na etapie wykonawstwa i obowiązywania rękojmi lub/i gwarancji jakości udzielonej przez Wykonawcę robót budowlanych.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-04-16</DATE_START>
               <DATE_END>2018-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Zamówienie ubiega się o dofinansowanie w ramach działania 3.2 Rozwój transportu morskiego, śródlądowych dróg wodnych i połączeń multimodalnych POIiŚ 2014 - 2020 nr naboru POIS.03.02.00-IP.03-00-007/16</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Wykonawca zobligowany jest do wniesienia, przed upływem terminu składania ofert, wadium w formie pieniądza lub gwarancji bankowej lub ubezpieczeniowej w wysokości 20 000 PLN. Zamawiający będzie wymagał od Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 5 % wartości brutto. Szczegóły Roz.IX i XV SWZ oraz Zał. nr 2 SWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1)nie podlegają wykluczeniu z postępowania z uwagi na okoliczności wskazane w § 19 Regulaminu udzielania zamówień finansowanych lub współfinansowanych ze środków Unii Europejskiej w PKP CARGO Centrum Logistyczne Małaszewicze sp. z o. o.” obowiązującego od dnia 15.12.2017 r. (zwany dalej Regulaminem), którego treść zamieszczona jest na stronie internetowej: https://pkpcargo.eb2b.com.pl/cms/directory/id/regulations lub jest do wglądu w siedzibie Zamawiającego w tym Wykonawca nie może być powiązany osobowo lub kapitałowo z Zamawiającym zgodnie z § 19 ust. 2 pkt 1 Regulaminu, a w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (Konsorcja)każdy z członków konsorcjum nie podlega wykluczeniu z postępowania z uwagi na okoliczności wskazane w §19 Regulaminu, w szczególności nie jest powiązany osobowo lub kapitałowo z Zamawiającym zgodnie z 19 ust.2 pkt Regulaminu oraz</P>
               <P>2)spełniają warunki udziału w postępowaniu określone w § 2 Regulaminu tj.</P>
               <P>a)posiadają uprawnienia do wykonywania określonej działalności lub czynności, jeżeli przepisy prawa nakładają obowiązek posiadania takich uprawnień;</P>
               <P>Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w tym zakresie.</P>
               <P>b)posiadają niezbędną wiedzę i doświadczenie;</P>
               <P>W celu spełniania warunku Wykonawca zobowiązany jest wykazać, że w okresie ostatnich pięciu lat, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy w tym okresie – zrealizował min. 3 (trzy) usługi w zakresie opracowania dokumentacji projektowych i pełnienia nadzoru autorskiego o wartości każdej z nich na kwotę min. 100 000,00 PLN netto,</P>
               <P>c)posiadają potencjał techniczny, a także dysponują zasobami zdolnymi do wykonania zamówienia;</P>
               <P>W celu spełniania warunku Wykonawca zobowiązany jest wykazać, że dysponuje lub będzie dysponował osobami, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia tj.:</P>
               <P>i. co najmniej 1 osobą posiadającą ważne uprawnienia bez ograniczeń do pełnienia samodzielnych funkcji w budownictwie w zakresie projektowania w specjalności konstrukcyjno-budowlanej i co najmniej 3 lata doświadczenia w projektowaniu;</P>
               <P>ii. co najmniej 1 osobą posiadającą ważne uprawnienia bez ograniczeń do pełnienia samodzielnych funkcji w budownictwie w zakresie projektowania w specjalności drogowej i co najmniej 3 lata doświadczenia w projektowaniu;</P>
               <P>iii. co najmniej 1 osobą posiadającą ważne uprawnienia bez ograniczeń do pełnienia samodzielnych funkcji w budownictwie w zakresie projektowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci i instalacji sanitarnych: wodociągowych i kanalizacyjnych i co najmniej 3 lata doświadczenia w projektowaniu;</P>
               <P>iv. co najmniej 1 osobą posiadającą ważne uprawnienia bez ograniczeń do pełnienia samodzielnych funkcji w budownictwie w zakresie projektowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych i co najmniej 3 lata doświadczenia w projektowaniu;</P>
               <P>v. co najmniej 1 osobą posiadającą ważne uprawnienia bez ograniczeń do pełnienia samodzielnych funkcji w budownictwie w zakresie układów torowych i urządzeń srk i co najmniej 3 lata doświadczenia w projektowaniu.</P>
               <P>W przypadku zmiany na poszczególnych stanowiskach w trakcie realizacji zamówienia, nowe osoby powinny posiadać wymagane uprawnienia i doświadczenia co najmniej takie jak w postawione niniejszym punkcie.</P>
               <P>d)znajdują się w sytuacji ekonomicznej i finansowej zapewniającej wykonanie zamówienia.</P>
               <P>Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>2. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania, o których mowa w § 19 Regulaminu, Zamawiający żąda złożenia przez Wykonawcę:</P>
               <P>1)Oświadczenia o braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy z postępowania. Treść oświadczenia zawiera Formularz Oferty. W przypadku składania oferty przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (Konsorcja), wystarczające jest złożenie w imieniu wszystkich członków konsorcjum oświadczenia przez Pełnomocnika upoważnionego do ich reprezentowania;</P>
               <P>2)Aktualnego odpisu z KRS lub CEIDG, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji – wystawionego nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>3)aktualnego zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, lub zaświadczeniem, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie, w całości wykonania decyzji właściwego organu – wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>4)aktualnego zaświadczenia właściwego oddziału Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego potwierdzające odpowiednio, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie zdrowotne i społeczne lub potwierdzenia, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>5)Aktualnej informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w § 19 ust. 2 pkt 5-9 Regulaminu, wystawionej nie wcześniej, niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>6) Aktualnej informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w § 19 ust. 2 pkt 10 Regulaminu, wystawionej nie wcześniej, niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Dla pkt 2-6, w przypadku składania oferty przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (Konsorcja), wymagane jest złożenie dokumentów w odniesieniu do wszystkich członków konsorcjum.</P>
               <P>3.W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu,o których mowa w §2 Regulaminu oraz Rozdz.VI SWZ i sekcji III.1.1) niniejszego ogłoszenia, Zamawiający żąda złożenia przez Wykonawcę</P>
               <P>1)Oświadczenia o spełnianiu warunków udziału w postępowaniu. Treść oświadczenia zawiera Formularz Oferty (załącznik nr 3 do SWZ). W przypadku składania oferty przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (Konsorcja), wystarczające jest złożenie w imieniu wszystkich członków konsorcjum oświadczenia przez pełnomocnika upoważnionego do ich reprezentowania. Ocena spełnienia warunków dokonana będzie w oparciu o złożone oświadczenie.</P>
               <P>2) Wykazu wykonanych usług sporządzonego wg załącznika nr 4 do SWZ z podaniem wartości netto, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów na rzecz których były wykonywane wraz z dokumentami potwierdzającymi należyte ich wykonanie. W przypadku składania oferty przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (Konsorcja), wystarczające jest złożenie Wykazu wykonanych usług w imieniu wszystkich członków konsorcjum przez pełnomocnika upoważnionego do ich reprezentowania. Ww. dokumenty muszą potwierdzać spełnienie warunku dotyczącego wymaganej wiedzy i doświadczenia;</P>
               <P>Z uwagi na ograniczoną liczbę znaków do wprowadzenia w niniejszej sekcji ciąg dalszy w Sekcji III.1.2) ogłoszenia – Minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Sekcja III 1.2) c.d.</P>
               <P>3) Wykazu osób sporządzonego wg załącznika nr 5 do SWZ z podaniem rodzaju specjalności i numeru uprawnień, doświadczenia zawodowego oraz podstawy dysponowania. Osoby wskazane w „Wykazie osób” powinny posiadać ważne uprawnienia budowlane w odpowiedniej specjalności wydane zgodnie z przepisami ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (tekst jedn.: Dz.U. z 2016 r. poz. 290) lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane wydane na podstawie uprzednio obowiązujących przepisów prawa lub odpowiednich przepisów obowiązujących na terenie kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, uznanych przez właściwy organ, zgodnie z ustawą z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U z 2016 r. poz. 65). Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, na etapie podpisywania umowy, powinien załączyć decyzje potwierdzające posiadanie przez projektantów odpowiednich uprawnień budowlanych oraz zaświadczenia o przynależności do właściwej izby samorządu zawodowego.</P>
               <P>4. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej,</P>
               <P>W miejsce dokumentów, o których mowa w sekcji III 1.2 pkt 2 ppkt 2-6 składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzający odpowiednio, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości, że nie zalega z uiszczaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenia społeczne i zdrowotne albo, że uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu lub nie orzeczono wobec niego zakazu o ubiegania się o zamówienie. Dokumenty niniejsze powinny być wystawione nie wcześniej niż w terminach określonych w pkt 2. Jeżeli w kraju pochodzenia osoby lub w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, nie wydaje się dokumentów, o których mowa powyżej,</P>
               <P>Zastępuje się je dokumentem zawierającym oświadczenie złożone przed notariuszem, właściwym organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego odpowiednio kraju pochodzenia osoby lub kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania.</P>
               <P>5.Inne dokumenty:</P>
               <P>1) wypełniony i podpisany Formularz Oferty, którego wzór określa Załącznik nr 3 do SWZ;</P>
               <P>2) w przypadku, gdy Wykonawcę reprezentuje pełnomocnik – dokument pełnomocnictwa określający jego zakres i podpisany przez osobę/osoby uprawnione do reprezentacji Wykonawcy;</P>
               <P>3) w przypadku, gdy ofertę składają Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia (Konsorcja) – pełnomocnictwo określające zakres umocowania pełnomocnika ustanowionego do reprezentowania ich w postępowaniu;</P>
               <P>4) w przypadku zadeklarowania udziału Podwykonawców w realizacji zamówienia – informacji w pkt 8 Części II Formularza Oferty (załącznik nr 3 do SWZ) o nazwie, adresach Podwykonawców oraz zakresie powierzonych im czynności (prac) podczas realizacji zamówienia. W przypadku braku wypełnienia ww. punktu, Zamawiający uzna, że Wykonawca zrealizuje zamówienie samodzielnie tzn. bez udziału Podwykonawców.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Opis przedmiotu zamówienia oraz istotne postanowienia Umowy stanowią załączniki nr 1 i 2 do SWZ. Zamawiający zastrzega możliwość dokonania zmian postanowień Umowy, w szczególności polegających na:</P>
               <P>1) zmianie terminu wykonania przedmiotu Umowy, w tym poszczególnych jego etapów;</P>
               <P>2) zmianie Podwykonawcy, przy czym zmiana wymaga uprzedniej zgody Zamawiającego;</P>
               <P>3) zmianie osób i danych teleadresowych oraz adresów korespondencji;</P>
               <P>4) zmianie postanowień Umowy koniecznych do wprowadzenia z uwagi na zmiany w przepisach prawa powszechnie obowiązującego;</P>
               <P>5) innych uzgodnionych przez Strony.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-29</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>PKP Cargo Centrum Logistyczne Małaszewicze sp. z o. o., ul. Kolejarzy 22B, 21-540 Małaszewicze, pokój nr 13 (I piętro).</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Wykonawcy, którzy złożyli oferty mogą uczestniczyć w otwarciu ofert. Informacje, które zostaną upublicznione podczas otwarcia ofert – nazwa i adres Wykonawcy oraz cena netto za realizację przedmiotu zamówienia (w tym ceny jednostkowe netto).</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1.Niniejsze postępowanie prowadzone jest jednoetapowo w trybie przetargu nieograniczonego.</P>
               <P>2. Zamawiający informuje, iż zgodnie z postanowieniami § 7 ust. 5 Regulaminu, po dokonaniu badania i oceny oferty ma prawo do podjęcia negocjacji z Wykonawcą, który zaoferował najkorzystniejsze warunki realizacji zamówienia (najkorzystniejszą ofertę) w zakresie ceny. W takiej sytuacji ma zastosowanie § 6 ust. 3 Regulaminu.</P>
               <P>3.Oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje, stanowiące korespondencję pomiędzy Zamawiającym i Wykonawcą przekazywane są w formie elektronicznej za pośrednictwem elektronicznej platformy Zamawiającego (zwanej dalej Platformą) w zakładce „Pytania/Informacje”,</P>
               <P>4. Zamawiający będzie wymagał w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia przedstawienia umowy regulującej zasady współpracy między nimi (umowę Konsorcjum) oraz ustanawiającą Lidera Konsorcjum – pełnomocnika do reprezentowania Wykonawców wobec Zamawiającego w zakresie realizacji zamówienia. Zamawiający wymaga, aby umowa konsorcjum w sposób wyczerpujący regulowała podział obowiązków pomiędzy członkami Konsorcjum w zakresie wykonania wszystkich zobowiązań</P>
               <P>Wynikających z przedmiotu zamówienia, w tym wskazywała członka Konsorcjum odpowiedzialnego za wystawianie faktur na Zamawiającego oraz ustalała zasadę solidarnej odpowiedzialności członków Konsorcjum za zobowiązania członków Konsorcjum, wynikające z zawartej pomiędzy nimi a Zamawiającym umowy. Przez solidarną odpowiedzialność członków Konsorcjum Zamawiający rozumie zasady odpowiedzialności określone w art. 366 – 378 kodeksu cywilnego.</P>
               <P>5. Wykonawca będzie zobowiązany najpóźniej w terminie 7 dni od zawarcia umowy do przedstawienia opłaconej Polisy ubezpieczeniowej od odpowiedzialności cywilnej działalności gospodarczej za szkody rzeczowe i osobowe oraz następstwa tych szkód jak również straty finansowe, za jakie Wykonawca oraz wszyscy uczestnicy procesu inwestycyjnego, włączając Zamawiającego, są odpowiedzialni w myśl odpowiednich przepisów prawa oraz w świetle zawartej umowy stanowiącej Załącznik nr 2 do SWZ na sumę ubezpieczeniową nie mniejszą niż 200 000,00 PLN (słownie: dwieście tysięcy złotych 0/100).</P>
               <P>6. Zamawiający dopuszcza posiadanie polisy odpowiedzialności cywilnej z krótszym terminem ważności niż termin realizacji umowy, przy czym warunkiem podpisania umowy jest przedstawienie wraz z taką polisą oświadczenia Wykonawcy o przedłużeniu terminu ważności polisy przed upływem terminu na jaki została ona zawarta, na nie zmienionych warunkach i na nie niższą sumę gwarancyjną.</P>
               <P>7. W przypadku niewywiązania się przez Wykonawcę z postanowień pkt 4 i 5 Zamawiającemu przysługuje prawo do wykluczenia Wykonawcy z postępowania na podstawie § 19 ust. 2 pkt 4 Regulaminu. Powyższa sytuacja zostanie uznana jako uchylanie się Wykonawcy od zawarcia umowy i Zamawiający może wybrać ofertę najkorzystniejszą spośród pozostałych ważnych ofert nie dokonując ponownego ich badania i oceny zgodnie z § 22 ust. 2 Regulaminu.</P>
               <P>Ilekroć w niniejszym ogłoszeniu jest mowa o:</P>
               <P>— SWZ – Zamawiający rozumie, Specyfikację Warunków Zamówienia do postępowania nr WNZ-000091,</P>
               <P>— Platformie – Zamawiający rozumie elektroniczna platformę Zamawiającego dostępną pod adresem wskazanym na stronie internetowej Zamawiającego, na której umieszczane są informacje o wszczęciu postępowań,</P>
               <P>— Regulaminie – regulamin w oparciu, o który jest prowadzone niniejsze postępowanie tj. „Regulamin udzielania zamówień finansowanych lub współfinansowanych ze środków Unii Europejskiej w PKP CARGO Centrum Małaszewicze sp. z o. o.” obowiązujący od dnia 15.12.2017 r., którego treść zamieszczona jest na stronie internetowej https://pkpcargo.eb2b.com.pl/cms/directory/id/regulations lub jest do wglądu w siedzibie Zamawiającego.</P>
               <P>Zamawiający zastrzega możliwość dokonania zmiany treści niniejszego ogłoszenia.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>PKP Cargo Centrum Logistyczne Małaszewicze sp. z o. o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Kolejarzy 22B</ADDRESS>
               <TOWN>Małaszewicze</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21-540</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 833437563</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariat@clmalaszewicze.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 833437563</FAX>
               <URL>www.clmalaszewicze.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcom, jeżeli ich interes prawny w uzyskaniu zamówienia doznał lub może doznać uszczerbku w wyniku naruszenia przez Zamawiającego w toku postępowania przepisów Regulaminu lub zasad i warunków postępowania określonych w Dokumentacji Postępowania przysługują środki ochrony prawnej – skarga.</P>
               <P>2. Szczegółowe informacje w zakresie terminów i okoliczności uprawniających do złożenia skargi, zostały przedstawione w § 3 Regulaminu.</P>
               <P>4. Skargę (w formie pisemnej) wnosi się do Zamawiającego na adres: PKP Cargo Centrum Logistyczne Małaszewicze sp. z o. o., ul. Kolejarzy 22b, 21 -540 Małaszewicze.</P>
               <P>5. Skarga musi być podpisana przez osobę upoważnioną do reprezentacji Wykonawcy. Do skargi musi być dołączony aktualny odpis z KRS lub CEIDG w formie oryginału lub kopii potwierdzonej za zgodność z oryginałem. W przypadku, gdy osoba podpisująca skargę nie jest wskazana w KRS lub CEIDG należy do skargi dołączyć również stosowne pełnomocnictwo.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>PKP Cargo Centrum Logistyczne Małaszewicze sp. z o. o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Kolejarzy 22B</ADDRESS>
               <TOWN>Małaszewicze</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21-540</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 833437563</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariat@clmalaszewicze.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 833437563</FAX>
               <URL>www.clmalaszewicze.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
