<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="113149-2018"
            EDITION="2018051">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-112812-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180426</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>51</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180314</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 051-113149</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:113149-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.comune.pomiglianodarco.gov.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.comune.pomiglianodarco.gov.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50232100">Street-lighting maintenance services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITF33">Napoli</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITF33">Napoli</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">11400000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180426 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по поддържане на общественото осветление</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Údržba pouličního osvětlení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vedligeholdelse af vejbelysning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wartung von Straßenbeleuchtungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Συντήρηση εγκαταστάσεων δημόσιου φωτισμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Street-lighting maintenance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de mantenimiento de alumbrado público de calles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tänavavalgustuse hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Katuvalojen huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'entretien de l'éclairage public</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Street-lighting maintenance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge održavanja ulične rasvjete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Közvilágítás-karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di manutenzione di impianti di illuminazione stradale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gatvių apšvietimo priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ielu apgaismojuma tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-manutenzjoni tad-dwal tat-toroq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Onderhoud van straatverlichting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie konserwacji oświetlenia ulicznego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de manutenção de iluminação rodoviária</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de întreţinere a iluminatului public</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Údržba pouličného osvetlenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve vzdrževanja cestne razsvetljave</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pomigliano d’Arco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Underhåll av gatubelysning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Centrale Unica di Committenza (C.U.C.) di Pomigliano d’Arco</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Centrale Unica di Committenza (C.U.C.) di Pomigliano d’Arco</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazza Municipio 1</ADDRESS>
               <TOWN>Pomigliano d’Arco (NA)</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Coordinatore C.U.C.: Ing. Ciro Cusano — Amministrazione committente. Comune di Somma Vesuviana (NA), Piazza Vittorio Emanuele III 26 — 80049 Somma Vesuviana (NA). Responsabile Posizione Organizzativa IV: geom. Mario Moccia Tel: +39 0818939154-55 — Fax +39 0818939104-55</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0815217197-0815217161</PHONE>
               <E_MAIL>gestterritorio.pomigliano@asmepec.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0815217214</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITF33"/>
               <URL_GENERAL>www.comune.pomiglianodarco.gov.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.comune.sommavesuviana.na.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.comune.pomiglianodarco.gov.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Gestione integrata, progettazione e realizzazione di interventi di efficienza energetica, adeguamento e messa in sicurezza rete di illuminazione pubblica — CIG 7413091437 – CUP: D98B17000040007</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50232100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Concessione per la gestione integrata, progettazione e realizzazione di interventi di efficienza energetica, adeguamento e messa in sicurezza rete di illuminazione pubblica con integrazione di servizi smart city.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">11400000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITF33"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Comune di Somma Vesuviana (NA)</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Concessione per la gestione integrata, progettazione e realizzazione di interventi di efficienza energetica, adeguamento e messa in sicurezza rete di illuminazione pubblica con integrazione di servizi smart city.</P>
                  <P>L’affidamento in oggetto è stato disposto con:</P>
                  <P>— Determina a contrarre del Responsabile della Posizione Organizzativa IV del Comune di Somma Vesuviana. n. 56 del 2.1.2018 e sarà effettuato mediante procedura aperta e con il criterio dell’offerta economicamente più vantaggiosa, ai sensi degli artt. 60 e 95 del D. Lgs. n. 50/2016 (nel prosieguo, Codice).</P>
                  <P>— Determina n. 63 del 6.2.2018 che ha approvato gli atti di gara, tra cui il presente Disciplinare e Bando.</P>
                  <P>La stazione appaltante, in conformità all’art.180, comma 4, del D. Lgs. n. 50/2016 ha previsto l’erogazione di un canone annuale per l’intera durata della concessione:</P>
                  <P>a) Il canone di disponibilità pari a 760 000,00 EUR oltre IVA;</P>
                  <P>— Il valore della concessione, ai sensi dell’art. 167, comma 1, del D. Lgs. 50/2016, è calcolato sulla base degli introiti per il numero di anni dell’affidamento, ed è quindi stimato presuntivamente in  11 400 000,00 EUR oltre IVA,</P>
                  <P>— L’affidamento della concessione comporta il trasferimento del rischio operativo in capo al concessionario ai sensi dell’art. 165, comma 1, del D.Lgs. n.50/2016,</P>
                  <P>— Il contratto è soggetto agli obblighi in tema di tracciabilità dei flussi finanziari di cui all’art. 3 della l. 13.8.2010, n.136.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">11400000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">180</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>I concorrenti, a pena di esclusione, devono essere in possesso dei seguenti requisiti:</P>
               <P>a) Fatturato medio relativo alle attività svolte negli ultimi cinque anni antecedenti alla pubblicazione del bando non inferiore al dieci per cento dell’investimento di 2 695 760,00 EUR previsto per l’intervento (269 575,72 EUR);</P>
               <P>b) Il Concessionario deve possedere i requisiti di cui all’art. 95 del D.P.R. n.207/2010;</P>
               <P>c) Svolgimento negli ultimi cinque anni di servizi affini a quello previsto dall’intervento per un importo medio non inferiore al cinque per cento dell’investimento previsto per l’intervento 2 695 760,00 EUR (134 787,86 EUR);</P>
               <P>d) Svolgimento negli ultimi cinque anni dalla data di pubblicazione del bando di almeno un servizio affine a quello previsto dall’intervento per un importo medio pari ad almeno il due per cento dell’investimento previsto dall’intervento (53 915,14 EUR).</P>
               <P>Si precisa che per servizio affine di cui alle lettere c) e d) si intende gestione del servizio di impianti di pubblica illuminazione.</P>
               <P>Il concorrente, in alternativa ai requisiti previsti dalla lettera c) e d), può incrementare i requisiti previsti dalle lettere a) e b), nella misura pari al doppio Il requisito previsto dalla lettera b) può essere dimostrato anche attraverso il patrimonio netto.</P>
               <P>Di essere una Società che fornisce servizi energetici (ESCO), certificata ai sensi della UNI CEI 11352:2014 (D. Lgs 4.7.2014 n. 102, decreto interdirettoriale del Ministero dello Sviluppo Economico e del Ministero dell’Ambiente e della tutela del territorio e del mare del 12.5.2015), iscritta nel registro TEE (titoli di efficienza energetica) del Gestore dei Mercati Energetici S.p.A. (https://www.mercatoelettrico.org/it/Mercati/TEE/OperatoriRegistroTEE.aspx).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Requisiti per i costruttori.</P>
               <P>I concorrenti che eseguono i lavori con la propria organizzazione d’impresa o tramite imprese collegate o controllate dovranno essere in possesso, oltre, ai requisiti previsti dall’art. 95 del DPR 207/2010 anche dei requisiti sotto descritti: Categoria prevalente OG10 — Classifica di importo IV.</P>
               <P>I concorrenti possono beneficiare dell’incremento della classifica di qualificazione alle condizioni indicate all’art. 61 comma 2 del D.P.R. 207/2010. Ai sensi dell’art. 92 comma 2 del D.P.R. 207/2010, per i raggruppamenti temporanei, di tipo orizzontale di cui all’art. 45 del D. Lgs 50/2016 comma 2 lett. d), e), f), g) i requisiti di qualificazione economico finanziari e tecnico organizzativi richiesti nel bando per l’impresa singola devono essere posseduti dalla mandataria o da un’impresa consorziata nella misura minima del 40 % e la restante percentuale deve essere posseduta cumulativamente dalle mandanti o dalle altre imprese consorziate, ciascuna nella misura minima del 10 %. Le quote di partecipazione al raggruppamento o consorzio, indicato in sede di offerta, possono essere liberamente stabilite entro i limiti consentiti dai requisiti di qualificazione posseduti dall’associato o dal consorziato. Nell’ambito dei propri requisiti posseduti, la mandataria in ogni caso deve possedere i requisiti in misura percentuale superiore rispetto a ciascuna delle mandanti con riferimento alla specifica gara.</P>
               <P>Ai sensi dell’art. 92 comma 3 del D.P.R. 207/2010, per i raggruppamenti temporanei, di tipo verticale di cui all’art. 45 del D. Lgs. 50/2016 comma 2 lett. d), e), e g), i requisiti di qualificazione economico finanziari e tecnico organizzativi richiesti nel bando sono posseduti dalla mandataria nella categoria prevalente. I requisiti relativi alle lavorazioni riconducibili alla categoria prevalente possono essere assunte da un raggruppamento di tipo orizzontale, costituendo un raggruppamento di tipo misto. I lavori sono eseguiti dai concorrenti riuniti secondo le quote indicate in sede di offerta.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Requisiti di progettazione.</P>
               <P>Nel caso in cui il concessionario intende dare corso alla progettazione direttamente, oltre ai requisiti richiesti come concessionario dovrà essere in possesso dei requisiti tecnico professionali per la progettazione.</P>
               <P>Se in possesso di attestazione SOA di progettazione e costruzione dovrà attestare che i requisiti tecnico professionali richiesti dal presente bando sono posseduti dal proprio staff di progettazione costituito ai sensi dell’art. 79 comma 7 del D.P.R. 207/2010. I concorrenti in possesso di attestazione SOA di sola costruzione devono o avvalersi di professionisti qualificati da indicare nell’offerta partecipare alla gara in associazione temporanea con uno o più soggetti ai sensi dell’art. 46, comma 1 del D. Lgs. 50/2016, i quali necessariamente rivestono il ruolo di mandante. Nel caso di pluralità di professionisti, quest’ultimi si dovranno presentare nelle forme di cui all’art. 46 c. 1 lett. a), b), c), d), e) e f) del D. Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Se il concorrente è in possesso di attestazione SOA per sola costruzione dovrà indicare nell’offerta:</P>
               <P>L’operatore economico incaricato della progettazione di cui all’art. 46 comma 1 del D. Lgs. 50/2016, o più professionisti tra loro riuniti in sub raggruppamento temporaneo di cui alla lettera e), del quale il concorrente intende avvalersi;</P>
               <P>L’associazione in raggruppamento temporaneo in qualità di mandante ai fini della progettazione, di un operatore economico progettista di cui all’art. 46, comma 1 lett. a), b), c), d) f) del D. Lgs. 50/2016, o più professionisti tra loro riuniti in sub raggruppamento di cui alla lettera e) del D. Lgs. 50/2016, applicando le disposizioni dell’art. 48 D. Lgs. 50/2016.</P>
               <P>In ogni caso, l’incarico di progettazione, deve essere svolto da professionisti abilitati alla professione iscritti negli appositi albi e in possesso delle abilitazioni professionali previste dalla vigente normativa, personalmente responsabili e nominativamente indicati in sede d’offerta, pena l’esclusione dalla gara.</P>
               <P>Ai sensi dell’art. 24 comma 5 del D. Lgs. 50/2016 in sede di offerta deve essere indicata la persona fisica incaricata dell’integrazione tra le varie prestazioni specialistiche. Il soggetto che si occupa del coordinamento per la sicurezza dovrà possedere la relativa abilitazione (art.98 del D. Lgs. 81/2008).</P>
               <P>Requisiti di ordine generale per i professionisti.</P>
               <P>Non è ammessa la partecipazione alla gara dei concorrenti che si avvalgono di professionisti indicati o associati per i quali sussistono:</P>
               <P>a) Le cause ostative alla partecipazione previste dall’art. 80 del D. Lgs. 50/2016;</P>
               <P>b) Le cause di esclusione di cui all’art. 24 comma 7 del D. Lgs. 50/2016;</P>
               <P>c) Possesso dei requisiti di cui agli articoli 2 e 3 del D.M. 263/2016, in caso di società di ingegneria o di società di professionisti.</P>
               <P>Nel caso in cui i concorrenti non possiedano i requisiti per l’affidamento dei servizi di progettazione o possiedano l’attestazione SOA per la sola attività di costruzione, l’assenza delle cause ostative deve essere dichiarata dai soggetti associati o indicati dal concorrente, compilando preferibilmente il modello DGUE allegato al presente disciplinare.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Requisiti economico finanziari e tecnico organizzativi dei professionisti.</P>
               <P>Il concorrente deve aver svolto negli ultimi cinque anni servizi di ingegneria, relativi a lavori appartenenti ad ognuna delle classi e categorie dei lavori a cui si riferiscono i servizi da affidare che dovranno essere individuate sulla base dell'elencazioni contenute nelle vigenti tariffe professionali (D.M. Giustizia 17.6.2016) e per un importo non inferiore all'importo di ognuna delle classi di progettazione di seguito individuate: Prestazioni appartenenti alla classe e categoria.</P>
               <P>IB.08 (IV/c) — 1 350 000,00 EUR.</P>
               <P>Il concorrente, al fine di documentare il requisito richiesto dovrà produrre la dichiarazione di cui al modello DGUE allegato al presente disciplinare. I servizi valutabili ai fini del soddisfacimento del requisito sono quelli iniziati e ultimati nel quinquennio antecedente la data di pubblicazione del bando, oppure la parte di essi ultimata nello stesso periodo per il caso di servizi iniziati in epoca precedente. Si precisa che:</P>
               <P>— Il concorrente deve fornire l’elenco dei professionisti che svolgeranno i servizi con la specificazione delle rispettive qualifiche professionali,</P>
               <P>— I soggetti e i loro collaboratori che firmano il progetto, non devono trovarsi nelle cause di incompatibilità di cui all’art. 24, comma 7 del D. Lgs. 50/2016, ovvero non devono partecipare a più di un raggruppamento né partecipare, contemporaneamente, in forma singola e quale componente di un raggruppamento temporaneo e comunque nessuno degli anzidetti soggetti deve essere amministratore, socio, dipendente consulente con rapporto esclusivo con società di professionisti o società di ingegneria che partecipano alla stessa gara,</P>
               <P>— Si applicano le disposizioni dell’art. 24 c. 7, del D. Lgs. n. 50/2016,</P>
               <P>— I soggetti, se costituiti in forma di società di ingegneria devono disporre del direttore tecnico in possesso dei requisiti di cui all’art. 3 del DM 263/2016,</P>
               <P>— I concorrenti che non eseguono direttamente i lavori ma eseguono la sola progettazione essendo in possesso dei relativi requisiti devono possedere i requisiti economico-finanziari e tecnico organizzativi di cui all’art. 95 DPR 207/2010. I lavori saranno affidati nel rispetto degli art. 164 e seguenti del D. Lgs. 50/2016,</P>
               <P>— I concorrenti che non eseguono direttamente né i lavori né la progettazione devono possedere i requisiti di cui all’art. 95 del DPR 207/2010 previsti al punto 7.1 e devono alternativamente dichiarare, in sede di offerta:</P>
               <P>1) Di avvalersi di progettisti qualificati;</P>
               <P>2) Di partecipare alla gara in associazione temporanea con uno o più soggetti di cui all’art. 46 c. 2 lett. a), b), c), d) e) f) del D. Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Ai sensi dell’art.89 del Codice, il concorrente singolo, consorziato, raggruppato o aggregato in rete può dimostrare il possesso dei requisiti di carattere economico, finanziario, tecnico e organizzativo avvalendosi dei requisiti di un altro soggetto. Il concorrente e l’impresa ausiliaria sono responsabili in solido nei confronti della stazione appaltante in relazione alle prestazioni oggetto del contratto.</P>
               <P>Non è consentito, a pena di esclusione, che della stessa impresa ausiliaria si avvalga più di un concorrente, e che partecipino alla gara sia l’impresa ausiliaria che quella che si avvale dei requisiti.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-27</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>È possibile ottenere chiarimenti sulla presente procedura mediante la proposizione di quesiti scritti da inoltrare al R.U.P., all’indirizzo pec: lavori.pubblici@pec.sommavesuviana.info, almeno 10 giorni prima della scadenza del termine fissato per la presentazione delle offerte. Non saranno, pertanto, fornite risposte ai quesiti pervenuti successivamente al termine indicato.</P>
               <P>Le richieste di chiarimenti dovranno essere formulate esclusivamente in lingua italiana. Le risposte a tutte le richieste presentate in tempo utile verranno fornite prima della scadenza del termine fissato per la presentazione delle offerte,nel rispetto dell’art. 79 comma 3,lettera „a” del D.Lgs 50/2016;</P>
               <P>Le risposte alle richieste di chiarimenti e/o eventuali ulteriori informazioni sostanziali in merito alla presente procedura, saranno pubblicate in forma anonima all’indirizzo internet del Comune di Somma Vesuviana: http://www.comune.sommavesuviana.na.it.</P>
               <P>Sarà possibile prendere visione della documentazione di gara (progetto di fattibilità tecnico economico, bozza di convenzione, piano economico e finanziario asseverato e gli elementi gestionali) per la formulazione dell’offerta presso l’Ufficio del R.U.P geom. Mario Moccia, Comune di Somma Vesuviana s.n.c. tel. +39 0818939154; telefax. +39 0818939155; pec: lavori.pubblici@pec.sommavesuviana.info — mail: mario.moccia@sommavesuviana.info nei feriali previo appuntamento telefonico.</P>
               <P>Per quanto non indicato si rinvia alla documentazione integrale di gara.</P>
               <P>Il Responsabile della posizione organizzativa IV e RUP,</P>
               <P>Istruttore tecnico direttivo,</P>
               <P>Geom. Mario Moccia.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>TAR Campania</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Napoli</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
