<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="113668-2018"
            EDITION="2018051">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-112763-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180329</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>51</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180314</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 051-113668</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:113668-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://wroclaw.lasy.gov.pl/index.php?tpe=swietoszow</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71242000">Project and design preparation, estimation of costs</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL515">Jeleniogórski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL515">Jeleniogórski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 020-041950</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180327 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране на строителни съоръжения</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projekty pro provádění stavebně inženýrských prací</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fagmæssig projektering af ingeniørarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische Planungsleistungen im Tief- und Hochbau</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών για την κατασκευή έργων πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for the construction of civil engineering works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico para la construcción de obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tsiviilehitustööde tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden tekninen suunnittelu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique pour la construction d'ouvrages de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for the construction of civil engineering works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja u građevinarstvu za objekte niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mély- és magasépítési kivitelezéssel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione tecnica per la costruzione di opere di ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Civilinės inžinerijos statinių statybos inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi inženiertehniskajām būvēm</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn tax-xogħlijiet ta' kostruzzjoni u l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpen voor constructie van civieltechnische werken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynierii projektowej w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica para a construção de obras de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare tehnică pentru construcţia de lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie pre práce v civilnom stavebnom inžinierstve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja za objekte nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Świętoszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingenjörstjänster avseende väg- och vattenbyggnation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">PGL LP Nadleśnictwo Świętoszów</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>PGL LP Nadleśnictwo Świętoszów</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Brzozowa 17</ADDRESS>
               <TOWN>Świętoszów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>59-726</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Izabela Mierzwa</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 757311259</PHONE>
               <E_MAIL>izabela.mierzwa@wroclaw.lasy.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 757311259</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL515"/>
               <URL_GENERAL>http://wroclaw.lasy.gov.pl/index.php?tpe=swietoszow</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Opracowanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej budowy zbiorników retencyjnych oraz przywrócenia funkcji obszarom mokradłowym w Nadleśnictwie Świętoszów”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>SA.270.11.2018.SU</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71322000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia został podzielony na sześć zadań (części zamówienia). Przedmiot zamówienia polega na wykonaniu dokumentacji projektowo-kosztorysowej dla każdego zadania osobno w terminie max. do 28.2.2019 r. w skład której wchodzą: 1. Projekt koncepcyjny sporządzony w okresie dwóch m-cy od dnia podpisania umowy. 2. Karta informacyjna przedsięwzięcia. 3. Mapa sytuacyjno-wysokościowa. 4. Dokumentacja geotechniczna. 5. Uzyskanie decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach zgody na realizację przedsięwzięcia. 6. Operat wodnoprawny. 7. Wniosek i uzyskanie pozwolenia wodnoprawnego. 8. Projekt instrukcji gospodarowania wodą. 9. Wniosek i uzyskanie decyzji ustalającej warunki prowadzenia robót. 10. Projekt budowlany. 11. Wniosek i uzyskanie pozwolenia budowlanego. 12. Projekt wykonawczy. 13. Specyfikacja techniczna wykonania i odbioru robót. 14. Przedmiar i kosztorys inwestorski. 15. Geodezyjne wytyczenie. 16. Comiesięczne raporty (nie obowiązkowe - rozdz.20 SIWZ). 17. Nadzór autorski. 18. Uzyskanie wszelkich uzgodnień.</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 020-041950</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>II.2.4</SECTION>
                  <LOT_NO>1</LOT_NO>
                  <LABEL>Opis zamówienia</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Wykonanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej zadania: Budowa zbiornika retencyjnego w Leśnictwie Głębokie oddz. 108k/109g. Celem realizacji zadania nr. 1 jest opracowanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej dla budowy zbiornika retencyjnego o powierzchni ok. 0,90 ha, głębokości ok. 90 cm i możliwości retencjonowania ok. 8100 m3 wody, wraz z niezbędną infrastrukturą hydrotechniczną, oraz pełnienie nadzoru autorskiego nad realizacją projektu.Podstawowe obowiązki Wykonawcy:1)Sporządzenie projektu koncepcyjnego-2 egzemplarze w wersji papierowej. 2)Sporządzenie karty informacyjnej przedsięwzięcia, niezbędnej do uzyskania decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach zgody na realizację przedsięwzięcia. 3)Sporządzenie mapy sytuacyjno-wysokościowej dla terenu objętego zagospodarowaniem w ramach przedmiotowego zadania projektowego (mapa do celów projektowych).4)Sporządzenie niezbędnej dokumentacji geotechnicznej. 5)Uzyskanie decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach zgody na realizację przedsięwzięcia. 6)Sporządzenie operatu wodnoprawnego-3 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej. 7)Sporządzenie wniosku i uzyskanie pozwolenia wodno-prawnego. 8)Sporządzenie projektu instrukcji gospodarowania wodą. 9)Sporządzenie wniosku i uzyskanie decyzji ustalającej warunki prowadzenia robót. 10)Sporządzenie projektu budowlanego wraz z niezbędnymi uzgodnieniami i opiniami w tym przyrodniczymi oraz z informacjami dotyczącymi bezpieczeństwa i ochrony zdrowia-5 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej. 11)Sporządzenie wniosku i uzyskanie pozwolenia na budowę. 12)Sporządzenie projektu wykonawczego 3 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej. 13)Sporządzenie specyfikacji technicznej wykonania i odbioru robót (STWiOR)-3 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej. 14)Sporządzenie przedmiaru robót i kosztorysu inwestorskiego dla całego przedsięwzięcia razem i dla poszczególnych rodzajów robót-3 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej w formie edytowalnej w programie kosztorysowym Norma. 15)Geodezyjne wytyczenie (opalikowanie) usytuowania obiektu w terenie, z zaznaczeniem drzew przeznaczonych do wycinki. 16)Sporządzanie comiesięcznych raportów z postępu prac nad dokumentacją projektową oraz założeń planowanych do wykonania prac w miesiącu następnym (Nie obowiązkowe – szczegóły w rozdziale 20 SIWZ) 17)Pełnienie nadzoru autorskiego nad realizacją projektu. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarto w rozdziale 3 SIWZ.</P>
                     <P>1.Przed przystąpieniem do wykonywania projektu należy dokonać pomiaru na gruncie, wskazanych przez Zamawiającego planowanych granic obiektów oraz terenu objętego zagospodarowaniem w ramach przedmiotowego zadania projektowego. 2.Przed przystąpieniem do wykonywania projektu należy dokonać pisemnych uzgodnień z właścicielami lub zarządcami cieków i gruntów, na których realizowana będzie inwestycja lub jej oddziaływanie. 3.Przy projektowaniu urządzeń wymagane jest określenie rzędnej piętrzenia w nawiązaniu do reperów państwowych. 4.Dla projektowanego obiektu należy określić, na wymaganych w odpowiedniej skali mapach, obszar bezpośredniego oddziaływania piętrzeń, w tym określić obszar powstałych okresowych i stałych rozlewisk. 5.Przy projektowaniu lokalizacji urządzeń wodno-melioracyjnych należy uwzględnić istniejące na danym terenie formy ochrony przyrody oraz dokonać stosownych uzgodnień, w tym z Regionalną Dyrekcją Ochrony Środowiska we Wrocławiu.6.Określić ilość retencjonowanej wody w m3. 7.Konsultowania na bieżąco z Zamawiającym powstałych problemów w trakcie wykonywania projektu.8.Przedmiot zamówienia należy zaprojektować i zaplanować w sposób, który ograniczy dewastację i degradację gleby, zminimalizuje uszkodzenia runa i drzewostanów.9.Wykonawca będzie ponosił wszelkie opłaty administracyjne związane z związane z wykonaniem przedmiotu zamówienia.10.Wykonawca pełną odpowiedzialność za zorganizowanie procesu wykonania prac projektów</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Wykonanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej zadania: Budowa zbiornika retencyjnego w Leśnictwie Głębokie oddz. 108k/109g. Celem realizacji zadania nr. 1 jest opracowanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej dla budowy zbiornika retencyjnego o powierzchni ok. 0,90 ha, głębokości ok. 90 cm i możliwości retencjonowania nie mniej niż 8 100 m<FT TYPE="SUP">3</FT> wody, wraz z niezbędną infrastrukturą hydrotechniczną, oraz pełnienie nadzoru autorskiego nad realizacją projektu. Podstawowe obowiązki Wykonawcy: 1) Sporządzenie projektu koncepcyjnego-2 egzemplarze w wersji papierowej. 2) Sporządzenie karty informacyjnej przedsięwzięcia, niezbędnej do uzyskania decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach zgody na realizację przedsięwzięcia. 3) Sporządzenie mapy sytuacyjno-wysokościowej dla terenu objętego zagospodarowaniem w ramach przedmiotowego zadania projektowego(mapa do celów projektowych). 4) Sporządzenie niezbędnej dokumentacji geotechnicznej. 5) Uzyskanie decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach zgody na realizację przedsięwzięcia. 6)Sporządzenie operatu wodnoprawnego - 3 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej. 7) Sporządzenie wniosku i uzyskanie pozwolenia wodno-prawnego. 8) Sporządzenie projektu instrukcji gospodarowania wodą. 9) Sporządzenie wniosku i uzyskanie decyzji ustalającej warunki prowadzenia robót. 10) Sporządzenie projektu budowlanego wraz z niezbędnymi uzgodnieniami i opiniami w tym przyrodniczymi oraz z informacjami dotyczącymi bezpieczeństwa i ochrony zdrowia-5 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej.11)Sporządzenie wniosku i uzyskanie pozwolenia na budowę. 12) Sporządzenie projektu wykonawczego 3 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej. 13) Sporządzenie specyfikacji technicznej wykonania i odbioru robót (STWiOR) - 3 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej. 14) Sporządzenie przedmiaru robót i kosztorysu inwestorskiego dla całego przedsięwzięcia razem i dla poszczególnych rodzajów robót - 3 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej w formie edytowalnej w programie kosztorysowym Norma. 15) Geodezyjne wytyczenie (opalikowanie) usytuowania obiektu w terenie, z zaznaczeniem drzew przeznaczonych do wycinki. 16) Sporządzanie comiesięcznych raportów z postępu prac nad dokumentacją projektową oraz założeń planowanych do wykonania prac w miesiącu następnym (Nieobowiązkowe – szczegóły w rozdziale 20 SIWZ). 17) Pełnienie nadzoru autorskiego nad realizacją projektu. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarto w rozdziale 3 SIWZ.</P>
                     <P>1. Przed przystąpieniem do wykonywania projektu należy dokonać pomiaru na gruncie, wskazanych przez Zamawiającego planowanych granic obiektów oraz terenu objętego zagospodarowaniem w ramach przedmiotowego zadania projektowego. 2. Przed przystąpieniem do wykonywania projektu należy dokonać pisemnych uzgodnień z właścicielami lub zarządcami cieków i gruntów, na których realizowana będzie inwestycja lub jej oddziaływanie. 3. Przy projektowaniu urządzeń wymagane jest określenie rzędnej piętrzenia w nawiązaniu do reperów państwowych. 4. Dla projektowanego obiektu należy określić, na wymaganych w odpowiedniej skali mapach, obszar bezpośredniego oddziaływania piętrzeń, w tym określić obszar powstałych okresowych i stałych rozlewisk. 5. Przy projektowaniu lokalizacji urządzeń wodno-melioracyjnych należy uwzględnić istniejące na danym terenie formy ochrony przyrody oraz dokonać stosownych uzgodnień,w tym z Regionalną Dyrekcją Ochrony Środowiska we Wrocławiu. 6. Określić ilość retencjonowanej wody w m<FT TYPE="SUP">3</FT>. 7. Konsultowania na bieżąco z Zamawiającym powstałych problemów w trakcie wykonywania projektu. 8. Przedmiot zamówienia należy zaprojektować i zaplanować w sposób, który ograniczy dewastację i degradację gleby, zminimalizuje uszkodzenia runa i drzewostanów. 9. Wykonawca będzie ponosił wszelkie opłaty administracyjne związane z związane z wykonaniem przedmiotu zamówienia. 10. Wykonawca pełną odpowiedzialność za zorganizowanie procesu wykonania prac projektów</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>II.2.4</SECTION>
                  <LOT_NO>2</LOT_NO>
                  <LABEL>Opis zamówienia</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Wykonanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej zadania: Budowa zbiornika retencyjnego w Leśnictwie Dębowiec oddz. 281m/277d.Celem realizacji zadania nr. 2 jest opracowanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej dla budowy zbiornika retencyjnego o powierzchni ok. 0,37 ha, głębokości ok. 100 cm i możliwości retencjonowania ok. 3700 m3 wody, wraz z niezbędną infrastrukturą hydrotechniczną, oraz pełnienie nadzoru autorskiego nad realizacją projektu.Podstawowe obowiązki Wykonawcy:1)Sporządzenie projektu koncepcyjnego - 2 egzemplarze w wersji papierowej. 2)Sporządzenie karty informacyjnej przedsięwzięcia, niezbędnej do uzyskania decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach zgody na realizację przedsięwzięcia. 3)Sporządzenie mapy sytuacyjno-wysokościowej dla terenu objętego zagospodarowaniem w ramach przedmiotowego zadania projektowego (mapa do celów projektowych).4)Sporządzenie niezbędnej dokumentacji geotechnicznej. 5)Uzyskanie decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach zgody na realizację przedsięwzięcia. 6)Sporządzenie operatu wodnoprawnego-3 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej. 7)Sporządzenie wniosku i uzyskanie pozwolenia wodno-prawnego. 8)Sporządzenie projektu instrukcji gospodarowania wodą. 9)Sporządzenie wniosku i uzyskanie decyzji ustalającej warunki prowadzenia robót. 10)Sporządzenie projektu budowlanego wraz z niezbędnymi uzgodnieniami i opiniami w tym przyrodniczymi oraz z informacjami dotyczącymi bezpieczeństwa i ochrony zdrowia-5 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej. 11)Sporządzenie wniosku i uzyskanie pozwolenia na budowę. 12)Sporządzenie projektu wykonawczego 3 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej. 13)Sporządzenie specyfikacji technicznej wykonania i odbioru robót (STWiOR)-3 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej. 14)Sporządzenie przedmiaru robót i kosztorysu inwestorskiego dla całego przedsięwzięcia razem i dla poszczególnych rodzajów robót-3 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej w formie edytowalnej w programie kosztorysowym Norma. 15)Geodezyjne wytyczenie (opalikowanie) usytuowania obiektu w terenie, z zaznaczeniem drzew przeznaczonych do wycinki. 16)Sporządzanie comiesięcznych raportów z postępu prac nad dokumentacją projektową oraz założeń planowanych do wykonania prac w miesiącu następnym (Nie obowiązkowe-szczegóły w rozdziale 20 SIWZ) 17)Pełnienie nadzoru autorskiego nad realizacją projektu. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarto w rozdziale 3 SIWZ.</P>
                     <P>1.Przed przystąpieniem do wykonywania projektu należy dokonać pomiaru na gruncie, wskazanych przez Zamawiającego planowanych granic obiektów oraz terenu objętego zagospodarowaniem w ramach</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Wykonanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej zadania: Budowa zbiornika retencyjnego w Leśnictwie Dębowiec oddz. 281m/277d. Celem realizacji zadania nr 2 jest opracowanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej dla budowy zbiornika retencyjnego o powierzchni ok. 0,37 ha, głębokości ok. 100 cm i możliwości retencjonowania nie mniej niż 3 700 m<FT TYPE="SUP">3</FT> wody, wraz z niezbędną infrastrukturą hydrotechniczną, oraz pełnienie nadzoru autorskiego nad realizacją projektu. Podstawowe obowiązki Wykonawcy: 1) Sporządzenie projektu koncepcyjnego - 2 egzemplarze w wersji papierowej. 2) Sporządzenie karty informacyjnej przedsięwzięcia, niezbędnej do uzyskania decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach zgody na realizację przedsięwzięcia. 3) Sporządzenie mapy sytuacyjno-wysokościowej dla terenu objętego zagospodarowaniem w ramach przedmiotowego zadania projektowego(mapa do celów projektowych). 4) Sporządzenie niezbędnej dokumentacji geotechnicznej. 5) Uzyskanie decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach zgody na realizację przedsięwzięcia. 6) Sporządzenie operatu wodnoprawnego - 3 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej. 7) Sporządzenie wniosku i uzyskanie pozwolenia wodno-prawnego. 8)Sporządzenie projektu instrukcji gospodarowania wodą. 9) Sporządzenie wniosku i uzyskanie decyzji ustalającej warunki prowadzenia robót. 10) Sporządzenie projektu budowlanego wraz z niezbędnymi uzgodnieniami i opiniami w tym przyrodniczymi oraz z informacjami dotyczącymi bezpieczeństwa i ochrony zdrowia - 5 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej. 11) Sporządzenie wniosku i uzyskanie pozwolenia na budowę. 12) Sporządzenie projektu wykonawczego 3 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej. 13) Sporządzenie specyfikacji technicznej wykonania i odbioru robót (STWiOR) - 3 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej. 14) Sporządzenie przedmiaru robót i kosztorysu inwestorskiego dla całego przedsięwzięcia razem i dla poszczególnych rodzajów robót - 3 egz. w wersji papierowej + 1 egz. w wersji elektronicznej w formie edytowalnej w programie kosztorysowym Norma. 15) Geodezyjne wytyczenie (opalikowanie) usytuowania obiektu w terenie, z zaznaczeniem drzew przeznaczonych do wycinki. 16) Sporządzanie comiesięcznych raportów z postępu prac nad dokumentacją projektową oraz założeń planowanych do wykonania prac w miesiącu następnym (Nieobowiązkowe - szczegóły w rozdziale 20 SIWZ). 17) Pełnienie nadzoru autorskiego nad realizacją projektu. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarto w rozdziale 3 SIWZ.</P>
                     <P>1. Przed przystąpieniem do wykonywania projektu należy dokonać pomiaru na gruncie, wskazanych przez Zamawiającego planowanych granic obiektów oraz terenu objętego zagospodarowaniem w ramach przedmiotowego zadania projektowego. 2. Przed przystąpieniem do wykonywania projektu należy dokonać pisemnych uzgodnień z właścicielami lub zarządcami cieków i gruntów, na których realizowana będzie inwestycja lub jej oddziaływanie. 3. Przy projektowaniu urządzeń wymagane jest określenie rzędnej piętrzenia w nawiązaniu do reperów państwowych. 4. Dla projektowanego obiektu należy określić, na wymaganych w odpowiedniej skali mapach, obszar bezpośredniego oddziaływania piętrzeń, w tym określić obszar powstałych okresowych i stałych rozlewisk. 5. Przy projektowaniu lokalizacji urządzeń wodno-melioracyjnych należy uwzględnić istniejące na danym terenie formy ochrony przyrody oraz dokonać stosownych uzgodnień,w tym z Regionalną Dyrekcją Ochrony Środowiska we Wrocławiu. 6. Określić ilość retencjonowanej wody w m<FT TYPE="SUP">3</FT>. 7. Konsultowania na bieżąco z Zamawiającym powstałych problemów w trakcie wykonywania projektu. 8. Przedmiot zamówienia należy zaprojektować i zaplanować w sposób, który ograniczy dewastację i degradację gleby, zminimalizuje uszkodzenia runa i drzewostanów. 9. Wykonawca będzie ponosił wszelkie opłaty administracyjne związane z związane z wykonaniem przedmiotu zamówienia. 10. Wykonawca pełną odpowiedzialność za zorganizowanie procesu wykonania prac projektowych</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.2</SECTION>
                  <LABEL>Sytuacja ekonomiczna i finansowa</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu spełniania warunku udziału w postępowaniu w odniesieniu do warunku dot. zdolności finansowej. Warunek w odniesieniu do sytuacji ekonomicznej, zostanie spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż: Zadanie nr 1 – 30 000 PLN, Zadanie nr 2 – 9 000 PLN, Zadanie nr 3 – 50 000 PLN, Zadanie nr 4 – 6 000 PLN, Zadanie nr 5 – 14 000 PLN, Zadanie nr 6 – 9 000 PLN.</P>
                     <P>W przypadku, gdy Wykonawca złoży ofertę na więcej niż jedno zadanie, zobowiązany jest wykazać posiadanie ubezpieczenia odpowiedzialności cywilnej na sumę gwarancyjną łącznie nie mniejszą niż suma dla zaoferowanych zadań.Ocena spełnienia warunków udziału w postępowaniu dokonana zostanie zgodnie z formułą „spełnia”/ „nie spełnia”, w oparciu o informacje zawarte w JEDZ, następnie potwierdzonych w dokumentach lub oświadczeniach złożonych przez Wykonawców, o których mowa w rozdziale 10 SIWZ. Niespełnienie któregokolwiek warunku spowoduje wykluczenie wykonawcy z postępowania. Na podstawie art. 22d ust. 2 Pzp Zamawiający może, na każdym etapie postępowania, uznać, że wykonawca nie posiada wymaganych zdolności, jeżeli zaangażowanie zasobów technicznych lub zawodowych wykonawcy w inne przedsięwzięcia gospodarcze wykonawcy może mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu spełniania warunku udziału w postępowaniu w odniesieniu do warunku dot. zdolności finansowej. Warunek w odniesieniu do sytuacji ekonomicznej, zostanie spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż:</P>
                     <P>Zadanie nr 1 – 15 000,00 PLN brutto,</P>
                     <P>Zadanie nr 2 – 9 000,00 PLN brutto, </P>
                     <P>Zadanie nr 3 – 20 000,00 PLN brutto, </P>
                     <P>Zadanie nr 4 – 6 000,00 PLN brutto, </P>
                     <P>Zadanie nr 5 – 14 000,00 PLN brutto, </P>
                     <P>Zadanie nr 6 – 9 000,00 PLN brutto.</P>
                     <P>W przypadku, gdy Wykonawca złoży ofertę na więcej niż jedno zadanie, zobowiązany jest wykazać posiadanie ubezpieczenia odpowiedzialności cywilnej na sumę gwarancyjną łącznie nie mniejszą niż suma dla zaoferowanych zadań. Ocena spełnienia warunków udziału w postępowaniu dokonana zostanie zgodnie z formułą „spełnia”/ „nie spełnia”, w oparciu o informacje zawarte w JEDZ, następnie potwierdzonych w dokumentach lub oświadczeniach złożonych przez Wykonawców, o których mowa w rozdziale 10 SIWZ. Niespełnienie któregokolwiek warunku spowoduje wykluczenie wykonawcy z postępowania. Na podstawie art. 22d ust. 2 Pzp Zamawiający może, na każdym etapie postępowania, uznać, że wykonawca nie posiada wymaganych zdolności, jeżeli zaangażowanie zasobów technicznych lub zawodowych wykonawcy w inne przedsięwzięcia gospodarcze wykonawcy może mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.3</SECTION>
                  <LABEL>Zdolność techniczna i kwalifikacje zawodowe</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>a) Warunek ten, w zakresie doświadczenia, zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy-w tym okresie wykonał co najmniej 1 dokumentację obejmującą budowę lub odtworzenie, stawów lub zbiorników retencyjnych lub polderów zalewowych lub obszarów mokradłowych lub innych budowli hydrotechnicznych lub obiektów budowlanych melioracji wodnych, o wartości nie mniejszej niż:</P>
                     <P>— Zadanie nr 1 – 30 000 PLN brutto,</P>
                     <P>— Zadanie nr 2 – 9 000 PLN brutto,</P>
                     <P>— Zadanie nr 3 – 50 000 PLN brutto,</P>
                     <P>— Zadanie nr 4 – 6 000 PLN brutto,</P>
                     <P>— Zadanie nr 5 – 14 000 PLN brutto,</P>
                     <P>— Zadanie nr 6 – 9 000 PLN brutto.</P>
                     <P>Wykonawca składając ofertę na więcej niż jedno zadanie może wskazać tą samą usługę. Wskazana usługa musi spełniać warunek kwotowy nie mniejszy niż suma dla zaoferowanych zadań. </P>
                     <P>b) Warunek ten, w zakresie osób skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia, zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że dysponuje co najmniej jedną osobą, posiadającą uprawnienia do projektowania bez ograniczeń w specjalności inżynieryjnej hydrotechnicznej, lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów prawa albo odpowiadające im uprawnienia wydane w innych państwach członkowskich UE, w państwach członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA), oraz Konfederacji Szwajcarskiej, z zastrzeżeniem art. 12a oraz innych przepisów ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (tekst jedn. Dz.U. 2017 poz. 1332), oraz ustawy z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. z 2016 r. poz. 65)-umożliwiające projektowanie w zakresie przewidzianym opisem przedmiotu zamówienia.</P>
                     <P>Wykonawca składając ofertę na więcej niż jedno zadanie może wskazać tą samą osobę. Wskazana osoba musi spełniać warunek stawiany przez Zamawiającego.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>a) Warunek ten, w zakresie doświadczenia, zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie wykonał co najmniej 1 dokumentację obejmującą budowę lub odtworzenie, stawów lub zbiorników retencyjnych lub polderów zalewowych lub obszarów mokradłowych lub innych budowli hydrotechnicznych lub obiektów budowlanych melioracji wodnych, o wartości nie mniejszej niż: </P>
                     <P>— Zadanie nr 1 – 15 000 PLN brutto,</P>
                     <P>— Zadanie nr 2 – 9 000 PLN brutto,</P>
                     <P>— Zadanie nr 3 – 20 000 PLN brutto,</P>
                     <P>— Zadanie nr 4 – 6 000 PLN brutto,</P>
                     <P>— Zadanie nr 5 – 14 000 PLN brutto,</P>
                     <P>— Zadanie nr 6 – 9 000 PLN brutto.</P>
                     <P>Wykonawca składając ofertę na więcej niż jedno zadanie może wskazać tą samą usługę. Wskazana usługa musi spełniać warunek kwotowy nie mniejszy niż suma dla zaoferowanych zadań. </P>
                     <P>b) Warunek ten, w zakresie osób skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia, zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że dysponuje co najmniej jedną osobą, posiadającą uprawnienia doprojektowania bez ograniczeń w specjalności inżynieryjnej hydrotechnicznej, lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów prawa albo odpowiadające im uprawnienia wydane w innych państwach członkowskich UE, w państwach członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA), oraz Konfederacji Szwajcarskiej, z zastrzeżeniem art. 12a oraz innych przepisów ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (tekst jedn. Dz.U. 2017 poz. 1332), oraz ustawy z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. z 2016 r. poz. 65) - umożliwiające projektowanie w zakresie przewidzianym opisem przedmiotu zamówienia.</P>
                     <P>Wykonawca składając ofertę na więcej niż jedno zadanie może wskazać tą samą osobę. Wskazana osoba musi spełniać warunek stawiany przez Zamawiającego.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.2</SECTION>
                  <LABEL>Termin składania ofert lub wniosków o dopuszczenie do udziału</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <DATE>2018-03-12</DATE>
                  <TIME>09:00</TIME>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <DATE>2018-03-27</DATE>
                  <TIME>09:00</TIME>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.6</SECTION>
                  <LABEL>Minimalny okres, w którym oferent będzie związany ofertą</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <DATE>2018-05-11</DATE>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <DATE>2018-05-26</DATE>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.7</SECTION>
                  <LABEL>Warunki otwarcia ofert</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <DATE>2018-03-12</DATE>
                  <TIME>09:30</TIME>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <DATE>2018-03-27</DATE>
                  <TIME>09:30</TIME>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
