<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="113894-2018"
            EDITION="2018051">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-116226-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180425</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>51</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180314</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 051-113894</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:113894-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mpwik.krakow.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://wodociagi.krakow.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90511000">Refuse collection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90533000">Waste-tip management services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90512000">Refuse transport services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90513400">Ash disposal services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90520000">Radioactive-, toxic-, medical- and hazardous waste services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">24867560.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180313</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180425 09:15</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по събиране на битови отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sběr odpadu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Indsamling af affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Abholung von Siedlungsabfällen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αποκομιδής απορριμμάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse collection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de recogida de desperdicios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jäätmekogumisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätteiden keruupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de collecte des ordures</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse collection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge skupljanja otpada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladékgyűjtési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di raccolta di rifiuti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atliekų rinkimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atkritumu (sadzīves) savākšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' ġbir ta' l-iskart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor ophalen van vuilnis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi wywozu odpadów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de recolha de resíduos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de colectare a deşeurilor menajere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na zber odpadu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve zbiranja odpadkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sophämtning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miejskie Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji Spółka Akcyjna</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji Spółka Akcyjna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Senatorska 1</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30-106</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Ewa Musiał</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 124242484</PHONE>
               <E_MAIL>przetarg@mpwik.krakow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 124242391</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>www.mpwik.krakow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://wodociagi.krakow.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Sukcesywny wywóz i zagospodarowanie odpadów po termicznej utylizacji osadów ściekowych z instalacji STUO w Zakładzie Oczyszczania Ścieków Płaszów</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>194/PN-27/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90511000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem niniejszego zamówienia jest sukcesywny wywóz i zagospodarowanie odpadów po termicznej utylizacji osadów ściekowych z instalacji STUO w Zakładzie Oczyszczania Ścieków Płaszów podległym MPWiK S.A. w Krakowie:</P>
               <P>a) Popioły lotne inne niż wymienione w 19 01 13 kod odpadu 19 01 14, Ilość jednorazowa do odbioru 35 m<FT TYPE="SUP">3</FT>, 24 tony – odbiór autocysterną Łączna ilość 18 000 ton;</P>
               <P>b) Odpady stałe – pozostałości po chemicznym oczyszczaniu spalin w formie popiołu – kod odpadu 19 01 07*- odpad niebezpieczny. Łączna ilość 3 000 ton;</P>
               <P>c) Piasek ze złoża fluidalnego – kod odpadu 19 01 19. Łączna ilość 130 ton.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">24867560.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90533000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90512000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90513400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90520000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miasto Kraków.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem niniejszego zamówienia jest sukcesywny wywóz i zagospodarowanie odpadów po termicznej utylizacji osadów ściekowych z instalacji STUO w Zakładzie Oczyszczania Ścieków Płaszów podległej MPWiK S.A. w Krakowie.</P>
                  <P>a) Popioły lotne inne niż wymienione w 19 01 13 kod odpadu 19 01 14, Ilość jednorazowa do odbioru 35 m<FT TYPE="SUP">3</FT>, 24 tony – odbiór autocysterną Łączna ilość 18 000 ton</P>
                  <P>b) Odpady stałe – pozostałości po chemicznym oczyszczaniu spalin w formie popiołu – kod odpadu 19 01 07*- odpad niebezpieczny,</P>
                  <P>Ilość jednorazowa do odbioru:</P>
                  <P>— 35 m<FT TYPE="SUP">3</FT>, 24 tony - odbiór autocysterną,</P>
                  <P>— 13 m<FT TYPE="SUP">3</FT>, 12 ton – odbiór kontener stalowy (wys 1 m),</P>
                  <P>— 24 tony samochód ciężarowy z naczepą Łączna ilość 3 000 ton.</P>
                  <P>Odpady po prasie filtracyjnej o zawartości suchej masy około 50% – kod odpadu 19 01 05* – odpad niebezpieczny.</P>
                  <P>Odpady niebezpieczne scalone na bazie cementu, kod odpadu 19 03 06* – odpad niebezpieczny (wym. bloczków 20 x 20 x 40 cm ułożonych na europaletach).</P>
                  <P>c) Piasek ze złoża fluidalnego – kod odpadu 19 01 19</P>
                  <P>Ilość jednorazowa do odbioru: 13 m<FT TYPE="SUP">3</FT>, 12 ton – odbiór kontener stalowy (wys 1 m).</P>
                  <P>Łączna ilość 130 ton.</P>
                  <P>Postanowienia ogólne:</P>
                  <P>1. Wszystkie podane ilości orientacyjne dotyczą okresu 36 miesięcy. Rzeczywista ilość i rodzaj odpadu wynikać będzie bieżących potrzeb Zamawiającego oraz profilu produkcji poszczególnych typów odpadów. Zamawiający nie będzie pokrywał dodatkowych kosztów poza tymi, które zostaną określone jako wynagrodzenie Wykonawcy.</P>
                  <P>2. Zamawiający wymaga, aby sposób postępowania z odpadami był zgodny z zasadami zawartymi w ustawie z dnia 14.12.2012 r. o odpadach (tekst jednolity – Dz. U. z 2018 r. poz.21 z późniejszymi zmianami) oraz aktami wykonawczymi oraz z rozporządzeniem Ministra Środowiska w sprawie wzorów dokumentów stosowanych na potrzeby ewidencji odpadów.</P>
                  <P>3. Wytwórca odpadów (Zamawiający) wystawi i podpisze Kartę Przekazania Odpadu (KPO), a posiadacz, który przejmie odpad (Wykonawca) potwierdzi przejęcie odpadu na w/wym karcie i odeśle ją niezwłocznie do Zamawiającego. Wykonawca oświadcza, że w związku ze zmianami w ustawie o odpadach, od 1.1.2020 r. wprowadzającymi utworzoną Bazę Danych o Odpadach (BDO) oraz elektroniczny system wystawiania Kart Przekazania Odpadu, na Zamawiającego nie będzie przenosił żadnych ewentualnych kosztów wprowadzenia u siebie elektronicznego systemu.</P>
                  <P>4. Podstawą wystawienia faktur za wykonanie prac w danym miesiącu kalendarzowym będzie wykaz rodzaju i ilości wywiezionych odpadów oraz podpisanie Kart Przekazania Odpadów za okres i ilość oraz rodzaj odpadów wskazanych na fakturze.</P>
                  <P>5. Ważenie odpadów realizowane będzie na wadze Zamawiającego, na terenie Oczyszczalni Ścieków Płaszów. Ważenie będzie podstawą do wystawienia KPO oraz faktur.</P>
                  <P>6. Wykonawca zobowiązany jest do zabezpieczenia odpowiedniej ilości oraz rodzaju pojazdów (w przypadku popiołów wyłącznie autocysterny) do wywozu odpadów aby silosy i place magazynowe miały ciągłą zdolność do magazynowania kolejnych partii odpadów (zapewnić ciągłą pracę linii technologicznej STUO).</P>
                  <P>7. Odpady niebezpieczne scalone o kodzie odpadu 19 03 06* po przeprowadzonych badaniach, spełniają wszystkie wymogi do składowania na składowiskach innych niż niebezpieczne zgodnie z ich Kartą Podstawową Charakterystyki Odpadu.</P>
                  <P>8. Zawsze będzie występować odpad z a) i c) natomiast odpady z b) będą występować alternatywnie. Zamawiający przewiduje wytwarzanie głównie odpadu o kodzie 19 01 07* odpad niebezpieczny.</P>
                  <P>9. Realizacja bez względu na warunki atmosferyczne przez 7 dni w tygodniu, również w niedziele i święta oraz pozostałe dni ustawowo wolne od pracy, rozpoczęcie nie wcześniej niż: 11.9.2018 roku.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">5767560.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Wykaz i krótki opis warunków:</P>
               <P>1. O udzielenie zamówienia na podstawie art. 22 ust. 1 u.p.z.p. mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu na podstawie przesłanek z art. 24 ustawy oraz spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące: zdolności technicznej lub zawodowej.</P>
               <P>2. Kompetencje lub uprawnienia do prowadzenia określonej działalności zawodowej:</P>
               <P>a) Wykonawca musi posiadać uprawnienia do prowadzenia działalności w zakresie transportu odpadów o kodach, których dotyczy przedmiot zamówienia w części na którą Wykonawca składa ofertę;</P>
               <P>b) Wykonawca musi posiadać uprawnienia do prowadzenia działalności w zakresie zbierania odpadów lub przetwarzania odpadów o kodach, których dotyczy przedmiot zamówienia w części na którą Wykonawca składa ofertę, w zakresach ilościowych pozwalających na realizację przedmiotu zamówienia. Ilości odpadów określone w w/w decyzjach umożliwią pełną realizację niniejszego zamówienia w wymaganym terminie. Na podstawie w/w decyzji oraz umów zawartych z kontrahentami Wykonawca złoży pisemne oświadczenie o możliwości zrealizowania zamówienia bez przekroczenia warunków ww. decyzji.</P>
               <P>3. Uprawnienia do prowadzania działalności w zakresie transportu odpadów o kodach, których dotyczy przedmiot zamówienia w części na którą Wykonawca składa ofertę;</P>
               <P>a) Wykonawca musi posiadać uprawnienia do prowadzania działalności w zakresie transportu odpadów o kodach, których dotyczy przedmiot zamówienia w części na którą Wykonawca składa ofertę;</P>
               <P>b) Wykonawca musi posiadać uprawnienia do prowadzenie działalności w zakresie zbierania odpadów lub przetwarzania odpadów o kodach, których dotyczy przedmiot zamówienia w części na którą Wykonawca składa ofertę, w zakresach ilościowych pozwalających na realizację przedmiotu zamówienia. Ilości odpadów określone w w/w decyzjach umożliwią pełną realizację niniejszego zamówienia w wymaganym terminie. Na podstawie w/w decyzji oraz umów zawartych z kontrahentami Wykonawca złoży pisemne oświadczenie o możliwości zrealizowania zamówienia bez przekroczenia warunków w/w decyzji.</P>
               <P>4. Uprawnienia do prowadzenie działalności w zakresie zbierania odpadów lub przetwarzania odpadów o kodach, których dotyczy przedmiot zamówienia w części na którą Wykonawca składa ofertę, w zakresach ilościowych pozwalających na realizację przedmiotu zamówienia. Ilości odpadów określone w w/w decyzjach umożliwią pełną realizację niniejszego zamówienia w wymaganym terminie. Na podstawie w/w decyzji oraz umów zawartych z kontrahentami Wykonawca złoży pisemne oświadczenie o możliwości zrealizowania zamówienia bez przekroczenia warunków w/w decyzji.</P>
               <P>5. W celu wykazania braku podstaw wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu do oferty należy dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie, w postaci Formularza Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ). Informacje zawarte w Formularzu JEDZ stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu z postępowania oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Pozostałe informacje zawarte są w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia warunków udziału w powyższym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykaz i krótki opis kryteriów kwalifikacji:</P>
               <P>Wykonawca musi posiadać zdolność techniczną lub zawodową niezbędne do prawidłowego wykonania przedmiotu zamówienia, a w szczególności musi wykazać, że w ciągu ostatnich 3 lat, przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, w tym okresie, wykonał zamówienia spełniające poniższy warunek:</P>
               <P>Wykonał usługi polegające na odbiorze i zagospodarowaniu (inne niż składowanie) co najmniej 10 000 Mg odpadów o kodzie 19 01 oraz 3 000 Mg odpadów o kodzie 19 01 19 03 w tym odpadów niebezpiecznych.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Na podstawie art. 138c ustawy Pzp, Zamawiający żąda przedstawienia w ofercie w celu oceny spełnienia przez Wykonawców warunków udziału w postępowaniu:</P>
               <P>— Wykaz sprzętu i środków transportu przewidzianych do realizacji zamówienia, w ofercie należy przedstawić wykaz środków transportowych z podaniem nr rejestracyjnych pojazdów Wykonawca powinien dysponować co najmniej dwoma zestawami pojazdów (w skład 1 zestawu wchodzi: ciągnik i naczepa-cysterna) realizujących przewóz odpadów,</P>
               <P>— Pisemne oświadczenie o możliwości zrealizowania zamówienia bez przekroczenia warunków w/w decyzji.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Zgodnie ze Specyfikacją Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest zabezpieczyć swą ofertę wadium w wysokości: 57 000,00 PLN (słownie: pięćdziesiąt siedem tysięcy złotych).</P>
               <P>Forma wadium.</P>
               <P>1) Wadium może być wniesione w następujących formach:</P>
               <P>– w pieniądzu,</P>
               <P>– w poręczeniach bankowych lub poręczeniach Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P>
               <P>– w gwarancjach bankowych,</P>
               <P>– w gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
               <P>– w poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (tekst jednolity – Dz.U. z 2018 r., poz. 110).</P>
               <P>2) Wadium wniesione w pieniądzu Zamawiający przechowuje na rachunku bankowym.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Zgodnie z SIWZ.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>1. Jeden Wykonawca może złożyć tylko jedną ofertę: własną lub wspólną z innym Wykonawcą (innymi wykonawcami).</P>
               <P>2. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia formularz JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te powinny potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>3. Pełnomocnictwo musi zostać dołączone do oferty w przypadku, gdy oferta składana jest przez wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>4. Wykonawcy działający wspólnie ponoszą solidarną odpowiedzialność za niewykonanie lub nienależyte wykonanie zamówienia. Musi to być określone w umowie regulującej ich współpracę, którą należy dostarczyć po ewentualnym wyborze oferty złożonej przez takich Wykonawców.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki opisano w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-25</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:15</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-25</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Kraków, ul. Senatorska 1, budynek A, pok. nr 6.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Składający ofertę pozostaje nią związany przez 60 kolejnych dni począwszy od dnia składania ofert włącznie.</P>
               <P>2. Na podstawie art. 24 aa ustawy Pzp Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu (art. 24 ust. 1 pkt 12-23 i wybrane podstawy wykluczenia z art. 24 ust. 5 ustawy) oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy. Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona w celu wykazania spełniania warunków udziału w postępowaniu (pkt.9.3 i 2 niniejszego IDW), zostanie wezwany do przedłożenia następujących oświadczeń i dokumentów (aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów):</P>
               <P>1) decyzja – zezwolenie na prowadzenie działalności w zakresie transportu odpadów o kodach, których dotyczy przedmiot zamówienia w części na którą Wykonawca składa ofertę, przy czym ilości odpadów określone w decyzji muszą umożliwiać pełną realizację zamówienia w wymaganym terminie;</P>
               <P>2) decyzja – zezwolenie na prowadzenie działalności w zakresie zbierania odpadów lub przetwarzania odpadów o kodach, których dotyczy przedmiot zamówienia w części na którą Wykonawca składa ofertę, przy czym ilości odpadów określone w decyzji muszą umożliwiać pełną realizację zamówienia w wymaganym terminie;</P>
               <P>3. Jeżeli Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, uchyla się od zawarcia umowy, Zamawiający może zbadać, czy Wykonawca, który złożył ofertę najwyżej ocenioną spośród pozostałych ofert, nie podlega wykluczeniu oraz czy spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>4. Zamawiający informuje, że nie przewiduje udzielania zamówień polegających na powtórzeniu podobnych usług, o których mowa w art.67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587770</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1) Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy.</P>
               <P>2) Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę prowadzoną przez Prezesa Urzędu Zamówień Publicznych.</P>
               <P>3) Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego, podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy.</P>
               <P>4) Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>5) Odwołanie wnosi się w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>6) Od odwołania uiszcza się wpis najpóźniej do dnia upływu terminu do wniesienia odwołania, a dowód jego uiszczenia dołącza się do odwołania.</P>
               <P>7) Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>8) Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie Ustawy, tj. przy użyciu środków komunikacji elektronicznej, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 tzw. „progi unijne”.</P>
               <P>9) Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej – jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 tzw. „progi unijne”.</P>
               <P>10) Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 8 i 9 wnosi się: w przypadku zamówień, których wartość jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 tzw. „progi unijne” – w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia,</P>
               <P>11) Zamawiający informuje, iż szczegółowe uregulowanie środków ochrony prawnej zawarte jest w dziale VI ustawy, tj. art. 179-198 g ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587770</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gpv.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
