<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="114167-2018" EDITION="2018051"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-113124-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20211219</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>51</NO_OJ><DATE_PUB>20180314</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 051-114167</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114167-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="09130000">Petroleum and distillates</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="IT">ITALIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">100 000 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">100 000 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20211219</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Рим</TI_TOWN><TI_TEXT>Нефт и негови дестилати</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Řím</TI_TOWN><TI_TEXT>Ropa a ropné destiláty</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rom</TI_TOWN><TI_TEXT>Mineralolie og mineraloliedestillater</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rom</TI_TOWN><TI_TEXT>Mineralöl und Destillate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN><TI_TEXT>Πετρέλαιο και αποστάγματα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Rome</TI_TOWN><TI_TEXT>Petroleum and distillates</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Petróleo y destilados</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN><TI_TEXT>Nafta ja destillaadid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN><TI_TEXT>Raakaöljy ja tisleet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Rome</TI_TOWN><TI_TEXT>Pétrole et distillats</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN><TI_TEXT>Petroleum and distillates</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Rim</TI_TOWN><TI_TEXT>Nafta i destilati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Róma</TI_TOWN><TI_TEXT>Kőolaj és párlatok</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Petrolio e distillati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Nafta ir distiliatai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Nafta un destilāti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN><TI_TEXT>Żejt (petroleum) u distillati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Rome</TI_TOWN><TI_TEXT>Aardolie en aardoliedistillaten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN><TI_TEXT>Ropa naftowa i destylaty</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Petróleo e destilados</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Petrol şi produse distilate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Rím</TI_TOWN><TI_TEXT>Ropa a ropné destiláty</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Rim</TI_TOWN><TI_TEXT>Nafta in destilati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rom</TI_TOWN><TI_TEXT>Petroleum och destillat</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Acquirente Unico S.p.a.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Acquirente Unico S.p.a.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Guidubaldo del Monte 45</ADDRESS><TOWN>Roma</TOWN><COUNTRY VALUE="IT"/><ATTENTION>Maria Giuseppina Carella</ATTENTION><PHONE>+39 0680134412</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>mariagiuseppina.carella@acquirenteunico.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0680134194</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Scorte nazionali di prodotti petroliferi</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Avviso per la procedura di selezione per la stipula di un Contratto quadro per la vendita di prodotti petroliferi</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="IT"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>50</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="100000000.00">100 000 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Oggetto della presente procedura è la stipula di un Accordo quadro che disciplina la vendita di prodotti petroliferi da parte di AU nello svolgimento delle funzioni di Organismo Centrale di Stoccaggio Italiano; tali prodotti saranno consegnati al fornitore in modalità „Ex Works (EXW) / Free On Board (FOB) / Free Carrier (FCA)”. I soggetti che saranno ritenuti idonei da AU/OCSIT sottoscriveranno un Contratto quadro e saranno iscritti in un elenco (di seguito „Elenco Acquirenti”). La sottoscrizione del Contratto quadro e la conseguente iscrizione nell’Elenco Acquirenti danno diritto a partecipare alle successive gare che AU/OCSIT indirà per la vendita di prodotti petroliferi. La richiesta di sottoscrizione potrà essere presentata in qualsiasi momento e comunque entro e non oltre il 19.12.2021.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09130000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="100000000.00">100 000 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>I soggetti che intendono presentare domanda di candidatura dovranno dichiarare, mediante la sottoscrizione di un’apposita dichiarazione resa ai sensi del D.P.R. 445 del 2000 allegata alla lettera di candidatura, di non trovarsi in nessuna delle situazioni di seguito indicate:</P><P>a. avere una condanna con sentenza definitiva o decreto penale di condanna divenuto irrevocabile o sentenza di applicazione della pena su richiesta ai sensi dell'articolo 444 del codice di procedura penale, anche riferita a un suo subappaltatore nei casi di cui all'articolo 105, comma 6, per uno dei seguenti reati:</P><P>— delitti, consumati o tentati, di cui agli articoli 416, 416-bis del codice penale ovvero delitti commessi avvalendosi delle condizioni previste dal predetto articolo 416-bis ovvero al fine di agevolare l'attività delle associazioni previste dallo stesso articolo, nonché per i delitti, consumati o tentati, previsti dall'articolo 74 del decreto del Presidente della Repubblica 9 ottobre 1990, n. 309, dall’articolo 291-quater del decreto del Presidente della Repubblica 23.1.1973, n. 43 e dall'articolo 260 del decreto legislativo 3.4.2006, n. 152, in quanto riconducibili alla partecipazione a un'organizzazione criminale, quale definita all'articolo 2 della decisione quadro 2008/841/GAI del Consiglio,</P><P>— delitti, consumati o tentati, di cui agli articoli 317, 318, 319, 319-ter, 319-quater, 320, 321, 322, 322-bis, 346-bis, 353, 353-bis, 354, 355 e 356 del codice penale nonché all’articolo 2635 del codice civile,</P><P>— false comunicazioni sociali di cui agli articoli 26121 e 2622 del codice civile,</P><P>— frode ai sensi dell'articolo 1 della convenzione relativa alla tutela degli interessi finanziari delle Comunità europee,</P><P>— delitti, consumati o tentati, commessi con finalità di terrorismo, anche internazionale, e di eversione dell'ordine costituzionale reati terroristici o reati connessi alle attività terroristiche,</P><P>— delitti di cui agli articoli 648-bis, 648-ter e 648-ter.1 del codice penale, riciclaggio di proventi di attività criminose o finanziamento del terrorismo, quali definiti all'articolo 1 del decreto legislativo 22.6.2007, n. 109 e successive modificazioni;</P><P>— sfruttamento del lavoro minorile e altre forme di tratta di esseri umani definite con il decreto legislativo 4.3.2014, n. 24;</P><P>— ogni altro delitto da cui derivi, quale pena accessoria, l'incapacità di contrattare con la pubblica amministrazione;</P><P>b. che nei propri confronti vi è la sussistenza di cause di decadenza, di sospensione o di divieto previste dall'articolo 67 del decreto legislativo 6.9.2011, n. 159 o di un tentativo di infiltrazione mafiosa di cui all'articolo 84, comma 4, del medesimo decreto. Resta fermo quanto previsto dagli articoli 88, comma 4-bis, e 92, commi 2 e 3, del decreto legislativo 6.9.2011, n. 159, con riferimento rispettivamente alle comunicazioni antimafia e alle informazioni antimafia;</P><P>c. di aver commesso violazioni gravi, definitivamente accertate, rispetto agli obblighi relativi al pagamento delle imposte e tasse o dei contributi previdenziali, secondo la legislazione italiana o quella dello Stato in cui sono stabiliti. Costituiscono gravi violazioni quelle che comportano un omesso pagamento di imposte e tasse superiore all'importo di cui all'articolo 48-bis, commi 1 e 2-bis, del decreto del Presidente della Repubblica 29.9.1973, n. 602. Costituiscono violazioni definitivamente accertate quelle contenute in sentenze o atti amministrativi non più soggetti ad impugnazione. Costituiscono gravi violazioni in materia contributiva e previdenziale quelle ostative al rilascio del documento unico di regolarità contributiva (DURC), di cui all'articolo 8 del decreto del Ministero del lavoro e delle politiche sociali 30.1.2015, pubblicato sulla Gazzetta ufficiale n. 125 del 1.6.2015 ovvero delle certificazioni rilasciate dagli enti previdenziali di riferimento non aderenti al sistema sportello unico previdenziale. La presente lettera non si applica quando l'operatore economico ha ottemperato ai suoi obblighi pagando o impegnandosi in modo vincolante a pagare le imposte o i contributi previdenziali dovuti, compresi eventuali interessi o multe, purché il pagamento o l'impegno siano stati formalizzati prima della scadenza del termine per la presentazione delle domande;</P><P>d. di aver commesso gravi infrazioni debitamente accertate alle norme in materia di sicurezza, ambientale sociale e del lavoro;</P><P>e. di trovarsi in stato di fallimento, di liquidazione coatta, di concordato preventivo, salvo il caso di concordato con continuità aziendale, o nei cui riguardi sia in corso un procedimento per la dichiarazione di una di tali situazioni;</P><P>f. di aver commesso gravi illeciti professionali, tali da rendere dubbia la sua integrità o affidabilità. Tra questi rientrano: le significative carenze nell'esecuzione di un contratto di appalto o di concessione che ne hanno causato la risoluzione anticipata, non contestata in giudizio, ovvero confermata all'esito di un giudizio, ovvero hanno dato luogo ad una condanna al risarcimento del danno o ad altre sanzioni; il tentativo di influenzare indebitamente il processo decisionale di una stazione appaltante o di ottenere informazioni riservate ai fini di proprio vantaggio; il fornire, anche per negligenza, informazioni false o fuorvianti suscettibili di influenzare le decisioni sull'esclusione, la selezione o l'aggiudicazione ovvero l'omettere le informazioni dovute ai fini del corretto svolgimento della procedura di selezione;</P><P>g. di aver avuto la sanzione interdittiva di cui all'art. 9, comma 2, lettera c), del decreto legislativo dell'8.6.2001 n. 231 o altra sanzione che comporta il divieto di contrarre con la pubblica amministrazione compresi i provvedimenti interdittivi di cui all'art. 14 del decreto legislativo 9.4.2008 n. 81;</P><P>h. di aver presentato nella presente procedura o in altre procedure di gara o in affidamenti di subappalti documentazione o dichiarazioni non veritiere;</P><P>i. di essere iscritto nel casellario informatico tenuto dall’Osservatorio dell’ANAC per aver presentato false dichiarazioni o falsa documentazione nelle procedure di gara e negli affidamenti di subappalti;</P><P>j. di aver violato il divieto di intestazione fiduciaria di cui all’art.17 della legge 19.3.1990 n. 55;</P><P>k. di avere la certificazione di cui all'art. 17 della legge 12.3.1999, n. 68 e quindi di non essere in grado di autocertificarla;</P><P>l. di essere iscritto nel casellario informatico tenuto dall'Osservatorio dell'ANAC per aver presentato false dichiarazioni o falsa documentazione ai fini del rilascio dell'attestazione di qualificazione, per il periodo durante il quale perdura l'iscrizione.</P><P>m. di essere stato vittima dei reati previsti e puniti dagli articoli 317 e 629 del codice penale aggravati ai sensi dell’art. 7 del decreto legge 12.5.1991 n. 152, convertito, con modificazioni dalla legge 12.7.1991 n. 203, non risulti aver denunciato i fatti all'autorità giudiziaria, salvo che ricorrano i casi previsti dall'articolo 4, primo comma, della legge 24.11.1981, n. 689;</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Capitale sociale societario non inferiore a 350 000 EUR (trecentocinquantamila euro).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Aver acquistato e/o venduto prodotti petroliferi nei 12 mesi antecedenti a quello di candidatura.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2021</YEAR></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>In caso di avvalimento saranno escluse le domande di candidatura carenti della documentazione prevista e richiesta dall'art. 89 del D.Lgs. n. 50 del 2016 e s.m.i..</P><P>La documentazione da compilare e inviare ai fini della candidatura è disponibile nella piattaforma di gestione online delle procedure di prequalifica e di gara accessibile mediante il link portale gare presente sull’home page del sito www.ocsit.it, la documentazione è disponibile anche ai soli fini di consultazione, ed è la seguente:</P><P>1) Domanda di candidatura;</P><P>2) Dichiarazione resa ai sensi del DPR 445 del 2000 di non trovarsi in nessuna delle situazione descritte;</P><P>3) Dichiarazione resa ai sensi del DPR 445 del 2000 sui requisiti di capacità tecnica ed economica.</P><P>Congiuntamente alla documentazione di cui ai precedenti punti è necessario inviare.</P><P>4) Copia del Regolamento Operativo siglato per presa visione e accettazione;</P><P>5) Referenze di almeno 2 primari istituti bancari.</P><P>La documentazione dovrà essere inviata tramite la piattaforma su indicata e, qualora non firmata digitalmente, anche a mezzo raccomandata A/R al seguente indirizzo: Acquirente Unico S.p.A.|OCSIT, Viale M.llo Pilsudski 120/A, 00197 Roma.</P><P>Tutti i documenti su indicati dovranno essere opportunamente compilati e sottoscritti dal legale rappresentante della Società, ovvero da altro soggetto munito dei necessari poteri. AU/OCSIT non potrà essere ritenuta in alcun modo responsabile per l’erroneità o non correttezza delle informazioni contenute nella documentazione predisposta dal candidato.</P><P>AU/OCSIT, a seguito della ricezione, tramite il portale, delle domande di candidatura, procederà a valutare le domande pervenute verificando la sussistenza dei requisiti richiesti.</P><P>Le eventuali richieste di chiarimento/informazioni dovranno essere trasmesse esclusivamente all'indirizzo mail gare@ocsit.it. Le risposte saranno trasmesse da AU/OCSIT al richiedente e pubblicate sul sito www.ocsit.it.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale per il Lazio – Roma, Via Flaminia 189 — 00196, Tel. +39 06328721</OFFICIALNAME></ORGANISATION><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Avverso il presente Bando di gara è proponibile ricorso avanti il TAR entro 30 giorni dalla pubblicazione sulla GURI.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>