<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="114305-2018" EDITION="2018051"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-113337-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180413</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>51</NO_OJ><DATE_PUB>20180314</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 051-114305</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114305-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="77211300">Tree-clearing services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO311">Argeş</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 500 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180329 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180413 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по изкореняване на дървета</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Klučení stromů</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Trærydning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Rodung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες υλοτόμισης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Tree-clearing services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de deforestación</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Metsaharvendusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Puiden raivauspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de défrichement</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Tree-clearing services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge krčenja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Fatisztítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di disboscamento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Medžių retinimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Koku kailcirtes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tat-tneħħija tas-siġar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Rooien van bomen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi selekcji drzew</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de desbravamento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de defrişare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Holoruby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve krčenja gozda</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Pitești</TI_TOWN><TI_TEXT>Trädröjning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Națională de Transport al Energiei Electrice „Transelectrica” S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Națională de Transport al Energiei Electrice „Transelectrica” S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Sucursala de Transport Pitești, Str. Frații Golești nr. 25B</ADDRESS><TOWN>Pitești</TOWN><POSTAL_CODE>110174</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Comercial</CONTACT_POINT><ATTENTION>Neacsu Gabriel</ATTENTION><PHONE>+40 248607200</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>Gabriel.Neacsu@transelectrica.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 248607209</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de întreținere a culoarelor de trecere a LEA 220-400 kV din zona cu vegetație arboricolă.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Culoarele de trecere (de functionare), zona de protectie si de siguranta a LEA aflate in patrimoniul S.T. Pitesti — conform cerintelor caietului de sarcini.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO311"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Prestatorul se obliga sa presteze „Servicii de intretinere a culoarelor de trecere a LEA 220-400 KV din zone cu vegetatie arboricola”, in perioada/perioadele convenite, in conformitate cu obligatiile asumate prin prezentul contract si conform specificatiilor Caietului de sarcini.</P><P>Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15.</P><P>Termenul limita la care entitatea contractanta va raspunde la solicitarile de clarificare/informatii suplimentare este a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor, prevazuta in anuntul de participare publicat in SEAP.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77211300"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatea maximala de prestari servicii conform solicitarilor din caietul de sarcini:</P><P>— Taierea si degajarea suprafetelor împadurite cu tufisuri si arbusti cu diametrul pâna la 10 cm = 55 613,89 (100 mp),</P><P>— Taierea si degajarea arborilor cu diametrul 10–30 cm = 93 204 (buc.),</P><P>— Taierea si degajarea arborilor cu diametrul 31–50 cm = 105 (buc.),</P><P>— Taierea si degajarea arborilor cu diametrul peste 50 cm = 20 (buc.),</P><P>— Taieri de corectie prin toaletare arbori si pomi fructiferi = 11.880 (buc.),</P><P>— Transport masa lemnoasa in platforma primara = 8 496 (mc).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="4500000.00">4 500 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este de 40 000,00 RON.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare: 120 zile (de la termenul limita de depunere a ofertelor).</P><P>Garantia de participare se constituie prin una din urmatoarele forme:</P><P>— virament bancar — contul IBAN pentru constituirea garantiei de participare este: RO70RNCB0022047251080001 deschis la BCR,</P><P>— instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari care trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>În cazul depunerii de oferte în asociere garantia de participare trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. In orice situatie, dovada constituirii garantiei de participare trebuie sa fie prezentata cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor, sub sanctiunea respingerii ofertei ca inacceptabila in baza prevederilor art. 143 alin. (2) litera a) din HGR 394/2016. Dovada constituirii garantiei de participare se va incarca in SEAP, semnata cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat, impreuna cu oferta. Neprezentarea garantiei de participare conduce la respingerea ofertei. Garantia de buna executie trebuie sa fie irevocabila, emisa in forma, cuantumul si avand valabilitatea solicitate de entitatea contractanta.</P><P>Garantia de buna executie a contractului se va constitui prin instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurare, care se prezinta in original, in cuantum de 5 % din pretul total al contractului, fara TVA în conformitate cu prevederile art. 45 din HG 394/2016, in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii acestuia.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P><P>Modalitati de plata: prin transfer bancar cu ordin de plata, sau alte forme de plata prevazute de legislatia in vigoare.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Neincadrarea in art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale;</P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Pentru ofertantii straini se accepta orice document considerat edificator în tara de origine sau în tara în care acesta este stabilit, cum ar fi declaratii pe proprie raspundere, certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritatile competente din tara respectiva, însotite de traducere autorizata în limba romana.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Evitarea conflictului de interese.</P><P>Declaratie pe proprie raspundere privind neincadrarea in prevederile art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale (conform modelului de la sectiunea Formulare).</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul entitatii contractante implicate în procedura de achizitie publica sunt:</P><P>— Budan Mihai,</P><P>— Bilca Ion,</P><P>— Patru Constanta,</P><P>— Dulama George Adrian,</P><P>— Calin Titus,</P><P>— Miu Clara Manuela,</P><P>— Mihai Daniel,</P><P>— Chirea Laurentiu,</P><P>— Tudor Alin Silvestru Margarit,</P><P>— Pica Alexandru,</P><P>— Gabriel Neacsu,</P><P>— Paraschiv Constantin,</P><P>— Usurelu Aurelian,</P><P>— Ceausu Cristina,</P><P>— Grasune Alina.</P><P>Declaratia pe proprie raspundere privind neincadrarea in prevederile art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, conform modelului de la sectiunea Formulare, se va intocmi de catre fiecare ofertant/asociat, inclusiv de catre tert sustinator/subcontractant, dupa caz, si va fi prezentata de toti participantii odata cu depunerea DUAE si ofertei in SEAP, cu informatii aferente situatiei lor.</P><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitate prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: completare DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, respectiv:</P><P>— pentru operatorul economic roman: certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul competent teritorial, in termen de valabilitate la data prezentarii acesteia,</P><P>— pentru operatorul economic strain: ofertantul va prezenta documente echivalente emise in tara de rezidenta — traduse in limba romana.</P><P>In cazul in care o asociere de operatori economici depun o oferta comuna, criteriile de calificare referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale, trebuie demonstrata de fiecare asociat in parte pentru partea din contract pe care o va realiza, conform art. 67 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Certificat de atestare pentru exploatare forestiera (in termen de valabilitate la data prezentarii acesteia), avand capacitatea minima disponibila, in cuantumul volumului care urmeaza a fi autorizat la exploatare sau document similar/echivalent emis în tara de rezidenta, recunoscut/echivalat de autoritatea de resort din România, în cazul operatorilor economici/grupurilor de operatori economici straini; Odata cu depunerea certificatului de atestare pentru exploatare forestiera, se va depune si anexa la acesta, document care dovedeste volumul contractat de la emiterea lui. Acest atestat este obligatoriu, deoarece conform Legii 46/2008, republicata — Codul Silvic, art. 62 alin. (2): „Exploatarea masei lemnoase se face de persoane juridice atestate de autoritatea publica centrala care raspunde de silvicultura”. Obtinerea certificatului de atestare pentru exploatare forestiera se face în baza Ordinului 1330/2015, emis de Ministerul Mediului, Apelor si Padurilor. De asemenea, operatorii economici vor prezenta documente relevante care sa dovedeasca forma de înregistrare în conformitate cu cerintele legale din tara de rezidenta.</P><P>Modalitate prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: completare DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire urmand ca Certificatul de atestare sa fie prezentat la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>In cazul in care operatorii economici care participa in comun la procedura de atribuire subcontracteaza o parte din contractul sectorial de prestari servicii care urmeaza sa fie atribuit, cerinta se considera indeplinita daca subcontractantul nominalizat detine autorizatia solicitata cu condita ca acesta sa execute partea din contract pentru care este solicitata autorizatia respectiva.</P><P>In cazul in care o asociere de operatori economici depun o oferta comuna, criteriile de calificare referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale, trebuie demonstrata de fiecare asociat in parte pentru partea din contract pe care o va realiza, conform art. 67 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Cerinta nr. 3.</P><P>Cazier tehnic de exploatare a masei lemnoase, conform Ordin nr. 280/2004 pentru aprobarea modelului si continutului formularului de cazier tehnic de exploatare a masei lemnoase — in temeiul art. 13 alin. (7) din Regulamentul de vanzare a masei lemnoase de catre detinatori de fond forestier proprietate publica, catre agenti economici, aprobat prin HG nr. 85/2004, (in termen de valabilitate la data prezentarii acesteia).</P><P>Modalitate prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: completare DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire urmand ca, cazierul tehnic de exploatare a masei lemnoase sa fie prezentat la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Persoanele fizice/juridice straine vor prezenta documente echivalente emise in conformitate cu legislatia aplicabila in tara de rezistenta, valabile la data prezentarii documentelor, urmand ca la semnarea contractului, in cazul in care vor fi declarati castigatori, sa se prezinte documentele de atestare recunoscute de autoritatile romane.</P><P>In cazul in care operatorii economici care participa in comun la procedura de atribuire subcontracteaza o parte din contractul sectorial de prestari servicii care urmeaza sa fie atribuit, cerinta se considera indeplinita daca subcontractantul nominalizat detine autorizatia solicitata cu conditia ca acesta sa execute partea din contract pentru care este solicitata autorizatia respectiva.</P><P>In cazul in care o asociere de operatori economici depun o oferta comuna, criteriile de calificare referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale, trebuie demonstrata de fiecare asociat in parte pentru partea din contract pe care o va realiza, conform art. 67 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>In cazul in care operatorul economic/ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocand si sustinerea acordata, de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care confirma ca va pune la dispozitia ofertantului a resurselor tehnice si profesionale invocate. Se vor prezenta informatii privind tertul sustinator (daca este cazul). Tertul sustinator va prezenta declaratie de neincadrarea in cadrul art. 73 Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale; în situatiile prevazute la art. 177 alin. (1) si (2) din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale; art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale si informatii aferente art. 188 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. In situatia in care sustinerea unui tert vizeaza resurse netransferabile, angajamentul ferm prezentat de catre ofertant trebuie sa garanteze entitatii contractante indeplinirea obligatiilor asumate prin acesta in situatia in care contractantul intampina dificultati pe parcursul derularii contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora) urmand ca documentele justificative care probeaza cele asumate in angajament sa fie solicitate doar de ofertantul clasat pe locul I în clasamentul întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Se vor prezenta informatii privind asociatii (daca este cazul). Criteriile de calificare referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale (înreg.), la standardele de asigurare a calitatii trebuie prezentate de fiecare asociat în parte pentru partea din contract pe care o va realiza conform art. 67 din Legea nr. 99/2016. Situatia economico-financiara si capacitatea tehnica si/sau profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor asociati. În cazul în care o asociere de operatori economici este declarata câstigatoare, relatia contractuala si facturarea se va face in conformitate cu modul in care vor declara asociatii in Acordul de asociere.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Odata cu depunerea DUAE se va depune si acordul de asociere, urmand ca documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri vor fi solicitate ofertantului clasat pe locul I in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor;</P><P>Informatii referitoare la subcontractanti, cu precizarea partii/partilor din contract pe care operatorul economic intentioneaza sa o/le subcontracteze si procentul indeplinit de acestia, daca este cazul.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Pentru subcontractanti se va completa si depune DUAE aferent fiecarui subcontractant in parte, cu informatii aferente situatiei lor. Acordul de subcontractare va fi prezentat odata cu depunerea DUAE si ofertei in SEAP. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin acordul de subcontractare si DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Experienta similara: Ofertantul va prezenta o lista a principalelor servicii prestate in ultimii 3 ani din care sa rezulte ca a prestat servicii similare (servicii de intretinere a culoarelor de siguranta/functionare a liniilor electrice aeriene de medie sau inalta tensiune, functionand la oricare dintre tensiunile 20 kV, 110 kV, 220 kV sau 400 kV, din zone cu vegetatie arboricola), continand valori, perioade de prestare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau client privati. Precizari: numarul de ani solicitati in vederea demonstrarii experientei similare se vor calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor. Ofertantul poate prezenta unul sau mai multe contracte prin care face dovada ca are capacitatea de a efectua serviciile necesare prin prezentarea documentelor din care sa reiasa o valoare cumulata de minim 2 500 000 RON. Aceasta lista va fi insotita de documente justificative emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul privat beneficiar referitoare la obiectul principal al contractului mentionat in prezenta documentatie de atribuire. In cazul in care pentru demonstrarea experientei similare se va prezenta recomandarea aceasta va cuprinde:</P><P>— modul de indeplinire al obligatiilor,</P><P>— neconformitati care au condus la refaceri partiale sau totale de servicii privind obiectul principal al contractului, daca este cazul.</P><P>Nivelul de tensiune minima solicitat in cadrul criteriului „Experienta similara” a fost ales, avand in vedere ca serviciile ce urmeaza sa se execute, au ca obiect principal liniile electrice aeriene de inalta tensiune, destinate transportului energiei electrice: 220–400 kV.).</P><P>In cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, cerinta se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. Capacitatea tehnica si profesionala a ofertantului poate fi sustinuta, pentru îndeplinirea cerintei, de un tert sustinator, in conformitate cu art. 199 din Legea 99/2016. În cazul în care ofertantul îsi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocând sustinerea acordata, de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, odata cu depunerea DUAE. In cazul in care exista mai multi terti sustinatori ai aceluiasi ofertant, cerinta privind experienta similara va fi indeplinita prin cumularea experientei acestora cu cea a ofertantului.</P><P>Nota: Prezentarea documentelor solicitate va demonstra experienta anterioara, certificand capacitatea tehnica si profesionala a ofertantului, necesara implementarii contractului. S-a solicitat o lista a principalelor servicii similare sau superioare, pentru a demonstra ca sunt in concordanta cu caracteristicile serviciilor de intretinere culoare linii electrice aeriene la care se va lucra.</P><P>Descriere generala cerinta:</P><P>Avandu-se in vedere complexitatea si diversitatea lucrarilor necesare a se efectua, autoritatea contractanta, doreste, ca executarea acestor lucrari sa fie realizate de catre o societate comerciala cu experienta in realizarea acestora, care cunoaste procedurile de executie si masurile de securitate din punct de vedere al protectiei muncii. Justificarea detaliata a acestei cerinte este facuta in Strategia de contractare.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Pentru persoane juridice/fizice straine documentele care dovedesc o forma de înregistrare/atestare vor fi prezentate în traducere in limba romana.</P><P>La nivelul DUAE trebuie precizate informatii cum ar fi: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, beneficiarul acestuia si datele sale de contact, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil, impreuna cu valoarea acestora, fara TVA.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile. Documentele prin care operatorii economici pot îndeplini cerinta privind experienta similara sunt urmatoarele, fara a se limita la, enumerarea nefiind cumulativa:</P><P>— copii ale unor parti relevante ale contractelor pe care le-au îndeplinit,</P><P>— certificate de predare-primire,</P><P>— recomandari,</P><P>— procese-verbale de receptie,</P><P>— certificari de buna executie,</P><P>— certificate constatatoare.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>5256</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>29</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>13</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Restituirea garantiei de participare se face in conformitate cu prevederile art. 44 din HG nr. 394/2016. Retinerea garantiei de participare de catre entitatea contractanta se face in conform cu prevederile art. 43 din HG nr. 394/2016. In conformitate cu art. 54 alin. (3) din HG 394/2016, operatorul economic are obligatia de a include in oferta o lista cuprinzand intreprinderile afiliate, in masura in care acestea exista. Orice posibil ofertant are dreptul de a solicita in scris clarificari despre elementele cuprinse in prezenta documentatie. Entitatea contractanta are obligatia, de a face cunoscute clarificarile sau eventualele modificari in legatura cu documentatia de atribuire, prin crearea unui nou fisier electronic in SEAP, la care se va asigura accesul direct si nerestrictionat, in mod similar cu accesul la fisierul initial. Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP la sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP, la sectiunea „Intrebari” precum si la Sectiunea „Documente si Clarificari” din cadrul anuntului de participare, entitatea contractanta urmând sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decât cea stabilita prin prezenta documentatie.</P><P>In cazul in care, pe parcursul evaluarii ofertelor, ofertantilor li se solicita clarificari, acestia au obligatia de a raspunde in mod clar si fara ambiguitati. Daca se constata ca raspunsurile sunt neclare sau incomplete, comisia de evaluare nu este obligata sa repete solicitarea de clarificari si poate aplica prevederile art. 140 alin. (4) din HG nr. 394/2016. Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificari privind ofertele depuse, in SEAP la Sectiunea „Intrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificarile si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (Sectiunea „Intrebari”), sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat, conform art. 69 alin. (1) din HG 394/2016, sub sanctiunea respingerii ofertei ca inacceptabila in baza art. 143 alin. (2), lit. j) din HG nr. 394/2016.</P><P>Versiunea electronica a DUAE (eDUAE) este pusa la dispozitie ca si formular on-line de catre Comisia Europeana, la adresa de internet dedicata — https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter sau https://ec.europa.eu/tools/espd.</P><P>În conformitate cu prevederile art. 202 din Legea 99/2016, daca este cazul, DUAE va include informatiile solicitate cu privire la tertul sustinator si/sau cu privire la subcontractanti/asociati. DUAE va fi intocmit si incarcat in SEAP in limba romana.</P><P>Procedura de atribuire se va desfasura într-o singura etapa, doar ofertantul aflat pe primul loc în clasamentul realizat dupa evaluarea tuturor ofertelor depuse, conform criteriului de atribuire precizat în anuntul/invitatia de participare, va trebui sa prezinte documentele suport, în vederea probarii celor asumate prin DUAE.</P><P>Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire încarcate în SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (acest program fiind disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica).</P><P>Prezumtia de legalitate si autenticitate a documentelor prezentate: Ofertantul îsi asuma raspunderea exclusiva pentru legalitatea si autenticitatea tuturor documentelor prezentate în Original si/sau copie în vederea participarii la procedura. Analizarea documentelor prezentate de ofertanti de catre comisia de evaluare nu angajeaza din partea acesteia nicio raspundere sau obligatie fata de acceptarea acestora ca fiind autentice sau legale si nu înlatura raspunderea exclusiva a ofertantului sub acest aspect.</P><P>Operatorii economici, la depunerea ofertei in cadrul procedurii, vor tine cont de prevederile art. 53, din Hotararea Guvernului nr. 394/2016.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Remediile, căile de atac și procedura de soluționare a acestora, pe cale administrativă, jurisdicțională sau judiciară, precum și termenele de exercitare a acestora sunt reglementate de Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>C.N. Transelectrica S.A. București — Sucursala de Transport Pitești — Consilier Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Frații Golești nr 25B</ADDRESS><TOWN>Pitești</TOWN><POSTAL_CODE>110174</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 248607200</PHONE><FAX>+40 248607209</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>