<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="152354-2018"
            EDITION="2018069">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-154933-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>69</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180410</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 069-152354</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:152354-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.jogilag.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.jogilag.hu</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45212314">Historical monument or memorial construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45112712">Landscaping work for gardens</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU332">Békés</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU221">Győr-Moson-Sopron</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180406</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на исторически паметници или мемориали</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba historických památek a památníků</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder: historiske monumenter og mindesmærker</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von historischen Monumenten oder Gedächtnismalen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για ιστορικά μνημεία ή μνημεία</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Historical monument or memorial construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de monumentos históricos o conmemorativos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mälestusmärkide ja -rajatiste ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Historiallisten muistomerkkien rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de monuments historiques ou de mémoriaux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Historical monument or memorial construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na povijesnom spomeniku ili spomen-domu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Történelmi műemlékkel vagy emlékművel kapcsolatos építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di monumenti storici o commemorativi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Istorinių paminklų arba memorialų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vēstures pieminekļa vai memoriāla celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' monumenti storiċi jew imfakar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden aan historisch monument of gedenkteken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie pomników historycznych lub miejsc pamięci</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de monumento ou memorial histórico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de monumente istorice sau memoriale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na objektoch historických pamiatok alebo pamätníkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na zgodovinskem spomeniku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnadsarbeten: historiska monument eller minnesmärken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">NÖF Nemzeti Örökségvédelmi Fejlesztési Nonprofit Kft.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>NÖF Nemzeti Örökségvédelmi Fejlesztési Nonprofit Kft.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK25161</NATIONALID>
               <ADDRESS>Kolostorhegy utca 1</ADDRESS>
               <TOWN>Sopron</TOWN>
               <POSTAL_CODE>9400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Vágó Margit</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 14578040</PHONE>
               <E_MAIL>info@banfalvakolostor.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 14578041</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU221"/>
               <URL_GENERAL>http://www.jogilag.hu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.jogilag.hu</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Hajdu Ügyvédi Iroda</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Vámház krt. 8. I/3.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1053</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>dr. Hajdu Zoltán</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+361 7838364</PHONE>
               <E_MAIL>info@jogilag.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 17838364</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.jogilag.hu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Hajdu Ügyvédi Iroda</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Vámház krt. 8. I/3.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1053</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>dr. Hajdu Zoltán</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+361 7838364</PHONE>
               <E_MAIL>info@jogilag.hu</E_MAIL>
               <FAX>+361 7838364</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.jogilag.hu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Nonprofit szervezet</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>örökségvédelem</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Szabadkígyósi Wenckheim kastély turisztikai célú fejlesztése</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45212314"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Kivitelezési szerződés a GINOP-7.1.1-15-2016-00021 azonosítószámú projekt keretében a „Szabadkígyósi Wenckheim-kastély turisztikai célú fejlesztése" című projekt megvalósításához szükséges építőipari, restaurátori, táj- és kertépítészeti kivitelezési feladatok ellátására.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45212314"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45112712"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU332"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>5712 Szabadkígyós, Kastély u.22-23. (HRSZ: 384)</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>A szabadkígyósi Wenckheim-kastély műemléki épület együttes és kertje felújításának első üteme a GINOP-7.1.1-15-2016-00021 az. számú projekt keretében készül. Feladatok: A megvalósítandó - műemléki épületre vonatkozó - felújítás műszaki leírása (ML): fejlesztési terület: bruttó [m²]: meglévő épület teljes területe: kastély főépülete: 6439, ebből pince: 1939, ebből földszint: 1778, ebből félemelet: 330, ebből emelet: 1641, ebből torony szintjei: 168, teraszok: 583. A meglévő épület beruházással érintett területe: kastély főépülete: 3970, ebből pince: 955, ebből földszint:1718, ebből félemelet: 324, ebből emelet: 286, ebből torony szintjei: 104, teraszok: 583. Új épület építés nincs a beruházásban. A főépület tk (teljeskörű) külső felújítása és restaurálása. A fő.ép-hez értendő a két épületet összekötő árkádos folyosó is. A főép. tartószerkezeteinek tk állagmegóvása és helyreállítása és a beavatkozások során új tartószerkezeti elemek kialakítása. A mellékép-en a feltétlenül szükséges állagmegóvási munkák végrehajtása. A főép. belsőben a pinceszint egy részének használatba vétele, ott gépészeti, villamossági és egyéb kiszolgáló funkciók elhelyezése, illetve részben látogatófunkciók kialakítása. A főép. földszintjének teljeskörű (tk) felújítása és használatba vétele, beleértve a burkolatok, különböző szintű restaurátori közreműködéssel felújítandó felületek, nyílászárók teljes rekonstrukcióját. A torony szintjeinek tk felújítása.A főép. jelen beruházásban előirányzott és későbbi ütemben tervezett (szállásjellegű fejlesztés) hasznosítása érdekében tk és továbbfejleszthető infrastruktúra (gépészet, elektromos, stb.) kiépítése. Ehhez tk telken belüli közműhálózat fejlesztés és kiépítés a második ütemre is méretezve, megfeleltetve. Belsőép. beépített és mobil berendezések kialakítása az új hasznosítási funkció működése érdekében. Többek között recepció-jegypénztár, múzeumi bolt, kávézó, ruhatár, mosdók kialakítása. Installációs beépített és mobil berendezések kialakítása az épületbe tervezett kiállítási funkció és tartalom befogadására. Restaurátori munkák az épület eredeti műértékeinek különböző szintű helyreállítása érdekében külön dokumentáció szerint. A kerti építmények, támfalak, kerítések felújítása, rekonstrukciója, kiegészítése. A fejlesztés során egy összetett, több építési elemet magába foglaló fejlesztés valósul meg: Tetőfedés, csere, Homlokzati, felújítási munkálatok, Nyílászárók felújítása vagy cseréje, Utólagos faszigetelési munkák, Fa-, fém-, festő- és kőrestaurátori munkálatok, belsőépítészeti munkák, Gépészeti, villamossági rendszerek kiépítése műemlék épületben.</P>
                  <P>A teljes menny. részletesen az AD. mellékletét képező műszaki dok-ban, valamint árazatlan költségvetés-kiírásban kerül kifejtésre azzal, hogy AK kifejezetten rögzíti, hogy a költségvetésben kifejezetten minden értéket nettó értékben kell megadni. E két dokumentum szigorúan együtt kezelendő, egymástól elválaszthatatlanok. Eltérés esetén a mellékelt műszaki dokumentáció az irányadó.</P>
                  <P>II. A megvalósítandó kert felújítás ML: kastélyépület közvetlen környezetének felújítása 9312 m²:, pleasure ground területének felújítása 4818 m². tűzoltóút kialakítása 1185 m²: murvaburkolat építése fém szegéllyel, játszótér kialakítása 2457 m²:.</P>
                  <P>A tartalékkeret mértéke: 3 %. Nyertes AT tervezői művezetést, restaurátori szakfelügyeletet, rég. megfigy. köteles biztosítani.</P>
                  <P>III. Opcionális feladatok és mennyiségeik:II.2.11. pont alapján</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>A III.1.3. M.2.1. pont szerinti szakember (1 fő) többlet szakmai tapasztalata (egész hónap)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>A III.1.3. M.2.3. pont szerinti szakember (1 fő) többlet szakmai tapasztalata (egész hónap)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>A III.1.3. M.2.4. pont szerinti szakember (1 fő) többlet szakmai tapasztalata (egész hónap)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">15</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Opcionális feladatok és mennyiségeik:</P>
                  <P>1. Restaurálás: kiterjesztett restaurálási, restaurátori feladatok külön dok. szerint, az épület belső tereiben. Ezek a munkálatok a magasabb szintű, értékteremtő felújítást szolgálják a meglévő értékek eredeti felületekkel történő bemutatásával. 2. Kert: a kastélyépülettől távolabb eső részek, mint pl. a tó környezete (4055 m²). Itt a tópart erózióvédelme tervezett (rőzsefonatos partvédelem ill. rézsűs szakaszok kiépítése). Ezenkívül öntözőrendszer kiépítése, ill. az alapmenny. kívül további évelőnövények és hagymások kiültetése.</P>
                  <P>3. Világítás: a világítás fejlesztése és teljesebbé tétele azzal, hogy az alapcsomagban felszerelt sínes világítási rendszerekhez további lámpafejeket tervezünk beszerezni, illetve a kertben a kandeláberek a kiterjesztett területen kiépítésre kerülnek. Ez utóbbiak telepítése is árazandó.</P>
                  <P>Az opciós tételek a műszaki dok-ban, valamint árazatlan költségvetés-kiírásban kerülnek részl. meghat. Az opcionális tételekre kötelező az ajánlattétel. Az opcionális tételek esetében az AK fenntartja a jogot, hogy az opció lehívásával az opciós tételcsoportok tekintetében szerződéskötéskor, vagy a szerz. kötést követő 3 hónap során bármikor éljen, és hogy akár csak részben, illetve részletekben vegye azt igénybe, illetve adott esetben egyáltalán nem köteles lehívni az opciós részeket.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>GINOP-7.1.1-15-2016-00021</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Ajánlatkérő a II.2.5) pontban foglaltak kiegészítéseként közli, hogy Ár szempont az alábbiak szerint kerül értékelésre:</P>
                  <P>Alapmennyiségre vonatkozó egyösszegű, nettó – tartalékkeret nélküli – ajánlati ár (nettó Ft), Súlyszám: 65.</P>
                  <P>A teljes opcionális mennyiségre vonatkozó nettó – tartalékkeret nélküli – ajánlati ár összesen (nettó Ft): Súlyszám: 5.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdésében foglalt kizáró okok bármelyike fennáll.</P>
               <P>A Kbt. 67. § (1) - (3) bekezdés szerint szükséges a kizáró okok fenn nem állása tekintetében az egységes európai közbeszerzési dokumentumba foglalt nyilatkozat(ok) ajánlatba történő csatolása.</P>
               <P>Közös ajánlattétel esetén közös ajánlattevők külön kötelesek az egységes európai közbeszerzési dokumentumba foglalt nyilatkozataikat megtenni. A Kbt. 67. § (4) bekezdése alapján az ajánlattevőnek nyilatkoznia kell, hogy a szerződés teljesítéséhez nem vesz igénybe a Kbt. 62. §-a szerinti kizáró okok bármelyikének hatálya alá eső alvállalkozót. Ajánlatkérő a Kbt. 69. § (4) bekezdésében foglaltak alapján az eljárás eredményéről szóló döntés meghozatalát megelőzően az értékelési szempontokra figyelemmel legkedvezőbbnek tekinthető ajánlattevőt megfelelő határidő tűzésével felhívja a kizáró okokkal kapcsolatban előírt igazolások benyújtására. Ajánlatkérő az eljárást lezáró döntés meghozatalát megelőzően dönthet úgy, hogy nemcsak a legkedvezőbb, hanem az értékelési sorrendben azt követő meghatározott számú következő legkedvezőbb ajánlattevőt is felhívja az igazolások benyújtására.</P>
               <P>Az igazolások benyújtására felhívott ajánlattevőknek az alábbiak szerinti kell igazolni, hogy velük szemben az előírt kizáró okok nem állnak fenn:</P>
               <P>Magyarországon letelepedett ajánlattevőknek a kizáró okok hiányát a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet (a továbbiakban „Kr.”) 8. §-ban foglaltak szerint kell igazolni. Nem Magyarországon letelepedett ajánlattevőknek a kizáró okok hiányát a Kr. 10. §-ban foglaltak szerint kell igazolni. A kizáró okok hiányának igazolása során a Kr. 12-16. §-aiban foglaltak megfelelően irányadóak. A Kr. 15. § (1) bekezdés alapján az ajánlattevő az alkalmasság igazolásában részt vevő alvállalkozó vagy más szervezet vonatkozásában csak az egységes európai közbeszerzési dokumentumot köteles benyújtani az ajánlatban a kizáró okok hiányának igazolása érdekében.</P>
               <P>További feltételek:</P>
               <P>K/1. A 322/2015. (X. 30.) Korm. rend. 21. § (1) bekezdése alapján az építőipari kivitelezési tevékenységet folytató gazdasági szereplőknek szerepelniük szükséges az 1997. évi LXXVIII. tv. szerinti, építőipari kivitelezési tevékenységet végzők névjegyzékében. A nem Magyarországon letelepedett gazdasági szereplőknek a letelepedésük szerinti ország nyilvántartásában szükséges szerepelniük.</P>
               <P>A fenti nyilvántartásokban szereplés tényét – amennyiben a Kbt. 69. § (11) bekezdése szerinti nyilvántartásokban a vonatkozó adatok ingyenes ellenőrzésére nincsen mód – a nyilvántartás kivonatának, a nyilvántartást vezető szerv által kiállított igazolásnak vagy a nyilvántartásban szereplés tényét igazoló dokumentum benyújtásával szükséges igazolni.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>M/1-M/2. A Kbt. 67. § (1) bekezdésében foglaltak alapján szükséges az ajánlatban az alk. követelményeknek való megfelelés tekintetében az ESPDdokumentumba foglalt nyilatkozatot benyújtani. AK a formanyomtatvány IV. részében szereplő részletes információk megadását nem kéri. Az igazolások benyújtására felhívott AT-nek az alábbiak szerint kell igazolni az alkalmassági követelményeknek való megfelelést, a Kbt. 69. § (4) és (6) bekezdéseire is figyelemmel.</P>
               <P>M/1. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet (a továbbiakban „Kr.”) 21. § (2) bek. a) pontja alapján a jelen felhívás feladásának napjától visszafelé számított 60 hónap legjelentősebb építési beruházásainak ismertetése az ajánlattevő, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő más szerv. cégszerű nyilatkozatával és a Kr. 22. § (3) bek. szerint a szerz. kötő másik fél által adott igazolással.</P>
               <P>A cégszerű nyilatkozatban és az igazolás(ok)ban meg kell adni legalább az építési beruházás tárgyát, valamint mennyiségét, a teljesítés idejét (kezdő és befejező időpontját), a sikeres műszaki átadás-átvétel tényére utalást, a teljesítés helyét, a műemléki törzsszámot, a szerződést kötő másik fél nevét, a szerződést kötő másik fél nevében referenciát igazoló személy nevét és elérhetőségét, továbbá nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e.</P>
               <P>A csatolt igazolás(ok)ból derüljön ki egyértelműen az előírt alk.követelménynek való megfelelés!</P>
               <P>AK a Kr. 22. § (5) bekezdésében foglaltakat megfelelően alkalmazza.</P>
               <P>M/2. A Kr. 21. § (2) bek. b) pontja alapján az AT cégszerű nyilatkozattal ismertesse azoknak a szakembereknek nevét, képzettségét/végzettségét (a továbbiakban: képzettség vagy végzettség), szakmai gyakorlatát – az adott szakemberrel igazolni kívánt minimumkövetelmény számának megjelölésével együtt –, akiket az AT be kíván vonni a teljesítésbe.</P>
               <P>Az előírt végzettség az iskolai oklevél egyszerű másolatban történő benyújtásával, a szakmai gyakorlat az önéletrajz saját kezűleg aláírt példányának benyújtásával igazolandó. Az önéletrajznak az egyes szakmai tapasztalatok időtartamát legalább az alk. megállapításához szükséges pontossággal, szükség esetén év/hónap/nap pontossággal kell tartalmaznia. Csatolni szükséges továbbá a teljesítésbe bevonni kívánt szakember saját kezűleg aláírt rendelkezésre állási nyilatkozatát, amelyben a szakember nyilatkozik arról, hogy az eljárásba történő bevonásáról tudomással bír.</P>
               <P>Amennyiben a bemutatott szakember érvényes jogosultsága szerepel a szakmavégzési jogosultságot igazoló kamarai nyilvántartásban, úgy az előírt „Képzettség és szakmai gyakorlati idő” feltételnek való megfelelést – a névjegyzékbe vétel ténye által – AK ellenőrzi az illetékes szakmai szervezet (kamara) által vezetett nyilvántartásban (ez esetben a szakember képzettségét igazoló dokumentumok csatolása nem szükséges, ugyanakkor elvárás olyan adattartalom megadása, mely az AK számára az ellenőrzést lehetővé teszi [elektronikus elérési útvonal, vagy tagi azonosító megadása]);</P>
               <P>— amennyiben a bemutatott szakember nem szerepel a nyilvántartásban, vagy az nem ellenőrizhető a nyilvántartáson keresztül, de a vonatkozó érvényes jogosultsággal bír, a „Képzettség és szakmai gyakorlati idő” feltételnek való megfelelés igazolásához a jogosultságot igazoló dokumentum egyszerű másolata nyújtandó be (ez esetben a szakember képzettségét igazoló dokumentumok csatolása nem szükséges).</P>
               <P>A Kbt. 65. § (7) bekezdésének megfelelően az előírt műszaki, illetve szakmai alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül. Ebben az esetben meg kell jelölni az ajánlatban ezt a szervezetet és a jelen felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével azon alkalmassági követelményt vagy követelményeket amelynek igazolása érdekében az AT ezen szerv. erőforrására vagy arra is támaszkodik.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>M/1.1. Alkalmatlan az ajánlattevő, amennyiben nem rendelkezik a felhívás feladásától visszafelé számított 60 hónapban műemlék épület vagy műemlék épületek felújítására és/vagy rekonstrukciójára vonatkozó, egy vagy legfeljebb 2 szerződés keretében szerződésszerűen teljesített (sikeres műszaki átadás-átvételi eljárással lezárt) olyan kivitelezési referenciamunkával, ahol a rekonstrukcióval és/vagy felújítással érintett bruttó alapterület elérte legalább a 2000 m²-t és tartalmazta legalább az alábbi munkarészeket mindegyikét: homlokzat felújítás, nyílászárók felújítása és/vagy cseréje, építőmesteri, belsőépítészeti, épületgépész, épületvillamossági, közmű építési, utólagos talajnedvesség elleni szigetelési és restaurálási munkálatok.</P>
               <P>Az ajánlatkérő a fenti vizsgált időszak alatt befejezett, de legfeljebb 8 éven belül megkezdett referenciákat fogadja el a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 20. § (2a) bekezdése alapján.</P>
               <P>M/1.2. Alkalmatlan az ajánlattevő, amennyiben az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított 60 hónapban nem rendelkezik legalább egy, vagy legfeljebb 2 szerződés keretében teljesített kertépítészeti és/vagy kert felújítási és/vagy kert rekonstrukciós munkáira vonatkozó szerződésszerűen teljesített (sikeres műszaki átadás-átvételi eljárással lezárt) kivitelezési referenciamunkával, mely esetében a kertépítészeti és/vagy kert felújítási és/vagy kert rekonstrukciós munkákkal érintett alapterület elérte legalább a 2000 m²-t.</P>
               <P>Az ajánlatkérő a fenti vizsgált időszak alatt befejezett, de legfeljebb 8 éven belül megkezdett referenciákat fogadja el a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 20. § (2a) bekezdése alapján.</P>
               <P>Egy referenciaigazolás a fent előírt alkalmassági minimumkövetelmények közül több alkalmassági minimum-követelménynek való megfelelés céljából is felhasználható.</P>
               <P>M.2. Alkalmatlan az ajánlattevő a szerződés teljesítésére, amennyiben nem rendelkezik legalább az alábbi szakemberekkel:</P>
               <P>M.2.1. 1 fő szakemberrel, aki képzettsége és szakmai gyakorlata alapján megfelel a 266/2013 (VII.11.) Kormányrendelet 1. sz. melléklet IV. Felelős műszaki vezetés 1. rész általános építmények felelős műszaki vezetői szakterületek 4. pont építési szakterület műemléki részszakterülete MV-É-M jelölésű felelős műszaki vezetői kategóriára vonatkozó kamarai nyilvántartásba vételhez szükséges jogszabályi feltételeknek.</P>
               <P>M.2.2. 1 fő kert és tájépítész mérnök, vagy azzal egyenértékű végzettséggel rendelkező, legalább 24 hónap a végzettségnek megfelelő szakmai gyakorlattal rendelkező szakemberrel</P>
               <P>M.2.3. 1 fő szakemberrel, aki képzettsége és szakmai gyakorlata alapján megfelel a 439/2013. (XI. 20.) Korm. rendelet szerinti műemléki terület műemléki restaurátor szakterületen kőszobrász-restaurátor szakirányban a szakértői tevékenység végzéséhez szükséges nyilvántartásba vétel jogszabályi feltételeinek. [439/2013. (XI. 20.) Korm. rendelet 7. § (3) bekezdése és 8. § (4) bekezdés]</P>
               <P>M.2.4. 1 fő szakemberrel, aki képzettsége és szakmai gyakorlata alapján megfelel a 439/2013. (XI. 20.) Korm. rendelet szerinti műemléki terület műemléki restaurátor szakterületen festő-restaurátor szakirányban a szakértői tevékenység végzéséhez szükséges nyilvántartásba vétel jogszabályi feltételeinek. [439/2013. (XI. 20.) Korm. rendelet 7. § (3) bekezdése és 8. § (4) bekezdés]</P>
               <P>M.2.5. 1 fő szakemberrel, aki képzettsége és szakmai gyakorlata alapján megfelel a 439/2013. (XI. 20.) Korm. rendelet szerinti műemléki terület műemléki restaurátor szakterületen faszobrász-restaurátor szakirányban a szakértői tevékenység végzéséhez szükséges nyilvántartásba vétel jogszabályi feltételeinek. [439/2013. (XI. 20.) Korm. rendelet 7. § (3) bekezdése és 8. § (4) bekezdés].</P>
               <P>Ugyanazon szakember több pozícióra is megajánlható.</P>
               <P>A Kbt. 65. § (6) bekezdésének megfelelően az előírt műszaki, illetve szakmai alkalmassági követelménynek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Az ellenszolgáltatás 100 %-a EU és magyarországi költségvetési támogatásból kerül finanszírozásra a GINOP-7.1.1-15-2016-00021 azonosítószámú "A Szabadkígyósi Wenckheim kastély turisztikai fejlesztése" című projekt keretében. A kifizetések utófinanszírozás útján történnek. A támogatás intenzitása 100,000000.</P>
               <P>Az ajánlatkérő által a Kbt. 135. § (1)-(2) bek. szerint igazolt teljesítést követően a kifizetés a Ptk. 6:130. § (1)-(2) és a 322/2015. (X.30.) Korm. rendelet 32/A.§ (1) és (3) bekezdéseiben és 32/B. §-ában meghatározottak szerint történik. Nyertes ajánlattevő kéthavonta jogosult a teljesítéssel értékarányos részszámla benyújtására.</P>
               <P>Előleg mértéke: (alapmennyiségre vonatkozó) – tartalékkeret és áfa nélkül számított – teljes ellenszolgáltatás 10 %-ának megfelelő összegű előleg igénybe vételére jogosult.</P>
               <P>A szerződés biztosítékai:</P>
               <P>— Teljesítési biztosíték,</P>
               <P>— Jóteljesítési biztosíték,</P>
               <P>— Késedelmi kötbér,</P>
               <P>— Teljesítés elmaradása miatti kötbér,</P>
               <P>— Előlegvisszafizetési biztosíték.</P>
               <P>A szerződé.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Hajdu Ügyvédi Iroda, 1053 Budapest, Vámház krt. 8. I/3.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>A Kbt. 68. § (1)-(4) és (6) bekezdései szerint.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. A Kbt. 71. § (6) alapján, ha a HP-val az AT az ajánlatában korábban nem szereplő gazd. szereplőt von be az eljárásba, és e gazd. szer. -re tekintettel lenne szükséges az újabb hiánypótlás, AK újabb HP-t nem rendel el.</P>
               <P>2. Az értékelés során adható pontszám alsó- felső határa: 0–10 pont, ahol a 0 pont a legrosszabb, a 10 pont a legjobb érték. A módszer ismertetése: Az „Ár” szempont esetében (alap és opciós mennyiség vonatkozásában egyaránt) a Közbesz. Hat. útm. „a nyertes ajánlattevő kiválasztására szolgáló értékelési szempontrendszer alkalmazásáról” 1. melléklet A.1.ba) pontja szerinti arányosítás. A szakember tapasztalatot vizsgáló „minőségi kritérium” értékelési szempontok közül valamennyi esetében az Útm 1. melléklet A.1.bb)pontja szerinti arányosítás a dok.-ban meghatározottak szerint. </P>
               <P>3. A III.1.3. M.2.1., M.2.3., M.2.4. pont szerinti szakemberek (minden alk. felt. esetén 1-1 szakember) többlet szakmai tapasztalata vonatkozásában az ajánlatkérő 36-36 hónapban határozta meg azt a legkedvezőbb értéket, melyre és az annál még kedvezőbb vállalásokra egyaránt a ponthatár felső értékével azonos számú pontot ad. Az AK 1 hónap alatt harminc napos időtartamot ért. A szakmai tapasztalat időtartama esetén AK kizárólag egész hónapokat vesz figyelembe. AK kizárólag az alk. köv teljesítéséhez megajánlott szakember többlet szakmai tapasztalatát veszi figyelembe. Többlet szakmai tapasztalatnak AK az adott szakember esetében az alk. felt. [jelen felhívás III.1.3) M.2.1., M.2.3., M.2.4. pont] meghatározott, az alk. köv. teljesítéséhez szükséges tapasztalatot meghaladó időtartamú gyakorlatot (többlettapasztalatot) fogadja el. Az az ajánlat, amelyikben nulla hónap a többlet szakmai tapasztalatra vonatkozó megajánlás, a pontskála alsó értékét kapja, kivéve ha ez a legkedvezőbb ajánlat, mert ebben az esetben a pontskála felső értéket kapja. A szakmai tapasztalat idejébe egy időintervallum kizárólag csak egyszer számít bele. A képletbe AK abban az esetben is a 36 hónapot helyettesíti be, amennyiben az AT-k ennél kedvezőbb megajánlást tesznek.</P>
               <P>4. A III.1.3) M/1-M/2. pontokban előírt felt. és ig. mód a min. AT jegyzékébe történő felvétel feltételeinél szigorúbbak. </P>
               <P>5. AK a jelen eljárásban való részvételt Aj. biztosíték adásához köti, melyet az AT-i határidő lejártáig kell rendelkezésre bocsátani, és amelynek az aj. kötöttség idejére kell érvényesnek lennie. Mértéke 5 millió HUF. Az AT választása szerint teljesíthető:</P>
               <P>— az AK 10032000-00335869-00000093 számú számlájára átutalási megbízással vagy átutalással; – feltétel nélküli, visszavonhatatlan pénzügyi intézmény vagy biztosító által vállalt garancia vagy készfizető kezesség biztosítása,</P>
               <P>— biztosítási szerződés alapján kiállított – készfizető kezességvállalást tartalmazó – kötelezvénnyel. A biztosíték teljesítésének igazolása:</P>
               <P>— készpénz átutalással való teljesítése esetén a banki terhelési értesítő (bankszámlakivonat); – pénzügyi intézmény vagy biztosító által vállalt garanciával/készfizető kezességgel való teljesítés esetén a a garancia/kezességvállaló nyilatkozat eredeti péld., – biztosítási szerződéssel való teljesítés esetén a kötelezvény eredeti péld. A rendelkezésre bocsátást igazoló eredeti dokumentumot az AT befűzés nélkül köteles az ajánlatához zárt borítékban csatolni. </P>
               <P>6. A Kbt. 35. § (8) alapján nem lehetséges gazd. szerv. (projekttársaság) létrehozása. </P>
               <P>7. Az AK kieg. tájt a Kbt. 56. § szerint nyújt. Az AK helyszíni bejárást tart. A bejárás alapján írásban feltett kérdésekre az AK a kiegészítő tájékoztatás szabályai szerint válaszol. Az AK a helyszíni bejárás alkalmával konzultációt nem tart. A helyszíni bejáráson való részvétel a gazd. szereplők számára lehetőség és nem kötelezettség. A helyszíni bej.-on való részvételt az AK nem köti a közb. dok. átvételéhez vagy előzetes regisztrációhoz. A helyszíni bejárás helye, időpontja: 2018.04.24, 11.00 óra, Szabadkígyós, Kastély u. 22–23.</P>
               <P>8. FAKSZ: dr. Hajdu Zoltán, (00363). 1053 Budapest, Vámház krt. 8. I63. E-mail: info@jogilag.hu</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+361 8828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Kbt. 148 .§ szerint. Kbt. VI.3. pont kiegészítés: 1. AK a Kbt.75.§ (2) bekezdés e) pontja szerinti eredménytelenségi okot alkalmazza. 2. A nyertes AT a Szerződés megkötése napjától kivitelezési tevékenységének hibáiból, hiányosságaiból származtatható károk ellentételezésére köteles kivitelezői építési-szerelési felelősségbiztosítást (CAR) kötni vagy meglévő biztosítását kiterjeszteni. A harmadik félnek okozott károkra vonatkozóan legalább 250 000 000 HUF/év és legalább 50 000 000 HUF/káresemény összegű biztosítással kell rendelkeznie. A fedezetre szóló felelősség.bizt-nak teljes körűen ki kell terjedni a Váll. tevékenységéből – beleértve a restaurátori feladatokat is – eredő, harmadik személynek okozott károkra. A fentiek vállalásáról az AT-nek az ajánlati nyilatkozatban nyilatkoznia kell. 3. A Kbt. 39. § (1) bekezdése alapján az AK a közbeszerzési dokumentumokat a gazd. szer. számára elektronikus úton, – a regisztrálási adatok megkérésének kivételével – korlátlanul és teljeskörűen, térítésmentesen hozzáférhetővé teszi. A hozzáférés adatai: lásd jelen felhívás I.3) pontja. A Kbt. 57. § (2) bekezdése szerint a közb. dok. ajánlatonként legalább egy AT-nek vagy az ajánlatban megnevezett alvállalkozónak elektronikus úton el kell érnie. 4. Az ajánlatnak tartalmaznia kell az AT kifejezett nyilatkozatát az ajánlati felhívás feltételeire, a szerződés megkötésére és teljesítésére, valamint a kért ellenszolgáltatásra vonatkozóan (Kbt. 66. § (2) bekezdés), a Kbt. 47. § (2) bekezdése alapján eredeti péld-ban. 3. Az ajánlatban az AT-nek az egyéb előírt dokumentumok benyújtása mellett nyilatkoznia kell arról, hogy a kis- és középvállalkozásokról, fejlődésük támogatásáról szóló törvény szerint mikro-, kis- vagy középvállalkozásnak minősül-e [Kbt.66.§ (4) bekezdés]. 5. Az AT-nek nyilatkozniuk kell, hogy a felhívás III.1.3) M2.1. M2.3-M2.5. pont szerinti szakemberek nyertesség esetén a szerződéskötés időpontjára a jogszabályoknak megfelelő érvényes kamarai regisztrációval/nyilvántartásba vétellel fognak rendelkezni. Az ajánlattevőnek nyilatkozatban tudomásul kell vennie, hogy a regisztráció elmaradása a szerződéskötéstől való visszalépést jelenti a Kbt. 131. § (4) alapján és az AK a második legkedvezőbb ajánlattevővel köthet szerződést. 5. Az ajánlattevőnek nyilatkoznia kell nyertessége esetére a felhívás szerinti biztosítékok határidőre történő rendelkezésre bocsátásáról [Kbt. 134. § (5) bekezdés]. 6. Az ajánlattevőnek az alábbi cégokmányokat kell az ajánlathoz csatolni: foly-ban lévő vált. bej. elj. esetében a cégbírósághoz benyújtott vált. bej. kér. és az annak érkezéséről megküldött igazolást is, amennyiben változásbejegyzési eljárás nincs folyamatban, abban az esetben erre vonatkozó ajánlattevői nyilatkozat csatolása szükséges a fenti szervezetek vonatkozásában,</P>
               <P>Az AT-nek és adott esetben az alkalmasság igazolásában részt vevő más szervezetnek az alábbi cégokmányokat kell az ajánlathoz csatolni:</P>
               <P>— az ajánlatot aláíró(k) aláírási címpéldányát, vagy a 2006. évi V. törvény 9. § (1) bekezdése szerinti aláírás-mintáját, vagy pedig a kamarai jogtanácsos által ellenjegyzett aláírás-mintát. -a cégkivonatban nem szereplő kötelezettségvállaló(k) esetében a cégjegyzésre jogosult személytől származó, az ajánlat aláírására vonatkozó (a meghatalmazó és a meghatalmazott aláírását is tartalmazó) írásos meghatalmazást.</P>
               <P>6. AT köteles csatolni nyilatkozatát a Kbt. 66. § (6) bekezdése tekintetében. 7. AK felhívja a figyelmet, hogy tekintettel az EU Hiv. Lap. szigorú karakterkorlátozására, nem tudja az egyéb információk teljes tartalmát rögzíteni, ezért azokat részletesen az ajánlati dok. tartalmazza. 8. AK a Kbt. 53. § (6) bekezdést alkalmazza, tekintettel arra, hogy támogatásra irányuló igényt nyújtott be, amelynek el nem fogadását, vagy az igényeltnél kisebb összegben történő elfogadását olyan körülménynek tekinti, amely miatt az eljárást eredménytelenné nyilváníthatja. AK továbbá a Kbt. 135. § (12) bek. alkalmazza.10. IV.2.6) pont 2 hónap 60 nap.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+361 8828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+361 8828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
