<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="152493-2018"
            EDITION="2018069">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-156632-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>69</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180410</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 069-152493</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:152493-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.opera-slaska.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.opera-slaska.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL228">Bytomski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL228">Bytomski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180407</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 09:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="C">Recreation, culture and religion</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bytom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Opera Śląska w Bytomiu</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Opera Śląska w Bytomiu</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000279315</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Moniuszki 21-23</ADDRESS>
               <TOWN>Bytom</TOWN>
               <POSTAL_CODE>41-902</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Agnieszka Wiejak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 323966804</PHONE>
               <E_MAIL>awiejak@opera-slaska.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL228"/>
               <URL_GENERAL>www.opera-slaska.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.opera-slaska.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>instytucja kultury</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="RECREATION_CULTURE_AND_RELIGION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zaprojektuj i wykonaj roboty budowlane na podstawie PFU pn.: „Zwiększenie atrakcyjności Opery Śląskiej i ochrona jej dziedzictwa kulturowego poprzez przeprowadzenie prac konserwatorskich, restauratorskich...</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>GK-3811-01/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Inwestycja pn: „Zwiększenie atrakcyjności Opery Śląskiej i ochrona jej dziedzictwa kulturowego poprzez przeprowadzenie prac konserwatorskich, restauratorskich oraz robót budowlanych” wraz z inwestycją pn: „Przebudowa i rozbudowa zaplecza Opery Śląskiej w Bytomiu” są prowadzone przede wszystkim w celu zwiększenie atrakcyjności obiektu kulturowego regionu, jakim niewątpliwie jest budynek Opery Śląskiej w Bytomiu, poprzez liczne działania budowlane, instalacyjne, technologiczne, konserwatorskie aż wreszcie po zabiegi aranżacyjne. Obiekt w kontekście całego kwartału, musi niewątpliwie stanowić spójną całość w pełnym zakresie infrastruktury budowlano-instalacyjnej oraz technologicznej. Ponadto obiekt musi zostać dostosowany do obowiązujących przepisów, w tym: ochrony pożarowej oraz założeń Inwestora. Pełny i szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w SIWZ, Umowie i załącznikach do SIWZ. Pozostałe kody CPV w dokumentach przetargowych SIWZ, OPZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL228"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Opera Śląska w Bytomiu</P>
                  <P>41-902 Bytom, ul. Moniuszki 21-23</P>
                  <P>Woj. Śląskie.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Inwestycja pn: „Zwiększenie atrakcyjności Opery Śląskiej i ochrona jej dziedzictwa kulturowego poprzez przeprowadzenie prac konserwatorskich, restauratorskich oraz robót budowlanych” obejmuje w szczególności następujące zagadnienia. 1) Podstawowe zadania wynikające z Programu Funkcjonalno - Użytkowego z zakresu budowlanego obejmuje: -zabezpieczenie istniejącej konstrukcji pod względem bezpieczeństwa użytkowania; -modernizację, przebudowę obiektu w zakresie istniejącej tkanki oraz dostosowanie powyższego do obowiązujących przepisów oraz wymogów konserwatorskich;-remont i przebudowę istniejących części budowlanych – w zakresie spełnienia obowiązujących przepisów budowlanych, ochrony pożarowej i innych; -przebudowę strefy sceny i zascenia w celu dostosowania do nowych wymogów technicznych dla wprowadzenia projektowanej technologii sceny, w tym: wzmocnienia konstrukcji budynku dla wprowadzanych elementów sceny, pogłębienia orkiestronu, wymiany podłogi sceny, wprowadzenia mobilnego zamknięcia orkiestronu. Podstawowe zadania wynikające z Programu Funkcjonalno - Użytkowego z zakresu instalacyjnego obejmują przebudowę i remont obiektu pod względem instalacyjnym, w tym: -instalacje wod-kan, wentylacji mechanicznej i klimatyzacji, c.o., elektryczne ogólne i specjalistyczne (np. dla technologii sceny), niskopradowe, w tym: systemu sygnalizacji pożaru. Podstawowe zadania wynikające z Programu Funkcjonalno - Użytkowego z zakresu konserwatorskim obejmują:-roboty konserwatorskie i odtworzeniowe oraz zmian aranżacyjnych konserwatorskich. Podstawowe zadania wynikające z Programu Funkcjonalno - Użytkowego z zakresu: -technologii sceny obejmują instalacyjne prace, odnoszące się głównie do stworzenia nowych możliwości technologii sceny, zagospodarowania terenu oraz instalacji zewnętrznych (...).</P>
                  <P>Inwestycja pn: „Przebudowa i rozbudowa zaplecza Opery Śląskiej w Bytomiu” obejmuje w szczególności następujące zagadnienia. Podstawowe zadania wynikające z Programu Funkcjonalno - Użytkowego z zakresu budowlanego obejmuje: -zabezpieczenie istniejącej konstrukcji pod względem bezpieczeństwa użytkowania; -modernizację, przebudowę obiektu w zakresie istniejącej tkanki oraz dostosowanie powyższego do obowiązujących przepisów oraz wymogów konserwatorskich; -remont i przebudowę istniejących części budowlanych – w zakresie spełnienia obowiązujących przepisów budowlanych, ochrony pożarowej i innych; -przebudowę strefy sceny i zascenia w celu dostosowania do nowych wymogów technicznych dla wprowadzenia projektowanej technologii sceny, w tym: wzmocnienia konstrukcji budynku dla wprowadzanych elementów sceny, pogłębienia orkiestronu, wymiany podłogi sceny, wprowadzenia mobilnego zamknięcia orkiestronu. Podstawowe zadania wynikające z Programu Funkcjonalno - Użytkowego z zakresu instalacyjnego obejmują przebudowę i remont obiektu pod względem instalacyjnym, w tym: instalacje wod-kan, wentylacji mechanicznej i klimatyzacji, c.o., elektryczne ogólne i specjalistyczne (np. dla technologii sceny), niskopradowe, w tym: systemu sygnalizacji pożaru. Podstawowe zadania wynikające z Programu Funkcjonalno - Użytkowego z zakresu konserwatorskim obejmują: roboty konserwatorskie i odtworzeniowe oraz zmian aranżacyjnych konserwatorskich. Podstawowe zadania wynikające z Programu Funkcjonalno - Użytkowego z zakresu technologii sceny obejmują instalacyjne prace, odnoszące się głównie do stworzenia nowych możliwości technologii sceny, zagospodarowania terenu oraz instalacji zewnętrznych.</P>
                  <P>Zakres dokumentacji projektowej w związku z przedmiotem zamówienia musi obejmować w szczególności: -Projekt zagospodarowania terenu, w tym: wyburzenia i demontaże – wg. potrzeb; -Projekty przyłączeń: wod, kan, ciepłowniczego, energetycznego– wg. potrzeb; -Projekty sieci – wg. potrzeb; -Projekt budowlany; -Projekt technologii sceny (...).</P>
                  <P>Z uwagi na ograniczoną ilość znaków Zamawiający informuje, że pełny i szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w SIWZ, Umowie i załącznikach do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2022-11-15</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zam. ubiega się o dofin. rea.projektu w ramach RPO Woj.Śląskiego na lata 2014-2020 (EFRR) dla osi priorytetowej: V. Ochrona środowiska i efektywne wykorzystywanie zasobów dla działania: 5.3. Dziedzictwo kulturowe dla poddziałania: 5.3.1. Dziedzictwo kulturowe – konkurs. Zamawiający przewiduje unieważnienie postępowania o udzielenie zamówienia, w przypadku nieprzyznania środków, które miały (...).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określa warunku udziału w tym zakresie.</P>
               <P>2.1. Obligatoryjne przesłanki wykluczenia Wykonawcy określono w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 ustawy Pzp. 2.2. Podstawy wykluczenia z postępowania Wykonawcy, stosownie do treści art. 24 ust. 5 ustawy Pzp, Zamawiający wykluczy z postępowania: 1) w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. - Prawo restrukturyzacyjne (Dz.U. z 2015 r. poz. 978, 1259, 1513, 1830 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. - Prawo upadłościowe (Dz.U. z 2015 r. poz. 233, 978, 1166, 1259 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615); 2) który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość, w szczególności gdy wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych; 3) jeżeli Wykonawca lub osoby, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 14 Pzp, uprawnione do reprezentowania wykonawcy pozostają w relacjach określonych w art. 17 ust. 1 pkt 2-4 Pzp z: a) Zamawiający, b) osobami uprawnionymi do reprezentowania zamawiającego, c) członkami komisji przetargowej, d) osobami, które złożyły oświadczenie, o którym mowa w art. 17 ust. 2a Pzp - chyba że jest możliwe zapewnienie bezstronności po stronie Zamawiającego w inny sposób niż przez wykluczenie Wykonawcy z udziału w postępowaniu; 4) który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1-4 Pzp, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania; 5) będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za wykroczenie przeciwko prawom pracownika lub wykroczenie przeciwko środowisku, jeżeli za jego popełnienie wymierzono karę aresztu, ograniczenia wolności lub karę grzywny nie niższą niż 3 000 PLN; 6) jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za wykroczenie, o którym mowa w pkt 5; 7) wobec którego wydano ostateczną decyzję administracyjną o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym, jeżeli wymierzono tą decyzją karę pieniężną nie niższą niż 3 000 PLN; 8) który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 15 Pzp, chyba że wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P>
               <P>Rozwiązania równoważne. Normy, europejskie oceny techniczne, aprobaty, specyfikacje techniczne i systemy referencji technicznych, oraz odniesienia do marek, numerów katalogowych, znaków towarowych, patentów lub pochodzenia, źródła lub szczególnego procesu, który charakteryzuje produkty lub usługi dostarczane przez konkretnego Wykonawcę w ramach Przedmiotu Zamówienia, (cd. w pkt. III.1.2 p).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>5.3.2. Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący sytuacji ekonomicznej lub finansowej, o którym mowa w pkt 5.2.1. ppkt 2) SIWZ, jeżeli wykaże, że: 1) dysponuje środkami finansowymi lub posiada zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 5 000 000,00 PLN – dopuszczalne jest tu wykazanie środków z kredytu obrotowego lub innego, o ile środki te nie są przeznaczone na zrealizowanie konkretnego celu. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia muszą wykazać, że łącznie spełniają powyższy warunek. 2) Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 15 000 000,00 PLN /słownie: piętnaście</P>
               <P>Uwaga: Jeżeli kwoty, o których mowa w pkt. 1) i 2) zostaną wyrażone w walucie innej niż złoty polski, Zamawiający dokona ich przeliczenia na złote polskie, wg średniego kursu walut, opublikowanego przez Narodowy bank Polski na stronie www.nbp.pl, w dniu publikacji ogłoszenia o niniejszym zamówieniu.</P>
               <P>3.2. W celu potwierdzenia spełniania warunku dotyczącego sytuacji ekonomicznej lub finansowej określonego w pkt 5.3.2. SIWZ Zamawiający żąda od Wykonawcy dokumentów: 3.2.1. informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania. 3.2.2. potwierdzających, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez zamawiającego. 3.3. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej wymaganych przez Zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez Zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Cd z pkt. III.1.1., wskazane przez Zamawiającego w SIWZ lub w jego załącznikach, mają właściwości opisowe a nie ograniczające. Zamawiający w takich przypadkach dopuszcza rozwiązania równoważne opisywanym rozwiązaniom. Wykonawca, który powołuje się na rozwiązania równoważne opisywanym przez Zamawiającego, jest obowiązany wykazać, że oferowane przez niego produkty lub usługi objęte Przedmiotem zamówienia, spełniają wymagania określone przez Zamawiającego.</P>
               <P>Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia Podwykonawcy.</P>
               <P>Termin wykonania zamówienia - 1.1. Termin wykonania obejmuje okres uwzględniający etap projektowania i wykonania Robót wraz z uzyskaniem Decyzji pozwolenia na użytkowanie do dnia 15.11.2022 r., który stanowi Termin zakończenia Umowy. Termin zakończenia Umowy może ulec zmianie na warunkach określonych w Umowie. 1.2. Poszczególne etapy realizacji Przedmiotu Umowy zostaną określone w Harmonogramach rzeczowo-finansowych dla Zadania 1 i Zadania 2. 1.3. Wykonawca zobowiązany jest opracować i przedłożyć Zamawiającemu Harmonogram rzeczowo-finansowy w terminie 14 dni od zawarcia Umowy. W Harmonogramie rzeczowo–finansowym Wykonawca jest obowiązany uwzględnić poniższe maksymalne terminy wykonania prac projektowych i Robót: 1) Etap projektowania - opracowanie projektu budowlanego wraz z uzyskaniem prawomocnego Pozwolenia na budowę 12 miesięcy od daty podpisania Umowy dla Zadania 1 i Zadania 2. 2) Etap wykonania Robót - rozpoczęcie Robót – 1 miesiąc od dnia, kiedy Decyzja pozwolenia na budowę stanie się ostateczna. Realizacja wszelkich robót budowlanych i odbiorów robót związanych z przebudową, zostanie wykonana do dnia 31.10.2022 r. 3) Etap uzyskanie Decyzji pozwolenia na użytkowanie w terminie do dnia 15.11.2022 r.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>3.4. W celu potwierdzenia spełniania warunku dotyczącego zdolności technicznej lub zawodowej określonego w pkt 5.3.3. SIWZ Zamawiający żąda od Wykonawcy:</P>
               <P>3.4.1. wykazu robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich ośmiu (8) lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone; Uwaga: Na podstawie Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia § 2 ust. 5 pkt 2 – Zamawiający w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego dopuścił, aby wykaz o którym mowa w pkt. 5.3.3. ppkt 2), dotyczył robót budowlanych wykonanych w okresie dłuższym niż 5 lat przed upływem terminu składania.</P>
               <P>3.4.2. Wykazu dostaw lub usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich ośmiu (8) lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy lub usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu; Uwaga: Na podstawie Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia § 2 ust. 5 pkt 2 – Zamawiający w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego dopuścił, aby wykaz o którym mowa w pkt. 5.3.3. ppkt 1), dotyczył dostaw lub usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych – również wykonywanych, w okresie dłuższym niż 3 lata przed upływem terminu składania ofert. 3.4.3. wykazu osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami. 3.5. Jeżeli w dokumentach składanych w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, kwoty będą wyrażane w walucie obcej, kwoty te zostaną przeliczone na PLN wg średniego kursu PLN w stosunku do walut obcych ogłaszanego przez Narodowy Bank Polski (Tabela A kursów średnich walut obcych) w dniu opublikowania ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>5.3.3. Wykonawca spełni warunek dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej, o którym mowa w pkt 5.2.1. ppkt 3) SIWZ, jeżeli wykaże, że: 1) wykonał w okresie ostatnich ośmiu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, w obiektach kultury wyższej (np. teatr, opera, filharmonia) co najmniej: 1.1. - dwa systemy nagłośnienia frontowego – dostawa, montaż i uruchomienie / - dwa systemy wirtualnej akustyki – dostawa, montaż i uruchomienie / - dwa projekty adaptacji akustycznej.</P>
               <P>1.2. jedną dostawę i montaż urządzeń dla obiektu kultury w zakresie mechaniki scenicznej górnej i dolnej za łączną kwotę brutto nie mniejszą niż 4 300 000,00 PLN. W ramach ww. dostawy dostarczył i zainstalował: minimum 25 urządzeń łącznie, w tym nie mniej niż dwie zapadnie sceniczne oraz system sterowania. 1.3. jedną dostawę i montaż urządzeń dla obiektu kultury w zakresie modernizacji systemów sterowania oświetleniem, obwodami nieregulowanymi, dostawa urządzeń oświetleniowych na kwotę brutto nie mniejszą niż 1 500 000,00 PLN. Uwaga: Na podstawie Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia § 2 ust. 5 pkt 2 – Zamawiający w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego dopuścił, aby wykaz o którym mowa w pkt. 5.3.3. ppkt 1), dotyczył dostaw lub usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych – również wykonywanych, w okresie dłuższym niż 3 lata przed upływem terminu składania ofert. oraz 2) w okresie ostatnich ośmiu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał zgodnie z zasadami sztuki budowlanej i prawidłowo ukończył co najmniej: 2.1. co najmniej dwa zamówienia w formule „zaprojektuj i wybuduj” obejmujące zaprojektowanie (projekty budowlane i wykonawcze) i wykonanie przebudowy budynku przy czym zamówienia te mają spełniać poniższe wymagania: - wartość każdego z wykazywanych zamówień musi wynosić minimum 13 000 000,00 PLN brutto; - jeden budynek o kubaturze co najmniej 22.000,00 m<FT TYPE="SUP">3</FT>;</P>
               <P>— obiekty których dotyczą wykazywane wszystkie 2 zamówienia, były zaliczane do kategorii IX obiektów budowlanych wskazanych w załączniku do ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (tekst jednolity Dz.U. 2013 r. poz. 1409); - każde z wykazywanych zamówień obejmowało przynajmniej branże: konstrukcyjno – budowlaną; elektryczną (w tym niskoprądową); sanitarną; wentylacyjno-klimatyzacyjną; - każde z wykazanych zamówień wykonywane było na czynnym obiekcie; - przynajmniej jedno z zamówień dotyczyło obiektu znajdującego się w strefie konserwatorskiej.</P>
               <P>Uwaga: Na podstawie Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia § 2 ust. 5 pkt 2 – Zamawiający w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego dopuścił, aby wykaz o którym mowa w pkt. 5.3.3. ppkt 2), dotyczył robót budowlanych wykonanych w okresie dłuższym niż 5 lat przed upływem terminu składania.</P>
               <P>3) Skieruje do realizacji zamówienia publicznego osoby, w tym posiadające prawo do wykonywania samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie, tj. posiadające ważne uprawnienia budowlane</P>
               <P>W specjalnościach. 1) Kierownik Projektu (min. 1 osoba) - posiada doświadczenie zawodowe w kierowaniu co najmniej jednym zakończonym zadaniem projektowym obiektu kubaturowego lub zespołu obiektów, wpisanego do rejestru zabytków o koszcie prac projektowych co najmniej 1 000 000 PLN brutto. Doświadczenie zawodowe musi obejmować pełen okres procesu projektowego, tzn. od zawarcia umowy z Inwestorem do uzyskania prawomocnej decyzji zezwalającej na prowadzenie robót budowlanych.</P>
               <P>Szczegółowe wymagania opisano w SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Uprawnienia do projektowania:</P>
               <P>2) Projektant (min. 1 osoba) - kwalifikacje zawodowe: posiada uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności architektonicznej bez ograniczeń lub odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej lub innych obowiązujących przepisów.Doświadczenie: posiada co najmniej 5-letnie doświadczenie zawodowe w pełnieniu samodzielnej funkcji technicznej Projektanta w zakresie posiadanych uprawnień licząc od daty ich uzyskania oraz posiadającą doświadczenie zawodowe w zakresie zaprojektowania budowy, przebudowy lub remontu co najmniej trzech budynków znajdujących się w strefie ochrony zabytków lub w ewidencji zabytków. 3) Projektant (min. 1 osoba) - kwalifikacje zawodowe: posiada uprawnienia do projektowania w specjalności konstrukcyjno-budowlanej bez ograniczeń lub odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej lub innych obowiązujących przepisów. Doświadczenie: posiada co najmniej 5-letnie doświadczenie zawodowe w pełnieniu samodzielnej funkcji technicznej Projektanta w zakresie posiadanych uprawnień licząc od daty ich uzyskania oraz posiadającą doświadczenie zawodowe w zakresie zaprojektowania budowy, przebudowy lub remontu co najmniej trzech budynków, z czego min. 1 znajdujący się w strefie ochrony zabytków lub w ewidencji zabytków;</P>
               <P>5) Projektant (min. 1 osoba) - kwalifikacje zawodowe: posiada uprawnienia do projektowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych bez ograniczeń lub odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej lub innych obowiązujących przepisów; Doświadczenie: posiadającą co najmniej 5-letnie doświadczenie zawodowe w pełnieniu samodzielnej funkcji technicznej Projektanta w zakresie posiadanych uprawnień licząc od daty ich uzyskania oraz posiadający doświadczenie zawodowe w zakresie zaprojektowania budowy, przebudowy lub remontu co najmniej trzech budynków, z czego min. 1 znajdujący się w strefie ochrony zabytków lub w ewidencji zabytków. 6) Projektant (min. 1 osoba) - kwalifikacje zawodowe: posiada uprawnienia do projektowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych bez ograniczeń lub odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej lub innych obowiązujących przepisów; Doświadczenie: posiada co najmniej 5-letnie doświadczenie zawodowe w pełnieniu samodzielnej funkcji technicznej Projektanta w zakresie posiadanych uprawnień licząc od daty ich uzyskania. 7) Projektant (min. 1 osoba) - kwalifikacje zawodowe: posiada uprawnienia do projektowania w specjalności telekomunikacyjnej w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych bez ograniczeń lub odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej lub innych obowiązujących przepisów; Doświadczenie: posiada co najmniej 5-letnie doświadczenie zawodowe w pełnieniu samodzielnej funkcji technicznej Projektanta w zakresie posiadanych uprawnień licząc od daty ich uzyskania.Uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi: 10) Kierownika Budowy (1 osoba) - posiada uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności konstrukcyjno-budowlanej bez ograniczeń lub odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej lub innych obowiązujących przepisów; oraz spełniający wymagania określone w § 24 ust.2 Rozporządzenia Ministra Kultury i Dziedzictwa Narodowego z dnia 27.7.2011 r. w sprawie prowadzenia prac konserwatorskich, prac restauratorskich, robót budowlanych, badań konserwatorskich, badań architektonicznych i innych działań przy zabytku wpisanym do rejestru (...).</P>
               <P>Szczegółowe wymagania opisano w SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Za wykonanie przedmiotu Umowy z Zadania nr 1 Wykonawca otrzyma wynagrodzenie ryczałtowe.Za wykonanie przedmiotu Umowy z Zadania nr 2 Wykonawca otrzyma wynagrodzenie ryczałtowe.</P>
               <P>1.1. Warunkiem zapłaty faktur, dla każdego zadania oddzielnie, wystawionych przez Wykonawcę będzie: 1) wykonanie zakresu rzeczowego prac lub Robót wymienionych w pkt 9.3., potwierdzone właściwym protokołem odbioru sporządzonym zgodnie z pkt 4 lub pkt 6 Umowy. W przypadku płatności częściowej będzie to protokół odbiorów częściowych zgodnie z zakresem z harmonogramu rzeczowo – finansowego. Wykonawca przed zawarciem Umowy wniesie Zabezpieczenie należytego wykonania umowy na zasadach określonych w przepisach Prawa zamówień publicznych na kwotę równą 10 % Ceny ofertowej brutto Zadania nr 1. Wykonawca przed zawarciem Umowy wniesie Zabezpieczenie należytego wykonania umowy na zasadach określonych w przepisach Prawa zamówień publicznych na kwotę równą 10 % Ceny ofertowej brutto.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Oferta musi być złożona w siedzibie Opery Śląskiej przy ul. Moniuszki 21-23 w Bytomiu, w pokoju nr 157, lub przesłać pocztą.</P>
                  <P>Otwarcie ofert nastąpi w siedzibie Opery Śląskiej przy ul. Moniuszki 21-23 w Bytomiu, w pokoju nr 155.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Do oferty Wykonawca dołącza aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w zakresie wskazanym przez Zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu lub w specyfikacji istotnych warunków zamówienia w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (dalej zwanego „JEDZ”).</P>
                  <P>2.1. Zamawiający żąda wniesienia wadium, w kwocie 500 000,00 PLN (słownie: pięćset tysięcy złotych 00/100).</P>
                  <P>Szczegóły w SIWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu Zamawiający żąda następujących dokumentów: 6.6.1. informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Pzp oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert; 6.6.2. zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu; 6.6.3. zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu; 6.6.4. odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp; 6.6.5. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>6.6.6. oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne; 6.6.7. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Pzp;</P>
               <P>6.6.8. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 Pzp; 6.6.9. oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 716); 6.6.10. oświadczenia Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu. 2.2. Zgodnie z art. 24 ust. 11 Pzp wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji dotyczących kwoty, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia, firm oraz adresów Wykonawców, którzy złożyli oferty w terminie, ceny, terminu wykonania zamówienia, okresu gwarancji i warunków płatności zawartych (...). Szczegóły w SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.p</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>2. Pouczenie o środkach ochrony prawnej przysługujących Wykonawcy w toku postępowania o udzielenie zamówienia. 2.1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie Pzp. 2.2. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania. 2.3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu. 2.4. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej. 2.5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie Pzp albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób. 2.6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej. 2.7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 19.5 i 19.6. SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia. 2.8. Jeżeli Zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie: 2.8.1. 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia. 2.8.2. 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia. 2.9. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Krajową Izbę Odwoławczą orzeczenia. 2.10. Wykonawca może zgłosić przystąpienie do postępowania odwoławczego w terminie 3 dni od dnia otrzymania kopii odwołania, wskazując stronę, do której przystępuje, i interes w uzyskaniu rozstrzygnięcia na korzyść strony, do której przystępuje. Zgłoszenie przystąpienia doręcza się Prezesowi Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu, a jego kopię przesyła się zamawiającemu oraz wykonawcy wnoszącemu odwołanie. 2.11. Wykonawcy, którzy przystąpili do postępowania odwoławczego, stają się uczestnikami postępowania odwoławczego, jeżeli mają interes w tym, aby odwołanie zostało rozstrzygnięte na korzyść jednej ze stron. 2.12. Zamawiający lub odwołujący może zgłosić opozycję przeciw przystąpieniu innego wykonawcy nie później niż do czasu otwarcia rozprawy. 2.13. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy. Z uwagi na ograniczoną ilość znaków Szczegóły w SIWZ</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-07</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
