<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="152421-2018"
            EDITION="2018069">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-156996-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>69</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180410</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 069-152421</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:152421-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.detmold.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.dreso.com/hornsches-tor</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="70123000">Sale of real estate</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA45">Lippe</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA45">Lippe</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180409</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180518 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Продажба на недвижими имоти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prodej nemovitostí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Salg af fast ejendom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verkauf von Immobilien</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πώληση ακινήτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sale of real estate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Venta de bienes raíces</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kinnisvara müük</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kiinteistöjen myynti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vente de biens immobiliers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sale of real estate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prodaja nekretnine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingatlaneladás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vendita immobiliare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nekilnojamojo turto pardavimas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nekustamā īpašuma pārdošana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bejgħ ta' propjetà immobbli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verkopen van onroerend goed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sprzedaż nieruchomości</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Venda de bens imobiliários</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vânzare de bunuri imobiliare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Predaj nehnuteľností</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prodaja nepremičnin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Detmold</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Försäljning av fastigheter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Stadt Detmold</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stadt Detmold</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Marktplatz 5</ADDRESS>
               <TOWN>Detmold</TOWN>
               <POSTAL_CODE>32756</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Stadt Detmold, Technischer Beigeordneter Herr Lammering</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 5231977270</PHONE>
               <E_MAIL>t.lammering@detmold.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 52319778270</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEA45"/>
               <URL_GENERAL>www.detmold.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.dreso.com/hornsches-tor</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Stadt Detmold, Der Bürgermeister, Submissionsstelle</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Bielefelder Straße 1</ADDRESS>
               <TOWN>Detmold</TOWN>
               <POSTAL_CODE>32756</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Submissionsstelle</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>info@detmold.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DEA45"/>
               <URL_GENERAL>www.detmold.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Investorenauswahlverfahren Galerie „Hornsches Tor“, Detmold</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="70123000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Der historische Stadtkern mit seiner Fußgängerzone ist der zentrale Einzelhandelsschwerpunkt der Stadt Detmold. Zur Entwicklung eines ca. 10 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> großen Areals im Bereich der südlichen.</P>
               <P>Fußgängerzone führt die Stadt Detmold ein Investorenauswahlverfahren durch. Auf dem Areal soll eine Immobilie entstehen, deren Kernnutzung der Einzelhandel (6 000-10 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> Verkaufsfläche) ist. Zu ergänzen ist diese mit einer angemessenen Anzahl von Stellplätzen (350 – 500) und sonstigen innenstadtverträglichen Nutzungen aus den Bereichen Dienstleistung, Gastronomie, Hotel, Gewerbe, Wohnen, etc. Ziel des Investorenauswahlverfahrens ist die Auswahl von geeigneten Investoren, die – nach Zuschlag und auf Basis einer städtebaulichen und architektonischen Planung sowie eines wirtschaftlichen Angebotes (Mindestpreis + Gebot) – die Grundstücke erwerben und entwickeln.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DEA45"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Detmold</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Der historische Stadtkern ist der zentrale Versorgungsbereich Detmolds. Räumlicher Schwerpunkt der Einzelhandelsversorgung ist die Fußgängerzone mit ihren abzweigenden Querstraßen. Mit der Einrichtung der Fußgängerzone und der Ansiedlung von 2 attraktiven großen Mode- und Warenhäusern an den Endpunkten der Langen Straße in den frühen 1980er Jahren wurde die Einzelhandelsfunktion der Innenstadt nachhaltig gestärkt. Mit der Schließung der Galerie Hornsches Tor entfiel in den vergangenen Jahren einer der Einzelhandelspole. Der Einzelhandelsstandort Hornsches Tor soll daher nachhaltig reaktiviert und damit die Einzelhandelsattraktivität der Detmolder Innenstadt gestärkt werden. Im Rahmen eines Investorenauswahlverfahrens soll eine Gesamtlösung durch einen Neubau erreicht werden. Ziel ist dabei, das Attraktivitätsgleichgewicht zwischen den Polen der nördlichen und südlichen Langen Straße wiederherzustellen.</P>
                  <P>Durch die Einbeziehung von angrenzenden städtischen Grundstücksflächen entsteht eine Entwicklungsfläche von ca. 10 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>. Auf dem Gesamtareal soll eine Immobilie mit einem Einzelhandelsschwerpunkt entstehen. Ergänzend sollen neben den erforderlichen Stellplätzen, sonstige innenstadtverträglichen Nutzungen aus den Bereichen Dienstleistung, Gastronomie, Hotel, Gewerbe, Wohnen etc. entstehen. Die Entwicklungsfläche grenzt unmittelbar an die L 758 (Hornsche Straße) als Teil des inneren Hauptverkehrsstraßenringes der Stadt Detmold an. Das Areal ist unmittelbar an die Fußgängerzone (Lange Straße) angeschlossen. Der Standort ist sehr gut sowohl in das überörtliche als auch in das lokale Verkehrsnetz eingebunden. Eine zentrale Anbindung an das ÖPNV-Netz ist durch die in unmittelbarer Nähe gelegenen Haltepunkte des Stadtbus-Systems gegeben. In Bezug auf die Erreichbarkeit für Fußgänger und Radfahrer ist das Areal bestens eingebunden. Die Flurstücke befinden sich im Besitz der Stadt Detmold und der Detmolder Gesellschaft für Stadtentwicklung GmbH und stehen in Gänze für die Entwicklung zur Verfügung. Der gewerbliche Teil des Gebäudes Hornsche Straße 6 ist komplett nutzungsfrei. Im Gebäude sind derzeit noch 2 Wohnungen (ungekündigt) belegt. Gespräche mit den Mietern über den Freizug.</P>
                  <P>Der Wohnungen werden zurzeit geführt. Das Gebäude Hornsche Straße 8 ist komplett nutzungsfrei. Die technischen Anlagen wurden außer Betrieb genommen. Der Umgang bzgl. Erhalt oder Rückbau der Gebäude sowie der Tiefgarage sind Teil des Verfahrens. Das Verwaltungsgebäude Grabenstraße und das Parkhaus Hornsches Tor werden Ende 2018/Anfang 2019 abgerissen. Es bestehen teilweise Baulasten, die im weiteren Verfahren einzusehen sind. Die zu veräußernden Flurstücke umfassen eine Gesamtfläche von ca. 10 024 m<FT TYPE="SUP">2</FT>. Gegenstand des Verfahrens ist die transparente und zielgerichtete Findung eines Käufers der Entwicklungsflächen auf Basis eines Planungskonzeptes, das die nutzungsbezogenen und gestalterischen Zielsetzungen der Stadt Detmold am besten erfüllt und den geforderten Mindestkaufpreis zu zahlen in der Lage ist.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Ergeben sich aus den Bewerbungsunterlagen</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Teilnahmeberechtigt sind Investoren bzw. Arbeitsgemeinschaften sowie Baugruppen und Genossenschaften in Zusammenarbeit mit Architekten bzw. Stadtplanern, die gemäß den ausgelobten Kriterien in den letzten 3 Jahren städtebaulich anspruchsvolle Referenzprojekte im Bereich Einzelhandel in innerstädtischen Lagen realisiert oder in Planung haben. Bei natürlichen Personen sind die fachlichen Anforderungen erfüllt, wenn sie gemäß Rechtsvorschrift ihres Herkunftsstaates berechtigt sind, am Tage der Bekanntmachung die Berufsbezeichnung Architekt zu führen.</P>
               <P>Ist in dem Herkunftsstaat des Bewerbers die Berufsbezeichnung nicht gesetzlich geregelt, so erfüllt die fachlichen Anforderungen, wer über ein Diplom, Prüfungszeugnis oder sonstigen Befähigungsnachweis verfügt, dessen Anerkennung gemäß der Richtlinie 2005/36/EG – „Berufsanerkennungsrichtlinie“ – gewährleistet ist. Bei juristischen Personen sind die fachlichen Anforderungen erfüllt, wenn zu ihrem satzungsgemäßen Geschäftszweck Planungsleistungen gehören, die der anstehenden Planungsaufgabe entsprechen, und wenn der bevollmächtigte Vertreter der juristischen Person und der Verfasser der Arbeit die fachlichen Anforderungen erfüllt, die an natürliche Personen gestellt werden. Arbeitsgemeinschaften natürlicher und juristischer Personen sind ebenfalls teilnahmeberechtigt, wenn jedes Mitglied der Arbeitsgemeinschaft teilnahmeberechtigt ist.</P>
               <P>Geforderte Nachweise:</P>
               <P>— Unternehmensdarstellung, insbesondere Darstellung des Tätigkeitsgebiets, der Unternehmensform und der Unternehmensstruktur, der Gesellschafter und gesellschaftsrechtlichen Verflechtungen,</P>
               <P>— Vorlage eines Auszuges des Berufs- oder Handelsregisters oder der Handwerksrolle des Sitzes oder Wohnsitzes sowie einer Eigenerklärung über das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen nach § 6 e EU VOB/A.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Außerdem ist eine Kurzdarstellung der Realisierungsvorstellungen einzureichen:</P>
               <P>— Skizzenhafte Beschreibung des städtebaulichen Strukturkonzeptes als Lageplan im Maßstab 1 : 1 000,</P>
               <P>— Skizzierung des Handels- und Nutzungskonzeptes.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-18</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Ein Bewerber kann sich zum Nachweis seiner Eignung auf andere Unternehmen stützen. In diesem Fall hat er eine diesbezüglich verpflichtende Zusage dieser Unternehmen vorzulegen. Die Nachweisführung der Eignung hat für die anderen Unternehmen entsprechend der unter III. genannten Anforderungen zu erfolgen.</P>
               <P>2. Die Übertragung des Projekts auf eine Projektgesellschaft ist nur zulässig, wenn der Bieter sich verpflichtet, in entsprechender Anwendung des Rechtsgedankens aus § 47 Abs. 1 VgV (Eignungsleihe) die maßgeblichen Leistungen zu erbringen, für die er der Projektgesellschaft die Eignungsnachweise zur Verfügung gestellt hat</P>
               <P>3. Die Teilnahmeanträge sind in einem verschlossenen Umschlag mit der Aufschrift „Galerie Hornsches Tor Detmold: Präqualifikation; (Name des Investors/Architekts“ – „Bitte nicht öffnen“ bei der unter I.3. genannten Stelle (Submissionsstelle) einzureichen. Für die Fristwahrung kommt es auf den Eingang bei der o. g. Stelle an. E-Mails oder Faxe sind nicht zulässig.</P>
               <P>4. Das Auswahlverfahren erfolgt als offenes europaweites Investorenauswahlverfahren mit vorhergehender Präqualifikation freiwillig in Anlehnung an ein Verhandlungsverfahren nach § 119, Absatz 5 GWB. Das GWB beansprucht keine Geltung. Das Verfahren wird in Phasen abgewickelt. Die Kriterien für die Vorauswahl der Präqualifikation ergeben sich aus den Vergabeunterlagen. Das Verfahren wird in Phase 2 anonym durchgeführt.</P>
               <P>5. Der Auftrag unterfällt nicht dem Kartellvergaberecht. Zur Gewährleistung eines fairen, transparenten und diskriminierungsfreien Verfahrens führt die Auftraggeberin dieses in Anlehnung an die Vorschriften der VgV als Verhandlungsverfahren, ohne dass diese Vorschriften direkt gelten.</P>
               <P>6. Der Rat der Stadt Detmold hat ein Bewertungsgremium gebildet. Das Bewertungsgremium bereitet die Entscheidungen des Rates vor.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergaberechtsschutz nach dem GWB ist nicht statthaft</OFFICIALNAME>
               <TOWN>entfällt</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Entfällt</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
