<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="152473-2018"
            EDITION="2018069">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-155596-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180509</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>69</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180410</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 069-152473</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:152473-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.plock.eu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.bip.ump.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45210000">Building construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45321000">Thermal insulation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45400000">Building completion work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45450000">Other building completion work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71221000">Architectural services for buildings</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71314200">Energy-management services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL923">Płocki</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">5548000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180406</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180509 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="C">Competitive dialogue</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Płock</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina - Miasto Płock</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina - Miasto Płock</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Stary Rynek 1</ADDRESS>
               <TOWN>Płock</TOWN>
               <POSTAL_CODE>09-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Adriana Rybak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 243671461</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@plock.eu</E_MAIL>
               <FAX>+48 243671615</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL923"/>
               <URL_GENERAL>www.plock.eu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.bip.ump.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Urząd Miasta Płocka, Biuro Obsługi Klienta, stanowisko nr 1</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>WZP.271.1.42.2018.AR</NATIONALID>
               <ADDRESS>Stary Rynek 1</ADDRESS>
               <TOWN>Płock</TOWN>
               <POSTAL_CODE>09-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Adriana Rybak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 243671461</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@plock.eu</E_MAIL>
               <FAX>+48 243671615</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.plock.eu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Kompleksowa modernizacja energetyczna obiektów użyteczności publicznej Miasta Płocka w formule PPP.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>WZP.271.1.42.2018/AR</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest przeprowadzenie kompleksowej modernizacji energetycznej maksymalnie 34 obiektów użyteczności publicznej Miasta Płocka (dalej również: „Miasto”) w formule partnerstwa publiczno-prywatnego w rozumieniu ustawy z dnia 19.12.2008 r. o partnerstwie publiczno-prywatnym (tj. Dz.U. z 2017 r. poz. 1834) (dalej również: „Projekt” lub „Przedsięwzięcie”).</P>
               <P>W ramach wspólnej realizacji Projektu Partner prywatny (dalej również: „Wykonawca”) zobowiąże się do sfinansowania, zaprojektowania i wykonania prac termomodernizacyjnych i robót budowlanych w obiektach użyteczności publicznej objętych zakresem Projektu. Ponadto oczekuje się, że Wykonawca wdroży w obiektach system zarządzania energią i będzie odpowiedzialny za zarządzanie energią w celu uzyskania zagwarantowanych w ofercie oszczędności w jej zużyciu oraz za utrzymanie technicznej sprawności zmodernizowanej infrastruktury i zainstalowanych urządzeń w całym okresie trwania umowy o partnerstwie publiczno-prywatnym.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">5548000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45210000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45321000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45400000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45450000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71221000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71314200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Założeniem projektu jest wykonanie kompleksowej modernizacji energetycznej maksymalnie 34 obiektów użyteczności publicznej Miasta, w celu uzyskania przez Zamawiającego następujących korzyści:</P>
                  <P>1) osiągnięcie efektu energetycznego polegającego na obniżeniu poziomu zużycia energii, czego rezultatem ma być obniżenie kosztów mediów ponoszonych w związku z bieżącym funkcjonowaniem obiektów,</P>
                  <P>2) uzyskanie oszczędności w przyszłych wydatkach ponoszonych na utrzymanie technicznej sprawności infrastruktury grzewczej (m.in. ograniczenie przyszłych kosztów ponoszonych przez Miasto na naprawy, remonty i konserwacje),</P>
                  <P>3) sfinansowanie Projektu z wygenerowanych oszczędności finansowych uzyskanych w związku ze zmniejszeniem zużycia energii w obiektach. Podmiot Publiczny dopuszcza możliwość zapłaty partnerowi prywatnemu wynagrodzenia przekraczającego wygenerowane oszczędności, jednak celem termomodernizacji jest maksymalizacja samo-spłaty Projektu,</P>
                  <P>4) zmniejszenie emisji szkodliwych substancji i pyłów do otoczenia poprzez obniżenie emisji dwutlenku węgla do atmosfery (efekt środowiskowy),</P>
                  <P>5) podniesienie funkcjonalności i standardu użytkowania obiektów oraz ich estetyki.</P>
                  <P>Oczekuje się, że powyższe cele zostaną zrealizowane w ramach współpracy z Partnerem prywatnym, który będzie odpowiedzialny za sfinansowanie, zaprojektowanie i przeprowadzenie robót budowlanych i termomodernizacyjnych oraz za utrzymanie zmodernizowanej infrastruktury w zakresie uzyskania efektu energetycznego i ekonomicznego, a jego wynagrodzenie pochodzić będzie w całości lub w części z oszczędności finansowych, jakie w okresie realizacji Projektu zostaną wygenerowane w wyniku przeprowadzonej termomodernizacji w obiektach i efektywnego zarządzania energią.</P>
                  <P>Szczegółową charakterystykę Projektu oraz wstępny harmonogram postępowania zawiera Załącznik nr 1 do Ogłoszenia - Opis potrzeb i wymagań dostępny na stronie www.bip.ump.pl</P>
                  <P>Szacowane nakłady inwestycyjne wynoszą około 34 000 000 PLN brutto.</P>
                  <P>Zakładany okres trwania umowy o ppp wynosi 17 lat (w tym Etap Inwestycyjny oraz Etap Utrzymania i Zarządzania Energią).</P>
                  <P>Biorąc pod uwagę formułę dialogu konkurencyjnego – w szczególności szczegółowy zakres robót termomodernizacyjnych i budowlanych w poszczególnych obiektach, rozwiązania techniczne, ostateczna liczba obiektów objętych zakresem Przedsięwzięcia, okres trwania umowy, zasady finansowania projektu oraz podział zadań i ryzyk zostaną określone w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na podstawie ustaleń poczynionych w toku dialogu konkurencyjnego oraz na podstawie analizy i wyboru przez Zamawiającego rozwiązań proponowanych przez Wykonawców.</P>
                  <P>Zamawiający oczekuje, że w trakcie dialogu Wykonawcy w oparciu o swoją wiedzę i doświadczenie, zaproponują optymalne rozwiązania służące realizacji Przedsięwzięcia w sposób najbardziej efektywny oraz ustalą wspólnie z Zamawiającym optymalny model finansowania oraz podział zadań i ryzyk związanych z Przedsięwzięciem.</P>
                  <P>Podmiot publiczny (dalej również: „Zamawiający”) będzie zobowiązany do udostępnienia obiektów na potrzeby realizacji Projektu oraz do zapłaty Wykonawcy należnego mu wynagrodzenia, którego ostateczna wysokość będzie związana z faktycznie uzyskanymi oszczędnościami w zużyciu energii.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Wysokość i terminy przewidywanych płatności</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>1</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Gwarantowane oszczędności</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>2</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Podział zadań i ryzyk związanych z Przedsięwzięciem</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>3</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Poziom samo-spłaty projektu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>4</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DURATION TYPE="MONTH">204</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>4</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Zamawiający zaprosi do udziału w postępowaniu 4 Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu. Jeżeli liczba Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu będzie mniejsza niż 4 Zamawiający zaprosi do udziału w postępowaniu wszystkich Wykonawców spełniających te warunki bez przeprowadzania kwalifikacji punktowej wniosków, z zastrzeżeniem możliwości unieważnienia postępowania na podstawie art. 93 ust. 1d ustawy Pzp.</P>
                  <P>Jeżeli liczba Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu będzie większa niż 4, wówczas Zamawiający zaprosi do dialogu 4 Wykonawców, którzy uzyskają największą liczbę punktów, obliczonych w sposób określony poniżej:</P>
                  <P>— Zamawiający przyzna 1 punkt za zrealizowanie każdej następnej roboty budowlanej odpowiadającej zakresowi wskazanemu w pkt III.1.3 akapit: Minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów pkt 1,</P>
                  <P>— W przypadku gdy dodatkowo wskazana robota budowlana została zrealizowana w ramach kompleksowego przedsięwzięcia obejmującego zaprojektowanie, wykonanie robót budowlanych i następnie świadczenie usług zarządzania energią oraz utrzymania technicznego budynków w ramach jednej umowy o zamówienie publiczne - Zamawiający przyzna 2 punkty.</P>
                  <P>Należy wykazać realizację roboty budowlanej wykonanej w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, innej niż wykazana na spełnienie warunku udziału w postępowaniu. Zamawiający informuje, iż w przypadku gdy Wykonawca powoła się na zdolności techniczne i zawodowe innych podmiotów, o których mowa w art. 22a ustawy Pzp, Zamawiający nie będzie uwzględniał potencjału tych podmiotów w kryterium selekcji (nie przyzna dodatkowych punktów).</P>
                  <P>W przypadku, gdy w wyniku zastosowania wskazanego powyżej kryterium dodatkowego dwa bądź większa liczba podmiotów uzyska tę samą punktację, o kolejności tych wniosków decydować będzie wyższa zdolność finansowa lub kredytowa zgodnie z pkt III.1.2. (wyłącznie Wykonawcy).</P>
                  <P>Wykonawca jest obowiązany zawrzeć w części V Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia wszelkie informacje umożliwiające Zamawiającemu weryfikację spełnienia wymagań Zamawiającego i przyznanie punktów. W celu zastosowania procedury prekwalifikacji, o której mowa powyżej Zamawiający może żądać dokumentów, o których mowa w Sekcji III ogłoszenia, aktualnych na dzień złożenia wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Zamawiający wykluczy z postępowania Wykonawcę/ów w przypadkach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 ustawy z dnia 29.1.2004 roku (tj. Dz.U. z 2017 r., poz. 1579 z późn. zm.) (dalej: „ustawa Pzp”) (przesłanki wykluczenia obligatoryjne).</P>
               <P>2. Z postępowania o udzielenie zamówienia Zamawiający wykluczy także Wykonawcę/ów w przypadkach przewidzianych w art. 24 ust. 5 pkt 1, 2, 4 ustawy Pzp (przesłanki wykluczenia fakultatywne).</P>
               <P>3. Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, w celu wykazania braku podstaw wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia zostanie wezwany do złożenia niżej wymienionych oświadczeń i dokumentów (aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów):</P>
               <P>3.1 Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P>
               <P>3.2 odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.</P>
               <P>3.3 oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności.</P>
               <P>3.4 oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
               <P>4. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 3.1-3.2 składa dokumenty zgodnie z paragrafem 7 i 8 Rozporządzenia Ministra Rozwoju w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od Wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia z dnia 26.7.2016 roku (Dz.U. 2016 poz. 1126).</P>
               <P>5. W terminie 3 dni od dnia poinformowania Wykonawców, którzy złożyli wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o wynikach oceny spełnienia warunków udziału w postępowaniu i otrzymanych ocenach spełnienia tych warunków Wykonawca, przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>6. Zamawiający zastrzega zgodnie z art. 26 ust. 2 f ustawy Pzp możliwość wezwania Wykonawców – na każdym etapie postępowania – do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu, spełniają warunki udziału w postępowaniu lub kryteria selekcji, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, w celu wykazania spełnienia warunku udziału w postępowaniu zostanie wezwany do przedłożenia następujących oświadczeń i dokumentów (aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów):</P>
               <P>— informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Zamawiający zastrzega zgodnie z art. 26 ust. 2 f ustawy Pzp możliwość wezwania Wykonawców – na każdym etapie postępowania – do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu, spełniają warunki udziału w postępowaniu lub kryteria selekcji, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykonawca musi posiadać środki finansowe i/lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 20 000 000 PLN. W przypadku wskazania przez Wykonawcę, w celu wykazania spełnienia warunków udziału lub kryteriów selekcji, waluty innej niż polska (PLN), w celu jej przeliczenia stosowany będzie: średni kurs NBP na dzień publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej albo średni kurs NBP z pierwszego dnia roboczego poprzedzającego dzień opublikowania ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej, jeżeli dniem opublikowania ogłoszenia jest sobota.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu zostanie wezwany do przedłożenia następujących oświadczeń i dokumentów (aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów):</P>
               <P>1. wykazu robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów -inne dokumenty.</P>
               <P>2. wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P>
               <P>3. wykazu osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
               <P>4. Zamawiający zastrzega zgodnie z art. 26 ust. 2 f ustawy Pzp możliwość wezwania Wykonawców – na każdym etapie postępowania – do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu, spełniają warunki udziału w postępowaniu lub kryteria selekcji, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Wykonawca musi wykazać, że w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie zrealizował co najmniej jedno przedsięwzięcie termomodernizacyjne w rozumieniu art. 2 pkt 2) ustawy z dnia 21.11.2008 r. o wspieraniu termomodernizacji i remontów (tj. Dz.U. z 2017 r. poz. 130) obejmujące zaprojektowanie i wykonanie robót budowlanych w co najmniej 8 budynkach w rozumieniu art. 3 ust. 2 ustawy z dnia 7.7.1994 roku Prawo budowlane (tj. Dz.U. z 2017 r. poz. 1332) (łącznie w ramach jednej umowy o zamówienie publiczne).</P>
               <P>2. Wykonawca musi wykazać, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, zrealizował lub realizuje co najmniej 1 usługę, która polegała na zarządzaniu energią w budynkach w rozumieniu art. 3 ust. 2 ustawy z dnia 7.7.1994 roku Prawo budowlane przez okres co najmniej 12 miesięcy, obejmującą co najmniej jeden pełny sezon grzewczy w co najmniej 8 budynkach w ramach jednej umowy. Ponadto Zamawiający wyjaśnia, że: przez „zarządzanie energią” należy rozumieć wykonywanie usług polegających na wdrożeniu i eksploatowaniu systemu pomiarowego i informatycznego, którego celem jest monitorowanie i optymalizowanie zużycia energii, w tym identyfikacji stanów awaryjnych i usuwanie ich.</P>
               <P>3. Wykonawca musi wykazać dysponowanie (dysponuje lub będzie dysponował) co najmniej:</P>
               <P>3.1. trzema osobami, wyznaczonymi do kierowania robotami budowlanymi, posiadającymi uprawnienia budowlane do wykonywania samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie – bez ograniczeń, w następujących specjalnościach:</P>
               <P>a) konstrukcyjno-budowlanej (bez ograniczeń) – min. 1 osoba;</P>
               <P>b) instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych (bez ograniczeń) – min. 1 osoba;</P>
               <P>c) instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych (bez ograniczeń) – min. 1 osoba,</P>
               <P>z których każda posiada co najmniej 5 letnie doświadczenie w nadzorowaniu lub kierowaniu robotami budowlanymi po uzyskaniu uprawnień do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie w posiadanej specjalności.</P>
               <P>3.2. trzema osobami posiadającymi uprawnienia budowlane do projektowania bez ograniczeń w następujących specjalnościach:</P>
               <P>a) konstrukcyjno-budowlanej(bez ograniczeń) – minimum 1 osoba;</P>
               <P>b) instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych (bez ograniczeń) – minimum 1 osoba;</P>
               <P>c) instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych (bez ograniczeń) – minimum 1 osoba,</P>
               <P>z których każda posiada doświadczenie w zakresie wykonania w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu co najmniej jednej dokumentacji projektowo-kosztorysowej w oparciu o którą uzyskano pozwolenie na budowę dotyczące przedsięwzięcia termomodernizacyjnego w rozumieniu art. 2 pkt 2) ustawy z dnia 21.11.2008 r. o wspieraniu termomodernizacji i remontów.</P>
               <P>3.3. Zamawiający nie dopuszcza łączenia ww. funkcji.</P>
               <P>3.4. Zamawiający dopuszcza uprawnienia odpowiadające uprawnieniom budowlanym wskazanym w warunkach określonych dla personelu Wykonawcy, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów oraz odpowiadających im uprawnień wydanych obywatelom Europejskiego Obszaru Gospodarczego oraz Konfederacji Szwajcarskiej z zastrzeżeniem art. 12a, a także innych przepisów ustawy z dnia 7.7.1994 roku Prawo budowlane oraz ustawy z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. 2016, poz. 65).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_DIALOGUE/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. W celu wykazania braku podstaw wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu, do wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy dołączyć aktualne na dzień składania wniosków oświadczenie, w postaci: Formularza Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (dalej również: „JEDZ”) – formularz dostępny na stronie internetowej Zamawiającego pod adres: www.bip.ump.pl</P>
               <P>Informacje zawarte w Formularzu JEDZ stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu z postępowania oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. W przypadku wykonawców wspólnie składających wniosek o dopuszczenie do udział w postępowaniu oraz w przypadku, gdy Wykonawca polega na zasobach innych podmiotów formularz JEDZ należy złożyć dla każdego z tych podmiotów oddzielnie.</P>
               <P>2. Dotyczy sekcji IV.2.6) Minimalny okres, w którym oferent będzie związany ofertą – termin związania ofertą wynosi: 60 dni.</P>
               <P>3. W przypadku wskazania przez Wykonawcę, w celu wykazania spełniania warunków udziału, waluty innej niż polska (PLN), w celu jej przeliczenia stosowany będzie: średni kurs NBP na dzień publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej albo średni kurs NBP z pierwszego dnia roboczego poprzedzającego dzień opublikowania ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej, jeżeli dniem opublikowania ogłoszenia jest sobota.</P>
               <P>4. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia – dokument ten (np. zobowiązanie) należy dołączyć do wniosku w formie oryginału.</P>
               <P>5. W celu oceny, czy Wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający żąda dokumentów, które określają w szczególności:</P>
               <P>5.1 zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P>
               <P>5.2 sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>5.3 zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>5.4 czy podmiot, na zdolnościach którego Wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje roboty budowlane lub usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>6. Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w sekcji III.1.1 pkt 3 oraz w sekcji VI.3) pkt.1</P>
               <P>7. W nawiązaniu do sekcji IV.2.2) niniejszego ogłoszenia Zamawiający informuje, iż wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy złożyć w siedzibie Zamawiającego tj. w Urzędzie Miasta Płocka, Biuro Obsługi Klienta, stanowisko nr 1, Stary Rynek 1, 09-400 Płock.</P>
               <P>8. Zamawiający na stronie internetowej zamieszcza wzór wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu – www.bip.ump.pl. Wniosek musi być podpisany przez osoby uprawnione do reprezentacji Wykonawcy lub przez pełnomocnika (pełnomocnictwo w oryginale lub kopii poświadczonej notarialnie należy dołączyć do wniosku).</P>
               <P>9. W kwestiach nieuregulowanych w niniejszym ogłoszeniu obowiązują przepisy ustawy Pzp i akty wykonawcze do ustawy Pzp.</P>
               <P>10. Zamawiający wymaga wniesienia wadium przez Wykonawcę zaproszonego do składania ofert w wysokości 300 000,00 PLN w jednej z form wskazanych w ustawie Pzp.</P>
               <P>11. Dotyczy II.1.5) – szacunkowa całkowita wartość – powyżej 5 548 000 EUR.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>http://uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
