<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="152708-2018"
            EDITION="2018069">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-153074-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180509</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>69</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180410</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 069-152708</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:152708-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.gruppohera.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.gruppohera.it/fornitori/bandi</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="43411000">Sorting and screening machines</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITH55">Bologna</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITH55">Bologna</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1000000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180405</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180509 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Болоня</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Машини за сортиране и пресяване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boloňa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stroje pro třídění a prosévání</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maskiner til sortering og soldning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sortier- und Siebmaschinen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μπολόνια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μηχανήματα διαλογής και κοσκινίσματος</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sorting and screening machines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas y aparatos para clasificar y cribar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sorteerimis- ja sõelumismasinad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lajittelu- ja seulontakoneet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machines de tri et de criblage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sorting and screening machines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strojevi za sortiranje i prosijavanje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Válogató- és rostálógépek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Macchinari per la cernita e il filtraggio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonė</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rūšiavimo ir sijojimo mašinos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boloņa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šķirošanas un caurskatīšanas ierīces</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Makkinarju ta' l-għażla u l-għarbiel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sorteer- en zeefmachines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maszyny sortujące i przesiewające</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonha</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas de selecção e de calibragem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maşini de triere şi de cernere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stroje na triedenie a preosievanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stroji za sortiranje in sejanje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sorterings- och siktmaskiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Herambiente S.p.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Herambiente S.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale Carlo Berti Pichat 2/4</ADDRESS>
               <TOWN>Bologna</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40127</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Funzione Gare e normativa</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 051287060</PHONE>
               <E_MAIL>gare.normativa@pec.gruppohera.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITH55"/>
               <URL_GENERAL>www.gruppohera.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.gruppohera.it/fornitori/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.gruppohera.it/fornitori/bandi</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://portal.gruppohera.it/irj/portal</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Impresa pubblica ai sensi dell’art. 3, comma 1, lettera t), del D.Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii.</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Fornitura nella formula «chiavi in mano», comprensiva di istallazione e messa in esercizio di 3 impianti di demetallizzazione e cernita da impurità di rifiuti a matrice vetrosa prevalente</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>Procedimento SRM n. 1812000290- CIG 74400424E2</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="43411000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L’appalto ha per oggetto la fornitura, installazione e messa in esercizio di 3 impianti di demetallizzazione e cernita da impurità di rifiuti a matrice vetrosa prevalente presso le aree industriali di Herambiente S.p.A. di Rimini, Modena e Bologna.</P>
               <P>Ciascun impianto sarà principalmente composto di sezione di stoccaggio rifiuti, tramoggia di carico e distribuzione, nastro di alimentazione, piano di distribuzione, cabina di cernita, nastro di selezione, nastro di collegamento, deferrizzatore materiali magnetici, deferrizzatore materiali non magnetici, nastro di scarico.</P>
               <P>Sono inclusi nell'appalto la realizzazione delle componenti impiantistiche (smontaggi, demolizioni, montaggio, avviamento, fornitura ricambi), compresa l’ingegneria funzionale alla fornitura stessa.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITH55"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Bologna.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le attività che costituiscono l'oggetto dell'appalto interessano la fornitura, installazione e messa in esercizio di n. 3 impianti di demetallizzazione e cernita da impurità di rifiuti a matrice vetrosa prevalente con portata rifiuti 9 &lt;= t/h &lt;=10 presso le aree industriali Herambiente S.p.A. di Rimini, Modena e Bologna, fatto salvo quanto precisato puntualmente nel Capitolato speciale d'appalto e nei relativi elaborati di progetto.</P>
                  <P>In particolare si precisa che la committente potrà procedere unilateralmente all'interruzione e/o conclusione del contratto, con il pagamento dell'ingegneria prodotta fino a quel momento, nel caso:</P>
                  <P>— non vengano ottenute tutte le autorizzazioni necessarie e propedeutiche alle attività di cui sopra,</P>
                  <P>— le singole iniziative non fossero più sostenibili economicamente per sopravvenute cause (prescrizioni enti preposti al rilascio delle autorizzazioni, ecc.),</P>
                  <P>— la committente ritenga più opportuno di non procedere con la realizzazione dell'opera nella sua interezza o singole attività per le mutate condizioni di mercato del rifiuto da trattare o dei prodotti derivanti dalle operazioni di recupero, ovvero per modifiche nell'assetto di pianificazione regionale dei flussi.</P>
                  <P>Tali scelte potranno essere esercitate dalla committente solo nelle fasi antecedenti l'acquisto da parte dell'appaltatore della componentistica necessaria alla costruzione dei singoli impianti.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>valore tecnico</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Per completezza di informazioni si rinvia al bando integrale disponibile al link www.gruppohera.it/fornitori/bandi, in particolare si rinvia a quanto prescritto al punto III.1) del bando stesso.</P>
               <P>a) dichiarazione di iscrizione al Registro delle imprese della C.C.I.A.A., contenente tutte le informazioni come puntualmente indicate nella modulistica allegata al suddetto disciplinare di gara (Allegato B);</P>
               <P>b) dichiarazione relativa alla insussistenza delle cause di esclusione di cui all'art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. come puntualmente indicate nei suddetti allegati (Allegato B ed eventualmente Allegato C), ivi comprese le dichiarazioni in merito al citato art. 80 da parte di eventuali soggetti cessati (Allegato D);</P>
               <P>c) dichiarazione dalla quale risulti l’adempimento all'interno dell’operatore economico rappresentato degli obblighi in materia di sicurezza previsti dalla vigente normativa;</P>
               <P>d) dichiarazione dalla quale risulti l’indicazione delle amministrazioni competenti/enti presso i quali la Stazione Appaltante potrà effettuare le verifiche d’ufficio sul possesso dei requisiti di cui all'art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. completa di tutti i recapiti (fax, telefono, pec) necessari per l’inoltro delle relative richieste;</P>
               <P>e) dichiarazione dalla quale risulti la presa visione ed accettazione delle disposizioni contenute nei documenti del Gruppo Hera, tutti visionabili sulla piattaforma on line SRM, nell'area riservata agli operatori economici, al percorso Area documentale/Documenti qualifica/Documentazione standard/A) Importante — documenti da visionare e accettare, nonché le disposizioni contenute nella Nota Informativa gestione Elenco fornitori Gruppo Hera, disponibile sulla piattaforma on line SRM, nell'area riservata agli operatori economici, al percorso Area documentale/Documenti qualifica/Documentazione standard/B) — Documenti utili alla qualifica elenco fornitori gruppo HERA, e le disposizioni contenute nel Manuale requisiti tecnologici per accedere al portale, disponibile al link http://www.gruppohera.it/fornitori/diventare_fornitore/helpdesk/pagina22.html;</P>
               <P>f) dichiarazione di prendere atto che per la ricezione di ogni eventuale comunicazione di cui all'art. 76 del D.Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. e/o di richieste di chiarimento e/o integrazione della documentazione presentata, la Stazione Appaltante potrà utilizzare l’indirizzo di posta elettronica certificata dell’operatore economico indicata dalla stesso nei propri dati identificativi ovvero, in caso di impossibilità, il n. fax della contact person registrata nel sistema SRM.</P>
               <P>In caso di costituendo RTI, tale dichiarazione deve essere resa solo dall'operatore economico capogruppo mandatario, così come nel caso di consorzio deve essere resa solo dal consorzio e non anche dalle consorziate indicate quali esecutrici delle attività oggetto dell’appalto;</P>
               <P>g) dichiarazione di autorizzare la Stazione Appaltante a compiere, ai sensi del D.Lgs. n. 196/03 e ss.mm.ii., il trattamento dei dati forniti dal dichiarante nel presente procedimento, al solo fine di svolgere la propria attività istituzionale;</P>
               <P>h) dichiarazione dalla quale risulti la conformità agli originali posseduti dall'operatore economico di tutte le copie dei documenti presentati secondo quanto previsto nel presente bando;</P>
               <P>i) dichiarazione dalla quale risulti di aver reso tutte le dichiarazioni richieste nel presente bando nella consapevolezza delle sanzioni penali previste dall'art. 76 del D.P.R. n. 445/2000.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>j) copia di idonea referenza bancaria, di data non anteriore a 2 (due) mesi dalla data del presente bando, di almeno 1 (uno) istituto di credito, autorizzato ai sensi del D.Lgs. n. 353/90 e ss.mm.ii., attestante la capacità economica e finanziaria dell’operatore economico concorrente.</P>
               <P>In caso di costituendo RTI/Consorzio ordinario, si richiede che sia l’operatore economico designato come capogruppo mandatario sia ciascun operatore economico mandante forniscano idonea referenza bancaria, di almeno un istituto di credito ciascuno, attestante la capacità economica e finanziaria dell’operatore economico stesso;</P>
               <P>In caso di partecipazione di Consorzi di cui all'art. 45, comma 2, lett. b) e c) del D.Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. il presente requisito dovrà essere posseduto dal Consorzio stesso.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Per completezza di informazioni si rinvia al bando integrale disponibile al link www.gruppohera.it/fornitori/bandi, in particolare si rinvia a quanto prescritto al punto III.1.3) del bando stesso;</P>
               <P>k) dichiarazione relativa all'elenco dei principali contratti/ordini per la realizzazione di impianti di demetalizzazione e cernita da impurità prevalentemente dedicati a rifiuti a matrice vetrosa, realizzati nell'ultimo quinquennio antecedente la data di pubblicazione del presente bando di gara.</P>
               <P>Si precisa, altresì, che il concorrente potrà prendere in considerazione, oltre ai 5 (cinque) anni sopra indicati, anche i mesi del corrente anno antecedenti la data di pubblicazione del presente bando.</P>
               <P>Tale elenco deve riportare, per ciascun contratto/ordine, le seguenti informazioni:</P>
               <P>— la puntuale descrizione del fornitura/realizzazione oggetto del contratto/ordine, dalla quale si evinca chiaramente, la specifica tipologia di impianto analogo a quella richiesta nel presente bando,</P>
               <P>— l’importo complessivo del contratto,</P>
               <P>— la durata/tempi della fornitura (data di inizio e scadenza contrattuale),</P>
               <P>— il sito presso il quale l’impianto è stato realizzato,</P>
               <P>— la capacità di portata rifiuti espressa in ton/h in riferimento a quanto richiesto alla successiva lettera l),</P>
               <P>— i destinatari, pubblici o privati, dei servizi stessi con l’esatta indicazione della loro ragione sociale e dei recapiti (pec, telefono, fax) presso i quali la committente potrà effettuare le verifiche d’ufficio in ordine alla veridicità di quanto dichiarato dal concorrente.</P>
               <P>II concorrente deve, altresì, produrre per ciascuno contratto/ordine una dichiarazione rilasciata dall'Ente committente/gestore/utilizzatore attestante la corretta realizzazione dell'impianto e messa in esercizio dello stesso; se trattasi di impianto realizzato per privati, l'effettiva corretta realizzazione dello stesso dovrà essere dichiarata da questi o, in mancanza, dallo stesso concorrente. In entrambi i casi è comunque ammessa l'autocertificazione del concorrente attestante la regolare realizzazione;</P>
               <P>l) dall'elenco di cui alla precedente lettera k), al fine di attestare la capacità professionale e tecnica dell’operatore economico concorrente, dovrà risultare la realizzazione nell'ultimo quinquennio di almeno un contratto/ordine avente ad oggetto «la realizzazione e messa in esercizio di 1 (uno) Impianto funzionante della stessa tipologia dell'impianto oggetto del presente bando con capacità di portata rifiuti maggiore di 9 t/h».</P>
               <P>Tale contratto deve essere opportunamente dichiarato, completo di tutti i dati utili ad accertare la corrispondenza alla richiesta come sopra esplicitata;</P>
               <P>m) dichiarazione di essere costruttore dell'impianto oggetto del bando;</P>
               <P>O in alternativa:</P>
               <P>dichiarazione di essere assemblatore delle componenti dell'impianto oggetto del bando per la sua fornitura ai sensi della normativa macchine vigente (D.Lgs n. 17/2010) e dì obbligarsi in ogni caso a rilasciare la certificazione CE ed allega altresì la vendor list dei costruttori delle componenti principali, quali il deferizzatore e l’ECS.”.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <EAUCTION_USED/>
            <INFO_ADD_EAUCTION>
               <P>Trattasi di procedura telematica.</P>
            </INFO_ADD_EAUCTION>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Per completezza di informazioni si rinvia al bando integrale disponibile al link www.gruppohera.it/fornitori/bandi, in particolare si rinvia a quanto prescritto al punto VI.3) del bando stesso.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale per l’Emilia-Romagna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Strada Maggiore 53</ADDRESS>
               <TOWN>Bologna</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40125</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
