<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="152758-2018"
            EDITION="2018069">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-155851-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180517</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>69</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180410</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 069-152758</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:152758-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://usk.onestepcloud.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.usk.bialystok.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33111000">X-ray devices</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL841">Białostocki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL841">Białostocki</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180406</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180517 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Апарати с Х (рентгенови) лъчи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rentgenové přístroje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Røntgenapparatur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Röntgengeräte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ακτινολογικά μηχανήματα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>X-ray devices</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparatos para radiología</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Röntgenoloogiaseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Röntgenlaitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Appareils de radiographie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>X-ray devices</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rendgenske naprave</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Röntgenberendezések</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparecchi radiologici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rentgeno prietaisai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rentgena aparāti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparat tar-raġġi X</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Röntgenapparatuur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparatura rentgenowska</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparelhos para radiologia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparate de radiologie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Röntgenové prístroje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rentgenske naprave</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Białystok</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Röntgenapparatur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Uniwersytecki Szpital Kliniczny w Białymstoku</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Uniwersytecki Szpital Kliniczny w Białymstoku</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. M. Skłodowskiej-Curie 24 A</ADDRESS>
               <TOWN>Białystok</TOWN>
               <POSTAL_CODE>15-276</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Urszula Jakimowicz, Dział Zamówień Publicznych, Uniwersytecki Szpital Kliniczny w Białymstoku, ul. M.Skłodowskiej-Curie 24A, 15-276 Białystok</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 858318812</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@poczta-usk.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 858318691</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL841"/>
               <URL_GENERAL>http://usk.onestepcloud.pl/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.usk.bialystok.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.usk.bialystok.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa cyfrowego aparatu RTG z funkcją radiografii i fluoroskopii</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>31/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33111000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1 Przedmiotem zamówienia jest dostawa, zainstalowanie i serwisowanie fabrycznie nowego cyfrowego aparatu RTG z funkcją radiografii i fluoroskopii wykonanie testów akceptacyjnych i specjalistycznych zainstalowanego Sprzętu oraz przeprowadzenie szkolenia w zakresie użytkowania ww. sprzętu</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL841"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Dostawa do siedziby Zamawiającego przy ul. Żurawiej 14, Białystok.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa, zainstalowanie i serwisowanie fabrycznie nowego cyfrowego aparatu RTG z funkcją radiografii i fluoroskopii wykonanie testów akceptacyjnych i specjalistycznych zainstalowanego Sprzętu oraz przeprowadzenie szkolenia w zakresie użytkowania ww. sprzętu. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia (ilość, asortyment,parametry) zawiera Załącznik nr 1 oraz 1.1. do SIWZ.</P>
                  <P>Zakup realizowany jest w ramach zadania inwestycyjnego pn.: Rozbudowa i modernizacja byłego Wojewódzkiego Szpitala Specjalistycznego im. K. Dłuskiego w Białymstoku.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Ocena techniczna (jakość)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-10-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-03-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia wymagań oraz nie wymaga przedstawienia oświadczeń, ani dokumentów w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia wymagań oraz nie wymaga przedstawienia oświadczeń, ani dokumentów w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki określone w art. 22 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp, w szczególności posiadają zdolność techniczną i kwalifikacje zawodowe do zrealizowania zamówienia co wykażą poprzez zrealizowanie w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania.</P>
               <P>Ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, min. 1 dostawę wraz z zainstalowaniem i uruchomieniem – cyfrowego aparatu RTG.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zamawiający uzna ten warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca przedłoży:</P>
               <P>— wykaz wykonanych dostaw, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których te dostawy zostały wykonane,</P>
               <P>— załączy dowody czy, że zostały wykonane należycie, przy czym dowodami o których mowa są referencje, bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonane; jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów –oświadczenie Wykonawcy.</P>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, iż wykonał należycie minimum 1 dostawę wraz z zainstalowaniem i uruchomieniem cyfrowego aparatu RTG o wartości brutto minimum 1 500 000,00 PLN.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Szczegółowe warunki realizacji umowy zostały określone we wzorze umowy, który stanowi Załącznik nr 5 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-17</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Uniwersytecki Szpital Kliniczny w Białymstoku, ul. M. Skłodowskiej-Curie 24A, 15-276 Białystok, Administracja, Dział Zamówień Publicznych, piętro V, pokój Zamówień Publicznych.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Każda oferta musi być zabezpieczona wadium o wartości 30 000,00 PLN. Szczegóły dotyczące wadium opisano w SIWZ Rozdział X.</P>
               <P>2. Dokładny termin związania ofertą wynosi 60 dni od daty składania ofert.</P>
               <P>3. O zamówienie mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12)-23) oraz ust. 5) pkt 1) ustawy Pzp oraz spełniają warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>4. Wykonawca musi dołączyć do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie (w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia) o braku podstaw wykluczenia oraz spełnianiu warunków udziału w postępowaniu, stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca spełnia warunki udziału oraz nie podlega wykluczeniu.</P>
               <P>5. Dokumenty składane na wezwanie Zamawiającego:</P>
               <P>1) Dokumenty na potwierdzenie okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 3) ustawy Pzp:</P>
               <P>a) Informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>b) Odpis z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
               <P>c) Oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumenty potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>d) Oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o Zamówienia Publiczne.</P>
               <P>2) Dokumenty na potwierdzenie okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 2) ustawy Pzp:</P>
               <P>a) Dokumenty dopuszczające do obrotu i używania wyrobem medycznym zgodnie z Ustawą o wyrobach medycznych (Dz.U. z 2015 r. poz. 876 ze zm.), w szczególności zgłoszenia lub powiadomienia oferowanych wyrobów medycznych do rejestru wyrobów medycznych;</P>
               <P>b) Opisy techniczne, prospekty producentów, katalogi oferowanego sprzętu potwierdzające spełnianie parametrów granicznych oraz wymaganych do oceny kryterium jakościowego, określonych w Zał. nr 1 oraz Zał. 1.1. Dokumenty sporządzone w języku obcym winny być złożone wraz z tłumaczeniem na język polski, poświadczonym przez Wykonawcę. Zamawiający wymaga, aby parametry techniczne prezentowane w załączonych prospektach odpowiadały parametrom technicznym opisanym. Jeżeli w powyższych dokumentach brak opisu danej funkcji lub wartości parametru, dopuszcza się załączenie do oferty innych dokumentów (np. instrukcja użytkowania, oświadczenie producenta), w których Zamawiający będzie w stanie zweryfikować zgodność opisu funkcji lub wartości danego parametru.</P>
               <P>6. Wykonawcy w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji z otwarcia ofert, będą zobowiązani do złożenia oświadczenia o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 Pzp.</P>
               <P>7. Pozostałe dokumenty, które Wykonawca musi złożyć wraz z ofertą:</P>
               <P>a) Wypełniony i podpisany Formularz Cenowy – Zał. nr 1 do SIWZ;</P>
               <P>b) Wypełnione i podpisane Arkusz Parametrów Granicznych i jakościowych – Zał. nr 1.1;</P>
               <P>c) Wypełniony i podpisany Formularz Ofertowy – Zał. nr 2 do SIWZ;</P>
               <P>d) dowód wniesienia wadium;</P>
               <P>e) oryginał lub poświadczona notarialnie kopia pełnomocnictwa do podpisywania oferty i składania ewentualnych wyjaśnień jeżeli osobą podpisującą nie jest osoba wskazana w dokumencie wymienionym w rozdziale IX ust. 1 SIWZ;</P>
               <P>f) oryginał lub poświadczona notarialnie kopia pełnomocnictwa określającego zakres umocowania pełnomocnika ustanowionego do reprezentowania Wykonawców w postępowaniu – w przypadku, gdy ofertę składają Wykonawcy ubiegający się ...</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
