<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="153094-2018"
            EDITION="2018069">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-156216-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DA </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>69</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180410</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 069-153094</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DA">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:153094-2018:TEXT:DA:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DA</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.d-s-r.dk</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://eu.eu-supply.com/app/rfq/rwlentrance_s.asp?PID=204178&amp;B=DSR</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90911300">Window-cleaning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DK042">Østjylland</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DK042">Østjylland</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DK">DANMARK</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180406</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Дaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по почистване на прозорци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Dánsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Čištění oken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Danmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vinduespudsning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Dänemark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fensterreinigung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Δανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες καθαρισμού υαλοπινάκων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Denmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Window-cleaning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Dinamarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de limpieza de ventanas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Taani</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aknapuhastusteenus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Tanska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ikkunanpesupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Danemark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de nettoyage de vitres</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Danmhairg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Window-cleaning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Danska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge čišćenja prozora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Dánia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ablaktisztítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Danimarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di pulizia finestre</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Danija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Langų valymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Dānija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Logu tīrīšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>id-Danimarka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-tindif tat-twieqi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Denemarken</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wassen van ramen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Dania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi czyszczenia okien</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Dinamarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de limpeza de janelas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Danemarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de curăţare a ferestrelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Dánsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Umývanie okien</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Danska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve čiščenja oken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Danmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hinnerup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fönsterputsning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DA">Favrskov Kommune</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <NOTICE_UUID>864d4644-4667-4e62-8de9-8879022429d9</NOTICE_UUID>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DA">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Favrskov Kommune</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Skovvej 20</ADDRESS>
               <TOWN>Hinnerup</TOWN>
               <POSTAL_CODE>8382</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <CONTACT_POINT>Pia Blæsbjerg (på vegne af ordregiver)</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>pia.blaesbjerg@d-s-r.dk</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DK042"/>
               <URL_GENERAL>http://www.d-s-r.dk</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://eu.eu-supply.com/ctm/Company/CompanyInformation/Index/81223</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://eu.eu-supply.com/app/rfq/rwlentrance_s.asp?PID=204178&amp;B=DSR</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Dansk Servicerådgivning (se nedenstående URL-adresse for yderligere</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Odense C</TOWN>
               <POSTAL_CODE>5000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <E_MAIL>pia.blaesbjerg@d-s-r.dk</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DK"/>
               <URL_GENERAL>http://www.d-s-r.dk</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <URL_PARTICIPATION>http://eu.eu-supply.com/app/rfq/rwlentrance_s.asp?PID=204178&amp;B=DSR</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Vinduespolering - Favrskov Kommune (øst)</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90911300"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Vinduespolering på ca. 50 institutioner under Favrskov Kommunne.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90911300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DK042"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Favrskov Kommune.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Vinduespolering på ca. 50 institutioner under Favrskov Kommune (østlige del). Opgaven udbydes samlet (nord og syd). Detaljeret oversigt over omfattede lokationer fremgår af Kontraktbilag 3C.</P>
                  <P>Ansøger (økonomisk aktør) skal via CTM-systemet (se punkt VI.3) Yderligere oplysninger) fremsende det fælles europæiske udbudsdokument (ESPD) som et foreløbigt bevis for de i udbudslovens § 148 nævnte forhold. En økonomisk aktør, der deltager alene og ikke baserer sig på andre enheders kapacitet for at opfylde udvælgelseskriterierne, skal kun udfylde ét ESPD. En økonomisk aktør, der deltager alene, men baserer sig på en eller flere andre enheders kapacitet, skal sikre, at ordregiver modtager vedkommendes eget ESPD sammen med et separat ESPD med de relevante oplysninger for hver af de enheder, som denne baserer sig på.</P>
                  <P>Når grupper af økonomiske aktører, herunder midlertidige sammenslutninger, deltager i udbudsproceduren sammen, skal der for hver af de deltagende økonomiske aktører udfyldes et særskilt ESDP med de oplysninger, der kræves i del II-V.</P>
                  <P>ESPD dokumentet som vedhæftes ansøgningen afgives ved at udfylde følgende punkter i ESPDen:</P>
                  <P>— Del IIA: Oplysninger om den økonomiske aktør,</P>
                  <P>— Del IIB: Oplysninger om den økonomiske aktørs repræsentanter,</P>
                  <P>— Del IIC: Oplysninger om udnyttelse af andre enheders kapacitet,</P>
                  <P>— -- Del IID: Oplysninger om underleverandører,..,</P>
                  <P>— Del IIIA: Grunde vedrørende straffedomme,</P>
                  <P>— Del IIIB: Grunde vedrørende betaling af skatter og afgifter eller bidrag til sociale sikringsordninger,</P>
                  <P>— Del IIIC: Grunde, der vedrører insolvens, interessekonflikter eller forsømmelse i forbindelse med udøvelsen af erhvervet,</P>
                  <P>— Del IVB: Økonomisk og finansiel formåen.</P>
                  <P>Under punktet ”Samlet årsomsætning” indskrives den økonomiske aktørs samlede årsomsætning i seneste 2 afsluttede regnskabsår. Under ”Øvrige økonomiske og finansielle krav” indskrives den økonomiske aktørs egenkapital og overskudsgrad i seneste 2 afsluttede regnskabsår,</P>
                  <P>— Del IVC: Teknisk og faglig formåen.</P>
                  <P>Under punktet ”For så vidt angår tjenesteydelseskontrakter: udførsel af tjenesteydelser af den anførte type” indskrives referenceliste med op til 5 (ved angivelse af mere end 5 referencer vil det være de 5 første/øverste referencer der indgår i udvælgelsen/begrænsning af antallet af kvalificerede ansøgere. Dette gælder uanset om ansøger er én virksomhed, et konsortium eller en virksomhed, som baserer sig på andre juridiske enheders formåen) af de betydeligste leveringer af tjenesteydelser, der er udført inden for de seneste 3 år, med angivelse af: Beskrivelse (opgave- og ydelsesbeskrivelse), Beløb (kontraktsum pr. år), Dato (startdato samt slutdato, hvis kendt) og Modtagere (myndighedens/ virksomhedens navn),</P>
                  <P>— Del V: Begrænsning af antallet af kvalificerede ansøgere.</P>
                  <P>Bemærk at den konkrete besvarelse kan fordre, at flere felter skal udfyldes følg anvisningerne i eESPD'en.</P>
                  <P>EESPD vil være at finde som en særskilt xml-fil under udbudsmaterialet i CTM systemet. Bemærk, at filen ikke skal åbnes. Den skal i stedet gemmes på et lokalt drev på din computer. Filen indlæses derefter i Europa Kommissionens elektroniske ESPD-system på internetadressen https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/welcome  Når det ønskede sprog er valgt i systemet, vælger du »Jeg er en økonomisk aktør« og »Importere ESPD«. I en korrekt indlæst fil vil felterne under »Indkøberens identitet« og »Oplysninger om udbudsproceduren« være udfyldt af ordregiver. Du kan læse mere om udfyldelsen af eESPD som ansøger i kapitel 3 i Konkurrence- og Forbrugerstyrelsens vejledning ”ESPD – Sådan virker det” på http://www.kfst.dk/Offentligkonkurrence/Udbud/Vejledninger</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Der er mulighed for forlængelser på uændret vilkår i 2 gange 12 måneder.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>6</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Såfremt der er flere egnede økonomiske aktører end det planlagte antal, vil der blive foretaget en begrænsning blandt de egnede økonomiske aktører på grundlag af følgende objektive kriterier:</P>
                  <P>— Referenceliste over de betydeligste leveringer af tjenesteydelser (der lægges vægt på referencer der er mest lignende den udbudte opgave, som beskrevet i pkt. II.1.4). Bemærk: Det vil kun være de 5 første/øverste referencer oplyst i ESPD’en, der indgår i udvælgelsen/begrænsning af antallet af kvalificerede ansøgere. Dette gælder uanset om ansøger er én virksomhed, et konsortium eller en virksomhed, som baserer sig på andre juridiske enheders formåen,</P>
                  <P>— Egenkapitalens størrelse i de seneste 2 disponible regnskabsår,</P>
                  <P>— Overskudsgradens størrelse i de seneste 2 disponible regnskabsår,</P>
                  <P>— Brug af underleverandører.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Ansøger skal i ESPD bekræfte, at ansøger ikke er omfattet af de obligatoriske udelukkelsesgrunde i udbudslovens § 135, stk. 1 til 3 og § 136 (se ESPDs del III ”Udelukkelsesgrunde”).</P>
               <P>Ansøger skal derudover bekræfte, at ansøger ikke er omfattet af følgende frivillige udelukkelsesgrunde, jf. udbudslovens § 137 (se ESPDs del III ”Udelukkelsesgrunde”):</P>
               <P>- Ansøger er erklæret konkurs eller er under insolvens- eller likvidationsbehandling eller lignende, jf. udbudslovens § 137, stk. 1, nr. 2.</P>
               <P>Hvis ansøger skal fremsende dokumentation vedrørende ovenstående udelukkelsesgrunde, må denne dokumentation (fx serviceattest fra erhvervsstyrelsen) maksimalt være 6 måneder gammel regnet fra tilbudsfristen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>I ESPDens Del IVB: Økonomisk og finansiel formåen indskrives under punktet ”Samlet årsomsætning” den økonomiske aktørs samlede årsomsætning i seneste 2 afsluttede regnskabsår. Under ”Øvrige økonomiske og finansielle krav” indskrives den økonomiske aktørs egenkapital og overskudsgrad i seneste 2 afsluttede regnskabsår.</P>
               <P>Hvis ansøger skal fremsende dokumentation vedrørende ovenstående mindstekrav kan dette gøres ved at fremlægge underskrevet erklæring/årsregnskab fra registreret eller statsautoriseret revisor indeholdende de relevante regnskabsoplysninger.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>— Egenkapitalen i senest 2 afsluttede regnskabsår skal være positiv.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>I ESPDens Del IVC: Teknisk og faglig formåen indskrives under punktet ”For så vidt angår tjenesteydelseskontrakter: udførsel af tjenesteydelser af den anførte type” indskrives referenceliste over de betydeligste leveringer af tjenesteydelser, der er udført inden for de seneste 3 år, med angivelse af:</P>
               <P>Beskrivelse (opgave- og ydelsesbeskrivelse), Beløb (kontraktsum pr. år), Dato (startdato samt slutdato, hvis kendt) og Modtagere (myndighedens/virksomhedens navn).</P>
               <P>Hvis ansøger skal fremsende dokumentation vedrørende ovenstående mindstekrav kan dette gøres ved at fremlægge udspecificeret referenceliste fra ESPD indeholdende: Navnet på referencens kontaktperson, samt telefonnummer og e-mail på referencens kontaktperson. Ordregiver forbeholder sig ret til at kontakte referencerne.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Der skal være minimum 1 lignende referencer.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>a) Leverandøren skal i forbindelse med udførelse af opgaver under denne kontrakt efterleve ILO-konvention nr. 94 om arbejdsklausuler i offentlige kontrakter. Leverandøren er forpligtet til at sikre (herunder også hos eventuelle underleverandører) medarbejdere løn (herunder særlige ydelser), arbejdstid og andre arbejdsvilkår, som ikke er mindre gunstige end dem, der i henhold til en gældende kollektiv overenskomst,</P>
               <P>Voldgiftskendelse, nationale love eller administrative forskrifter gælder for arbejde af samme art inden for vedkommende fag eller industri på den egn, hvor arbejdet udføres.</P>
               <P>b) Der er krav om sikkerhedsstillelse i form af anfordringsgaranti.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DA"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Udbuddet gennemføres i henhold til Udbudslovens afsnit 2 (lov nr. 1564 af 15.12.2015) som et begrænset udbud. Dette udbud gennemføres elektronisk via Dansk Servicerådgivnings portal for elektronisk tilbudsafgivelse i EUS Complete Tender Management (CTM Systemet) på https://www.eu-supply.com/dsr.asp  Ansøger skal selv tilmelde sig udbuddet og afgive ansøgning via CTM Systemet. Kun ansøgning modtaget via CTM Systemet vil komme i betragtning. Såfremt ansøger ikke allerede er registreret i CTM systemet, skal dette gøres via hjemmesiden https://www.eu-supply.com/dsr.asp  Når der er logget på CTM Systemet, skal der klikkes på linket »Offentliggjorte udbud« og det konkrete udbud findes. Der fås adgang til udbuddet ved at trykke på knappen »Accepter«.</P>
               <P>Ansøger skal selv holde sig orienteret i CTM systemet, hvor spørgsmål/svar offentliggøres.</P>
               <P>Hver ansøger kan alene indgive én ansøgning om prækvalifikation.</P>
               <P>Tilbudsgivers/Ansøgers omkostninger i forbindelse med afgivelse af tilbud/ansøgning er ordregiver uvedkommende. I øvrigt henvises til det komplette udbudsmateriale som er tilgængeligt i CTM systemet på det konkrete udbud under ”Se udbudsdokumenter”.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Klagenævnet for Udbud, Nævnenes Hus</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Toldboden 2</ADDRESS>
               <TOWN>Viborg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>8800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="NO"/>
               <E_MAIL>klfu@naevneneshus.dk</E_MAIL>
               <URL>http://www.klfu.dk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>I henhold til § 7 i Lov om Klagenævnet for Udbud (LBK nr 593 af 2.6.2016 - kan hentes på www.retsinformation.dk), gælder følgende frister for indgivelse af klage:</P>
               <P>Har ordregiveren iværksat et begrænset udbud, et udbud med forhandling, et udbud efter proceduren konkurrencepræget dialog eller innovationspartnerskab efter udbudsloven eller Europa-Parlamentets og rådets direktiv 2014/25/EU af 26.2.2014 om fremgangsmåderne ved indgåelse af kontrakter inden for vand- energiforsyning, transport samt posttjenester og ophævelse af direktiv 2004/17/EF, skal en virksomheds klage over ikke at være blevet udvalgt være indgivet til Klagenævnet for Udbud inden 20 kalenderdage fra dagen efter afsendelse af en underretning til de berørte ansøgere om, hvem der er blevet udvalgt, jf. udbudslovens § 171, stk. 2, eller denne lovs § 2, stk. 1, nr. 1, når underretningen er ledsaget af en begrundelse for beslutningen.</P>
               <P>Stk. 2. Klage over udbud eller beslutninger omfattet af udbudslovens afsnit II eller III eller forsyningsvirksomhedsdirektivet, som ikke er omfattet af stk.1, skal være indgivet til Klagenævnet for Udbud inden:</P>
               <P>— 45 kalenderdage efter at ordregiveren har offentliggjort en bekendtgørelse i Den Europæiske Unions Tidende om, at ordregiveren har indgået en kontrakt. Fristen regnes fra dagen efter den dag, hvor bekendtgørelsen er blevet offentliggjort.</P>
               <P>Senest samtidig med at en klage indgives til Klagenævnet for Udbud, skal klageren skriftligt underrette ordregiveren om, at klage indgives til Klagenævnet for Udbud, og om, hvorvidt klagen er indgivet i standstill perioden, jf. § 3, stk. 1 eller 2, eller i den periode på 10 kalenderdage, som er fastsat i § 4, stk. 1, nr. 2. I tilfælde, hvor klagen ikke er indgivet i de nævnte perioder, skal klageren tillige angive, hvorvidt der begæres opsættende virkning, jf. § 12, stk. 1.</P>
               <P>Klagenævnet for Udbuds e-mailadresse er angivet i punkt VI.4.1.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Konkurrence- og Forbrugerstyrelsen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Carl Jacobsens Vej 35</ADDRESS>
               <TOWN>Valby</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2500</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <E_MAIL>kfst@kfst.dk</E_MAIL>
               <URL>http://www.kfst.dk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
