<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="153205-2018"
            EDITION="2018069">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-154252-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180426</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>69</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180410</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 069-153205</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:153205-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.viniastimonferrato.it/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.viniastimonferrato.it/procedura-selezione-dellorganismo-esecuzione-del-programma-informazione-promozione-dei-prodotti-agricoli-nei-paesi-terzi-regolamento-ue-n-11442014/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79421000">Project-management services other than for construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC17">Asti</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITC17">Asti</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">601880.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180405</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180426 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по управление на проекти, без строителните</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Řízení jiných než stavebních projektů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektstyring, undtagen bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektmanagement, außer Projektüberwachung von Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαχείρισης έργων, εκτός από εργασίες κατασκευής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Project-management services other than for construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de gestión de proyectos que no sean los de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektijuhtimisteenused, v.a ehitus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektinjohtopalvelut, muut kuin rakennusurakoita koskevat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gestion de projets autres que pour les travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Project-management services other than for construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge vođenja projekata drugačijih od građevinskih radova</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektvezetői szolgáltatások, kivéve az építési munkák vezetését</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di gestione di progetti, esclusi i progetti di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektų vadybos, išskyrus statybos darbus, paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektu vadības pakalpojumi, izņemot būvdarbu vadību</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-amministrazzjoni tal-proġett apparti milli dwar xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projectbeheerdiensten, met uitzondering van projecten bij bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi zarządzania projektem inne niż w zakresie robot budowlanych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de gestão de projectos, excepto projectos de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare a proiectelor, altele decât pentru lucrările de construcţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riadenie projektov iných ako pre stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve upravljanja projektov, razen za gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Costigliole d’Asti</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektledning, förutom bygg – och anläggningsarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Consorzio Barbera d'Asti e Vini del Monferrato</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Consorzio Barbera d'Asti e Vini del Monferrato</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazza Vittorio Emanuele II 10</ADDRESS>
               <TOWN>Costigliole d’Asti</TOWN>
               <POSTAL_CODE>14055</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Fabio Teodo</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0141324368</PHONE>
               <E_MAIL>OCM@VINIASTIMONFERRATO.IT</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITC17"/>
               <URL_GENERAL>https://www.viniastimonferrato.it/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.viniastimonferrato.it/procedura-selezione-dellorganismo-esecuzione-del-programma-informazione-promozione-dei-prodotti-agricoli-nei-paesi-terzi-regolamento-ue-n-11442014/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Consorzio ad attività esterna (articoli dal n° 2602 al n° 2615 bis del Codice Civile)</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Consorzio volontario per la tutela e la valorizzazione dei vini</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Procedura di selezione dell'organismo di esecuzione del programma di informazione e promozione dei prodotti agricoli nei paesi terzi</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79421000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Il bando di gara riguarda la selezione di un organismo di esecuzione incaricato della realizzazione delle azioni rivolte al raggiungimento degli obiettivi previsti nell'ambito del programma biennale (2018-2019) denominato «E4QUALITY – Engagement throught an exclusive experience. An emotion that brings you quality» (acronimo «E4QUALITY»'), che si svolgerà nei seguenti paesi comunitari: Germania, Danimarca e Svezia riguarderà i seguenti prodotti a denominazione comunitaria: Barbera DOCG, Ruchè di Castagnole Monferrato DOCG, Bra DOP, Raschera DOP, Toma Piemontese DOP, Castelmagno DOP.</P>
               <P>Il soggetto incaricato dovrà provvedere allo svolgimento delle seguenti attività:</P>
               <P>1) analisi dei consumi di formaggi in Germania;</P>
               <P>2) ufficio stampa permanente;</P>
               <P>3) contest per la creazione di contenuti innovativi;</P>
               <P>4) video emozionali;</P>
               <P>5) comunicazione on-line;</P>
               <P>6) materiali informativi;</P>
               <P>7) E4Quality;</P>
               <P>8) E4Quality@Home;</P>
               <P>9) valutazione dei risultati e controllo qualità.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">601880.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79421000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="ITC17"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>La sede della Stazione Appaltante si trova a Costigliole d'Asti (AT).</P>
                  <P>Alcune delle attività di progetto si dovranno realizzare nei Paesi target: Germania, Danimarca e Svezia.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Il bando di gara riguarda la selezione, mediante procedura competitiva aperta, di un organismo di esecuzione incaricato della realizzazione delle azioni rivolte al raggiungimento degli obiettivi previsti nell'ambito del programma biennale (2018-2019) denominato «E4QUALITY – Engagement throught an exclusive experience. An emotion that brings you quality» (acronimo «E4QUALITY»), che si svolgerà nei seguenti paesi comunitari: Germania, Danimarca e Svezia e riguarderà determinati prodotti a denominazione comunitaria.</P>
                  <P>Il soggetto incaricato dovrà provvedere allo svolgimento delle seguenti attività:</P>
                  <P>1) analisi dei consumi di formaggi in Germania;</P>
                  <P>2) ufficio stampa permanente;</P>
                  <P>3) contest per la creazione di contenuti innovativi;</P>
                  <P>4) video emozionali;</P>
                  <P>5) comunicazione on-line;</P>
                  <P>6) materiali informativi;</P>
                  <P>7) E4Quality;</P>
                  <P>8) E4Quality@Home;</P>
                  <P>9) valutazione dei risultati e controllo qualità.</P>
                  <P>L’organismo di esecuzione dovrà quindi assicurare:</P>
                  <P>— lo sviluppo progettuale delle parti concordate del programma di durata biennale, a partire dalla sottoscrizione del contratto,</P>
                  <P>— l’attivazione operativa delle azioni e delle attività promozionali previste per il periodo stabilito dal programma, sulla base degli obiettivi previsti dalla strategia di comunicazione, anche attraverso il monitoraggio costante delle attività realizzate e dei relativi effetti,</P>
                  <P>— la gestione finanziario-amministrativa delle parti concordate del programma, comprensiva delle relazioni tecniche periodiche e della relazione tecnica finale.</P>
                  <P>Il servizio deve caratterizzarsi per un qualificato supporto tecnico e operativo, un’elevata qualità dei prodotti realizzati, e distinguersi per l’innovatività dei messaggi, degli strumenti con cui veicolarli e delle modalità di coinvolgimento dei target di riferimento. Lo sviluppo e l’esecuzione delle attività concordate del programma deve svolgersi in maniera coerente rispetto agli obiettivi generali e specifici previsti dalla Strategia di comunicazione del progetto, tenendo in considerazione le priorità e gli obiettivi del Reg. UE 1144/2104, assicurando una chiara riconoscibilità al programma e ai relativi soggetti promotori.</P>
                  <P>In particolare, lo staff del gruppo di lavoro dedicato dovrà possedere un ventaglio di competenze in particolare in questi settori: project management, team working, comunicazione, grafica, eventi, conoscenza ed esperienza di attività svolte in relazione ai mercati dei paesi target.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">601880.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>L’organismo appaltante, qualora in corso di esecuzione del contratto si rendesse necessario un aumento o una diminuzione delle prestazioni fino a concorrenza del quinto dell'importo del contratto, si riserva di richiedere all'appaltatore l'esecuzione alle stesse condizioni previste nel contratto originario. Potranno, inoltre, essere previste modifiche del contratto durante il periodo di efficacia nel rispetto delle condizioni di cui all'articolo 106 del Decreto legislativo 50/2016.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>Regolamento UE n. 1144/2014 – Promozione dei prodotti agricoli nei Paesi terzi</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Nel contesto della presente procedura la Direttiva 2014/24/UE e il Decreto Legislativo 50/2016 sono applicati solo se richiamati nei documenti di gara (bando, capitolato tecnico e relativi allegati) ai sensi del Regolamento (UE) n. 1144/2014; degli orientamenti della Commissione europea DDG1.B5/MJ/DB D(2016)321077 del 7.7.2016 e del Decreto DG PQAI - PQAI 05 — Prot. uscita n.0012077 del 20.2.2018.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Possono partecipare alla presente procedura di gara gli operatori economici individuati dal Decreto legislativo 18.4.2016, n. 50, singoli o raggruppati ai sensi dell’art. 48 del medesimo decreto o aderenti al contratto di rete ai sensi dell'articolo 3, comma 4-ter, del decreto legge 10.2.2009, n. 5, convertito, con modificazioni, dalla legge 9.4.2009, n. 33, i consorzi di cui agli articoli 45 e 47 del D.Lgs. 50/2016, i Geie. I predetti operatori economici devono essere in possesso dei requisiti indicati nel Regolamento UE 1144/2014, in altri Regolamenti collegati e nella normativa UE in materia di azioni di informazione e di promozione riguardanti i prodotti agricoli realizzate nel mercato interno e nei paesi terzi, così come specificati nel documento «Capitolato tecnico e procedura di selezione dell'organismo di esecuzione del programma di informazione e promozione dei prodotti agricoli nei paesi terzi&#x9d;». Il soggetto partecipante dovrà indicare l'iscrizione in idoneo registro tenuto nello Stato membro in cui l’operatore economico ha sede.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>L’appaltatore in quanto organismo di esecuzione deve costituire e disporre, per la durata del contratto, di un gruppo di lavoro, nel rispetto dei requisiti di partecipazione, che è incaricato di gestire e attuare il programma. Tutte le attività del gruppo di lavoro devono essere concordate e condivise con l’organismo appaltante.</P>
               <P>È previsto che uno o più componenti del gruppo di lavoro siano disponibile per riunioni di monitoraggio trimestrali presso la sede dell’organismo appaltante, per dare supporto operativo alle attività del piano che necessitano di essere svolte in stretto coordinamento con la struttura di riferimento. Il coordinamento e lo scambio di informazioni con l’organismo appaltante può prevedere, inoltre, modalità differenti e articolate: riunioni, contatti telefonici, videochiamate, corrispondenza via E-mail, scambio di materiali e documenti attraverso i sistemi di condivisione online.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-27</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Piazza Vittorio Emanuele II 10 – 14055 Costigliole d’Asti (AT), presso consorzio Barbera d'Asti e Vini del Monferrato.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Possono partecipare alle sedute pubbliche i legali rappresentanti dei soggetti offerenti o le persone munite di delega da parte del legale rappresentante degli operatori economici partecipanti.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Non è ammessa la presentazione di offerte parziali, indeterminate, plurime, condizionate, in aumento.</P>
               <P>L'organismo appaltante si riserva di non procedere all'aggiudicazione se nessuna offerta risulti conveniente o idonea in relazione all'oggetto del contratto ai sensi dell’art. 95, comma 12, del Decreto legislativo n. 50/2016.</P>
               <P>L'organismo appaltante procederà all'aggiudicazione anche nel caso in cui venga presentata un’unica offerta valida, purché congrua.</P>
               <P>Le comunicazioni da parte dell'organismo appaltante avverranno a mezzo pec (posta elettronica certificata) all'indirizzo di posta elettronica certificata indicato dal concorrente.</P>
               <P>La presente procedura è regolata dal bando di gara e dal capitolato tecnico, contenente anche le indicazioni per la presentazione delle offerte, e, quindi dalle disposizioni ivi contenute o espressamente richiamate.</P>
               <P>Il contratto che sarà stipulato è regolato dalla legge italiana.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>T.A.R. Piemonte</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Confienza 10</ADDRESS>
               <TOWN>Torino</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10121</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0115576411</PHONE>
               <URL>https://www.giustizia-amministrativa.it/cdsintra/cdsintra/Organizzazione/Tribunaliamministrativiregionali/torino/index.html</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>È possibile presentare ricorso entro 30 giorni al T.A.R. Piemonte o entro 120 giorni al Presidente della Repubblica italiana.</P>
               <P>Qualsiasi controversia dovesse sorgere in merito all'interpretazione, esecuzione, validità o efficacia del contratto che verrà successivamente stipulato sarà di competenza esclusiva del foro di Torino.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
