<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="153657-2018"
            EDITION="2018069">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-154852-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180715</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>69</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180410</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 069-153657</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:153657-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mpo.com.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90513000">Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90512000">Refuse transport services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">5925000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180406</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="V">Voluntary ex ante transparency notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="Z">Not specified</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C15</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по превозване на отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odstraňování a čištění odpadu neklasifikovaného jako nebezpečný</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Affaldsbehandling og bortskaffelse af ufarligt affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Behandlung und Beseitigung ungefährlicher Siedlungs- und anderer Abfälle</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επεξεργασίας και διάθεσης μη επικίνδυνων απορριμμάτων και αποβλήτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de tratamiento y eliminación de desperdicios y residuos no peligrosos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tavajäätmete käitlus- ja kõrvaldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vaarattomien jätteiden käsittely ja poiskuljetus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de traitement et d'élimination des ordures ménagères et des déchets non dangereux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge obrade i zbrinjavanja neopasnih otpadaka i neopasnog otpada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nem veszélyes hulladék és szemét kezelésével és ártalmatlanításával kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di trattamento e smaltimento di rifiuti urbani e domestici non pericolosi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nepavojingų atliekų apdorojimo ir šalinimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nebīstamu atkritumu pārstrādes un apglabāšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' trattament u r-rimi ta' żibel u skart mhux perikoluż</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor het verwerken en storten van ongevaarlijk afval en vuilnis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi obróbki i usuwania odpadów, które nie są niebezpieczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de tratamento e eliminação de resíduos e lixos não-perigosos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de tratare şi eliminare de deşeuri menajere şi deşeuri nepericuloase</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na spracovanie a likvidáciu nie nebezpečného odpadu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve obdelave in odstranjevanja nenevarnih odpadkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hantering av ofarligt avfall</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miejskie Przedsiębiorstwo Oczyszczania w m.st. Warszawie Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F15_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F15" LG="PL">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Oczyszczania w m.st. Warszawie Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Obozowa 43</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-161</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Miejskie Przedsiębiorstwo Oczyszczania w m.st. Warszawie Sp. z o.o., ul. Obozowa 43, 01-161 Warszawa, Zespół Zamówień Publicznych, pok. 11, Sylwia Olszewska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 223910100</PHONE>
               <E_MAIL>bzp@mpo.com.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 223910296</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.mpo.com.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>usługi komunalne</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Odbiór, w tym transport i zagospodarowanie odpadów o kodzie 19 05 99 wytworzonych w wyniku mechaniczno – biologicznego przetwarzana zmieszanych odpadów komunalnych.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DZA.ZOZ.27.10.2018.SO</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90513000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest odbiór, w tym transport i zagospodarowanie odpadów o kodzie 19 05 99 powstałych w Zakładzie Unieszkodliwiania Odpadów „Kampinoska” wytworzonych w wyniku mechaniczno - biologicznego przetwarzania zmieszanych odpadów komunalnych, stanowiących frakcję podsitową poniżej 80 mm przetworzoną w procesie biologicznego przetwarzania w warunkach tlenowych.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">5925000.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90512000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Odpady będą odbierane z terenu Zakładu Unieszkodliwiania Odpadów „Kampinoska”, ul. Kampinoska 1, 01-934 Warszawa.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest odbiór, w tym transport i zagospodarowanie odpadów o kodzie 19 05 99 powstałych w Zakładzie Unieszkodliwiania Odpadów „Kampinoska” wytworzonych w wyniku mechaniczno - biologicznego przetwarzania zmieszanych odpadów komunalnych, stanowiących frakcję podsitową poniżej 80 mm przetworzoną w procesie biologicznego przetwarzania w warunkach tlenowych.</P>
                  <P>2. Odpady objęte przedmiotem zamówienia klasyfikowane są zgodnie z uwarunkowaniami prawnymi obowiązującymi w dniu przekazania zaproszenia do negocjacji, tj. inne niewymienione odpady, o kodzie 19 05 99</P>
                  <P>3. Zamówienie obejmuje odbiór odpadów w planowanej ilości 15.000 Mg, w tym transport i zagospodarowanie odpadów objętych przedmiotem zamówienia w procesie unieszkodliwiania poprzez składowanie.</P>
                  <P>4. Wykonawca zobowiązany jest do przetwarzania odebranych odpadów w procesie unieszkodliwiania poprzez składowanie w posiadanej przez niego instalacji o statusie RIPOK lub IZ Regionu Warszawskiego uwzględnionej w uchwale nr 212/2012 z dnia 22.10.2012 r. Sejmiku Województwa Mazowieckiego w sprawie wykonania Wojewódzkiego Planu Gospodarki Odpadami na Mazowszu na lata 2012-2017 z uwzględnieniem lat 2018-2023 (ze zmianami), a w przypadku zmian dotychczasowych regionów gospodarki odpadami lub statusu regionalnych instalacji do przetwarzania odpadów komunalnych „RIPOK” lub ,,IZ’’ wynikających z uchwały Sejmiku Województwa Mazowieckiego w sprawie wykonania Wojewódzkiego Planu Gospodarki Odpadami – zgodnej z obowiązującymi w tym zakresie aktualnymi przepisami, wskazanej w oświadczeniu potwierdzającym miejsce przetwarzania odpadów objętych przedmiotem zamówienia.</P>
                  <P>5. Odpady będą odbierane z terenu Zakładu Unieszkodliwiania Odpadów „Kampinoska”, ul. Kampinoska 1, 01-934 Warszawa.</P>
                  <P>6. Odpady odebrane przez Wykonawcę będą bezpośrednio kierowane do instalacji wskazanych przez Wykonawcę, w oświadczeniu potwierdzającym miejsce przetwarzania odpadów objętych przedmiotem zamówienia, gdzie zostaną unieszkodliwione zgodnie z obowiązującymi przepisami w tym zakresie.</P>
                  <P>7. Po zawarciu umowy Zamawiający dopuszcza możliwość zmiany instalacji do przetwarzania w procesie unieszkodliwiania poprzez składowanie odpadów objętych przedmiotem zamówienia wskazanej przez Wykonawcę w oświadczeniu potwierdzającym miejsce przetwarzania odpadów objętych przedmiotem zamówienia, pod warunkiem akceptacji nowej instalacji przez Zamawiającego i na warunkach z nim uzgodnionych. Przekazanie odpadów do nowej instalacji nie może powodować zwiększenia kosztów dla Zamawiającego.</P>
                  <P>8. Wykonawca będzie transportował odebrane odpady samochodami ciężarowymi przystosowanymi do przewozu odpadów luzem i będzie posiadał odpowiednie zezwolenie na transport odpadów stanowiących przedmiot zamówienia wydane na podstawie ustawy z dnia 27.4.2001 r. o odpadach (Dz.U. z 2010 r. Nr 185 poz. 1243 ze zmianami) lub wpis do rejestru, o którym mowa w art. 50 ust.1 pkt 5 lit. b, ustawy o odpadach z dnia 14.12.2012 r. (tekst jedn. Dz.U. z 2018 r. poz. 21).</P>
                  <P>9. Transport odpadów do miejsca ich przetwarzania tj. instalacji wskazanej przez Wykonawcę w oświadczeniu potwierdzającym miejsce przetwarzania odpadów objętych przedmiotem zamówienia będzie się odbywał na koszt i odpowiedzialność Wykonawcy.</P>
                  <P>10. Załadunek odpadów będzie odbywał się od poniedziałku do piątku w godzinach od 6:00 do godz. 19:00 na terenie Zakładu Unieszkodliwiania Odpadów „Kampinoska” przy pomocy ładowarki kołowej. Zamawiający zapewnia pojazdom Wykonawcy wjazd i załadunek bez zbędnej zwłoki.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1. Umowa zostaje zawarta na czas określony, tj. od dnia podpisania umowy do dnia 31.12.2018 r. z zastrzeżeniem zapisów pkt. 5 poniżej. Rozpoczęcie realizacji zamówienia nastąpi najpóźniej w ciągu 3 dni roboczych od podpisania umowy.</P>
                  <P>2. Umowa będzie realizowana w oparciu o uzgodnioną między Stronami cenę jednostkową, powiększoną o opłatę za umieszczenie odpadów na składowisku oraz w oparciu o zamówienia częściowe, które składane będą (pisemnie, faxem lub e-mailem) zgodnie z faktycznymi potrzebami Zamawiającego, z zastrzeżeniem, że całkowite wynagrodzenie Wykonawcy wynikające z realizacji umowy nie może przekroczyć wysokości środków przyznanych na ten cel (umowa zostanie podpisana na wartość wynikającą z tych właśnie środków, tj. maksymalną nominalną wartość zobowiązania). Informacja o wysokości tych środków zostanie przekazana Wykonawcy w dniu negocjacji.</P>
                  <P>3. Wykonawca dolicza do ceny jednostkowej, o której mowa w pkt 2 powyżej opłatę jednostkową za umieszczenie odpadów na składowisku, zgodnie z wynikami przedstawionych badań laboratoryjnych odpadów, w wysokości odpowiednio:</P>
                  <P>a) 35 PLN/Mg, dla odpadów, których badania laboratoryjne wykażą spełnienie parametrów, o których mowa w § 3 ust. 2 Rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 22.12.2017 r. w sprawie jednostkowych stawek opłat za korzystanie ze środowiska (Dz.U. 2017 poz. 2490),</P>
                  <P>b) 140 PLN/Mg, dla odpadów, których badania laboratoryjne nie wykażą spełnienia parametrów, o których mowa w, § 3 ust. 2 Rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 22.12.2017 r. w sprawie jednostkowych stawek opłat za korzystanie ze środowiska (Dz.U. 2017 poz. 2490),</P>
                  <P>4. Zamawiający deklaruje realizację zamówienia w minimalnym zakresie do kwoty 2 000 000,00 PLN netto i zastrzega sobie prawo do realizacji pozostałego zamówienia na zasadach prawa opcji.</P>
                  <P>5. Prawo opcji obejmuje odbiór odpadów w okresie realizacji umowy. W przypadku, gdy kwota całkowitego wynagrodzenia Wykonawcy określona w umowie zostanie w pełni wykorzystana przed terminem zakończenia umowy, Zamawiający zastrzega sobie prawo skrócenia czasu trwania umowy. Decyzja o usługach objętych prawem opcji uzależniona będzie od decyzji Zamawiającego, podczas gdy na Wykonawcę nałożony w ten sposób zostaje obowiązek realizacji usług do ustalonej w ramach prawa opcji wartości maksymalnej, o której w umowie na warunkach zawartej umowy, bez konieczności ponownych negocjacji między Stronami.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>W związku z brakiem możliwości wpisania w sekcji V.2.1) ogłoszenia innej daty decyzji o udzieleniu zamówienia, aniżeli data przesłania ogłoszenia, Zamawiający informuje, że planuje udzielić zamówienia w terminie do końca kwietnia 2018 r.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <DIRECTIVE_2014_24_EU>
               <PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
                  <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                     <D_TECHNICAL/>
                  </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_JUSTIFICATION>
                     <P>W instalacji MBP Zamawiającego prowadzony jest proces przetwarzania zmieszanych odpadów komunalnych, w wyniku którego powstaje odpad o kodzie 19 05 99 (stabilizat), który zgodnie z ustawą o odpadach wymaga przekazania do instalacji (składowiska) o statusie Regionalnej Instalacji Przetwarzania Odpadów Komunalnych (RIPOK) lub w przypadku braku wolnych mocy przerobowych w RIPOK do Instalacji Zastępczych (IZ) dla danego regionu gospodarki odpadami. Zamawiający posiada umowę z RIPOK Amest Otwock Sp. z o.o. na odbiór 32 000 Mg stabilizatu w 2018 r. Po dokonaniu analizy technicznej i eksploatacyjnej pozostanie do zagospodarowania ok. 44 000 Mg. W wyniku rozpoznania rynku Zamawiający otrzymał 2 oferty instalacji o statusie IZ: Novago Sp. z o.o. na 15 000 Mg i MZO Wołomin Sp. z o.o. na 14 000 Mg, łącznie 29 000 Mg, zgodnie z zadeklarowanymi maksymalnymi możliwościami technicznymi wykonawców, co jest ilością mniejszą niż zapotrzebowanie. Spełniona jest zatem przesłanka z art. 67 ust. 1 pkt 1 lit. a) Pzp, ponieważ tylko te dwa uprawnione podmioty posiadają obiektywnie możliwości techniczne zagospodarowania stabilizatu. Zamawiający jest zobligowany do zagospodarowania odpadów w tych instalacjach o statusie IZ (w tym 15 000 Mg w instalacji Novago Sp. z o.o.), ponieważ potwierdziły posiadanie wolnych mocy przerobowych i wolę przyjęcia stabilizatu. Bezprzedmiotowe jest zatem prowadzenie postępowania o udzielenie zamówienia publicznego, skoro Zamawiający jest zobowiązany skierować odpady objęte zamówieniem do tych instalacji, a ewentualne oferty mogłyby złożyć tylko podmioty, które zostaną zaproszone do negocjacji. Co więcej posiadane przez nie moce przerobowe nie wyczerpują potrzeb Zamawiającego. Nie istnieje żadne rozsądne rozwiązanie alternatywne lub zastępcze, jak również brak konkurencji nie jest wynikiem celowego zawężenia parametrów zamówienia, ponieważ to obowiązujące przepisy narzucają status i umiejscowienie podmiotów uprawnionych do zagospodarowania stabilizatu, którego wytworzenie uwarunkowane jest procesem technologicznym instalacji MBP. Ilość odpadów podlegająca przyjęciu zależy z kolei od dostępnych mocy przerobowych w instalacjach. Konieczność zagwarantowania nieprzerwanego odbioru i zagospodarowania stabilizatu wynika z zobowiązań umownych z m.st. Warszawa, jak i interesu publicznego. Z uwagi na szczególny charakter usług odbioru i zagospodarowania odpadów komunalnych istnieje bezwzględna konieczność zagwarantowania ciągłości ich realizacji.</P>
                  </D_JUSTIFICATION>
               </PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
            </DIRECTIVE_2014_24_EU>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-04-06</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Novago Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Grzebskiego 10</ADDRESS>
                     <TOWN>Mława</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>06-500</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">5925000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">5925000.00</VAL_TOTAL>
               <LIKELY_SUBCONTRACTED/>
               <INFO_ADD_SUBCONTRACTING>
                  <P>Zamawiający wprowadza zastrzeżenie wskazujące na obowiązek osobistego wykonania przez Wykonawcę kluczowych części zamówienia.</P>
                  <P>Ciąg dalszy w sekcji VI.3).</P>
               </INFO_ADD_SUBCONTRACTING>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Ciąg dalszy z sekcji V.2.5).</P>
               <P>Pod pojęciem kluczowe części zamówienia Zamawiający rozumie przetwarzanie odebranych odpadów w procesie unieszkodliwiania poprzez składowanie w posiadanej przez niego instalacji, o której mowa w § 2 ust. 5 umowy o statusie RIPOK lub IZ Regionu Warszawskiego uwzględnionej w uchwale nr 212/2012 z dnia 22.10.2012 r. Sejmiku Województwa Mazowieckiego w sprawie wykonania Wojewódzkiego Planu Gospodarki Odpadami na Mazowszu na lata 2012-2017 z uwzględnieniem lat 2018-2023 (ze zmianami),</P>
               <P>A w przypadku zmian dotychczasowych regionów gospodarki odpadami lub statusu regionalnych instalacji do przetwarzania odpadów komunalnych „RIPOK” lub ,,IZ’’ wynikających z uchwały Sejmiku Województwa Mazowieckiego w sprawie wykonania Wojewódzkiego Planu Gospodarki Odpadami – zgodnej z obowiązującymi w tym zakresie aktualnymi przepisami.</P>
               <P>Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy lub podwykonawcom, wyłącznie w pozostałym zakresie. Zamawiający żąda wskazania przez Wykonawcę części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i podania przez Wykonawcę firm podwykonawców, jeżeli są znane, zgodnie z formularzem Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ).</P>
               <P>W przypadku powierzenia przez Wykonawcę podwykonawcy lub podwykonawcom, części zamówienia, do której realizacji niezbędne jest posiadanie uprawnień, o których mowa w pkt. 5.3.1. zaproszenia do udziału w negocjacjach, Zamawiający zastrzega, że podwykonawcy ci muszą posiadać aktualne uprawnienia, o których mowa w pkt. 5.3.1. zaproszenia do udziału w negocjacjach. Podwykonawca zobowiązany jest do zapewnienia aktualności uprawnień, o których mowa powyżej przez cały okres świadczenia przez siebie usługi.</P>
               <P>Powierzenie wykonania części zamówienia podwykonawcom nie zwalnia Wykonawcy z odpowiedzialności za należyte wykonanie tego zamówienia.</P>
               <P>Dokładne informacje dotyczące podwykonawstwa określone zostały w załączniku nr 2 do zaproszenia do udziału w negocjacjach – Istotne postanowienia umowy.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (tekst jedn. Dz.U. z 2017, poz. 1579 ze zmianami) – dalej ustawa Pzp, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w Dziale VI ustawy Pzp, jak dla postępowań, których wartość jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8. ustawy.</P>
               <P>2. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>3. Odwołanie wnosi się w terminie określonym w art. 182 ust. 3 pkt 1 ustawy Pzp, tj. w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F15_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
