<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="153823-2018"
            EDITION="2018069">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-155796-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180516</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>69</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180410</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 069-153823</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:153823-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.mavcsoport.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.mavcsoport.hu/mav-csoport/beszerzesi-hirdetmenyek/folyamatban</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50220000">Repair, maintenance and associated services related to railways and other equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180406</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180516 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на железопътен подвижен състав</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy, údržba a související služby pro železnice a jiná zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, vedligeholdelse og tilhørende tjenesteydelser vedrørende jernbaner og andet udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur, Wartung und zugehörige Dienste in Verbindung mit Eisenbahnen und anderen Ausrüstungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης και συναφείς υπηρεσίες για σιδηροδρομικό υλικό και άλλο εξοπλισμό</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services related to railways and other equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación, mantenimiento y servicios asociados relacionados con vías férreas y otros equipos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raudteede ja nende seadmete remondi-, hooldus- ja seonduvad teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rautateiden ja niihin liittyvien laitteiden korjaus, huolto ja muut palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation, d'entretien et services connexes liés au transport ferroviaire et à d'autres équipements</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services related to railways and other equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka, održavanja i srodne usluge za željeznice i drugu opremu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vasúti és egyéb járművek berendezéseinek javítása, karbantartása és kapcsolódó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riparazione, manutenzione e servizi affini connessi alle ferrovie ed altre attrezzature</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Remonto, priežiūros ir kitos paslaugos, susijusios su geležinkeliais ir kitais įrenginiais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Remonta, tehniskās apkopes un saistītie pakalpojumi attiecībā uz dzelzceļa transportu un citām iekārtām</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiswija, manutenzjoni u servizzi assoċċjati relatati mal-ferroviji, u apparat ieħor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie, onderhoud en aanverwante diensten in verband met spoorwegen en andere uitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji oraz podobne usługi dotyczące kolei i innego sprzętu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção e serviços conexos relacionados com vias férreas e outro equipamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere şi servicii conexe pentru transportul feroviar şi pentru alte echipamente</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy, údržba a súvisiace služby týkajúce sa železníc a iných zariadení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila, vzdrževanja in pripadajoče storitve, povezane z železniškim prevozom in drugo opremo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, underhåll och tillhörande tjänster för järnvägar och annan utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">MÁV-START Vasúti Személyszállító Zrt.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>MÁV-START Vasúti Személyszállító Zrt.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK15459</NATIONALID>
               <ADDRESS>Könyves Kálmán körút 54-60.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1087</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Ádámenkó Izabella</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 205431351</PHONE>
               <E_MAIL>adamenko.izabella@mav-start.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 15111891</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mavcsoport.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.mav-start.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.mavcsoport.hu/mav-csoport/beszerzesi-hirdetmenyek/folyamatban</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>470 sorozatú (TAURUS) villamos mozdonyokra vonatkozó karbantartás támogatása, alkatrész biztosítása.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50220000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>470 sorozatú (TAURUS) villamos mozdonyokra vonatkozó karbantartás támogatása, alkatrész biztosítása.</P>
               <P>10 db 470 sorozatú villamos mozdony nagyjavítási, forgóváz cserés, karbantartási és javítási feladatainak elvégzéséhez szükséges támogatás biztosítása, valamint az ehhez kapcsolódó alkatrészek szállítása, biztosítása.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Járműbiztosítási Igazgatóság, Budapest Ferencvárosi Területi Műhely.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>A közbeszerzés tárgya:</P>
                  <P>470 sorozatú (TAURUS) villamos mozdonyokra vonatkozó karbantartás támogatása, alkatrész biztosítása</P>
                  <P>A közbeszerzés mennyisége:</P>
                  <P>10 db 470 sorozatú villamos mozdony nagyjavítási, forgóváz cserés, karbantartási és javítási feladatainak elvégzéséhez szükséges támogatás biztosítása, valamint az ehhez kapcsolódó alkatrészek szállítása, biztosítása.</P>
                  <P>A közbeszerzés tárgyát képező 470 sorozatú (TAURUS) villamos mozdonyok az ES64U2 típuscsaládba tartozó mozdonyoknak minősülnek.</P>
                  <P>A részleteket a Közbeszerzési Dokumentumok II. Fejezetében található Műszaki leírás tartalmazza.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Rendelkezésre álláshoz kapcsolódó kötbér mértéke (minimum: nettó 4000 EUR; maximum: nettó 10.000 EUR)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>3</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>RF III.1.3) M/2a) pontja szerinti alkalmassági köv. bemutatott felsőfokú műszaki végzetts. rendelkező szakember 24 hónap feletti szakmai többlettapasztalata hónapokban kif. (min.0 hónap, max.48 hónap)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>2</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>95</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2019-03-31</DATE_START>
               <DATE_END>2024-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>50</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>A felhívás ezen pontja kizárólag azért került kitöltésre, hogy a hirdetmény a TED-re továbbítható legyen.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Egyenes arányosítás:Rendelkezésre álláshoz kapcsolódó kötbér mértéke EUR-ban kifejezve(min.nettó 4000 EUR;max.nettó 10 000 EUR)és az M/2a) pontban megjelölt szakember 24 hónap feletti többlettapasztalata hónapban kifejezve(minimum 0 hónap;maximum 48 hónap). Fordított arányosítás: Vállalkozási díj nettó EUR/km-ben kifejezve.Pontozás: 0-10. A részletes pontozást a KD tartalmazza.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Az eljárásban nem lehet RJ, AT, AV, és nem vehet részt alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, aki (amely) a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdésben foglalt kizáró okok hatálya alatt áll.A Kbt. 74. § (1) bekezdés b) pontja alapján az AK-nak ki kell zárnia az eljárásból azt az AT-t, AV-t vagy az alkalmasság igazolásában részt vevő szervezetet, aki részéről a kizáró ok az eljárás során következett be.Az igazolási módokra a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1-16. §-okban foglaltak értelemszerűen irányadók, figyelemmel a Kbt. 62. § (1) bek. k) pont kb alpontjában foglaltakra. RJ-nek részvételi jelentkezésében a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet II. Fejezetének megfelelően, az EEKD benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy nem tartozik a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdésének hatálya alá. AK az EEKD-t a KD részeként, elektronikus formában rendelkezésre bocsátja. AK felhívja a gazdasági szereplők figyelmét, hogy a RF-ben előírt kizáró okok előzetes igazolására vonatkozóan, az eljárás részvételi szakaszában kizárólag az EEKD-ba foglalt nyilatkozatot tudja figyelembe venni az előzetes igazolási kötelezettség teljesítésére; e tekintetben AK nem veszi figyelembe és nem értékeli a RJ-ben, adott esetben becsatolásra kerülő bármilyen más, az előírt kizáró okokhoz kapcsolódó igazolást, egyéb - nem a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 4. § (1) bekezdésének megfelelő - nyilatkozatot, dokumentumot. AK elfogadja, ha a gazdasági szereplő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rend. 7. § szerinti - korábbi közbeszerzési eljárásban felhasznált - EEKD-t nyújt be, feltéve, hogy az abban foglalt információk megfelelnek a valóságnak, és tartalmazzák az AK által a kizáró okok igazolása tekintetében megkövetelt információkat. Az EEKD-ban foglalt információk valóságtartalmáért a gazdasági szereplő felel. AV és alkalmasság igazolásában részt vevő más szervezet vonatkozásában (adott esetben):A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 15. § szerint kell igazolni a kizáró okok fenn nem állását.A RJ részvételi jelentkezésében a Kbt. 67. § (4) szerinti nyilatkozatot is köteles benyújtani arra vonatkozóan, hogy nem vesz igénybe a szerződés teljesítéséhez a 62. § (1)-(2) szerinti kizáró okok hatálya alá eső AV-t. A kizáró okokra vonatkozóan a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatóak (felhasználhatóak) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adattartalma valós. A Kbt. 62. § (1) bekezdés k) pont kb) alpontja szerinti kizáró ok fenn nem állásának igazolására szolgáló nyilatkozatnak az eljárás megkezdése napján hatályos Kbt. alapján a 2017. évi LIII. tv. 3. § 38. pont a)-b) és d) alpontjai szerinti tényleges tulajdonosra kell kiterjednie. Az Ajánlatkérő - ellenkező bizonyításig - az adat valóságtartalmát az AT erre vonatkozó külön nyilatkozata nélkül vélelmezi.A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 7. §-a szerinti esetben a RF hirdetmény feladásának napjánál későbbi keltezésűnek kell lennie, a gazdasági szereplő azon nyilatkozatának, melyben a gazdasági szereplő arról nyilatkozik, hogy valamely korábbi közbeszerzési eljárásban felhasznált EEKD-ban foglalt információk megfelelnek a valóságnak, és tartalmazzák az AK által jelen közbeszerzési eljárásban előírt kizáró okok igazolása tekintetében megkövetelt információkat. AK felhívja a figyelmet, hogy részvételre jelentkezőnek az EEKD formanyomtatványának újbóli felhasználása esetén a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 7. § (2) bekezdése szerint kell eljárnia. A Kbt. 62. § (1) bekezdés a), b), e), h), j), l), n) és p) pontjában meghatározott időtartamot mindig a kizáró ok fenn nem állásának ellenőrzése időpontjától kell számítani.A kizáró okokra vonatkozó igazolásokat az eljárás második, ajánlattételi szakaszában, az AK kifejezetten erre irányuló, külön felhívására szükséges benyújtani a Kbt. 69. § (4)-(6) bekezdésében foglaltak szerint.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>P/1.</P>
               <P>Az alkalmasság igazolása során a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdésében foglaltak értelemszerűen irányadók.</P>
               <P>Részvételre jelentkezőnek részvételi jelentkezésében a cégszerűen aláírt, az Egységes Európai Közbeszerzési Dokumentumba (továbbiakban: EEKD) foglalt nyilatkozatát kell csatolnia, a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (1) bekezdés c) pontja alapján, az előző 3 (azaz három), mérlegfordulónappal lezárt üzleti év vonatkozásában a teljes - általános forgalmi adó nélkül számított - árbevételéről, attól függően, hogy a részvételre jelentkező mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg tevékenységét.</P>
               <P>Ha a részvételre jelentkező a fenti irattal azért nem rendelkezik, mert olyan jogi formában működik, amely tekintetében az árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges, az előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett bármely, az Ajánlatkérő által megfelelőnek tekintett egyéb nyilatkozattal vagy dokumentummal igazolhatja pénzügyi és gazdasági alkalmasságát. Az érintett részvételre jelentkező kiegészítő tájékoztatás kérése során köteles alátámasztani, hogy olyan jogi formában működik, amely tekintetében az árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges és tájékoztatást kérni az e pontokkal kapcsolatban előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett az alkalmasság igazolásának Ajánlatkérő által elfogadott módjáról.</P>
               <P>A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 5. § (1) bekezdése alapján Ajánlatkérő felhívja a gazdasági szereplők figyelmét, hogy Részvételre Jelentkezőnek az EEKD formanyomtatványának IV. részét az alábbiak figyelembe vételével köteles kitölteni.</P>
               <P>Ajánlatkérő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése alapján kéri az EEKD formanyomtatványának IV. rész B 1a) pontjában szereplő részletes információk megadását, továbbá felhívja a gazdasági szereplők figyelmét, hogy a megkövetelt alkalmassági követelmény(eke)t pontosan fel kell tüntetni a formanyomtatványban, annak kitöltésekor.</P>
               <P>Részvételre jelentkezőnek az előző három, mérlegforduló nappal lezárt üzleti év közül elegendő azon üzleti év/évek árbevételéről nyilatkoznia amellyel/amelyekkel a minimumkövetelménynek való megfelelést igazolni tudja.</P>
               <P>Az alkalmassági előírás igazolása során a Kbt. 65. § (6)-(8) valamint (11) bekezdései megfelelően alkalmazhatók, illetve alkalmazandók.</P>
               <P>Az EEKD-ben, az alkalmassági követelmény előzetes igazolása során megadni kért információkat az egyes alkalmassági követelmények tekintetében a Közbeszerzési Dokumentumok A) rész 13. pontja tartalmazza.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>P/1. Árbevétel.</P>
               <P>A részvételre jelentkező alkalmas, amennyiben teljes - általános forgalmi adó nélkül számított - árbevétele az előző 3 (azaz három), mérlegforduló nappal lezárt üzleti évben összesen eléri a nettó 3 000 000 000 HUF-ot, azaz a nettó hárommilliárd forintot.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>RJ-nek a részvételi jelentkezésében a 321/2015. (X. 30.) Korm. rend. II. Fejezetének megfelelően, az EEKD benyújtásával kell előzetesen igazolnia hogy megfelel a Kbt. 65. §-a alapján az AK által meghatározott alkalmassági követelményeknek. AK az EEKD-t a KD részeként, elektronikus formában rendelkezésre bocsátja. AK az alkalmassági követelmény előzetes igazolására vonatkozóan, az eljárás részvételi szakaszában kizárólag az EEKD-ban foglalt nyilatkozatot veszi figyelembe az előzetes igazolási kötelezettség teljesítésére. A gazdasági szereplő által részvételi jelentkezésében, ajánlatában az AK a Kbt. 69. § (4)-(6) szerinti felhívása nélkül benyújtott igazolásokat az AK figyelmen kívül hagyja, és azokat csak az eljárást lezáró döntést megelőzően, kizárólag azon AT-k tekintetében vonja be a bírálatba, amely AT-k Ajánlatkérő az igazolások benyújtására kívánt felhívni. Amennyiben a RJ/AT az igazolásokat korábban benyújtotta, az AK nem hívja fel az AT-t az igazolások ismételt benyújtására, hanem úgy tekinti, mintha a korábban benyújtott igazolásokat az AK felhívására nyújtották volna be - és szükség szerint hiánypótlást rendel el vagy felvilágosítást kér.A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 5. § (1)bekezdése alapján AK felhívja a gazdasági szereplők figyelmét, hogy az EEKD formanyomtatványának IV. részét az alábbiak figyelembe vételével köteles kitölteni. AK a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése alapján kéri az EEKD formanyomtatványának IV. rész C 1b (referencia), valamint IV. rész C 2 (szakember) pontjában szereplő részletes információk megadását, továbbá felhívja a gazdasági szereplők figyelmét, hogy a megkövetelt alkalmassági követelményeket pontosan fel kell tüntetni a formanyomtatványban, annak kitöltésekor.Az alkalmasság igazolása során a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. §(1) bekezdésében foglaltak értelemszerűen irányadók. Az EEKD-ben, az alkalmassági követelmények előzetes igazolása során megadni kért információkat az egyes alkalmassági követelmények tekintetében a KD A) rész 13. pontja tartalmazza.Az alkalmassági követelményekre vonatkozó igazolásokat az eljárás második, ajánlattételi szakaszában, az Ajánlatkérő kifejezetten erre irányuló, külön felhívására szükséges benyújtani.</P>
               <P>M/1. Referencia.A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (3) bekezdés a) pontja alapján az eljárást megindító részvételi felhívás feladásától visszafelé számított három évben(azaz 36 hónapban) szerződésszerűen teljesített, legalább 7 (azaz hét) db ES64U2 típuscsaládba tartozó mozdony teljes körű karbantartására és/vagy javítására, valamint a karbantartáshoz kapcsolódó alkatrész szállítására vonatkozó teljesítését igazoló referenciával kell rendelkezni, amelynek során a karbantartás két éven (azaz 24 hónapon) keresztül folyamatosan történt.321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 22. § (1)-(2) bekezdése szerinti formában igazolva, minimálisan az alábbi tartalommal:a szerződést kötő másik fél megnevezése;kapcsolattartó személy neve és elérhetősége (címe és/vagy telefonszáma és/vagy e-mail címe és/vagy fax száma);</P>
               <P>Szolgáltatás tárgyának ismertetése (olyan részletezettséggel, hogy abból az előírt alkalmassági feltételnek történő megfelelés egyértelműen megállapítható legyen);a referencia teljesítésének kezdő időpontja (év, hónap, nap pontossággal);a referencia teljesítésének befejező időpontja (év, hónap, nap pontossággal);a teljesített szolgáltatás mennyiségi adatai (saját teljesítés mennyisége a vizsgált időszak vonatkozásában);nyilatkozat arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt.A bemutatott referenciákkal szemben követelmény, hogy szerződésszerűen teljesített szolgáltatásra vonatkozzanak.</P>
               <P>Folyt. köv: VI.4.3) pontban.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>M/1. Referencia.</P>
               <P>Részvételre jelentkező alkalmas, amennyiben rendelkezik legalább az eljárást megindító részvételi felhívás feladásától visszafelé számított három évben (azaz 36 hónapban) szerződésszerűen teljesített, legalább 7 (azaz hét) db ES64U2 típuscsaládba tartozó mozdony teljes körű karbantartására és/vagy javítására, valamint a karbantartáshoz kapcsolódó alkatrész szállítására vonatkozó teljesítést igazoló referenciával, amelynek során a karbantartás legalább két éven (azaz 24 hónapon) keresztül folyamatosan történt.</P>
               <P>A közbeszerzés tárgyát képező 470 sorozatú (TAURUS) villamos mozdonyok jelen alkalmassági követelményben előírt ES64U2 típuscsaládba tartozó mozdonynak minősülnek. A minimumkövetelmény több referenciával is igazolható.</P>
               <P>Az alkalmassági követelményekre vonatkozó igazolásokat az eljárás második, ajánlattételi szakaszában, az Ajánlatkérő kifejezetten erre irányuló, külön felhívására szükséges benyújtani, a Kbt. 69. § (4)-(6) bekezdésében foglaltak alapján. Az igazolás módjára a 321/2015. (X. 30.) Kormányrendelet 22. § (1)-(2), valamint (4)-(5) bekezdése az irányadóak.</P>
               <P>M/2. Szakember.</P>
               <P>Alkalmas a részvételre jelentkező, ha rendelkezik az alábbi, teljesítésbe bevonni kívánt szakemberekkel:</P>
               <P>M/2a) 1 fő felsőfokú műszaki végzettséggel rendelkező szakemberrel, akinek rendelkeznie kell az ES64U2 típuscsaládba tartozó mozdonyok karbantartásában szerzett legalább 2 éves (azaz legalább 24 hónap) tapasztalattal.</P>
               <P>M/2b) 1 fő felsőfokú műszaki végzettséggel rendelkező szakemberrel, akinek rendelkeznie kell az ES64U2 típuscsaládba tartozó mozdonyok hibaelhárításában, diagnosztizálásában, a villamos vezérlési-, szabályozási- és főáramköri, valamint elektronikai rendszerek karbantartásában és/vagy javításában szerzett legalább 2 éves (azaz legalább 24 hónap) tapasztalattal.</P>
               <P>M/2c) 1 fő felsőfokú műszaki végzettséggel rendelkező szakemberrel, akinek rendelkeznie kell az ES64U2 típuscsaládba tartozó mozdonyok forgóváz főjavítása vagy forgóváz felújítása terén legalább 2 éves (azaz legalább 24 hónap) tapasztalattal.</P>
               <P>A közbeszerzés tárgyát képező 470 sorozatú (TAURUS) villamos mozdonyok jelen alkalmassági követelményben előírt ES64U2 típuscsaládba tartozó mozdonynak minősülnek.</P>
               <P>A részvételre jelentkező az M/2a) és M/2b) pontban rögzített alkalmassági követelménynek való megfelelést ugyanazon szakemberrel is igazolhatja.</P>
               <P>Ajánlatkérő felsőfokú műszaki végzettség alatt az alábbiakat érti: főiskolai vagy BSc gépészmérnök, vagy egyetemi szintű okleveles vagy MSc gépészmérnök, vagy főiskolai vagy BSc közlekedésmérnök, vagy egyetemi szintű okleveles vagy MSc közlekedésmérnök, vagy főiskolai vagy BSc járműmérnök, vagy egyetemi szintű okleveles vagy MSc járműmérnök, vagy főiskolai vagy BSc villamosmérnök, vagy okleveles vagy MSc villamosmérnök vagy ezzel egyenértékű végzettség.</P>
               <P>A felsőfokú végzettség egyenértékűségének bizonyítása az ajánlattevő kötelessége és felelőssége. Ajánlatkérő a gyakorlati idő meglétét a teljesítésbe bevonni kívánt szakember saját kezűleg aláírt szakmai önéletrajza alapján ellenőrzi. Az időben párhuzamos gyakorlati idők a szakember gyakorlati idejébe csak egyszer számítanak bele.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Ajánlatkérő nem határoz meg a részvételre vonatkozóan objektív szabályokat és kritériumokat.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>AK a szerződés teljesítését teljesítési és/vagy jóteljesítési biztosíték adásához nem köti.Kötbérek:A nyertes AT ajánlata szerinti, az alkalmasság igazolásához bemutatott, valamint az ajánlatban meghatározott szervezetek/szakemberek, továbbá helyettük a Kbt. 138. § (2) és (4) bekezdésben rögzítettek figyelembevételével bevont más szervezet(ek) vagy szakember(ek)szerződés időbeli hatálya alatti rendelkezésre állásának nem szerződésszerű biztosítása esetén AK érintett szervezetenként/szakemberenként és naponként 300,- EUR-nak megfelelő mértékű kötbér felszámítására jogosult a nyertes AT-vel szemben.A szerződésben meghatározott 96 %-os negyedéves rendelkezésre állási érték be nem tartása miatti kötbér mértéke a nyertes AT ajánlata szerinti összeg a 96 %-os negyedéves rendelkezésre állási értéktől való minden megkezdett 0,1 %-os elmaradás esetén.</P>
               <P>Folyt.köv: III. 2.1) pont.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>A Kbt. 131. §(4) bekezdés szerinti szervezet a Kbt. 135.§(1) valamint (6) bekezdésében foglaltaknak megfelelően az igazolt teljesítések után jogosult számlázásra, az eljárás lezárásaként megkötendő szerződésben foglalt feltételek szerint.Az ellenérték kifizetésének teljesítése - a szerződésszerű teljesítés igazolását követően - a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdése szerinti szabályoknak megfelelően történik.A kifizetés euróban történik. AK előleget, kötbért nem fizet, és semmiféle biztosítékot nem nyújt. AK késedelmes fizetése esetén a késedelmi kamatra vonatkozóan a Ptk. 6:155. §-a irányadó.</P>
               <P>A fizetési feltételek részletes szabályait a Közbeszerzési Dokumentumok részét képező vállalkozási szerződés tartalmazza.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Ajánlatkérő kizárja a projekttársaság létrehozását.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Folyt. köv: III.1.6) pont.</P>
               <P>A szerződés 7. sz. mellék. meghatározottak szerint a rendelkezésre álló, de teljesítménycsökkenéssel érintett mozdonyok vonatkozásában a nyertes AT kötbért köteles fizetni hibás teljesítés miatt, melynek mértéke 1 800,- EUR/teljesítménycsökkenéssel érintett nap/vontatómotor.A szerződés 7. sz. mell. szerinti szolgálatképtelenség esetén nyertes AT szolgálatképtelenségenként 3 000,- EUR összegű kötbért köteles fizetni az AK részére.</P>
               <P>Amennyiben a nyertes AT a szerződés 1. sz. mellékletben meghatározott műszaki tartalmat az 1 sz. mellékletben rögzített átfutási idő alatt az érdekkörébe tartozó okból nem teljesíti, naponként 1 000,- EUR összegű kötbért köteles fizetni az AK részére. Amennyiben a nyertes AT határidőre nem tesz eleget a felelősségbiztosítás fennállásának biztosításával és igazolásával kapcsolatos kötelezettségeinek, a késedelem minden megkezdett naptári napja után 3 000,- EUR összegű kötbért köteles megfizetni az AK részére.Jótállás:A nyertes AT-nek a szerződés szerinti teljesítéseire 12 hónap jótállást kell vállalnia, beleértve a beépített és a szerződés szerint leszállított termékeket is, hacsak ezek vonatkozásában a gyártó hosszabb jótállást nem vállal.</P>
               <P>A szerződéses biztosítékok részletes feltételeit a Közbeszerzési Dokumentumok III. Fejezetében található - kizárólag tájékoztató jellegű, a tárgyalás alapját képező - vállalkozási szerződéstervezet tartalmazza.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-07-17</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">1</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>A tárgy. eljárás jogalapja a 307/2015.(X. 27.) Korm. rend. 2. § (2) bek. alapján AK alanyi jogon alkalmazza ezt az eljárás fajtát,mivel a jelen közbesz. során a Kbt. 6. § (1)bekezdés c) pontja szerinti AK-nak minősül. Az I.3)pont szerint rendelkezésre bocsátott KD-t részvételi jelentkezésenként legalább egy RJ-nek, vagy a részvételi jelentkezésében megnevezett AV-nak elektronikus úton el kell érnie a részvételi határidő lejártáig. „Elérés” alatt AK az erre a célra rendszeresített regisztrációs adatlap kitöltését és annak az AK kapcsolattartója részére történő megküldését,valamint az AK általi visszaigazolását érti. Az RJ-t egy eredeti, papír alapú példányban kell elkészíteni és benyújtani,valamint csatolni kell 1 db - a teljes részvételi jelentkezést szkennelt,.pdf kiterjesztésű file-t tartalmazó - CD vagy DVD mellékletet is a Kbt. 68. § (2) bekezdésére tekintettel. RJ-k felbontása: 2018. május 16. 10:00. A bontás helyszíne:1087 BP, Könyves Kálmán krt. 54-60. „B” recepció 023-as tárgyaló. A bontáson a Kbt. 68. § (3) bek. szerinti személyek/szervezetek képviselői lehetnek jelen. Kieg. tájékoztatás nyújtására a Kbt. 56. §-ban,valamint a KD-ban foglaltak az irányadók. AK a kiegészítő tájékoztatás teljes tartalmát a részvételi felhívás I.3. pontjában megjelölt honlapon hozzáférhetővé teszi,valamint megküldi valamennyi gazdasági szereplő részére, amely érdeklődését az eljárás iránt az AK-nél jelezte. AK az eljárásban a hiánypótlást a Kbt. 71. §-ában foglaltaknak megfelelően biztosítja. AK a Kbt. 66.§(6)bekezdése alapján előírja,hogy az RJ-ben meg kell jelölni:a közbeszerzésnek azt a részét (részeit),amelynek teljesítéséhez a RJ alvállalkozót kíván igénybe venni,valamint az ezen részek tekintetében igénybe venni kívánt és a részv. jelentkezés benyújtásakor már ismert AV-kat.AK az alkalmassági feltételeket és azok igazolását a minősített AT-k jegyzékéhez képest valamennyi alkalmassági feltétel(P/1; M/1; M/2a; M/2b; M/2c)vonatkozásában szigorúbban határozza meg. Az RJ a részv. jelentkezésben nyilatkozni köteles arról, hogy vele szemben van-e folyamatban változásbejegyzési eljárás. AK a benyújtott ajánlatokat a legjobb ár-érték arányt megjelenítő szempontrendszer szerint értékeli.Az ajánlatok értékelése során kapható pontszám rész-szempontonként 0-10.A Kbt. 35. §-ában foglaltaknak megfelelően több gazdasági szereplő közösen is benyújthat részvételi jelentkezést. AK a Kbt. 75. § (2) e) pontja szerinti eredménytelenségi esetkört nem alkalmazza. AK az ajánlat benyújtását ajánlati biztosíték adásához nem köti.Az eljárás nyelve a magyar. RJ-nek részvételi jelentkezésében nyilatkoznia kell,hogy nyertessége esetén általános(idegen harmadik személy részére okozott károkra)és szolgáltatás(az AK-nek okozott károkra) felelősségbiztosítási szerződést köt,vagy meglévő felelősségbiztosítási szerződését kiterjeszti a vállalk. szerz. 10. pontjában részletezett feltételek szerint,az Európai Unión belül nyilvántartott, és az Európai Unió tagállamai területén biztosítási tevékenységre engedéllyel rendelkező biztosító társaságnál. AK a II.2.7) pontban rögzített,a szerződés „kezdő időpontjaként” feltüntetett dátum kapcsán felhívja az AT-k figyelmét, hogy a megjelölt időpont csak indikatív jellegű,mivel AK jelenleg hatályos szerződésének - mely helyébe a jelen eljárás alapján kötendő szerződés lépne - időbeli hatálya a járművek futásteljesítményéhez és a ZÜK1 karbantartás elvégzéséhez igazodik, melynek időpontja jelenleg pontosan nem meghatározható. AK a szerződéses tárgyalások során kívánja a tárgybani beszerzés alapján kötendő szerződés hatálybalépésének idejét úgy pontosítani,hogy a jelenleg hatályos szerződés megszűnése és a tárgyi eljárásban nyertes AT-vel kötendő szerződés hatálybalépése zökkenőmentesen és a folyamatosságot biztosítva megtörténhessen,azonban ehhez az AT-k szerződés teljesítésére való felkészülésének időigényét és feltételeit a tárgyalások során meg kell ismerni. FAKSZ: Támis Norbert(00109).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828592</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A jogorvoslati kérelmek benyújtásának határidejére vonatkozó pontos információ: Kbt. 148. § szerint.</P>
               <P>Folyt. köv: III. 1.3) pont.M/1. Referencia. A bemutatott ref. szemben köv., hogy szerződésszerűen teljesített szolgáltatásra vonatkozzanak. AK az alkalmassági követelménynek való megfelelés igazolása során kizárólag a vizsgált időszak(az eljárást megindító felhívás feladását megelőző három év, azaz 36 hónap) alatt teljesített (befejezett),de legfeljebb az eljárást megindító felhívás feladását megelőző hat éven (azaz 72 hónap) belül megkezdett szolgáltatásokat veszi figyelembe.Az alkalmassági követelménynek való megfelelés igazolása során nem vehető figyelembe olyan szolg. amelynek teljesítése a vizsgált időszaknál korábbi időpontban fejeződött be.</P>
               <P>M/2. Szakember.A 321/2015. (X.30.) Korm. rend. 21. § (3) bekezdésének b) pontja alapján csatolni szükséges azon szakembernek (szervezeteknek) a megnevezését, végzettségének ismertetését,valamint szakmai tapasztalatának ismertetését,aki(amely) a teljesítés során bevonásra kerül.A szakmai tapasztalatot a szakember saját kezűleg aláírt önéletrajzának bemutatásával szükséges igazolnia, amely kiterjed a munkáltató megnevezésére,a szakember beosztására, a korábbi projektek ismertetésére (év/hónap megjelöléssel), az ellátott feladatokra (szakmai tapasztalat) rövid bemutatására, szakmai gyakorlat kezdetére (év/hónap), vége (év/hónap), valamint a részvételi jelentkezés időpontjában annak a szervezetnek a megjelölésére, amellyel az adott szakember munkaviszonyban vagy foglalkoztatásra irányuló egyéb jogviszonyban áll. A szakember végzettségét igazoló okiratát egyszerű másolati példányának bemutatásával szükséges igazolni.Az eljárás részvételi szakaszában az Ajánlatkérő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése alapján kéri a részvételre jelentkezőt az EEKD IV. rész C 2) pontjában szereplő részletes információk megadását jelen alkalmassági követelmény M/2a), M/2b),valamint az M/2c) pontjaiban előírt szakemberek tekintetében.Az EEKD vonatkozó pontjában kérjük az alábbiak feltüntetését, mint a szakember neve, szakember végzettsége,a szakmai tapasztalat ismertetése (munkáltató megnevezése, a szakember beosztása, ellátott feladatok rövid bemutatása); szakmai gyakorlat kezdete(év/hónap),vége(év/hónap)ismertetését.Felhívjuk a RJ figyelmét, hogy a megkövetelt alkalmassági követelményeket pontosan fel kell tüntetni a formanyomtatványban, annak kitöltésekor.Az ajánlattételi szakaszban az AT-nek az értékelésbe bevonni kívánt M/2a) szakember vonatkozásában be kell nyújtania a szakember szakmai tapasztalat bemutatását tartalmazó cégszerűen aláírt nyilatkozatát, amelyben bemutatja a RF III.1.3. M/2a) pontjában megjelölt alkalmassági követelménynek megfelelő végzettségű szakember 24 hónap (min. 0 hónap; max. 48 hónap) feletti ES64U2 típuscsaládba tartozó mozdonyok karbantartásában szerzett szakmai többlettapasztalatát. AT-nek ezen nyilatkozatban bemutatott szakember szakmai többlettapasztalatát fel kell tüntetnie a Felolvasólapon megjelölt 2. sorszámú minőségi szempont alátámasztására.Ezen többlettapasztalatot a szakember saját kezűleg aláírt szakmai önéletrajzában is szükséges alátámasztani.Az alkalmassági követelményekre vonatkozó igazolásokat az eljárás második, ajánlattételi szakaszában, az AK kifejezetten erre irányuló, külön felhívására szükséges benyújtani, a Kbt. 69. § (4)-(6) bekezdésében foglaltak alapján, mindhárom M/2a), M/2b, valamint M/2c) szakember vonatkozásában az alábbiak szerint:szakember saját kezűleg aláírt szakmai önéletrajzát, valamint a végzettséget igazoló okirat egyszerű másolatát.Amennyiben a teljesítésbe bevonni kívánt szakember nem az RJ alkalmazottja, abban az esetben szükséges csatolnia a szakember saját kezűleg aláírt rendelkezésre állási nyilatkozatát, amely tartalmazza a szakember kifejezett nyilatkozatát arra vonatkozóan, hogy AT nyertessége esetén rendelkezésre áll és közreműködik a teljesítésben.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828592</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
