<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="153985-2018" EDITION="2018069"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-154306-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>69</NO_OJ><DATE_PUB>20180410</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 069-153985</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:153985-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.spitalulurgentagalati.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="24111900">Oxygen</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO224">Galaţi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">102 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 896 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">102 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 896 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180405</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180425 14:30</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Кислород</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Kyslík</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Oxygen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Sauerstoff</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Οξυγόνο</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Oxygen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Oxígeno</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Hapnik</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Happi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Oxygène</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Oxygen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Kisik</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Oxigén</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Ossigeno</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Deguonis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Skābeklis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Ossiġenu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Zuurstof</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Tlen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Oxigénio</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Oxigen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Kyslík</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Kisik</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Syre</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Spitalul Clinic Judeţean de Urgenţă „Sfântul Apostol Andrei"</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Clinic Judeţean de Urgenţă „Sfântul Apostol Andrei"</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Brăilei nr. 177</ADDRESS><TOWN>Galaţi</TOWN><POSTAL_CODE>800578</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Manager, Ec. Dobrea Valentina-Alina</CONTACT_POINT><ATTENTION>Presedinte comisie, ing. Tatu Gema-Daniela</ATTENTION><PHONE>+40 236317232</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@spitalulurgentagalati.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 236317232</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.spitalulurgentagalati.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Unitate sanitară</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Furnizare oxigen medicinal</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Str. Brăilei nr. 177.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO224"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="102000.00">102 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="4896000.00">4 896 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Contractele subsecvente vor fi incheiate de regula trimestrial, in functie de disponibilul bugetar si/sau de cantitatea necesara.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Furnizare oxigen medicinal — conform detalii din Caietul de sarcini.</P><P>Modificarea contractului in cursul perioadei sale de valabilitate, altfel decat in cazurile si conditiile prevazute la art. 221 din Legea nr. 98/2016, se realizeaza prin organizarea unei noi proceduri de atribuire, in conformitate cu dispozitiile legii.</P><P>Nota:</P><P>Intrucat la momentul demararii achizitiei avem in vigoare acord-cadru, implicit contract subsecvent de furnizare oxigen medicinal, primul contract subsecvent al acestei proceduri se va semna si realiza dupa terminarea intregii cantitati din procedura anterioara (estimam terminarea cantitatii in luna august/septembrie).</P><P>Note:</P><P>In cazul solicitarilor de clarificari, autoritatea contractanta va raspunde in termenul legal.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari, inainte de data limita de depunere a ofertelor, este de 15 zile.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde la o data fixa, in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="24111900"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatea estimata a contractului subsecvent:</P><P>— cantitatea minima 1 luna = 40 000 mc,</P><P>— cantitatea maxima 3 luni = 120 000 mc.</P><P>Cantitatea estimata a acordului-cadru:</P><P>— cantitatea minima 1 luna = 40 000 mc,</P><P>— cantitatea maxima 48 de luni = 1 920 000 mc.</P><P>Valoarea minima estimata/contract subsecvent = 102 000,00 RON (1 luna).</P><P>Valoarea maxima estimata/contract subsecvent = 306 000,00 RON (3 luni).</P><P>Valoarea minima estimata/acord-cadru = 102 000,00 RON (1 luna).</P><P>Valoarea maxima estimata/acord-cadru = 4 896 000,00 RON (48 de luni).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="102000.00">102 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="4896000.00">4 896 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este de 48 960,00 RON. Aceasta se raporteaza la valoarea maxima a acordului-cadru si se constituie conform prevederilor legale, respectiv art. (2) alin. 2 din H.G. 866/2016, pentru modificarea si completarea Normelor metodologice de aplicare aprobate prin H.G. nr. 395/2016. Dovada constituirii garantiei/instrumentul de garantare va fi incarcata si in SEAP, in cuantumul si pentru perioada prevazuta in documentatia de atribuire. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. Perioada de valabilitate: cel putin 90 de zile de la termenul limita de primire a ofertelor. In cazul in care garantia de participare se constituie prin virament bancar, se vor folosi urmatoarele date: Trezoreria Galati, cont RO 18 TREZ 3065 006X XX01 0832, cod fiscal 3126853. Echivalenta pentru o garantie depusa in alta valuta se va face la cursul BNR din data publicarii „Anuntului de Participare”. Eliberarea garantiei de participare se va face în conformitate cu prevederile art. 38 din H.G. 395/2016. </P><P>Ofertantul castigator va trebui sa puna la dispozitia Autoritatii Contractante o garantie de buna executie a contractului, in original, in cuantum de 10 % din pretul contractului fara TVA, constituita in conformitate cu prevederile art. 39 din H.G. 395/2016. Modul de constituire a garantiei de buna executie este în conformitate cu art. 40 din H.G. 395/2016. Durata GBE este valabila pe toata durata contractului. Semnatarul contractului are obligatia sa prelungeasca valabilitatea scrisorii de garantie cel putin cu durata de prelungire a valabilitatii contractului/acordului-cadru, precum si sa suplimenteze valoarea acesteia, în corelatie cu noua valoare a contractului, daca intervin modificari. Garantia de buna executie se constituie in termen de 5 zile lucratoare de la semnarea contractului de achizitie publica. Autoritatea contractanta are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, conform art. 41 din H.G. 395/2016. Restituirea garantiei de buna executie se va face in conformitate cu prevederile art. 42 alin. (1) din H.G. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul de Stat si/sau Venituri proprii si/sau finantare de la Consiliul Judetului Galati.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Declaratie privind neîncadrarea în situatiile potential generatoare de conflict de interese, asa cum sunt acestea definite la art. 60 din Legea nr. 98/2016 — va fi prezentata de catre toti participantii la procedura, impreuna cu DUAE.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 — obligatia completarii si prezentarii initiale a DUAE de catre ofertanti/candidati (inclusiv pentru asociati/subcontractanti/terti sustinatori), ca prima dovada a neîncadrarii în situatiile de excludere si a îndeplinirii cerintelor de capacitate (se va consulta Ghidul de utilizare DUAE, elaborat de ANAP, disponibil la adresa www.anap.gov.ro). Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile face dovada neîncadrarii în situatiile de excludere, prin prezentarea, la solicitarea autoritatii contractante, a urmatoarelor informatii si documente:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz. </P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante, implicate în procedura de achizitie publica, sunt:</P><P>1) Dobrea Valentina-Alina — Manager;</P><P>2) Romila Aurelia — Director medical;</P><P>3) Grosu Alina — Director financiar-contabil; </P><P>4) Skowronski Mariana — Director de ingrijiri; </P><P>5) Tatu Gema-Daniela — presedinte comisie, inginer Birou Achizitii;</P><P>6) Lupu Mary-Nicoleta — membru, medic sef Clinica ATI; </P><P>7) Calin Viorel — membru, consilier juridic Birou Achizitii;</P><P>8) Herteg Costica — membru, tehnician Birou tehnic;</P><P>9) Mircica Cristian — membru, inginer Birou tehnic;</P><P>10) Caluian Aurel — membru rezerva, asistent sef ATI;</P><P>11) Gheorghiu Bogdan — membru rezerva, inginer Sef Birou tehnic;</P><P>12) Tanase Adriana — membru rezerva, inginer Birou Achizitii.</P><P>Atentionari speciale:</P><P>1) Nedepunerea DUAE si a Declaratiei privind neîncadrarea în situatiile potential generatoare de conflict de interese odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila;</P><P>2) Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere, dupa caz.</P><P>Nota: Prezumtia de legalitate si autenticitate a documentelor prezentate:</P><P>1) Ofertantul isi asuma raspunderea exclusiva pentru legalitatea si autenticitatea tuturor documentelor prezentate in vederea participarii la procedura de atribuire;</P><P>2) Analizarea documentelor prezentate de ofertanti de catre comisia de evaluare nu angajeaza din partea acesteia nicio raspundere sau obligatie fata de acceptarea acestora ca fiind autentice sau legale si nu inlatura raspunderea exclusiva a ofertantului sub acest aspect.</P><P>Cerinta 1:</P><P>Prezentarea Certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului în raza caruia este situat sediul ofertantului, din care sa rezulte cel putin informatiile legate de structura actionarilor, reprezentantii legali, obiectul de activitate.</P><P>Note:</P><P>(a) Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în codul CAEN din Certificatul Constatator emis de ONRC,</P><P>(b) Operatorii economici nerezidenti (straini) vor prezenta documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, din care sa rezulte abilitarea persoanei juridice/fizice straine de a presta serviciile care fac obiectul prezentului contract, în conformitate cu legislatia din tara de origine/tara în care operatorul economic este stabilit,</P><P>(c) Documentele prezentate de ofertantii straini vor fi depuse doar in traducere autorizata.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: completarea DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificatul ONRC sau, in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Cerinta 2:</P><P>— Autorizatie de punere pe Piata de la Agentia Nationala a Medicamentului, conform prevederilor art. 700 din Legea 95/2006 privind reforma in domeniul sanatatii, cu modificarile si completarile ulterioare, cu Titlul VII Medicamentul pentru oxigen medicinal comprimat, oxigen medicinal lichefiat si protoxid de azot medicinal,</P><P>— Autorizatie de fabricatie pentru oxigen medicinal lichefiat, emisa de Agentia Nationala a Medicamentului, doar daca ofertantul este producator, pentru distributia pe piata a oxigenului medicinal, in baza prevederilor art. 748 din Legea 95/2006 privind reforma in domeniul sanatatii, cu modificarile si completarile ulterioare, cu titlul VII Medicamentul,</P><P>— Certificat de buna practica (GMP) pentru oxigen medicinal, emis de Agentia Nationala a Medicamentului, Legea 95/2006 si O.U.G. 152/1999, in cazul in care ofertantul este producator, in baza Legii 95/2006 privind reforma in domeniul sanatatii, cu modificarile si completarile ulterioare, cu titlul VII Medicamentul,</P><P>— Autorizatii ISCIR pentru:</P><P>(a) verificarea si repararea rezervoarelor de gaze lichefiate, conform Legii 64/2008 privind functionarea in conditii de siguranta a instalatiilor sub presiune,</P><P>(b) Repararea si verificarea conductelor de gaze, conform Legii 64/2008 privind functionarea in conditii de siguranta a instalatiilor sub presiune,</P><P>— Aviz de functionare de la Ministerul Sanatatii, pentru dispozitive medicale.</P><P>Persoanele juridice straine pot prezenta documente echivalente, emise in conformitate cu legislatia aplicabila in tara de rezidenta, conform principiului recunoasterii reciproce, valabile la momentul prezentarii. Operatorii straini vor demonstra indeplinirea cerintelor completand DUAE.</P><P>Mod de indeplinire: Completarea DUAE — urmând ca documentele justificative, ce trebuie sa fie valabile la data prezentarii, sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Mai multe persoane juridice sau fizice au dreptul de a se asocia in scopul depunerii unei oferte comune, fara a fi obligati sa isi prezinte asocierea intr-o forma legalizata. Fiecare dintre acestia isi asuma obligatia pentru oferta comuna si raspunde pentru orice consecinte ale viitorului contract de achizitie publica. In cazul in care oferta comuna este declarata castigatoare, autoritatea contractanta are dreptul de a solicita ca asocierea sa fie legalizata inainte de incheierea contractului de achizitie publica. Asociatii desemneaza din randul lor pe cel care ii reprezinta in raporturile cu autoritatea contractanta, in calitate de lider de asociatie.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>(a) Lista a principalelor livrari de produse similare efectuate în ultimii 3 ani, continând valori, perioade de livrare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati,</P><P>(b) In cazul in care ofertantul invoca sustinerea unor terti, se va solicita ofertantului ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documentele anexe la angajament, transmise acestuia de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantilor clasati pe primul loc in clasamentul intermediar — la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Implementarea unui sistem de management al calitatii in conformitate cu ISO 13485:2003 sau echivalent sau orice probe sau dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii pentru realizarea de instalatii si service pentru retele de gaze medicinale, instalare, service si suport tehnic pentru sistemele de distributie centralizata a gazelor medicale.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE. Ofertantului clasat pe primul loc i se vor solicita documente justificative, certificate/alte documente, cu care se poate demonstra experienta similara, la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE. Ofertantului clasat pe primul loc i se vor solicita documente justificative, certificate/alte documente, cu care se poate demonstra cerinta, la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>25</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:30</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>10</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>31</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Modul de departajare a ofertelor cu preturi egale: In situatia in care doi sau mai multi ofertanti situati pe primul loc au acelasi pret, autoritatea contractanta va solicita clarificari, prin intermediul SEAP, la Rubrica Intrebari, la care operatorii economici vor transmite on-line o noua propunere financiara (maxim 2 zecimale). Pentru ofertantii care nu vor prezenta o noua oferta de pret pana la data stabilita de catre autoritatea contractanta, se va lua in considerare valoarea din oferta anterioara. Elementul care face obiectul reofertarii este pretul. Contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut. In cazul in care si in urma reofertarii preturile ofertate sunt egale, atunci autoritatea contractanta va solicita o noua oferta de pret, pana cand departajarea va putea fi posibila.</P><P>Fara a aduce atingere prevederilor Legii nr. 182/2002 privind protectia informatiilor clasificate, cu modificarile si completarile ulterioare, operatorul economic va preciza in oferta depusa acele informatii cuprinse in propunerea tehnica si in propunerea financiara considerate a fi confidentiale, clasificate, protejate de un drept de proprietate intelectuala, in masura in care, in mod obiectiv, dezvaluirea acestor informatii ar prejudicia interesele legitime ale operatorului economic, in special in ceea ce priveste secretul comercial si proprietatea intelectuala.</P><P>Comunicarea rezultatului procedurii — conform prevederilor Legii nr. 98/2016.</P><P>Modul in care se poate accesa DUAE, in vederea completarii de catre operatorii economici interesati:</P><P>https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter</P><P>Se recomanda ofertantilor sa viziteze locatia/amplasamentul pentru a evalua, pe propria raspundere, datele necesare pregatirii ofertei. Potentialii ofertanti care intentioneaza sa viziteze amplasamentul vor anunta autoritatea contractanta asupra acestui lucru, printr-un anunt telefonic facut cu o zi inainte de data vizitei si vor completa procesul verbal de vizitare a amplasamentului.</P><P>Fara a i se diminua raspunderea în ceea ce priveste modul de îndeplinire a viitorului contract, conform art. 54 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, ofertantul are dreptul de a include în propunerea tehnica posibilitatea de a subcontracta o parte din contractul respectiv.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 6 — Notificare prealabilă şi art. 8 — Termen de contestare din Legea nr. 101/2016 privind remediile şi căile de atac privind contractele de achiziţie publică.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Clinic Judeţean de Urgenţă „Sfântul Apostol Andrei" Galaţi, Birou Achiziţii</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Brăilei nr. 177</ADDRESS><TOWN>Galaţi</TOWN><POSTAL_CODE>800578</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@spitalulurgentagalati.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 236317232</PHONE><URL>www.spitalulurgentagalati.ro</URL><FAX>+40 236317232</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>