<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="153909-2018" EDITION="2018069"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-154253-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>69</NO_OJ><DATE_PUB>20180410</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 069-153909</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:153909-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.calarasi.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45233120">Road construction works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322500">Engineering-design services for traffic installations</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71356200">Technical assistance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO312">Călăraşi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">46 805 268,92</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180405</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180516 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180518 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи на пътища</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Výstavba silnic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Anlæg af vej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßenbauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Έργα οδοποιίας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Road construction works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción de carreteras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Teeehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Tienrakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction de routes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Road construction works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi na cesti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Közút építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di strade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelių tiesimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Ceļu būvdarbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tal-kostruzzjoni tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegenbouwwerken</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty w zakresie budowy dróg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção de estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de drumuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na výstavbe ciest</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na cestah</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Vägbygge</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Consiliul Județean Călărași</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Călărași</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul 1 Decembrie 1918 nr. 1</ADDRESS><TOWN>Călărași</TOWN><POSTAL_CODE>910019</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Investiții – Achiziții Publice</CONTACT_POINT><ATTENTION>Mihai Sisu</ATTENTION><PHONE>+40 242311302</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>cjcalarasi@calarasi.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 242315083</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.calarasi.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Administrație</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Proiectare și execuție lucrări pentru obiectivul Reabilitarea DJ 403 între DN 31 (Mănăstirea) – Luica – DN 4 (Șoldanu) – Radovanu (DJ 411), km 0 + 000 – km 34 + 800</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>DJ 403 între DN 31 (Manastirea) – Luica – DN 4 (Soldanu) – Radovanu (DJ 411), km 0 + 000 – km 34 + 800.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO312"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Proiectare si executie lucrari pentru obiectivul Reabilitarea DJ 403 între DN 31 (Manastirea) – Luica – DN 4 (Soldanu) – Radovanu (DJ 411), km 0 + 000 – km 34 + 800.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari/informatii suplimentare cu 10 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233120"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322500"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71356200"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Dupa caz, valoarea estimata fara TVA (numai în cifre): 46 805 268,92 RON, compusa din:</P><P>Proiect tehnic – 427 054,67 RON fara TVA.</P><P>Asistenta tehnica din partea proiectantului – 115 082,42 RON fara TVA.</P><P>Constructii si instalatii – 46 032 967 RON fara TVA.</P><P>Lucrari de constructii si instalatii aferente organizarii de santier – 138 098,90 RON fara TVA.</P><P>Lucrari conexe organizarii de santier – 92 065,93 RON fara TVA.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="46805268.92">46 805 268,92</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ofertantul va constitui garantia de participare în cuantum de 468 000 RON. Echivalenta în valuta a valorii exprimate în lei se va determina corespunzator cursului stabilit de BNR la data publicarii invitatiei de participare în SEAP. Garantia de participare se constituie in conformitate cu prevederile art. 36 din H.G. nr. 395/2016, cu modificarile si completarile ulterioare. În cazul viramentului bancar, plata se va realiza în contul RO6TREZ2015006XXX000200, deschis la Trezoreria Municipiului Calarasi. Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei.</P><P>Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>Garantia de participare constituita printr-un instrument de garantare se va depune scanat în SEAP, pâna la data limita de depunere a oferelor. În cazul depunerii de oferte în asociere, garantia de participare trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia de participare emisa în alta limba decât româna va fi însotita de traducerea autorizata în limba româna. Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea contractului fara TVA. Garantia se va constitui în conformitate cu art. 40 din H.G. nr. 395/2016 cu modificarile si completarile ulterioare. Aceasta poate fi constituita si prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale. In acest caz, contractantul are obligatia de a deschide la unitatii Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent un cont de disponibil distinct la dispozitia autoritatii contractante. Suma initiala care se depune de catre contractant nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din valoarea contractului.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul de stat prin Programul National pentru Dezvoltare Locala si alte surse legal constituite.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere in conformitate cu art. 53 din Legea nr. 98/2016. Model orientativ – Formular nr. 3.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Declaratia privind neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 59 si art. 60 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice (evitarea conflictului de interese) – Formular 1. Se prezinta la solicitarea AC doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor;</P><P>2) Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (inclusiv eventualii terti si subcontractanti), cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente sunt:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidate (buget local, buget de stat) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Persoanele juridice straine:</P><P>Pot prezenta o declaratie pe propria raspundere sau, daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens pentru situatiile descrise in art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Nota: Cerinta trebuie indeplinita si de asociati, terti sustinatori si subcontractanti in situatia in care acestia exista.</P><P>In vederea completarii DUAE se va accesa linkul: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter;</P><P>3) Numele persoanelor ce detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante, sunt:</P><P>— Iliuta Vasile – Presedinte,</P><P>— Georgescu Bogdan George – Administrator public,</P><P>— Barbu Valentin – Vicepresedinte, </P><P>— Dinulescu Marian – Vicepresedinte,</P><P>— Muresanu Paraschiva – Director Executiv Directia Economica Consiliul Judetean Calarasi,</P><P>— Bucioveanu Valentin – Director Executiv Adjunct Directia Tehnica Consiliul Judetean Calarasi,</P><P>— Grama Eduard – Director Executiv Adjunct Directia Dezvoltare Regionala si Relatii Externe Consiliul Judetean Calarasi,</P><P>— Pipos Maranda – Director Executiv Directia Juridica si Administratie Publica Consiliul Judetean Calarasi, — Micu Constantin – Sef Serviciu Urbanism si Amenajarea Teritoriului,</P><P>— consilieri judeteni: Ana Titu, Banateanu Mioara, Banea Vergil, Banescu Laurentiu, Benea Ovidiu, Chirita George, Deculescu Valentin Dumitru, Enciu Nicolae, Filimon Mihai, Gaman Ion, Gruita Darie Nicolae, Magearu Anton, Manole Sergiu, Marin Ioan, Matei Gheorghe, Munteanu Cristina Laura, Nedelcu Vasile, Nutu Marcel, Popescu Haralambie, Radulescu Gabriel, Rogoz Nicolae, Samoila Ion, Spiridon Marian, State Laurentiu, Serban Jenel, Tîlpeanu Ilie, Vîrtejanu Liviu.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii si ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC, sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Nota:</P><P>In cazul unei oferte comune, fiecare participant la asociere trebuie sa prezinte documentele justificative solicitate conform art. 196 din Legea nr. 98/2016 din care sa rezulte indeplinirea criteriilor de calificare privind capacitatea de exercitare a activitatii profesionale pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Completare cerintei corespunzatoare in formularul DUAE.</P><P>Media cifrei de afaceri globala anuala pentru ultimii trei ani trebuie sa fi fost în valoare de minim 92 000 000 RON. Pentru conversia lei/alta moneda, ofertantii vor utiliza cursul mediu de schimb anual al BNR corespunzator anilor pentru care face dovada îndeplinirii acestei cerinte de calificare, respectiv 2016, 2015, 2014.</P><P>Nota: Pentru calculul cifrelor de afaceri exprimate în alta moneda decât lei se va folosi cursul mediu comunicat de catre Banca Nationala a României.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completarea cerintei corespunzatoare in formularul DUAE. La solicitarea autoritatii contractante, ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, va prezenta situatii financiare sau extrase din situatiile financiare prin care face dovada îndeplinirii cerintei privind situatia economica si financiara. În cazul în care, din motive obiective si justificate, operatorul economic nu este în masura sa prezinte aceste documente, acesta va face dovada situatiei sale economice si financiare prin orice alt document pe care autoritatea contractanta îl considera adecvat.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze.</P><P>Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi.</P><P>Experienta similara:</P><P>Ofertantul trebuie sa fi executat lucrari similare (prezentarea de lucrari de constructii si/sau modernizare si/sau reabilitari si/sau lucrari intretinere periodica si/sau reparatii curente drumuri) în ultimii 5 ani din care sa reiasa ca acestea au fost executate în valoare cumulata de cel putin 46 000 000 RON fara TVA, valoare care se poate demonstra prin însumarea valorilor lucrarilor executate la nivelul a maximum 3 contracte.</P><P>Prezentarea unei liste a serviciilor similare ce fac obiectul contractului, in domeniul infrastructurii rutiere (de construire si/sau de modernizare si/sau de reabilitare de drumuri si/sau de strazi etc.) realizate în cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani, in valoare cumulata de cel putin 420 000,00 RON la nivelul a maximum 3 contracte.</P><P>Prin servicii similare se intelege: servicii de proiectare la oricare dintre fazele prevazute de legislatia de specialitate, in domeniul infrastructurii rutiere (de construire si/sau de modernizare si/sau de reabilitare de drumuri si/sau de strazi etc).</P><P>Completarea cerintei corespunzatoare in formularul DUAE:</P><P>Ofertantul va face dovada ca are implementat si mentine un sistem de Management al Mediului conform cerintelor standardului SR EN ISO 14001 sau echivalent pentru activitatea principala ce face obiectul contractului, respectiv pentru componenta de executie lucrari.</P><P>Completarea cerintei corespunzatoare in formularul DUAE:</P><P>Ofertantul va face dovada ca are implementat si mentine un sistem de Management al Calitatii conform cerintelor standardului SR EN ISO 9001 sau echivalent pentru activitatea principala ce face obiectul contractului.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>In DUAE, completat de ofertant se vor include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. În cazul în care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a indeplini criteriile de calificare, se va prezenta cate un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat in mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta si acordul/acordurile de subcontractare. Urmatoarele documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor:</P><P>— documente justificative ale subcontractantului/subcontractantilor.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile ce descriu nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele executate în trecut, corespunzator cerintelor A.C. Urmatoarele documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei vor fi prezentate, la solicitarea A.C., doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor:</P><P>— proces-verbal de receptie finala/proces-verbal de receptie la terminarea lucrarilor/proces-verbal pe obiect întocmite în conditiile actelor normative care reglementeaza receptia lucrarilor, care sa ateste faptul ca lucrarile au fost executate în conformitate cu normele legale în domeniu si ca au fost duse la bun sfârsit si/sau alte documente din care sa reiasa urmatoarele informatii: beneficiarul, cantitatea (indicatori tehnici ce caracterizeaza obiectul lucrarii), perioada (inclusiv data încheierii contractului) si locul executiei lucrarilor. Urmatoarele documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei referitoare la experienta similara pt. componenta de servicii vor fi prezentate, la solicitarea A.C., doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Operatorul economic sa faca dovada ca a prestat servicii similare prin prezentarea de certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar si/sau procese-verbale de receptie si/sau alte documente relevante. Ofertantul va prezenta pentru dovedirea experientei similare documente care sa ateste faptul ca serviciile au fost executate in conformitate cu normele profesionale in domeniu si ca au fost duse la bun sfarsit. În cazul depunerii unei oferte comune, DUAE va fi completat de catre fiecare operator economic în parte. Acordul de asociere (Formular 4) se va prezenta odata cu DUAE, documentele justificative vor fi prezentate la solicitarea A.C. doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire. Capacitatea tehnica si/sau profesionala a operatorului economic poate fi sustinuta în conformitate cu art. 182 din Legea nr. 98/2016. Modalitate de îndeplinire: în DUAE completat de ofertant se vor include si informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, precum si celelalte aspecte solicitate prin formatul standard al DUAE.</P><P>Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele executate în trecut, corespunzator sustinerii acordate. Odata cu depunerea DUAE se va depuse si angajamentul ferm al tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori prin care se dovedeste ca ofertantul va avea acces în orice moment la sustinerea tertului (Formular 2). Urmatoarele documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei vor fi prezentate, la solicitarea A.C., doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor:</P><P>— documentele justificative ale tertului sustinator/tertilor sustinatori. Toti ofertantii vor prezenta, daca este cazul, angajament ferm al tertului/tertilor sustinator/sustinatori odata cu DUAE. Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma, prezentând documente justificative, dupa caz, faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va interveni concret, pentru a duce la îndeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin identificarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru). Totodata, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>Completarea cerintei corespunzatoare in formularul DUAE:</P><P>Prezentarea oricarui document prin care se sustine cerinta, de exemplu: prezentarea unor certificate valabile emise de organisme independente sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al protectiei mediului, valabil la data prezentarii acestora. Documentul de mai sus se va prezenta de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Completarea cerintei corespunzatoare in formularul DUAE:</P><P>Prezentarea oricarui document prin care se sustine cerinta de exemplu: prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme independente sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, valabil la data prezentarii acestora. Documentul de mai sus se va prezenta de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor la solicitarea autoritatii contractante.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>85</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Perioada de garantie acordata lucrarii</CRITERIA><WEIGHTING>15</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>16</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>16</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Interactiunea cu ofertantii, respectiv procesul de evaluare a ofertelor se va desfasura dupa urmatoarele reguli:</P><P>Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (site-urile furnizorilor de semnatura electronica).</P><P>Reguli de comunicare si transmitere a datelor: solicitarile de clarificari referitorare la prezenta documentatie de atribuire se vor adresa în mod exclusiv în SEAP la sectiunea „Întrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate în SEAP la sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii” din cadrul anuntului de participare.</P><P>Pentru transmiterea solicitarilor de clarificari privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor înregistra în SEAP (www.e-licitatie.ro) ca operator economic conform prevederilor art. 5 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016 si vor transmite solicitarile avand în vedere termenele de raspuns ale autoritatii contractante prevazute la art. 160–161 din Legea nr. 98/2016. Pentru comunicarile ulterioare depunerii ofertelor: comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare în legatura cu oferta prin utilizarea facilitatilor tehnice disponibile în SEAP (sectiunea „Întrebari”).</P><P>Comisia de evaluare va analiza DUAE în corelatie cu cerintele stabilite prin fisa de date a achizitiei.</P><P>Comisia de evaluare va analiza si verifica fiecare oferta din punct de vedere al elementelor tehnice propuse, iar ulterior, din punct de vedere al aspectelor financiare pe care le implica.</P><P>În urma finalizarii fiecareia dintre fazele de verificare prevazute mai sus autoritatea contractanta va comunica fiecarui ofertant ce a fost respins motivele care au stat la baza acestei decizii, iar celorlalti, faptul ca se trece la faza urmatoare de verificare, cu respectarea prevederilor Capitolului IV, Sectiunea a 13 -a din Legea nr. 98/2016.</P><P>În urma finalizarii fiecareia dintre fazele de verificare prevazute mai sus, autoritatea contractanta va introduce în SEAP rezultatul admis/respins, si va deschide în SEAP sesiunea pentru prezentarea documentelor suport aferente DUAE depuse de ofertantul de pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, acordând un termen de raspuns.</P><P>Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (sectiunea „Întrebari”), în format electronic, semnate cu semnatura electronica, conform Legii 455/2001.</P><P>Avand in vedere art. 20 alin. (6) din HG nr. 395/2016, in vederea completarii de catre operatorii economici interesati in ceea ce priveste modul de accesare DUAE, se va utiliza urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>Nota:</P><P>Ofertele financiare vor fi intocmite conform noilor prevederi legale – OUG nr. 79/2017.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Eventualele contestatii se pot depune la Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor si vor fi solutionate potrivit Legii 101/2016.</P><P>Termenul de depunere al contestatiei: in conformitate cu art. 8 din Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Călărași</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul 1 Decembrie 1918 nr. 1</ADDRESS><TOWN>Călărași</TOWN><POSTAL_CODE>910019</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>cjcalarasi@calarasi.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 242311302</PHONE><URL>www.calarasi.ro</URL><FAX>+40 242331609</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>