<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="154068-2018" EDITION="2018069"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-156526-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>69</NO_OJ><DATE_PUB>20180410</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 069-154068</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:154068-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>http://www.bezirkskliniken-mfr.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.bezirkskliniken-mfr.de/das-unternehmen/vergaben.html</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="79710000">Security services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE25">Mittelfranken</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180406</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по безопасност</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezpečnostní služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Sikkerhedstjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von Sicherheitsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ασφάλειας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Security services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de seguridad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Turvateenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Turvallisuuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de sécurité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Security services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge na području sigurnosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Biztonsági szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di sicurezza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsaugos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsardzes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tas-sigurtà</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Beveiligingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi ochroniarskie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de segurança</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de siguranţă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezpečnostné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Varovalne storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Ansbach</TI_TOWN><TI_TEXT>Säkerhetstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Bezirkskliniken Mittelfranken</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Bezirkskliniken Mittelfranken</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Feuchtwanger Str. 38</ADDRESS><TOWN>Ansbach</TOWN><POSTAL_CODE>91522</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Zentrale Vergabestelle</CONTACT_POINT><E_MAILS><E_MAIL>zentrale.vergabestelle@bezirkskliniken-mfr.de</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.bezirkskliniken-mfr.de</URL_GENERAL><URL_INFORMATION>http://www.bezirkskliniken-mfr.de/das-unternehmen/vergaben.html</URL_INFORMATION></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Kliniken in öffentlicher Trägerschaft (Psychiatrie, Psychotherapie, Psychosomatik sowie Neurologie und Geriatrische Rehabilitation)</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Vergabeverfahren Sicherheitsüberwachung von Patienten</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>23</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Ansbach (Los 1), Erlangen (Los 2)</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="DE25"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Besetzung einer Position rund um die Uhr bzw. zu den angegebenen Zeiten (spezifisch je Los) durch externe Kräfte insbesondere mit folgendem (nicht abschließenden) spezifischen Aufgabenbild, für das eine entsprechende Qualifikation des eingesetzten Personals unverzichtbar ist:</P><P>1. Der Sicherheitsdienst muss in psychiatrischen Abteilungen des Auftraggebers erbracht werden, als durchgängige Leistung in Schichten mit geeignetem Ersatzpersonal.</P><P>2. Der Auftragnehmer muss sicherstellen und auf Anforderung jederzeit belegen, dass er über einen hinreichenden Personalstamm verfügt, um Urlaubs- und Krankheitszeiten einschließlich unerwarteter und länger andauernder Fehlzeiten oder kurzfristige Kündigung des von ihm eingesetzten Personals jederzeit zuverlässig abdecken zu können.</P><P>3. Das eingesetzte Personal muss einschlägige Erfahrung mit der Sicherheitsüberwachung von Patienten in einem Krankenhaus verfügen. Dies ist vom Auftragnehmer auf Anforderung jederzeit zu belegen. Weiterhin ist es notwendig, dass das eingesetzte Personal die deutsche Sprache in Wort und Schrift sicher beherrscht und eine gute Fitness besitzt. Daneben ist eine stabile Persönlichkeit mit der Fähigkeit die richtige Balance zwischen Nähe und der notwendigen Distanz zum Patienten zu wahren.</P><P>4. Neues Personal darf nicht eingesetzt werden, bevor der vorstehende Nachweis erbracht ist.</P><P>5. Der Auftraggeber kann dem Einsatz von aus seiner Sicht ungeeignetem Personal jederzeit unter Angabe der Gründe widersprechen, solches Personal ist vom Auftragnehmer sodann umgehend aus der Leistungserbringung herauszunehmen.</P><P>6. Zu besetzen sind 1 Position zu je 24 Stunden an 7 Tagen in der Woche einschließlich Samstagen, Sonn- und Feiertagen.</P><P>Der Auftraggeber kann nach Absprache generell oder im Einzelfall auch Leistungen für abweichende Zeiträume und Schichten oder zusätzliche Schichten abrufen.</P><P>7. Der Auftragnehmer stellt sicher, dass alle eingesetzten Personen nach rechtlicher Regelung und tatsächlichem Erscheinungsbild keine Angestellten des Auftraggebers sind oder werden können, sondern Angestellte des Auftragnehmers oder seines Nachunternehmers. Zu erbringen sind Dienstleistungen. Es findet keine Arbeitnehmerüberlassung, Vermittlung von Personal o. ä. statt.</P><P>8. Losspezifisch gilt darüber hinaus folgendes:</P><P>8.1 Im Einzelnen sind vom Auftragnehmer je nach Anfall und Vorgaben des Pflegepersonals in Ansbach (Los 1) im Einzelfall insbesondere folgende Aufgaben zu erbringen:</P><P>— Unterstützung des Teams bei der Aufrechterhaltung der Stationssicherheit (Schutz von Mitarbeitern, Patienten und Besuchern vor Übergriffen),</P><P>— Unterstützung des Teams in kritischen Aufnahmesituationen,</P><P>— Begleitung der Mitarbeiter bei kritischen Patienten,</P><P>— Unterstützung des Teams bei Eskalationen, Isolierungen, Fixierungen,</P><P>— Unterstützung der übrigen Stationen auf Abruf,</P><P>— Rundgänge im Einsatzbereich mit Rückmeldung an das Team,</P><P>— Begleitung von Patienten (z. B. Gartenausgang),</P><P>— Kontrolltätigkeiten (z. B. Gepäckkontrolle auf sicherheitsrelevante Gegenstände bei Neuzugängen),</P><P>— Einfacher Pfortendienst,</P><P>— Monitorüberwachung von Patienten,</P><P>— Sitzwache bei fixierten Patienten.</P><P>8.2 Im Einzelnen sind vom Auftragnehmer je nach Anfall und Vorgaben des Pflegepersonals in Erlangen (Los 2) im Einzelfall insbesondere folgende Aufgaben zu erbringen:</P><P>— Fester Einsatzort ist eine vorgegebene Station. Die Stationen der Klinik für Psychiatrie haben die Möglichkeit den Sicherheitsdienst in kritischen Situationen punktuell abzurufen,</P><P>— Eine Position ist von 21.30-06.00 für die Tage Freitag bis einschl. Montag und Feiertage sowie eine Position für 7 Tage in der Woche jeweils von 22.00-6.30 sind zu besetzen.</P><P>Aufgaben des Sicherheitsdienstes sind hier insbesondere:</P><P>— Unterstützung des Pflegedienstes bei der Aufrechterhaltung der Stationssicherheit (Schutz der Mitarbeiter und Mitpatienten/innen vor Übergriffen),</P><P>— Begleitung der Mitarbeiter in die Patientenzimmer bei kritischen Patienten,</P><P>— Durchgänge auf Station (nicht alleine in Patientenzimmer), Kontrolle der Raucher- und Aufenthaltsräume,</P><P>— Kontrollgänge über die Stationen im Gebäude,</P><P>— Meldung beim jeweiligen Nachtdienst, ob und ggf. wo es sicherheitsrelevante Probleme gibt,</P><P>— Unterstützung in kritischen Situationen,</P><P>— Unterstützung der übrigen Stationen der Klinik für Psychiatrie (auf Abruf),</P><P>— Hilfe bei Patientenfixierungen,</P><P>— Hilfe bei Durchsuchung der Neuaufnahmen auf sicherheitsrelevante Gegenstände, inkl. Durchsicht der mitgebrachten Taschen- Effektenkontrolle,</P><P>— Kompensation kurzfristiger Ausfälle auf Stationen mit Doppelwache,</P><P>— Sitzwache bei 1:1 betreuten Patienten,</P><P>— Sitzwache bei fixierten Patienten,</P><P>— Beobachtung/ Überwachung von isolierten/fixierten Patienten vor dem Monitor und Information der anwesenden Pflegekraft bei Auffälligkeiten, wobei die halbstündigen Kontrollen, Dokumentation und ggf. Fixiergurtkontrolle aber nur von Pflegekräften vorgenommen werden,</P><P>— Patientenbegleitung zu notwendigen Konsilen in der Nacht,</P><P>— Deeskalierende Gespräche,</P><P>— Begleitung bei Verlegungen von kritischen Patienten auf eine Akutstation.</P><P>Nicht zu den Aufgaben des Sicherheitsdienstes zählen:</P><P>— Medikamente richten,</P><P>— Medikamentengabe,</P><P>— Dokumentationen auf Fixierbögen, in Orbis oder Kurven,</P><P>— Therapeutische Gespräche mit Patienten,</P><P>— Eigenständiges Fixieren/Entfixieren von Patienten,</P><P>— Begleitung bei Wechsel zwischen den Häusern mit Ausnahme Vorfall im Gelände, welcher die Anwesenheit des Sicherheitsdienstes erforderlich macht.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Los 1 Ansbach</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Zu besetzen ist in Ansbach (Los 1) eine Position zu je 24 Stunden an 7 Tagen in der Woche einschließlich Samstagen, Sonn- und Feiertagen, dafür ständige Kapazitäten von 2 Sicherheitskräften. Daneben sind weitere Kapazitäten zur Sicherstellung des erforderlichen Ersatzes, jeweils mit den erforderlichen Erfahrungen und Kenntnissen, vorzuhalten. Der Auftraggeber kann nach Absprache generell oder im Einzelfall auch Leistungen für abweichende Zeiträume und Schichten oder zusätzliche Schichten abrufen.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>s. o. kurze Beschreibung</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Los 2 Erlangen</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Zu besetzen ist in Erlangen (Los 2) eine Position von 21.30 bis 6.00 für die Tage Freitag bis einschl. Montag und Feiertage sowie eine Position für 7 Tage in der Woche jeweils von 22.00 bis 6.30 zu besetzen. Daneben sind weitere Kapazitäten zur Sicherstellung des erforderlichen Ersatzes, jeweils mit den erforderlichen Erfahrungen und Kenntnissen, vorzuhalten. Der Auftraggeber kann nach Absprache generell oder im Einzelfall auch Leistungen für abweichende Zeiträume und Schichten oder zusätzliche Schichten abrufen.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>s. o. kurze Beschreibung</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Zu besetzen ist in Ansbach (Los 1) eine Position zu je 24 Stunden an 7 Tagen in der Woche einschließlich Samstagen, Sonn- und Feiertagen. Für Erlangen (Los 2) ist eine Position von 21.30-06.00 für die Tage Freitag bis einschl. Montag und Feiertage sowie eine Position für 7 Tage in der Woche jeweils von 22.00-6.30 Uhr zu besetzen. In beiden Losen sind weitere Kapazitäten zur Sicherstellung des erforderlichen Ersatzes, jeweils mit den erforderlichen Erfahrungen und Kenntnissen, vorzuhalten. Der Auftraggeber kann nach Absprache generell oder im Einzelfall auch Leistungen für abweichende Zeiträume und Schichten oder zusätzliche Schichten abrufen.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Leistungen für abweichende Zeiträume und Schichten oder zusätzliche Schichten, Verlängerung der Laufzeit von einem auf bis zu 4 Jahre.</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><RECURRENT_CONTRACT><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>3</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS><TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH>9</TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH></RECURRENT_CONTRACT></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>vgl. Vertrag nach Vergabeunterlagen</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>vgl. Vertrag nach Vergabeunterlagen</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Beliebige Rechtsform, sofern gesamtschuldnerische Haftung und ein Mitglied der Bewerbergemeinschaft als bevollmächtigter Vertreter genannt wird.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Vertragsbedingungen des Auftraggebers</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>— Erklärung des Bewerbers bzw. jedes Mitglieds der Bewerbergemeinschaft:</P><P>1. Der Bewerber (bzw. das Mitglied der Bewerbergemeinschaft) erklärt, dass keine Person, deren Verhalten seinem Unternehmen zuzurechnen ist, nach den folgenden Tatbeständen rechtskräftig verurteilt oder gegen sein Unternehmen keine Geldbuße nach § 30 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten rechtskräftig festgesetzt worden ist wegen einer Straftat nach.</P><P>a) § 129 des Strafgesetzbuches (StGB) (Bildung krimineller Vereinigungen), § 129a StGB (Bildung Terroristischer Vereinigungen), § 129b StGB (kriminelle und terroristische Vereinigungen im Ausland);</P><P>b) § 89c des StGB (Terrorismusfinanzierung) oder wegen der Teilnahme an einer solchen Tat oder wegen der Bereitstellung oder Sammlung finanzieller Mittel in Kenntnis dessen, dass diese finanziellen Mittel ganz oder teilweise dazu verwendet werden oder verwendet werden sollen, eine Tat nach § 89a Absatz 2 Nummer 2 des StGB zu begehen,</P><P>c) § 261 StGB (Geldwäsche, Verschleierung unrechtmäßig erlangter Vermögenswerte);</P><P>d) § 263 StGB (Betrug), soweit sich die Straftat gegen den Haushalt der EG oder gegen Haushalte richtet, die von der EG oder in ihrem Auftrag verwaltet werden;</P><P>e) § 264 StGB (Subventionsbetrug), soweit sich die Straftat gegen den Haushalt der EG oder gegen Haushalte richtet, die von der EG oder in ihrem Auftrag verwaltet werden;</P><P>f) § 299 des StGB (Bestechlichkeit und Bestechung im geschäftlichen Verkehr);</P><P>g) § 108e des StGB (Bestechlichkeit und Bestechung von Mandatsträgern);</P><P>h) den §§ 333 und 334 des StGB (Vorteilsgewährung und Bestechung), jeweils auch in Verbindung mit § 335a des StGB (Ausländische und internationale Bedienstete);</P><P>i) Artikel 2 § 2 des Gesetzes zur Bekämpfung internationaler Bestechung (Bestechung ausländischer Abgeordneter im Zusammenhang mit internationalem Geschäftsverkehr) oder.</P><P>j) den §§ 232 und 233 des StGB (Menschenhandel) oder § 233a des StGB (Förderung des Menschenhandels);</P><P>k) eeiner Verurteilung oder der Festsetzung einer Geldbuße im Sinne des Vorgenannten stehen eine Verurteilung oder die Festsetzung einer Geldbuße nach den vergleichbaren Vorschriften anderer Staaten gleich.</P><P>2. Der Bewerber (bzw. das Mitglied der Bewerbergemeinschaft) erklärt zudem, dass</P><P>a) sein Unternehmen bei der Ausführung öffentlicher Aufträge nicht nachweislich gegen geltende umwelt-, sozial- oder arbeitsrechtliche Verpflichtungen verstoßen hat;</P><P>b) sein Unternehmen nicht zahlungsunfähig ist, über das Vermögen seines Unternehmens kein Insolvenzverfahren oder ein vergleichbares Verfahren beantragt oder eröffnet worden ist, die Eröffnung eines solchen Verfahrens nicht mangels Masse abgelehnt worden ist, sich sein Unternehmen nicht im Verfahren der Liquidation befindet oder seine Tätigkeit eingestellt hat, falls ein rechtskräftig bestätigter Insolvenzplan vorliegt, fügt der Bewerber diesen dem Teilnahmeantrag bei;</P><P>c) sein Unternehmen im Rahmen der beruflichen Tätigkeit nachweislich keine schwere Verfehlung begangen hat, durch die die Integrität des Unternehmens infrage gestellt wird;</P><P>d) sein Unternehmen keine Vereinbarungen mit anderen Unternehmen getroffen hat, die eine Verhinderung, Einschränkung oder Verfälschung des Wettbewerbs bezwecken oder bewirken;</P><P>e) sein Unternehmen nicht eine wesentliche Anforderung bei der Ausführung eines früheren öffentlichen Auftrags oder Konzessionsvertrags erheblich oder fortdauernd mangelhaft erfüllt hat und dies zu einer Vorzeitigen Beendigung, zu Schadensersatz oder zu einer vergleichbaren Rechtsfolge geführt hat;</P><P>f) sein Unternehmen in Bezug auf Ausschlussgründe oder Eignungskriterien zu keinem Zeitpunkt eine schwerwiegende Täuschung begangen oder Auskünfte zurückgehalten hat oder nicht in der Lage ist, die erforderlichen Nachweise zu übermitteln, oder;</P><P>g) sein Unternehmen zu keinem Zeitpunkt versucht hat, die Entscheidungsfindung des öffentlichen Auftraggebers in unzulässiger Weise zu beeinflussen oder vertrauliche Informationen zu erhalten, durch die es unzulässige Vorteile beim Vergabeverfahren erlangen könnte, oder fahrlässig oder vorsätzlich irreführende Informationen übermittelt hat, die die Vergabeentscheidung des öffentlichen Auftraggebers erheblich beeinflussen könnten, oder versucht hat, solche Informationen zu übermitteln;</P><P>h) sein Unternehmen keinen Verstoß gegen die Regelungen des Arbeitnehmerentsendegesetzes, des Aufenthaltsgesetzes, des Mindestlohngesetzes und des Schwarzarbeitsbekämpfungsgesetzes begangen hat;</P><P>3. Der Bewerber (bzw. das Mitglied der Bewerbergemeinschaft) erklärt zudem, dass</P><P>a) er die gewerberechtlichen Voraussetzungen für die Ausführung der Leistung selbst erfüllt ODER durch Dritte, wobei er dies auf einem Beiblatt erläutert, falls er diese Voraussetzungen nicht selbst erfüllt;</P><P>b) er Mitarbeitern oder Erfüllungsgehilfen des Auftraggebers und der Vergabestelle keine Vorteile angeboten, versprochen oder gewährt hat;</P><P>c) er unverzüglich weitere gewünschte Angaben machen bzw. Nachweise vorlegen wird, falls der Auftraggeber Rückfragen oder weiteren Klärungsbedarf, insbesondere zu meiner/unserer Eignung, äußert oder Erläuterungen oder Nachweise wünscht (z. B. die Bescheinigung eines Sozialversicherungsträgers, einen Gewerbezentralregister- oder Handelsregisterauszug oder eine Bankerklärung);</P><P>d) er über eine gültige Haftpflichtversicherung verfügt, wonach der Bewerber bzw. alle Mitglieder der Bewerbergemeinschaft sowie Nachunternehmer in angemessener Höhe versichert ist/sind ODER er hiermit verbindlich zusichert, dass er im Falle der Beauftragung eine entsprechende Erhöhung der genannten Haftungssummen bzw. der Abschluss einer entsprechenden Versicherung vornimmt,</P><P>e) er nicht zu einer Eintragung in einem Berufs- oder Handelsregister verpflichtet ist oder er in einem Berufs- oder Handelsregister eingetragen ist, und zwar unter der Nummer [Registernummer angeben] bei folgendem Register (Bezeichnung, Ort): [Register angeben] und</P><P>f) er den Auftraggeber unverzüglich informiere(n) und gegebenenfalls aktualisierte Eigenerklärungen sowie ggf. Nachweise abgeben werde(n), falls sich während des weiteren Verfahrens (vor oder nach Teilnahmeantragsabgabe) Änderungen an den von ihm vorstehend erklärten Sachverhalten oder anderen für ihn erkennbar relevanten Voraussetzungen für eine Zuschlagserteilung ergeben.</P><P>— für Bewerber und jedes Mitglied einer Bewerbergemeinschaft Angabe von vollständigem Firmennamen (wie Eintrag im Handelsregister, mit Bezeichnung der Rechtsform), Anschrift Hauptsitz, vollständigem Namen des Ansprechpartners für alle Rückfragen der Vergabestelle an den Bewerber (Telefon, Telefax, E-Mail);</P><P>— bei Bewerbergemeinschaften zusätzlich Angabe der Rechtsform der Bewerbergemeinschaft (derzeit und ab Beginn der Leistungserbringung), Erklärung über gesamtschuldnerische Haftung, Angabe eines bevollmächtigten Vertreters sowie Ansprechpartners für alle Rückfragen der Vergabestelle zur Bewerbergemeinschaft oder deren Mitgliedern (Einzelperson) mit Telefon, Telefax, E-Mail;</P><P>— diese Anforderungen gelten entsprechend für einen Nachunternehmer/ein verbundenes Unternehmen, der/das wesentliche Leistungsanteile erbringen soll; von diesem ist eine Verpflichtungserklärung mit entsprechenden Angaben auf dem Formblatt in den Vergabeunterlagen beizubringen (bei Unzumutbarkeit der Einreichung bereits mit dem Teilnahmeantrag Einreichung für Nachunternehmer auf Aufforderung der Vergabestelle vor abschließender Wertung);</P><P>— Erklärung des Einverständnissen, dass die von dem Bewerber/Bieter mitgeteilten personenbezogenen Daten für das Vergabeverfahren gespeichert und verarbeitet werden und insbesondere entsprechend den vergaberechtlichen Bestimmungen nicht berücksichtigten Bietern der Name des erfolgreichen Bieters und unter bestimmten Voraussetzungen die Merkmale und Vorteile von dessen Angebot mitgeteilt wird/werden. Erforderliche Einwilligungen von Dritten müssen vorliegen auf Anforderung des Auftraggebers belegt werden.</P><P>— für diese Angaben sind die Formblätter in den herunterzuladenden Vergabeunterlagen zu verwenden.</P><P>Angaben, Erklärungen und Nachweise, die von einem Bewerber nicht bis zum Ablauf der Teilnahmeantragsfrist vorgelegt wurden, können bis zum Ablauf einer vom Auftraggeber zu bestimmenden Nachfrist bei dem Bewerber angefordert werden. Reicht der Bewerber die geforderten Erklärungen und Nachweise nicht innerhalb einer vom Auftraggeber verbindlich gesetzten Nachfrist ein, so wird der Teilnahmeantrag ausgeschlossen. Der Auftraggeber ist nicht verpflichtet, dem Bewerber Gelegenheit zur Ergänzung seiner Angaben nach Ablauf der Teilnahmeantragsfrist zu geben, ist dazu aber für alle Angaben, bei denen dies nach VgV zulässig ist, berechtigt.</P><P>— Vgl. auch nach Ziff. III.2.2 und III.2.3 zu machende Angaben.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>— Umsatz der letzten 3 Geschäftsjahre 2015-2017 (netto; nur Bewerber allein, nicht Konzern) und Angaben zur Dauer des jeweiligen Geschäftsjahres (falls nicht mit Kalenderjahr identisch), für das die vorstehenden Angaben gemacht wurden, sowie zum Beginn der Geschäftstätigkeit (bei Aufnahme der Geschäftstätigkeit nach 2015), und Erklärung, wonach sich der Bewerber verpflichtet uns, auf Anforderung des Auftraggebers unverzüglich Bilanzen oder Bilanzauszüge für die beiden letzten Geschäftsjahre vorzulegen, falls deren Veröffentlichung nach dem Gesellschaftsrecht des Staates, in dem er ansässig ist, vorgeschrieben ist;</P><P>— diese Anforderungen gelten entsprechend für einen Nachunternehmer/ein verbundenes Unternehmen, der/das wesentliche Leistungsanteile erbringen soll; von diesem ist eine Verpflichtungserklärung mit entsprechenden Angaben auf dem Formblatt in den Vergabeunterlagen beizubringen (bei Unzumutbarkeit der Einreichung bereits mit dem Teilnahmeantrag Einreichung für Nachunternehmer auf Aufforderung der Vergabestelle vor abschließender Wertung);</P><P>— für diese Angaben sind die Formblätter in den herunterzuladenden Vergabeunterlagen zu verwenden.</P><P>Angaben, Erklärungen und Nachweise, die von einem Bewerber nicht bis zum Ablauf der Teilnahmeantragsfrist vorgelegt wurden, können bis zum Ablauf einer vom Auftraggeber zu bestimmenden Nachfrist bei dem Bewerber angefordert werden. Reicht der Bewerber die geforderten Erklärungen und Nachweise nicht innerhalb einer vom Auftraggeber verbindlich gesetzten Nachfrist ein, so wird der Teilnahmeantrag ausgeschlossen. Der Auftraggeber ist nicht verpflichtet, dem Bewerber Gelegenheit zur Ergänzung seiner Angaben nach Ablauf der Teilnahmeantragsfrist zu geben, ist dazu aber für alle Angaben, bei denen dies nach VgV zulässig ist, berechtigt;</P><P>— Vgl. auch nach Ziff. III.2.1 und III.2.3 zu machende Angaben.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>— Angabe von einer oder mehrerer Referenzen aus den letzten 3 Jahren, die nach ihren Anforderungen mit den Leistungen dieser Vergabe nach der Aufgabenstellung (Art, Umfang Komplexität, also Sicherheitsüberwachung von Patienten in einer psychiatrischen Abteilung einer Klinik oder eines Akutkrankenhauses) und konkreten Aufgaben (vgl. Vergabeunterlagen) vergleichbar sind, mit den vollständigen geforderten Daten. Sofern sich die Vergleichbarkeit mit der zu vergebenden Leistung nicht bereits aus der Bezeichnung des Auftraggebers ergibt, muss dies erläutert werden. Verfügt der Bewerber/das Mitglied der Bewerbergemeinschaft über mehrere Niederlassungen, so muss sich die Referenz auf die Niederlassung beziehen, die den Auftrag ausführen soll. Hat der Bewerber eine Leistung nicht vollständig selbst, sondern ganz oder teilweise durch einen Nachunternehmer oder einen ARGE-Partner erbracht, so ist dies anzugeben. Falls der Bewerber keine eigenen Referenzen, sondern Referenzen anderer Unternehmen nennt, muss er erläutern, warum er sich auf die Referenz berufen kann. Dies gilt auch für Referenzen von Konzernunternehmen/Unternehmen, mit denen der Bewerber gesellschaftsrechtlich verbunden ist. Die Vorlage einer Bescheinigung anstelle des vollständig ausgefüllten Formulars genügt nicht. Wenn nicht alle geforderten Felder zu einer Referenz ausgefüllt werden, kann die Referenz mangels Überprüfbarkeit nicht berücksichtigt werden. Der Verweis auf allgemeine Firmenprospekte oder andere Unterlagen genügt nicht; der Auftraggeber ist nicht verpflichtet, sich aus einem Firmenprospekt oder anderen Unterlagen möglicherweise geeignete Angaben „zusammenzusuchen“. Verweist ein Bewerber nur auf allgemeine Prospekte, muss er also damit rechnen, dass seine Eignung nicht festgestellt und der Teilnahmeantrag daher nicht berücksichtigt wird. Dazu ist die vorgegebene Erklärung abzugeben, wonach sich der Bewerber damit einverstanden erklärt, dass sich der Auftraggeber ohne weitere Rücksprache mit oder Zustimmung des Bewerbers mit den Ansprechpartnern beim jeweiligen Referenzauftraggeber in Verbindung setzt, um die Referenzen zu überprüfen und weitere Angaben zur Eignung zu erhalten, und dass der Bewerber auf Anforderung der Vergabestelle die jeweilige Referenz durch eine Bescheinigung des Referenzauftraggebers belegen wird. Zu jeder Referenz sind Referenzauftraggeber, Zeitpunkt/Zeitraum der Leistungserbringung (bitte Kalenderdaten), Auftragnehmer des Referenzauftrages (Bewerber, Mitglied der Bewerbergemeinschaft (welches?).</P><P>Oder Dritter; bitte vollständiger Unternehmensname), Beschreibung von Art und Umfang der eigenen.</P><P>Leistungen (ggf. in Abgrenzung zu Leistungen anderer Unternehmen, z. B. Nachunternehmer, in dem Auftrag) sowie weitere Angaben zur Vergleichbarkeit, ggf. Bemerkungen (bitte beachten Sie, dass alle zu erbringenden Leistungen durch Referenzen abgedeckt werden sollen, s. o.), Umfang der Vergütung in Euro (Mindestwert oder ungefährer Wert genügt) und der Ansprechpartner beim Referenzauftraggeber mit Telefon-Nr., Fax und/oder E-Mail Ansprechpartner anzugeben.</P><P>— Erklärung zu Nachunternehmern und Einrichtung entsprechender Erklärungen und ggf. Nachweise, wonach der Bewerber erklärt, dass er sich hinsichtlich seiner Eignung für dieses Projekts auf Kenntnisse, Fähigkeiten, Ressourcen o. a. Mittel Dritter beruft. Auf Verlangen der Vergabestelle bzw. des Auftraggebers hat der Bewerber unverzüglich die Verpflichtungserklärung(en) für wesentliche Teilleistungen auf der Vorlage des Formblatts Verpflichtungserklärung des Dritten dazu vorlegen, dass ihm die erforderlichen Mittel dieser Unternehmen zur Verfügung stehen, und für Unternehmen, die nach ihrem Umfang und/oder ihrer Bedeutung wesentliche Leistungsteile erbringen sollen, entsprechende Erklärungen und auf Anforderung Nachweise zur Eignung, wie sie in diesen Vergabeunterlagen gefordert sind. Hierzu ist Beschreibung der Teilleistung sowie Name und Adresse des Dritte und Art und Weise der Einbindung des Dritten (z. B. Nachunternehmer) erforderlich.</P><P>– diese Anforderungen gelten entsprechend für einen Nachunternehmer/ein verbundenes Unternehmen, der/das wesentliche Leistungsanteile erbringen soll; von diesem ist eine Verpflichtungserklärung mit entsprechenden Angaben auf dem Formblatt in den Vergabeunterlagen beizubringen (bei Unzumutbarkeit der Einreichung bereits mit dem Teilnahmeantrag Einreichung für Nachunternehmer auf Aufforderung der Vergabestelle vor abschließender Wertung).</P><P>— für diese Angaben sind die Formblätter in den herunterzuladenden Vergabeunterlagen zu verwenden.</P><P>Angaben, Erklärungen und Nachweise, die von einem Bewerber nicht bis zum Ablauf der Teilnahmeantragsfrist vorgelegt wurden, können bis zum Ablauf einer vom Auftraggeber zu bestimmenden Nachfrist bei dem Bewerber angefordert werden. Reicht der Bewerber die geforderten Erklärungen und Nachweise nicht innerhalb einer vom Auftraggeber verbindlich gesetzten Nachfrist ein, so wird der Teilnahmeantrag ausgeschlossen. Der Auftraggeber ist nicht verpflichtet, dem Bewerber Gelegenheit zur Ergänzung seiner Angaben nach Ablauf der Teilnahmeantragsfrist zu geben, ist dazu aber für alle Angaben, bei denen dies nach VgV zulässig ist, berechtigt.</P><P>— vgl. auch nach Ziff. III.2.1 und III.2.2 zu machende Angaben.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_NEGOTIATED_CHOICE><IS_CANDIDATE_SELECTED VALUE="NO"/></PT_NEGOTIATED_CHOICE></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_ENVISAGED_NUMBER>3</OPE_ENVISAGED_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>Kriterien für diese Auswahl sind, ob ein Bewerber über besser vergleichbare, d. h. nach der Aufgabenstellung (Art, Umfang Komplexität) näher an dem zu vergebenden Auftrag liegende Referenzen verfügt, wobei auch die Qualität der Leistung nach (vom Auftraggeber abgefragter) Aussage der Referenzgeber sowie die Anzahl solcher Referenzen in jüngster Vergangenheit von Bedeutung sein können.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED><REDUCTION_OF_THE_NUMBER VALUE="YES"/></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Vergabeverfahren Sicherheitsüberwachung von Patienten</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="DE"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regierung von Mittelfranken, Vergabekammer Nordbayern</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Promenade 27 (Schloss)</ADDRESS><TOWN>Ansbach</TOWN><POSTAL_CODE>91522</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>vergabekammer.nordbayern@reg-mfr.bayern.de</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 981531277</PHONE><FAX>+49 981531837</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Die Einlegung von Rechtsbehelfen richtet sich nach dem Vierten Teil des GWB verwiesen sowie insbesondere auf die in § 160 Abs. 3 GWB geregelten Fristen:</P><P>„Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit.</P><P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P><P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P><P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Abs. 1 Nr. 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.“</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regierung von Mittelfranken, Vergabekammer Nordbayern</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Promenade 27 (Schloss)</ADDRESS><TOWN>Ansbach</TOWN><POSTAL_CODE>91522</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>vergabekammer.nordbayern@reg-mfr.bayern.de</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 981531277</PHONE><FAX>+49 981531837</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>06</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>