<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="154063-2018" EDITION="2018069"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-154260-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>69</NO_OJ><DATE_PUB>20180410</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 069-154063</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:154063-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="85148000">Medical analysis services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO215">Suceava</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">7 932 624,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">14 198 832,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">7 932 624,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">14 198 832,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2018/S 049-109446</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180405</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180514 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с медицински анализи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Lékařská analýza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinske analyser</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Medizinische Analysedienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ιατρικών αναλύσεων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Medical analysis services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de análisis médicos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Meditsiinilise analüüsi teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Lääketieteelliset analyysipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'analyses médicales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Medical analysis services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge medicinskih analiza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Egészségügyi elemzési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di analisi mediche</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicininės analizės paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicīniskās analīzes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' analiżi medika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Medische analysediensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi analizy medycznej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de análises clínicas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de analize medicale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Lekárske rozbory</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve medicinskih analiz</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinsk analys</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Spitalul Judeţean de Urgenţă „Sfântul Ioan cel Nou" Suceava</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Judeţean de Urgenţă „Sfântul Ioan cel Nou" Suceava</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul 1 Decembrie 1918 nr. 21</ADDRESS><TOWN>Suceava</TOWN><POSTAL_CODE>720237</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Daniela Crap</CONTACT_POINT><PHONE>+40 230222098/262</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>licitatii@spjsv.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 230520412</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Unitate sanitară</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru de achiziţie publică de servicii având ca obiect prestarea de servicii de „Analize medicale de laborator”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Spitalul Judetean de Urgenta ,,Sfântul Ioan cel Nou” Suceava, Bulevardul 1 Decembrie 1918 nr. 21, municipiul Suceava, cod postal 720237.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO215"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="7932624.00">7 932 624,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="14198832.00">14 198 832,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Contractele subsecvente se vor atribui lunar sau anual, in functie de buget si de necesitatile spitalului. Cantitatile minime si maxime estimate ale contractelor subsecvente se regasesc in anexa nr. 2 a Caietului de sarcini.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitie publica de servicii avand ca obiect prestarea de servicii de „Analize medicale de laborator”, conform Caietului de Sarcini si anexei nr. 1 si nr. 2 a Caietului de Sarcini.</P><P>Nota: Conform prevederilor O.U.G. 107/2017, Autoritatea Contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor. Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15 zile.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="85148000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Achizitie publica de servicii avand ca obiect prestarea de servicii de „Analize medicale de laborator”, conform Caietului de Sarcini si anexei nr. 1 si nr. 2 a Caietului de Sarcini. Valoarea celui mai mare contract subsecvent (maxima) = 3 549 708,00 RON, fara TVA.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="7932624.00">7 932 624,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="14198832.00">14 198 832,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare se achita in suma de 140 000,00 RON. Garantia de participare se constituie în conformitate cu prevederile art. 36 din Normele metodologice aprobate prin H.G. nr. 395/2016. Perioada de valabilitate a garantiei de participare: 90 de zile de la data-limita stabilita pentru depunerea ofertelor. Daca garantia se constituie prin virament bancar, transferul va fi efectuat în contul RO34TREZ5915006XXX005872, Cod fiscal 4243983 al autoritatii contractante, deschis la Trezoreria Suceava. Garantia de participare se poate constitui si prin depunerea în numerar, la casieria autoritatii contractante, a sumelor corespunzatoare fiecarui lot, conform prevederilor art. 36 alin. (6) din Normele metodologice aprobate prin H.G. nr. 395/2016. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate, si se prezinta autoritatii contractante cel mai târziu la data si ora limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare constituita printr-un instrument de garantare se va depune scanata în SEAP, pâna la data si ora limita de depunere a ofertelor. </P><P>Garantia de buna executie: 5 % din pretul total al contractului, fara TVA. Se va constitui în termen de maximum 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului subsecvent de catre ambele parti. Garantia de buna executie se va constitui în conformitate cu prevederile art. 40 din Normele metodologice aprobate prin H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>C.J.A.S. Suceava — buget asigurari, iar plata se efectueaza cu Ordin de Plata.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>In perioada de ofertare, se va incarca in SEAP doar Declaratia privind neincadrarea in prevederile art. 60, conform Legii 98/2016, odata cu DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, de catre toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, asociat, tert sustinator si subcontractant). Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractanti nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016. Neîncadrarea în prevederile art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 — se vor completa în DUAE, urmând ca documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE sa fie prezentate, la solicitarea Autoritatii Contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. </P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Conform art. 63 alin. (1) din Legea 98/2016, coroborat cu art. 21 alin. (5) din H.G. 395/2016, persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante, în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de achizitie, sunt:</P><P>— Ec. Vasile Rîmbu — Manager,</P><P>— Dr. Doina Elena Ganea — Director Medical,</P><P>— Ec. Paraschiva Maruseac — Director Financiar-Contabil,</P><P>— Ec. Constantin Timofticiuc — Director Administrativ,</P><P>— Ec. Daniela Crap — Sef Serviciu Aprovizionare-Licitatii.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. </P><P>Modalitatea de indeplinire: completarea DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau, pentru ofertantii straini, document echivalent emis în tara de rezidenta, sa fie prezentat, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Se solicita experienta similara (conform notei nr. 7977/6.3.2018). In baza prevederilor Legii nr. 98/2016, art. 179 lit. b), autoritatea contractanta solicita indeplinirea unui prag de experienta similara — analize medicale de laborator — cu o valoare cumulata de cel putin 3 500 000 RON, fara TVA. Ofertantii participanti la procedura vor face dovada ca au prestat servicii similare, în ultimii 3 ani, continând valori, perioade de prestare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau beneficiari privati.</P><P>Prin lista serviciilor prestate, insotita de certificari/documente constatatoare sau echivalent, ofertantul trebuie sa faca dovada ca, in ultimii 3 ani, calculati pana la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor, au fost prestate, in conformitate cu normele profesionale in domeniu si duse la bun sfarsit, servicii de Analize medicale de laborator cu o valoare totala cumulata de cel putin 3 500 000 RON, fara TVA. Cerinta este îndeplinita daca ofertantul prezinta contracte care au avut ca obiect prestarea de servicii de analize medicale de laborator, care sa însumeze o valoare totala cumulata de cel putin de 3 500 000 RON, fara TVA, nivel egal cu valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va prezenta DUAE, in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, iar documentele justificative constand in: 1 Document reprezentand certificari/documente constatatoare pentru acele servicii pe care ofertantul considera ca autoritatea contractanta trebuie sa le ia in considerare pentru evaluarea indeplinirii cerintei privind experienta similara. Respectivele certificari vor trebui sa indice:</P><P>(a) obiectul serviciilor, astfel incat sa fie furnizate toate informatiile solicitate si necesare pentru a se verifica indeplinirea cerintei privind experienta similara,</P><P>(b) beneficiarii, indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati,</P><P>(c) valoarea in RON, fara TVA,</P><P>(d) perioada, mai exact intervalul periodic (data de inceput si data de finalizate) in care s-a executat contractul,</P><P>(e) locul prestarii serviciilor,</P><P>(f) sa precizeze daca au fost efectuate în conformitate cu normele profesionale din domeniu si daca au fost duse la bun sfârsit.</P><P>Certificarile vor fi emise sau contrasemnate de beneficiar (autoritate contractanta sau client privat), care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE, si urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Nota 1: Certificarile vor fi emise sau contrasemnate de beneficiar (autoritate contractanta sau client privat). Intra in categoria documentelor reprezentand certificari de buna prestatie documentele, precum si PV de receptie/recomandari/documente constatatoare sau alte documente similare, in masura in care acestea sunt emise sau contrasemnate de beneficiar si furnizeaza toate informatiile solicitate pentru demonstrarea indeplinirii cerintei de calificare privind experienta similara. Ca si conditie ad validitatem, sub sanctiunea considerarii cerintei ca neindeplinita, documentele reprezentand certificari de buna prestatie vor avea numar de inregistrare si semnatura emitentului, lipsa acestora fiind vicii de forma care lipsesc documentele de forta probanta. </P><P>Nota 2: Daca se vor prezenta ca experienta similara contracte care au ca obiect executia mai multor tipuri de servicii, atunci ofertantul are obligatia sa evidentieze si sa dovedeasca in mod clar, in documentele reprezentand certificari de buna prestatie depuse, care sunt serviciile de natura a indeplini solicitarile din fisa de date a achizitiei.</P><P>Nota 3: Mentiune: In cazul in care un contract de achizitie publica incheiat de o autoritate contractanta-institutie publica a fost subcontractat, beneficiarul la care fac referire cerintele de mai sus este autoritatea contractanta-institutie publica si nu operatorul economic care, avand calitatea de executant in contractul de achizitie publica, a subcontractat executarea unei parti din acesta. Astfel, documentele reprezentand certificari de buna prestatie vor fi emise sau contrasemnate de autoritatea contractanta-institutie publica, aceasta fiind beneficiarul serviciilor. Nu vor fi acceptate documente emise/contrasemnate doar de prestatorul initial. Ratiunea acestei mentiuni are la baza prevederile art. 218 alin. (4) din Legea 98/2016. Nota 4: Documentele edificatoare vor fi prezentate în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”. Persoanele juridice straine vor prezenta certificatele/documentele edificatoare în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>Nota 5: Pentru contractele exprimate în euro, se va folosi, pentru conversie, rata medie lunara de schimb comunicata de catre Banca Centrala Europeana pe site-ul http://ec.europa .eu/budget/inforeuro, pentru luna decembrie a anului în care respectivul contract a fost semnat (ex: decembrie 2015: 1 EUR = 4,44 RON, decembrie 2016: 1 EUR = 4,51 RON, decembrie 2017: 1 EUR = 4,63 RON).</P><P>Nota 6: Pentru contractele exprimate in alte monede decat euro, se transforma mai intai in euro, utilizandu-se cursurile medii publicate pe site-ul http://ec.europa.eu/budget/inforeuro, pentru luna decembrie a anilor in care contractele au fost semnate. Pentru transformarea euro in RON se vor urma indicatiile de la nota 1.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Preţul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>90</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Timp de eliberare rezultate investigaţii (analize)</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>8512/12.03.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2><PREVIOUS_PUBLICATION_NOTICE_F2><PRIOR_INFORMATION_NOTICE_F2 CHOICE="PRIOR_INFORMATION_NOTICE"/><NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 049-109446</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>10</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></DATE_OJ></PREVIOUS_PUBLICATION_NOTICE_F2><NO_OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION/></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>14</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>14</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Analiza documentelor prezentate de ofertanti de catre comisia de evaluare nu angajeaza din partea acesteia nicio raspundere sau obligatie fata de acceptarea acestora ca fiind autentice sau legale si nu inlatura raspunderea exclusiva a ofertantului sub acest aspect. Nu se accepta oferte alternative. Se vor respinge ofertele care au fost depuse la o alta adresa decât in SEAP.</P><P>DUAE poate fi accesat, in vederea completarii si depunerii, la adresele:</P><P>https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>https://ec.europa.eu/tools/espd</P><P>Instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro si in Notificarea 240/2016. </P><P>Se vor respinge ofertele care au fost depuse la o alta adresa decât in SEAP. Toate documentele atasate de catre ofertanti vor purta in mod obligatoriu semnatura electronica extinsa, conform prevederilor art. 60 alin. (4) din H.G. 395/2016.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Judeţean de Urgenţă ,,Sfântul Ioan cel Nou” Suceava</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul 1 Decembrie 1918 nr. 21</ADDRESS><TOWN>Suceava</TOWN><POSTAL_CODE>720237</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>licitatii@spjsv.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 230222098/262</PHONE><FAX>+40 230510659</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>