<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="154073-2018" EDITION="2018069"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-154307-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>69</NO_OJ><DATE_PUB>20180410</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 069-154073</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:154073-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cjd.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="66000000">Financial and insurance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO313">Dâmboviţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">10 857 859,20</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">10 857 859,20</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2018/S 015-031683</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180405</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180510 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Финансови и застрахователни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Finanční a pojišťovací služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Finansielle tjenester og forsikringstjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Finanz- und Versicherungsdienstleistungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Χρηματοπιστωτικές και ασφαλιστικές υπηρεσίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Financial and insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios financieros y de seguros</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Finantsvahendus- ja kindlustusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Rahoitus- ja vakuutuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Services financiers et d'assurance</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Financial and insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Financijske i osigurateljne usluge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Pénzügyi és biztosítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi finanziari e assicurativi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Finansinės ir draudimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Finanšu un apdrošināšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi finanzjarji u ta' assigurazzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Financiële en verzekeringsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi finansowe i ubezpieczeniowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de finanças e seguros</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii financiare şi de asigurare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Finančné a poisťovacie služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Finančne in zavarovalniške storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Finans- och försäkringstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Consiliul Județean Dâmbovița</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Dâmbovița</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața Tricolorului nr. 1</ADDRESS><TOWN>Târgoviște</TOWN><POSTAL_CODE>130060</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Director executiv ing. Radu Sorin</CONTACT_POINT><ATTENTION>ec. Aurora Violeta Amuzescu</ATTENTION><PHONE>+40 245207612</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@cjd.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 245207668</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.cjd.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_YES/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de încasare a taxei de habitat pentru Asociația de Dezvoltare Intercomunitară „Reabilitarea colectării, transportului, depozitării, prelucrării deșeurilor solide în județul Dâmbovița”, de la persoanele fizice și juridice în calitate de utilizatori, beneficiari individuali sau colectivi ai serviciului de salubrizare, care sunt clienți ai prestatorului pentru activitatea sa de bază și servicii de implementare în sistemul de facturare a modificărilor pentru operațiunile de facturare, încasare și gestionare a taxei de habitat</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Judetul Dâmbovita.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO313"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="10857859.20">10 857 859,20</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Numarul maxim de contracte subsecvente estimate a fi încheiate în perioada de derulare a acordului-cadru: 4 contracte subsecvente, respectiv un contract subsecvent in anul 2018–2019, un contract subsecvent in anul 2019–2020, un contract subsecvent in anul 2020–2021 si un contract subsecvent in anul 2021–2022.</P><P>Valoarea estimata minima pentru un contract subsecvent este de 1 357 232,40 RON fara TVA, iar valoarea estimata maxima pentru un contract subsecvent este de 2 714 464,80 RON fara TVA.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii de încasare a taxei de habitat pentru Asociatia de Dezvoltare Intercomunitara „Reabilitarea colectarii, transportului, depozitarii, prelucrarii deseurilor solide în judetul Dâmbovita”, de la persoanele fizice si juridice în calitate de utilizatori, beneficiari individuali sau colectivi ai serviciului de salubrizare, care sunt clienti ai prestatorului pentru activitatea sa de baza si servicii de implementare în sistemul de facturare a modificarilor pentru operatiunile de facturare, încasare si gestionare a taxei de habitat.</P><P>Pentru autoritatea contractanta, Consiliul Judetean Dambovita, in baza mandatului primit, va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor/informatiilor suplimentare, cu 10 zile inainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66000000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Servicii de încasare a taxei de habitat pentru Asociatia de Dezvoltare Intercomunitara „Reabilitarea colectarii, transportului, depozitarii, prelucrarii deseurilor solide în judetul Dâmbovita”, de la persoanele fizice si juridice în calitate de utilizatori, beneficiari individuali sau colectivi ai serviciului de salubrizare, care sunt clienti ai prestatorului pentru activitatea sa de baza si servicii de implementare în sistemul de facturare a modificarilor pentru operatiunile de facturare, încasare si gestionare a taxei de habitat. Cantitatea estimata maxima pentru un contract subsecvent este formata din 191 723 utilizatori casnici, 1 548 institutii publice, 16 133 agenti economici, 10 820 PFA/II/AF, 1503 ONG-uri, iar cantitatea estimata minima pentru un contract subsecvent este de 50 % din cantitatea estimata maxima pentru un contract subsecvent.</P><P>Cantitatea estimata maxima pentru acordul-cadru este de 221 727 beneficiari serviciu salubrizare, iar cantitatea estimata minima pentru acordul-cadru este de 110 866 beneficiari serviciu salubrizare.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="10857859.20">10 857 859,20</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare este in cuantum de 27 000 RON. Garantia va fi constituita conform prevederilor art. 36 alin. (1) din Hotararea nr. 395/2016 pentru aprobarea Normelor metodologice de aplicare a prevederilor referitoare la atribuirea contractului de achizitie publica/acordului-cadru din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Perioada de valabilitate trebuie sa fie de 120 zile de la data limita de depunere a ofertelor mentionata in invitatia de participare la etapa a doua.</P><P>Garantia de participare se constituie doar de catre candidatii selectati:</P><P>(a) sub forma de garantie bancara,</P><P>(b) prin virament bancar sau printr-un instrument de plata in contul RO15TREZ2715006XXX000252, deschis la Trezoreria Targoviste,</P><P>(c) sau orice instrument bancar de plata.</P><P>Documentele se vor depune in original la sediul autoritatii contractante pana la termenul limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare se poate retine in conditiile prevazute la art. 37 din H.G. 395/2016.</P><P>Nota: Garantia de participare se prezinta in Etapa a II-a a procedurii de atribuire numai de catre operatorii economici care au fost calificati si selectati, dovada constituirii acesteia trebuie sa fie prezentata cel mai tarziu la data si ora stabilite pentru depunerea ofertelor. In cazul unei asocieri de operatori economici, garantia poate fi constituita de oricare dintre asociati in numele asocierii. Instrumentul trebuie sa prevada ca plata garantiei se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se depune cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor. Articole 37 si 38 din Legea Achizitiilor Publice se aplica in mod corespunzator. Garantia de participare emisa in alta limba decat romana va fi insotita de traducerea autorizata in limba romana. Garantia de buna executie reprezinta 1 % din valoarea contractului subsecvent, fara TVA, asa cum este aceasta valoare indicata in contractul care rezulta din aceasta procedura. Garantia de buna executie se constituie conform prevederilor art. 40 din HG nr. 395/2016. Garantia de buna executie va fi executata de catre autoritatea contractanta in situatiile prevazute la art. 41 din HG nr. 395/2016. Garantia de buna executie se elibereaza/restituie in conditiile prevazute la art. 42 alin. (2) din HG nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Alte fonduri, Asociatia de Dezvoltare Intercomunitara „Reabilitarea colectarii, transportului, depozitarii, prelucrarii deseurilor solide în judetul Dâmbovita”.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinte referitoare la motivele de excludere:</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Neincadrarea in prevederile art. 164, 165 si 167.</P><P>Conditie de calificare: Candidatul/candidatul asociat/subcontractantul/tertul sustinator nu trebuie sa se afle in niciuna din situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitate de indeplinire:</P><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE) de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (candidatul/candidatul asociat/subcontractantul/tertul sustinator) conform art. 193–195 din Legea 98/2016 si conform Notificarii ANAP nr. 240/2016, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, candidatilor care au fost admisi la evaluarea candidaturilor, inainte de transmiterea invitatiilor pentru etapa a doua a procedurii de atribuire candidatilor selectati conform art. 196 alin. (2)).</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) valabil la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Precizari:</P><P>1) In cazul depunerii unei candidaturi comune, cerinta trebuie indeplinita de toti membrii asocierii, precum si de tertul/tertii sustinatori, subcontractantul/subcontractantii, daca exista;</P><P>2) In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit candidatul nu se emit documente de natura cazierului judiciar, entitatea contractanta are obligatia de a accepta o declaratie pe propria raspundere sau, daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei forme privind organizarea profesiilor liberale care are competente in acest sens.</P><P>Nota:</P><P>In cazul candidatilor ce sunt persoane juridice straine se vor prezenta certificate echivalente care sa ateste ca acestia nu inregistreaza obligatii fiscale restante in conditiile legii incidente in tara de rezidenta,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Prezentare declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 59–60 din Legea nr. 98/2016. Se va completa DUAE si se va depune declaratia privind evitarea conflictului de interese conform model de la sectiunea Formulare, care se va intocmi de catre fiecare candidat/candidatul asociat inclusiv de catre subcontractantul/tertul sustinator, dupa caz si se va prezenta de toti participantii odata cu depunerea DUAE si candidaturii, cu informatiile aferente situatiilor lor. Candidatii nerezidenti vor prezenta traduceri autorizate in limba romana ale documentelor solicitate mai sus. Pentru completarea declaratiei, precizam ca persoanele care detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire in sensul articolului mentionat sunt:</P><P>— Consiliul Judetean Dambovita: presedinte – Comanescu Daniel Nicolae, vicepresedinte – Manole Mihai Alin, vicepresedinte – Cristea Marinela Luciana, secretarul judetului – Ivanoff Ivan Vasile, director executiv Directia economica, buget – Marin Silviana Ecaterina, director executiv Directia achizitii publice – Radu Sorin Adrian, director general Directia generala infrastructura locala – Dinu Vasile, director executiv Directia Juridica, contencios, administratie publica – Dumitru Alexandra-Roxana,</P><P>— Consilieri judeteni: Oprea Alexandru, Costache Mioara, Neculaescu Sache, Stanescu Mihai, Olaru Luminita Elena, Istrate Mihai, Dinita Alexandru, Vasilescu Liviu Cosmin, Necula Cezarina, Fulga Valeriu, Oprea Iulian, Greaca Luisa Marilena, Georgescu Florin Dan, Popescu Claudiu Cezar, Caciamac Gabriela, Spanu Pojor, Nita Georgiana, Stan Cornelia, Popa Aurelian, Popescu Jean, Grozavu Ion Gabriel, Ion Sorin, Plaiasu Gabriel, Petre Marin, Stan Adrian Mihail, Tica Danut, Mocanu Adrian, Buta Teodor, Druga Vladut, Brezeanu Iulian, Marcu Corneliu Bogdan.</P><P>Asociatia de Dezvoltare Intercomunitara „Reabilitarea colectarii, transportului, depozitarii, prelucrarii deseurilor solide în judetul Dâmbovita”:</P><P>1)	Manole Mihai Alin-Presedinte Asociatia De Dezvoltare Intercomunitara;</P><P>2)	Antonescu Marin – Administrator Public Asociatia de Dezvoltare Intercomunitara;</P><P>3)	Ruxandaru Marius-Economist Asociatia de Dezvoltare Intercomunitara;</P><P>4)	Patrascu Razvan-Catalin-Responsabil C.F.P. Asociatia De Dezvoltare Intercomunitara;</P><P>5)	Marin Daniela-Consilier Juridic Asociatia De Dezvoltare Intercomunitara;</P><P>6)	Carmen-Anda Ivan-Expert Fonduri Europene Asociatia De Dezvoltare Intercomunitara</P><P>7)	Radulescu Catalin -Viceprimar Uat Târgoviste</P><P>8)	Untarescu Ion -Viceprimar Uat Gaesti</P><P>9)	Radoi Teodor –Viceprimar Uat Titu</P><P>10)	Ana Constantin Emilian – Primar Uat Pucioas</P><P>11)	Dinu Constantin-Primar Uat Moreni</P><P>12)	Popa Aurelian-Consilier uat Racari</P><P>13)	Maricescu Constantin- Primar Uat Aninoasa</P><P>14)	Gheorghe Florea- Viceprimar Uat Baleni</P><P>15)	Alexe Marian- Primar Uat Barbuletu</P><P>16)	Alexandru Cornel -Viceprimar Uat Bilciuresti</P><P>17)	Tudorache Nicolae- Primar Uat Brezoaele</P><P>18)	Pavel Ion -Primar Uat Buciumeni</P><P>19)	Dumitru Ion – Viceprimar Uat Butimanu</P><P>20)	Amuzan Felicia- Viceprimar Uat Bucsani.</P><P>21)	Stan Adrian- Viceprimar Uat Branistea</P><P>22)	Cristea Marius -Viceprimar Uat Cîndesti</P><P>23)	Marin Paun- Viceprimar Uat Ciocanesti</P><P>24)	Manda Marin- Primar Uat Cobia</P><P>25)	Alexandrescu Georgeta Corina- Viceprimar Uat Contesti</P><P>26)	Gheorghe Victor -Primar Uat Cojasca</P><P>27)	Constantin Adriana- Viceprimar Uat Cornatelu</P><P>28)	Batrânu Ion- Primar Uat Comitani</P><P>29)	Banica Ionut- Primar Uat Corbii Mari</P><P>30)	Toma Matei -Primar Uat Costestii Din Vale</P><P>31)	Petre Florin- Primar Uat Crevedia</P><P>32)	Banu Ion -Viceprimar Uat Crângurile</P><P>33)	Stefanescu Constantin- Viceprimar Uat Doicesti</P><P>34)	Vladulescu Drago?- Primar Uat Dragomiresti</P><P>35)	Mihalache Valentin -Primar Uat Darmanesti</P><P>36)	Nica Gheorghe- Primar Uat Dobra</P><P>37)	Sandu Gheorghe -Primar Uat Dragodana</P><P>38)	Oprea Florentin- Primar Uat Finta</P><P>39)	Chiran Gheorghe- Primar Uat Glodeni</P><P>40)	Georgescu Radu-Nicolae- Primar Uat Gurafoii</P><P>41)	Stoica Stan- Viceprimar Uat Gura Sutii</P><P>42)	IonitA Sorin Vasile- Primar Gura Ocnisei</P><P>43)	Marinescu Aurel -Primar Uat Hulubesti</P><P>44)	Nastase Adrian- Primar I.L. Caragiale</P><P>45)	Stefan Aurel- Viceprimar Uat Iedera</P><P>46)	Dobre Gheorghe- Primar Uat Lucieni</P><P>47)	Vlad Ion -Primar Uat Lunguletu</P><P>48)	Constantin Ion -Primar Uat Malu Cu Flori</P><P>49)	Alexandru Constantin- Primar Uat Manesti</P><P>50)	Naie Radu- Primar Uat Matasaru</P><P>51)	Ciobanu Ioan- Primar Uat Mogosani</P><P>52)	Moraru Mihai Laurentiu- Primar Uat Moroeni</P><P>53)	Ion Dumitru- Viceprimar Uat Morteni</P><P>54)	Iordache Florin- Primar Uat Motaieni</P><P>55)	Soare Dorinel -Primar Uat Niculesti</P><P>56)	Ungureanu George Emilian- Primar Uat Nucet</P><P>57)	Dragoi Daniel Ion -Viceprimar Uat Ocnita</P><P>58)	Vlad Ion -Viceprimar Uat Odobesti</P><P>59)	Andrei Lucian Daniel- Primar Uat Petresti</P><P>60)	Bunea Marian- Primar Uat Persinari</P><P>61)	Neacsu Gheorghe -Primar Uat Pietrari,</P><P>62)	Dicu Ion- Primar Uat Pietrosita</P><P>63)	Draghici Viorel- Viceprimar Uat Potlogi</P><P>64)	Serban Marian -Primar Uat Poiana</P><P>65)	Georgescu George -Primar Uat Produlesti</P><P>66)	Gradinaru Vasile- Primar Uat Raciu</P><P>67)	Buibar Iulian- Primar Uat Rascaieti</P><P>68)	Spataru Emanuel- Primar Uat Razvad</P><P>69)	Rizea Costel-Viceprimar Uat Râu Alb</P><P>70)	Brebeanu Gheorghe- Primar Uat Runcu</P><P>71)	Petre Nicolae- Viceprimar Uat Salcioara</P><P>72)	Bucur Razvan -Primar Uat Slobozia Moara</P><P>73)	Matei Gheorghita- Primar Uat Selaru</P><P>74)	Stroe Constantin -Primar Uat Sotânga</P><P>75)	Tudorache Cristian -Primar Uat Tartatesti</P><P>76)	Patru Constantin -Primar Uat Tatarani</P><P>77)	Costache Iulian-Petrisor- Primar Uat Uliesti</P><P>78)	Tita Pertut Bogdan- Primar Uat Ulmi</P><P>79)	Stoica Romica-Primar Uat Vacarest</P><P>80)	Iordache Ion-Vice-Primar Uat Valea Lung</P><P>81)	Miu Ion Constantin -Primar Uat Valea Mare</P><P>82)	Diaconescu Radu Stelian -Viceprimar Uat Valeni Dâmbovita</P><P>83)	Istrate Jean Aurelian- Primaruat Visina</P><P>84)	Iuga Petru-Primaruat Vârfuri</P><P>85)	Stoica Nicolae-Primar Uat Visinesti</P><P>86)	Popa Claudiu Constantin -Viceprimar Uat Voinesti</P><P>87)	Serban Filofteia- Viceprimar Uat Vulcana Bai</P><P>88)	Radu Vasile – Primar Uat Vulcana Pandele</P><P>89)	Calin Marin -Primar Uat Vladeni</P><P>90)	Anghelescu Teodora -Primar Uat Bezdead</P><P>91)	Vlad Gabriel- Viceprimar Uat Ludesti</P><P>92)	Ionescu Florin Dant- Viceprimar Uat Branesti</P><P>93)	Tatulescu Iulian -Primar Uat Fieni</P><P>94)	Manea Ilie- Primar Uat Pucheni</P><P>95)	Serban Vasile -Primar Uat Cornesti.  </P><P>Nota: Cerinta trebuie îndeplinita si de asociati, terti sustinatori si subcontractan si în situatia în care acestia exista. Candidatul trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii in tara de rezidenta, sa reiasa ca acestia sunt legal constituiti, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca au capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului, sens in care trebuie sa existe o corespondenta intre capacitatea de exercitare profesionala si obiectul principal al contractului.</P><P>Modalitate de indeplinire a cerintei:</P><P>Se va completa DUAE, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comertului sau pentru ofertantii straini, document echivalent emis in tara de rezidenta, din care sa reiasa ca ofertantul are ca obiect de activitate principal sau secundar si desfasoara activitatea/activitatile supusa/supuse procedurii de negociere competitiva, urmeaza sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante, tuturor candidatilor admisi la evaluarea candidaturilor. Din continutul certificatului constatator va trebui sa reiasa codurile CAEN/NACE din care sa rezulte ca obiectul de activitate al respectivului candidat are legatura cu obiectului contractului pentru care isi depune candidatura. Lipsa obiectului de activitate si a autorizarii activitatilor relevante aferente procedurii de achizitie publica atrag respingerea candidaturii ca inacceptabila. In cazul unei „Asocieri” documentul trebuie prezentat de catre fiecare „asociat”, pentru partea sa de implicare in derularea contractului.</P><P>Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii lor.</P><P>Candidatii nerezidenti vor prezenta traduceri autorizate in limba romana ale documentelor solicitate mai sus.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta 1:</P><P>Media cifrei de afaceri anuale pe ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016) pentru persoanele juridice române sau echivalentul sumei în alta valuta pentru persoanele juridice straine.</P><P>Pentru echivalentul lei/valuta se va tine cont de cursul mediu anual lei/valuta comunicat de B.N.R.</P><P>Cerinta nr. 3:</P><P>Informatii privind subcontractantii:</P><P>Operatorul economic are obligatia de a preciza partea /partile din contract pe care acesta urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi. Subcontractantul nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 165, art. 167, art. 164 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Cerinta nr. 4:</P><P>Informatii privind asocierea:</P><P>Operatorii economici au dreptul de a se asocia cu scopul de a depune oferta comuna. Asociatii nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 165, art. 167, art. 164 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Informatii privind sustinerea (daca este cazul).</P><P>Capacitatea financiara poate fi dovedita prin sustinere, in conformitate cu prevederile art. 182 alin. (1), alin. (3) si alin. (4), din Legea 98/2016.</P><P>In cazul în care ofertantul isi demonstreaza capacitatea financiara invocând si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective. Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea concreta a modului în care se va interveni pentru a duce la îndeplinire.</P><P>Respectivele activitati pentru care se acorda sustinerea, fie prin indicarea resurselor financiare pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru).</P><P>Tertul/tertii sustinatori nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 164, art. 165, art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE in conformitate cu prevederile 175 alin. (1) si (2) din Legea 98/2016, iar documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, tuturor candidatilor admisi la evaluarea candidaturilor, inainte de transmiterea invitatilor pentru etapa a doua a procedurii de atribuire. Prin documente justificative se intelege: bilanturi contabile sau extrase de bilant înregistrate la organele competente, raport de audit (daca este aplicabil), iar daca din motive obiective parte din acestea nu sunt disponibile, se vor prezenta alte documente edificatoare.</P><P>Bilantul contabil la: 31.12.2014, 31.12.2015, 31.12.2016. Documentele justificative de mai sus trebuie insotite de traducere autorizata in limba romana, daca este cazul.</P><P>Se va prezenta de catre ofertant DUAE si separat de catre subcontractant DUAE. Impreuna cu DUAE va avea anexat acordul de subcontractare – Formularul nr. 3 – Acord de subcontractare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acordul de subcontractare vor fi solicitate de catre autoritatea contractanta, ulterior, doar ofertantului clasat pe primul loc dupa evaluarea ofertelor in conformitate cu prevederilor art. 218 alin. (1), (4) din Legea 98/2016 privind achizitiile publice – la semnarea contractului se prezinta contractele incheiate intre contractanti si subcontractanti (acordul de subcontractare se va depune odata cu DUAE).</P><P>Subcontractantii pe a caror capacitati se bazeaza ofertantul/candidatul trebuie sa completeze, la rândul lor, DUAE separat, incluzând toate informatiile mentionate la art. 193 alin. (1) lit. a) din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, precum si cele de la alin. (1) lit. b) si c) care prezinta relevanta din perspectiva capacitatilor subcontractantilor pe care se bazeaza ofertantul/candidatul în cadrul procedurii de atribuire respective. În cazul subcontractantilor pe a caror capacitati ofertantul/candidatul nu se bazeaza, DUAE va contine numai informatiile mentionate la alin. (1) lit. a).</P><P>Se va prezenta de catre ofertant DUAE si separat de catre asociat DUAE. Impreuna cu DUAE se va prezenta si Formularul nr. 4 – Acordul de asociere si Formularul nr. 5 – Declaratie privind legalizarea asocierii.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in acordul de asociere vor fi solicitate de catre autoritatea contractanta, ulterior, doar ofertantului clasat pe primul loc dupa evaluarea ofertelor.</P><P>Nota:</P><P>In cazul unei asocieri, fiecare asociat va prezenta documentele solicitate la aceasta cerinta. In cazul in care pentru indeplinirea contractului nu este necesara asocierea, operatorul economic va completa doar informatiile cu privire la asociere solicitate in DUAE.</P><P>Se va prezenta de catre tert sustinator impreuna cu DUAE si Formularul nr. 2 – Angajament privind sustinerea financiara a ofertantului/candidatului/grupului de operatori economici.</P><P>Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul/candidatul are obligatia sa prezinte documentele transmise acestuia de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamentul de sustinere vor fi solicitate de catre autoritatea contractanta, ulterior, doar ofertantului clasat pe primul loc dupa evaluarea ofertelor.</P><P>Nota:</P><P>In cazul in care pentru indeplinirea contractului nu este necesara sustinerea, operatorul economic va completa doar informatiile cu privire la sustinere solicitate in DUAE.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_NEGOTIATED_CHOICE><IS_CANDIDATE_SELECTED VALUE="NO"/></PT_NEGOTIATED_CHOICE></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_ENVISAGED_NUMBER>3</OPE_ENVISAGED_NUMBER></MAXIMUM_NUMBER_INVITED><REDUCTION_OF_THE_NUMBER VALUE="NO"/></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2><PREVIOUS_PUBLICATION_NOTICE_F2><PRIOR_INFORMATION_NOTICE_F2 CHOICE="PRIOR_INFORMATION_NOTICE"/><NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 015-031683</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>23</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></DATE_OJ></PREVIOUS_PUBLICATION_NOTICE_F2><NO_OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION/></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>10</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>15</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Consiliul Judetean Dambovita, camera 26, parter.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Membrii comisiei de evaluare, repr. autoriz. sau împuterniciti ai candidatilor; observ. desemnati de catre U.C.V.A.P.; alte persoane autorizate de autoritatea contractanta.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Perioada minima de valabilitate a ofertei: 120 zile de la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Modul de departajare a ofertelor clasate pe primul loc cu preturi egale: În situatia în care se constata ca ofertele finale clasate pe primul loc au preturi egale, autoritatea contractanta va solicita reofertarea în plic închis, în vederea departajarii ofertelor.</P><P>Informatii privind asociatii: Mai multi operatori economici au dreptul de a se asocia cu scopul de a depune oferta comuna, fara a fi obligati sa isi legalizeze din punct de vedere formal asocierea. În cazul în care oferta comuna este declarata câstigatoare, înainte de semnarea contractului, asocierea va fi legalizata în conformitate cu prevederile art. 53 din din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cu modificarile si completarile ulterioare.În cazul în care oferta este depusa de o asociere se vor prezenta:</P><P>1) Formularul nr. 5 – Declaratie privind partea/partile din contract care sunt îndeplinite de asociati si specializarea acestora;</P><P>2) Formularul nr. 4 – Acord de asociere, care va contine: sunt responsabili solidar si nelimitat de executarea integrala a contractului, la termen si în conditiile asumate prin acesta; nominalizarea liderului asociatiei, a membrilor asociatiei, impreuna cu datele de identificare ale acestora; comunicarile dintre autoritatea contractanta si membrii asociatiei cu privire la desfasurarea procesului de atribuire se vor face cu liderul asociatiei; în cazul in care oferta asociatiei este declarata câstigatoare, platile efectuate în baza contractului de achizitie publica se vor face în contul indicat de catre liderul asociatiei; partea/partile din contract care urmeaza sa fie îndeplinita/îndeplinite de fiecare asociat în parte. Daca exista si subcontractanti legati de o asociere, se va face precizarea in acordul de asociere care este valoarea /procentul subcontractat, si de catre cine dintre asociati, respectiv, din partea cui se va face plata catre subcontract;</P><P>3) Formularul nr. 5 – Declaratie privind legalizarea asocierii; in cazul in care pentru indeplinirea contractului nu este necesara asocierea, ofertantii nu vor mai prezenta formularele 4 si 5.</P><P>Informatii privind subcontractantii:</P><P>Completarea si prezentarea Formularului 2 – acordul de subcontractare.</P><P>În cazul în care parti din contractul de achizitie publica urmeaza sa se îndeplinesca de unul sau mai multi subcontractanti, autoritatea contractanta va solicita, la încheierea contractului de achizitie publica, prezentarea contractelor încheiate între viitorul contractant si subcontractantii nominalizati în oferta.</P><P>Contractele prezentate trebuie sa fie în concordanta cu oferta si se vor constitui în anexe la contractul de achizitie publica.</P><P>Pe parcursul derularii contractului, contractantul nu are dreptul de a înlocui subcontractantii nominalizati în oferta fara acceptul autoritatii contractante, iar eventuala înlocuire a acestora nu trebuie sa conduca la modificarea propunerii tehnice sau financiare initiale. In cazul in care pentru indeplinirea contractului nu este necesara subcontractarea, ofertantii nu vor mai prezenta Formularul 2.</P><P>Numarul minim de candidati preselectati 3 (trei). În cazul în care numarul candidatilor care îndeplinesc criteriile de preselectie este mai mic decât numarul minim indicat în anuntul de participare, autoritatea contractanta are dreptul (conf. art. 82 alin. (4) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cu modificarile si completarile ulterioare) de a continua procedura de negociere competitiva numai cu acel/acei candidat/candidati care îndeplineste/indeplinesc criteriile solicitate.</P><P>Accesarea DUAE in vederea completarii de catre operatorii economici interesati/implicati in procedura se realizeaza prin utilizarea urmatoarelor link-uri: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter, si/sau https://ec.europa.eu/tools/espd utilizand fisierul atasat, avand extensia .xml.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Se aplica prevederile art. 6 coroborate cu prevederile art. 8 din Legea nr. 101/2016 privind remediile si caile de atac in materie de atribuire a contractelor de achizitie publica.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Dâmbovița</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața Tricolorului nr. 1</ADDRESS><TOWN>Târgoviște</TOWN><POSTAL_CODE>130060</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@cjd.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 245207612</PHONE><FAX>+40 245207668</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>