<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="154065-2018" EDITION="2018069"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-154267-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180516</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>69</NO_OJ><DATE_PUB>20180410</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 069-154065</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:154065-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cjsibiu.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71322500">Engineering-design services for traffic installations</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71356200">Technical assistance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO126">Sibiu</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 260 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180405</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180507 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180516 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по проектиране и конструиране на системи за контрол и управление на движението</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Technické projekty pro dopravní instalace</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Ingeniørmæssig projektering i forbindelse med trafikanlæg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische Planungsleistungen für Verkehrsanlagen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες τεχνικού σχεδιασμού οδών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Engineering-design services for traffic installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de diseño técnico de instalaciones de tráfico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Liiklusseadmete tehnilise projekteerimise teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Liikennejärjestelmien tekninen suunnittelu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de conception technique pour installations de transport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Engineering-design services for traffic installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge tehničkog projektiranja za prometne naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Közlekedési berendezésekkel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di progettazione tecnica di infrastrutture del traffico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Eismo įrangos inžinerinio projektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Satiksmes regulēšanas iekārtu inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tad-disinn ta' l-inġinerija għal stallazzjonijiet tat-traffiku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische ontwerpen van verkeersinstallaties</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi inżynierii projektowej w zakresie sygnalizacji ruchu drogowego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de concepção técnica de infra-estruturas para tráfego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de proiectare tehnică pentru infrastructura de transport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Inžinierske projektovanie pre dopravné inštalácie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve gradbenega projektiranja za prometne naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Teknisk konstruktion av trafikanläggningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Județul Sibiu</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Județul Sibiu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. General Magheru nr. 14</ADDRESS><TOWN>Sibiu</TOWN><POSTAL_CODE>550185</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții Publice</CONTACT_POINT><ATTENTION>RADU GANEA</ATTENTION><PHONE>+40 269217733</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@cjsibiu.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 269218159</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.cjsibiu.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de proiectare faza PT + POE + PAC și asistență tehnică pentru obiectivul de investiție „Reabilitare și modernizare DJ 107 B Păuca – Alămor – Mândra – Slimnic”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>DJ 107 B Pauca – Alamor – Mandra – Slimnic.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO126"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii de proiectare faza PT + POE + PAC si asistenta tehnica pentru obiectivul de investitie „Reabilitare si modernizare DJ 107 B Pauca – Alamor – Mandra – Slimnic”.</P><P>Referitor solicitare clarificari:</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor este de 13 zile, conform sectiunii I.1.din prezenta fisa de date.</P><P>In masura in care solicitarile de clarificari sau informatiile suplimentare sunt adresate in termenul stabilit prin prezenta fisa de date sectiunea I.1), autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare in a 10-a zi inainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor/solicitarilor de participare conform OUG 107/2017.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71322500"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71356200"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Servicii de proiectare faza PT + POE + PAC si asistenta tehnica pentru obiectivul de investitie „Reabilitare si modernizare DJ 107 B Pauca – Alamor – Mandra – Slimnic”.</P><P>Durata de realizare a documentatiei tehnico-economice si modalitatea de predare catre beneficiar:</P><P>1) Proiect pentru autorizarea executarii lucrarilor de construire si proiectul de organizare a executiei lucrarilor (Tronson 1, 2, 3) – 30 de zile de la emiterea ordinului de începere a serviciilor;</P><P>2) Proiect tehnic de executie si detalii de executie (Tronson 1, 2, 3) – 60 zile de la emiterea ordinului de începere a serviciilor;</P><P>3) Cartea tehnica a constructiei (Tronson 1, 2, 3) – 10 zile înainte convocarea comisiei de receptie la terminarea lucrarilor;</P><P>4) Obtinere avize – Termenele avizatorilor;</P><P>5) Asistenta tehnica din partea proiectantului (Tronson 1, 2, 3) – minim 20 de luni de la emiterea ordinului de începere a lucrarilor.</P><P>Modalitatea de plata:</P><P>Contractul, din punct de vedere a platilor, va fi divizat în doua componente majore, astfel:</P><P>(a) Proiectarea Plata contractului de servicii proiectare faza POE + PAC + PT se va face astfel:</P><P>dupa predarea întregii documentatii faza POE + PAC + PT si obtinerea AC – 100 % din valoarea ofertata la partea de proiectare faza PT + POE + PAC,</P><P>(b) Plata serviciilor de asistenta tehnica pe perioada de executie a lucrarilor: 100 % din valoarea ofertata la asistenta tehnica, din care 80 % lunar în baza unui raport de activitate si 20 % dupa terminarea PV de receptie la terminarea lucrarilor.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="2260000.00">2 260 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>23</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1) Cuantumul garantiei de participare: 20 000 RON;</P><P>2) Modalitatea de constituire: Garantia de participare se constituie, in numele ofertantului, în conformitate cu prevederile art. 36 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016, respectiv aceasta va fi constituita printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii. Sunt aplicabile prevederile art. 35–38 din H.G. nr. 395/2016. Pentru garantia constituita prin virament bancar, contul judetului Sibiu este RO38TREZ5765006XXX000231, deschis la Trezoreria Sibiu, CUI 4406223;</P><P>3) Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei;</P><P>4) Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila;</P><P>5) Garantia de participare trebuie sa prevada explicit ca plata se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate, si se prezinta in SEAP scanata, pana la data limita de depunere a ofertelor, semnata cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat. In cazul garantiei de participare depusa in alta valuta, echivalenta se va face la cursul BNR afisat in data publicarii anuntului de participare in SEAP. Autoritatea va retine/restitui garantia de participare in conditiile art. 37–38 din H.G. nr. 395/2016. Garantia de buna executie va fi in cuantum de 10 % din valoarea contractului fara TVA. Garantia de buna executie se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract, conform prevederilor art. 36 alin. (3)–(5) din HG nr. 395/2016. Garantia de buna executie se poate constitui si prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale, in conformitate cu prevederile art. 40 din HG nr. 395/2016. In acest ultim caz, contractantul are obligatia de a deschide un cont la dispozitia autoritatii contractante, la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent in administrarea acestuia. Suma initiala care se depune de catre contractant in contul de disponibil astfel deschis nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului, fara TVA. Autoritatea contractanta are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricând pe parcursul îndeplinirii contractului, în limita prejudiciului creat, în cazul în care contractantul nu îsi îndeplineste din culpa sa obligatiile asumate prin contract. Anterior emiterii unei pretentii asupra garantiei de buna executie, autoritatea contractanta are obligatia de a notifica pretentia atât contractantului, cât si emitentului instrumentului de garantare, precizând obligatiile care nu au fost respectate, precum si modul de calcul al prejudiciului. In situatia executarii garantiei de buna executie, partial sau total, contractantul are obligatia de a reintregi garantia in cauza raportat la restul ramas de executat, conform art. 41 din HG nr. 395/2016. Garantia de buna executie trebuie prezentata in conformitate cu formularul aferent din sectiunea „Formulare" a documentatiei de atribuire. Autoritatea va retine/restitui garantia de buna executie in conditiile art. 41–42 alin. (3)–(4) din H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Programul National de Dezvoltare Locala 2017–2020.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Pentru demonstrarea indeplinirii criteriilor/cerintelor de calificare se vor prezenta:</P><P>1) Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 164 din Legea nr. 98/2016.</P><P>In acest sens, ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator va completa DUAE –  Partea III „Motive de excludere" –  Sectiunea A „Motive referitoare la condamnarile penale" – subsectiunile:</P><P>— „Participare la o organizatie criminala",</P><P>— „Coruptie",</P><P>— „Fraude",</P><P>— „Infractiuni teroriste sau infractiuni legate de activitatile teroriste",</P><P>— „Spalare de bani sau finantarea terorismului",</P><P>— „Exploatarea prin munca a copiilor si alte forme de trafic de persoane".</P><P>De asemenea, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, asupra ofertelor admisibile, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 164 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/ofertantul asociat, cat si pentru subcontractantul/tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz;</P><P>2) Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 165 din Legea nr. 98/ 2016.</P><P>In acest sens, ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator va completa DUAE – Partea III „Motive de excludere" – Sectiunea B „Motive legate de plata impozitelor sau a contributiilor la asigurarile sociale" – subsectiunile:</P><P>— „Plata impozitelor",</P><P>— „Plata asigurarilor sociale".</P><P>De asemenea, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, asupra ofertelor admisibile, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 165 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/ofertantul asociat, cat si pentru subcontractantul/tertul sustinator declarati in oferta.</P><P>(a) Persoanele juridice romane trebuie sa prezinte:</P><P>— certificat de atestare fiscala privind indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, din care sa reiasa lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestui certificat,</P><P>(b) Persoanele juridice straine vor prezenta orice documente edificatoare eliberate de institutiile autorizate ale tarii de origine (certificate de atestare fiscala, caziere judiciare, alte documente echivalente etc.) prin care sa dovedeasca faptul ca si-a indeplinit obligatiile de plata a impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, in conformitate cu legislatia nationala a tarii de rezidenta a ofertantului unic/ ofertantului asociat/subcontractantului/tertului sustinator sau a tarii in care ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator este stabilit. Din documentele edificatoare prezentate trebuie sa reiasa lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestora.</P><P>Nota 1: Autoritatea contractanta va exclude din procedura de atribuire orice operator economic despre care are cunostinta ca si-a încalcat obligatiile privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, iar acest lucru a fost stabilit printr-o hotarâre judecatoreasca sau decizie administrativa având caracter definitiv si obligatoriu în conformitate cu legea statului în care respectivul operator economic este înfiintat.</P><P>Nota 2: Autoritatea contractanta va exclude din procedura de atribuire un operator economic în cazul în care poate demonstra prin orice mijloace adecvate ca respectivul operator economic si-a încalcat obligatiile privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat.</P><P>Nota 3: Operatorul economic nu este exclus din procedura de atribuire daca, anterior deciziei de excludere, îsi îndeplineste obligatiile prin plata impozitelor, taxelor sau contributiilor la bugetul general consolidat datorate ori prin alte modalitati de stingere a acestora sau beneficiaza, în conditiile legii, de esalonarea acestora ori de alte facilitati în vederea platii acestora, inclusiv, dupa caz, a eventualelor dobânzi ori penalitati de întârziere acumulate sau a amenzilor.</P><P>Nota 4: Operatorul economic nu este exclus din procedura de atribuire atunci când cuantumul impozitelor, taxelor si contributiilor la bugetul general consolidat datorate si restante, îndeplineste una din urmatoarele conditii:</P><P>(a) este mai mic de 4 000 RON,</P><P>(b) este mai mare de 4 000 RON si mai mic de 5 % din totalul impozitelor, taxelor si contributiilor datorate de operatorul economic la cea mai recenta data scadenta a acestora;</P><P>3) Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 167 din Legea nr. 98/ 2016.</P><P>In acest sens, ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator va completa DUAE – Partea III „Motive de excludere" – Sectiunea C „Motive legate de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale" – subsectiunile:</P><P>— „Incalcarea obligatiilor in domeniul legislatiei de mediu",</P><P>— „Incalcarea obligatiilor in domeniul legislatiei sociale",</P><P>— „Incalcarea obligatiilor in domeniul legislatiei muncii",</P><P>— „Falimentul",</P><P>— „Insolventa",</P><P>— „Concordat preventiv",</P><P>— „Situatii similare, in temeiul legislatiei nationale, cum ar fi falimentul",</P><P>— „Activitatile economice sunt suspendate",</P><P>— „Active administrate de lichidator",</P><P>— „Acorduri cu alti operatori economici care vizeaza denaturarea concurentei",</P><P>— „Vinovat de comiterea unei abateri profesionale grave",</P><P>— „Conflict de interese care decurge din participarea la procedura de achizitii publice",</P><P>— „Implicare directa sau indirecta in pregatirea acestei proceduri de achizitii publice",</P><P>— „Incetarea anticipata, daune-interese sau alte sanctiuni comparabile",</P><P>— „Vinovat de interpretarea eronata, nedivulgarea de informatii, incapacitatea de a furniza documentele necesare si obtinere de informatii confidentiale referitoare la aceasta procedura".</P><P>Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator va prezenta o declaratie cu privire la conflictul de interese in conformitate cu prevederile art. 60 alin. (1) lit. a), lit. d) si lit. e) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Se va completa Formularul nr. C din sectiunea „Formulare” din documentatia de atribuire si se va semna cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.</P><P>Se va prezenta de catre ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator, odata cu DUAE.</P><P>Nota: In sensul dispozitiilor art. 60 alin. (1) lit. d), prin actionar sau asociat semnificativ se intelege persoana care exercita drepturi aferente unor actiuni care, cumulate, reprezinta cel putin 10 % din capitalul social sau ii confera detinatorului cel putin 10 % din totalul drepturilor de vot in adunarea generala.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, asupra ofertelor admisibile anterior atribuirii contractului va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, urmatoarele documente edificatoare:</P><P>— declaratie/alte documente edificatoare care probeaza/confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 167 alin. (1), atat pentru ofertantul unic/ofertantul asociat, cat si pentru subcontractantul/tertul sustinator declarati in oferta,</P><P>— documente edificatoare prin care sa demonstreze faptul ca ofertantul unic/ofertantul asociat, cat si pentru subcontractantul/tertul sustinator declarati in oferta se incadreaza in prevederile art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice (daca este cazul),</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Nota 1: Autoritatea contractanta nu exclude din procedura de atribuire un operator economic împotriva caruia s-a deschis procedura generala de insolventa atunci când, pe baza informatiilor si/sau documentelor prezentate de operatorul economic în cauza, stabileste ca acesta are capacitatea de a executa contractul de achizitie publica. Aceasta presupune ca respectivul operator economic se afla, fie în faza de observatie si a adoptat masurile necesare pentru a întocmi un plan de reorganizare fezabil, ce permite continuarea, de o maniera sustenabila, a activitatii curente, fie este în cadrul fazei de reorganizare judiciara si respecta integral graficul de implementare a planului de reorganizare aprobat de instanta.</P><P>Nota 2: Autoritatea contractanta va exclude un operator economic în orice moment al procedurii de atribuire în care ia la cunostinta ca operatorul economic se afla, având în vedere actiunile sau in actiunile savârsite înainte sau în cursul procedurii, în una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, de natura sa atraga excluderea din procedura de atribuire.</P><P>Nota 3: Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa completeze sau sa clarifice documentele justificative prezentate ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE.</P><P>Nota 4: DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter; https://ec.europa.eu/tools/espd. Instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa: www.e-licitatie.ro.</P><P>Nota 5: Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila.</P><P>Nota 6: Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz. Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse în sectiunile DUAE, atât ale ofertantului/candidatului, cât si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire;</P><P>4) Persoane ce detin functii de decizie din cadrul autoritatii contractante, precum si persoanele din cadrul autoritatii contractante ce pot influenta continutul documentatiei de atribuire si/sau desfasurarea procedurii de atribuire sunt:</P><P>— Cimpean Daniela – presedinte,</P><P>— Luca Marcel Constantin – vicepresedinte,</P><P>— Manta Christine Klemens – vicepresedinte,</P><P>— Dotcos Sebastian – Administrator Public,</P><P>— Popa Oana – Dir. Executiv,</P><P>— Farcas Ovidiu – Dir. Executiv,</P><P>— Opris Stefan – Dir. Executiv,</P><P>— Rodica Tarlea – Secretarul Judetului,</P><P>— Stupar Claudiu – Sef Serviciu,</P><P>— Ganea Radu-Ioan – Sef Serviciu,</P><P>— Farcasiu Andreea – Sef Serviciu,</P><P>— Caratus Ioan – Sef Serviciu, </P><P>— Lupica Dana – Sef Serviciu,</P><P>— Concioiu Marian – Sef Serviciu,</P><P>— Badila Marinela – Sef Serviciu,</P><P>— Banu Ioana Madalina – Consilier,</P><P>— Fuior Nicoleta – Consilier Juridic,</P><P>— Mihes Felicia – Inspector,</P><P>— Feteanu Mihaela – Consilier Juridic,</P><P>— Streza Diana – Consilier,</P><P>— Bianca Vintila – Consilier,</P><P>— Ramona Ion – Inspector,</P><P>— Calin Bondulescu – Consilier,</P><P>— Iulia Anghel – Consilier,</P><P>— Lupean Rodica – Consilier Juridic,</P><P>— Neacsu Alina – Consilier,</P><P>— Branza Sanda – Control CFP,</P><P>— Munteanu Eleanu – Consilier Juridic,</P><P>— Vacaru Bogdan – Consilier Juridic,</P><P>— Sas Laura – Consilier Juridic,</P><P>— Ivascu Diana – Consilier Juridic,</P><P>— Monafu Catalin – Inspector.</P><P>In vederea demonstrarii indeplinirii criteriului de capacitate de exercitare a activitatii profesionale, ofertantul unic/ofertantul asociat/tertul sustinator/subcontractantul va completa DUAE – Partea IV „Criteriile de selectie" – Sectiunea A „Capacitatea de a corespunde cerintelor" – subsectiunea „Inscrierea in Registrul Comertului".</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea autoritatii contractante, certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial in integralitate, din care sa rezulte ca activitatea principala/secundara pe care o desfasoara conform codificarii CAEN corespunde obiectului contractului.</P><P>De asemenea, in certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial trebuie sa se regaseasca si urmatoarele informatii: datele de identificare ale operatorului economic, actionarii/asociatii, organele de conducere, administratorii, membrii Consiliului de Administratie, membrii Consiliului de Supraveghere, cotele de participare.</P><P>Nota 1: Pentru persoanele juridice straine, se vor prezenta documente edificatoare care dovedesc o forma de inregistrare in conformitate cu prevederile legale din tara in care ofertantul este stabilit, din care sa reiasa informatiile solicitate de catre autoritatea contractanta.</P><P>Nota 2: In cazul unei asocieri, se vor prezenta documente pentru fiecare dintre membrii asocierii. Pentru indeplinirea cerintei este suficient ca obiectul de activitate al fiecarui membru sa fie in concordanta cu partea din contract pe care o va realiza.</P><P>Nota 3. In situatia in care ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unor terti sau in situatia in care subcontracteaza parti din contract, acesta va prezenta certificatul constatator si pentru tertii sustinatori/subcontractantii declarati in DUAE dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Nota 4: Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa completeze sau sa clarifice documentele justificative prezentate ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Experienta similara:</P><P>Ofertantul trebuie sa demonstreze ca a realizat in ultimii 3 ani servicii de elaborare si/sau actualizare si/sau revizuire de documentatii tehnico-economice aferente investitiilor pentru lucrari de modernizare si/sau reabilitare si/sau largire si/sau constructie noua de drumuri judetene si/sau drumuri nationale si/ sau drumuri expres si/sau autostrazi, in valoare cumulata de minim 1 000 000 RON fara TVA.</P><P>Cerinta 2:</P><P>Informatii privind tertii sustinatori (daca este cazul). In cazul in care operatorul economic isi demonstreaza capacitatea tehnica si/sau profesionala invocand sustinerea acordata în conformitate cu prevederile art. 182 alin. (1) si (2) din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, de catre unul sau mai multi terti, atunci operatorul economic are obligatia de a dovedi autoritatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces in orice moment la resursele necesare, prezentand un angajament de sustinere în acest sens din partea tertului/tertilor. Tertul/tertii sustinator/sustinatori raspund împreuna cu operatorul economic, in mod solidar pentru executarea contractului.</P><P>Cerinta 3:</P><P>Informatii privind asocierea (daca este cazul). In cazul in care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, indeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si/sau profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului, iar acestia vor raspunde în mod solidar pentru executarea contractului de achizitie publica.</P><P>Cerinta 4:</P><P>Informatii privind subcontractantii (daca este cazul). Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care intentioneaza sa o/le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator va completa DUAE – Partea IV „Criteriile de selectie" – Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala" – subsectiunea „Pentru contractele de achizitie de servicii: executarea de servicii de tipul specificat", indicand in mod explicit, cel putin urmatoarele informatii necesare pentru a verifica modul de indeplinire a criteriului: denumirea contractului, beneficiarul, valoarea serviciilor realizate in ultimii 3 ani, tipul serviciilor realizate.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea autoritatii contractante, certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar/procese-verbale de receptie, din care sa reiasa toate elementele necesare pentru confirmarea indeplinirii cerintei de capacitate tehnica, respectiv serviciile prestate, perioada de prestare si valoarea acestora. Aceste documente vor fi prezentate pentru fiecare asociat in parte, daca resursele acestuia sunt luate in considerare pentru indeplinirea cerintei.</P><P>Nota 1: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. In aceasta situatie, si ofertantul asociat va completa DUAE – Partea IV „Criteriile de selectie" – Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala" –subsectiunea „Pentru contractele de achizitie de servicii: executarea de servicii de tipul specificat".</P><P>Nota 2: In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/terti. In acest sens, vor fi respectate prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016 si ale art. 48 din HG nr.</P><P>395/2016.</P><P>Nota 3: In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, tertul sustinator va completa DUAE –Partea IV „Criteriile de selectie" – Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala" – subsectiunea „Pentru contractele de achizitie de servicii: executarea de servicii de tipul specificat".</P><P>Nota 4: In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, ofertantul va prezenta odata cu depunerea DUAE, angajamentul ferm privind sustinerea capacitatii tehnice acordata de tertul sustinator, in conformitate cu formularul aferent prezentat in sectiunea „Formulare" din documentatia de atribuire din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora.</P><P>Angajamentul ferm privind sustinerea capacitatii tehnice si documentele transmise ofertantului de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/ sustinatori va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, care sa constituie in anexe la angajamentul ferm, vor fi incarcate in SEAP odata cu DUAE. Acestea vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii. Conform prevederilor art. 184 din Legea nr. 98/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>Tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor completa DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, la care se ataseaza si angajamentul de sustinere ferm al tertului sustinator/angajamente ferme ale tertilor sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv in care tertul/tertii sustinatori vor asigura indeplinirea angajamentului. Prin semnarea angajamentului de sustinere, tertul/tertii sustinator/sustinatori raspunde/raspund pentru prejudiciile cauzate autoritatii contractante ca urmare a nerespectarii obligatiilor prevazute in angajament, autoritatea contractanta avand posibilitatea de actiune directa impotriva tertului/tertilor sustinator/ sustinatori. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>In cazul depunerii unei oferte comune, se va completa si prezenta DUAE inclusiv de catre asociati, in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Odata cu DUAE se va depune si acordul de asociere.</P><P>Pentru demonstrarea indeplinirii cerintei doar ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta propriile documente de calificare, deoarece criteriile de calificare referitoare la situatia personala a ofertantului, trebuie respectate de fiecare asociat in parte, iar criteriile de calificare referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale trebuie respectate de fiecare asociat in parte pentru partea din contract pe care o realizeaza. Capacitatea tehnica si/sau profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii. Cerinta minima se va considera indeplinita in mod cumulativ.</P><P>In cazul în care ofertantul va subcontracta o parte din contract, ofertantul are obligatia de a completa DUAE, partea II „Informatii referitoare la operatorul economic", sectiunea D „Informatii privind subcontractantii pe ale caror capacitati operatorul cconomic nu se bazeaza", si partea IV „Criteriile de selectie" – Sectiunea „Capacitatea tehnica si profesionala" – subsectiunea „Proportia de subcontractare".</P><P>De asemenea, fiecare subcontractant va completa un formular DUAE separat care sa cuprinda informatiile solicitate în:</P><P>— partea II „Informatii referitoare la operatorul economic" – Sectiunea A „Informatii privind operatorul economic" si B „Informatii privind reprezentantii operatorului economic", partea III „Motive de excludere".</P><P>In cazul in care ofertantul va subcontracta o parte din contract, ofertantul va prezenta odata cu depunerea DUAE, acordul de subcontractare.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, anterior atribuirii contractului, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta, daca este cazul, documente relevante referitoare la capacitatea tehnica a subcontractantilor propusi cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa o/le indeplineasca efectiv.</P><P>Nota 1: În cazul în care este identificata o situatie de excludere, cu aplicarea în mod corespunzator a dispozitiilor art. 171 din H.G. nr. 395/2016, autoritatea contractanta solicita ofertantului o singura data sa înlocuiasca un subcontractant în legatura cu care a rezultat, în urma verificarii, ca se afla în aceasta situatie.</P><P>Autoritatea contractanta va efectua plati directe corespunzatoare partii/partilor din contract îndeplinite de catre subcontractantii propusi in oferta pentru serviciile prestate contractantului potrivit contractului dintre contractant si subcontractant în conformitate cu dispozitiile legale aplicabile, doar daca subcontractantii solicita acest lucru si isi exprima optiunea în acest sens la momentul semnarii contractului.</P><P>In conformitate cu prevederile art. 218 alin. (4) din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta are obligatia de a solicita, ulterior atribuirii contracului, la incheierea acestuia, prezentarea contractului/ contractelor incheiate intre contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat/nominalizati in oferta, astfel incat activitatile ce revin acestuia/acestora, precum si sumele aferente prestatiilor, sa fie cuprinse in contractul de achizitie publica.</P><P>Raspunderea contractantului în ceea ce priveste modul de indeplinire a contractului nu este diminuata în cazul în care o parte/parti din acesta sunt îndeplinite de subcontractanti.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Experienta expertilor cheie</CRITERIA><WEIGHTING>22</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Propunere tehnica</CRITERIA><WEIGHTING>38</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>14</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Inainte de a se adresa Consiliului sau instantei de judecata competente, persoana care se considera vatamata are obligatia sa notifice autoritatea contractanta cu privire la solicitarea de remediere, în tot sau în parte, a pretinsei încalcari a legislatiei privind achizitiile publice sau concesiunile, în termenul prevazut de legislatie, începând cu ziua urmatoare luarii la cunostinta despre actul autoritatii contractante considerat nelegal.</P><P>În termen de 3 zile, calculat începând cu ziua urmatoare primirii notificarii prealabile, autoritatea contractanta transmite un raspuns prin care comunica daca urmeaza sau nu sa adopte masuri de remediere a pretinsei încalcari. În cazul în care autoritatea contractanta transmite un raspuns în sensul ca urmeaza sa adopte masuri de remediere, aceasta are la dispozitie un termen de 7 zile pentru implementarea efectiva a acestora.</P><P>Persoana care se considera vatamata de raspunsul primit la notificarea prealabila sau care nu a primit niciun raspuns în termenul de 3 zile mai sus mentionat, precum si oricare persoana care se considera vatamata de masurile de remediere adoptate de autoritatea contractanta poate sesiza Consiliul în vederea anularii actului autoritatii contractante, obligarii acesteia la emiterea unui act sau la adoptarea de masuri de remediere, precum si pentru recunoasterea dreptului pretins sau a interesului legitim, în termenul prevazut de legislatie.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Contestatie conform art. 8 din Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Sibiu – Serviciul Achiziții</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. General Magheru nr. 14</ADDRESS><TOWN>Sibiu</TOWN><POSTAL_CODE>550185</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@cjsibiu.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 269217733</PHONE><URL>http://www.cjsibiu.ro/</URL><FAX>+40 269218159</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>