<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="154069-2018" EDITION="2018069"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-154255-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>69</NO_OJ><DATE_PUB>20180410</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 069-154069</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:154069-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cjd.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71322500">Engineering-design services for traffic installations</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71356200">Technical assistance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO313">Dâmboviţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">631 500,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180405</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180507 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по проектиране и конструиране на системи за контрол и управление на движението</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Technické projekty pro dopravní instalace</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Ingeniørmæssig projektering i forbindelse med trafikanlæg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische Planungsleistungen für Verkehrsanlagen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες τεχνικού σχεδιασμού οδών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Engineering-design services for traffic installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de diseño técnico de instalaciones de tráfico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Liiklusseadmete tehnilise projekteerimise teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Liikennejärjestelmien tekninen suunnittelu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de conception technique pour installations de transport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Engineering-design services for traffic installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge tehničkog projektiranja za prometne naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Közlekedési berendezésekkel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di progettazione tecnica di infrastrutture del traffico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Eismo įrangos inžinerinio projektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Satiksmes regulēšanas iekārtu inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tad-disinn ta' l-inġinerija għal stallazzjonijiet tat-traffiku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische ontwerpen van verkeersinstallaties</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi inżynierii projektowej w zakresie sygnalizacji ruchu drogowego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de concepção técnica de infra-estruturas para tráfego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de proiectare tehnică pentru infrastructura de transport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Inžinierske projektovanie pre dopravné inštalácie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve gradbenega projektiranja za prometne naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT>Teknisk konstruktion av trafikanläggningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Consiliul Județean Dâmbovița</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Dâmbovița</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața Tricolorului nr 1</ADDRESS><TOWN>Târgoviște</TOWN><POSTAL_CODE>130060</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcția achiziții publice</CONTACT_POINT><ATTENTION>Stoian-Musteata Maria</ATTENTION><PHONE>+40 245207612</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@cjd.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 245616827</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.cjd.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de proiectare fazele Proiect tehnic cu D.D.E. și DATC la obiectivul „Reabilitare/modernizare DJ 503 pe traseul limită Județ Teleorman-Șelaru-Fierbinți, km 87 + 070 - km 95 + 532 (8,462 km) și DJ 611, pe traseul Fierbinți-Vișina-Petrești, km 22 + 000 - km 41 + 694 (19,694 km)”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Judetul Dambovita.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO313"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Consiliul Judetean Dambovita, in calitatea sa de autoritate contractanta a semnat contractul de finantare cu Ministerul Dezvoltarii Regionale, Administratiei Publice si Fondurilor Europene cu nr. 403/27.12.2017/4302/14.12.2017, pentru Programul national de dezvoltare locala, avand ca obiect alocarea unei finantari din bugetul M.D.R.A.P.F.E in suma totala de 37 856 206,00 RON pentru realizarea obiectivului de investitii „Reabilitare/modernizare DJ 503 pe traseul limită Județ Teleorman-Șelaru-Fierbinți, km 87 + 070 - km 95 + 532 (8,462 km) si DJ 611, pe traseul Fierbinți-Vișina-Petrești, km 22 + 000 - km 41 + 694 (19,694 km)”. La data de 13.10.2017 in sedinta Consiliului Judetean Dambovita au fost actualizati principalii indicatori tehnico-economici, conform H.C.J. nr. 288.</P><P>Contractul se va desfasura in doua etape, dupa cum urmeaza:</P><P>Etapa 1: Elaborare documentatii tehnico-economice.</P><P>Etapa 2: Asistenta tehnica.</P><P>Serviciile vor fi prestate conform descrierilor din tema de proiectare si caietul de sarcini.</P><P>Valoarea estimata a contractului este de 631 500,00 RON, fara TVA si se compune din urmatoarele categorii de cheltuieli:</P><P>(a) Proiect tehnic si detalii de executie: 535 000,00 RON, fara TVA,</P><P>(b) Verificarea tehnica de calitate a proiectului tehnic si a detaliilor de executie: 4 500,00 RON, fara TVA,</P><P>c) Documentatie tehnica in vederea obtinerii avizelor, acordurilor si autorizatiilor: 26 000,00 RON, fara TVA,</P><P>c) Cheltuieli pentru Asistenta tehnica din partea proiectantului: 66 000,00 RON, fara TVA.</P><P>Nota:</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari in a 10-a zi dinainte de data limita stabilita pentru depunerea ofertelor;</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 13</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71322500"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71356200"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform documentatiei tehnico-economice (DALI, caiet de sarcini) publicata pe SEAP pentru serviciile de proiectare privind „Reabilitare/modernizare DJ 503 pe traseul limită Județ Teleorman-Șelaru-Fierbinți, km 87 + 070 - km 95 + 532 (8,462 km) si DJ 611, pe traseul Fierbinți-Vișina-Petrești, km 22 + 000 - km 41 + 694 (19,694 km)”.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="631500.00">631 500,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>776</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Modul de constituire.</P><P>Garantia de participare este in cuantum de 6 300,00 RON, fara TVA sau in orice moneda, la un curs mediu licitat de BNR, la data publicarii anuntului de participare in SEAP. Perioada de valabilitate este de minim 120 de zile de la termenul limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare se constituie conform art. 36 din HG nr. 395/2016. In cazul constituirii:</P><P>(a) Prin virament bancar, contul in care se va vira este RO15TREZ2715006XXX000252, Trezoreria Targoviste, cu conditia confirmarii viramentului de catre banca emitenta, pana la data limita de depunere a ofertelor,</P><P>(b) Printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari,</P><P>(c) Prin depunere la casieria autoritatii contractante. </P><P>Din instrumentul de garantare trebuie sa rezulte ca sunt indeplinite prevederile art. 36 din HG nr. 395/2016. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata arantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta autoritatii contractante cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor. Daca garantia de participare se constituie printr-o banca/societate de asigurari din strainatate, instrumentul de garantare va fi redactat intr-un mod din care sa rezulte ca sunt indeplinite prevederile art. 36 din HG nr. 395/2016. Dovada constituirii garantiei de participare se va transmite in SEAP, cu semnatura electronica extinsa a ofertantului, cel mai tarziu pana la data si ora limita stabilita pentru depunerea ofertelor. In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa se mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici, cu nominalizarea acestora. Garantia de participare emisa in alta limba decat romana va fi insotita de traducerea autorizata. Autoritatea contractanta poate solicita extinderea perioadei de valabilitate a ofertei, caz in care perioada de valabilitate a garantiei de participare trebuie prelungita in mod corespunzator. Se va constitui garantia de buna executie, in procent de 10 % din valoarea contractului, fara TVA.</P><P>Modul de constituire:</P><P>(a) Prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract, cu respectarea prevederilor art. 40 alin. (1)–(3) din HG nr. 395/2016,</P><P>(b) Prin retineri succesive din situatiile de lucrari prezentate la plata cu respectarea prevederilor art. 40 alin. (3)–(9) din HG nr. 395/2016,</P><P>(c) Autoritatea contractanta are obligatia de a elibera/restitui garantia de buna executie, conform art. 42 alin. (4) din HG nr. 395/2016.</P><P>Ofertantul declarat castigator are obligatia de a constitui garantia de buna executie a contractului, in conditiile de mai sus cel mai tarziu in termen de 5 zile de la data semnarii contractului, sub sanctiunea rezilierii acestuia.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Buget de stat, buget local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cu modificarile si completarile ulterioare.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Operatorul economic (ofertant individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte) sau orice persoana care este membru al consiliului/organului de administrare, de conducere sau de supervizare al acestuia sau care are putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia nu se afla in niciuna dintre situatiile mentionate la art. 164 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, privind motivele de excludere referitoare la condamnarile penale.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul, conform prevederilor art. 166 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, in situatii exceptionale si pentru motive imperative de interes general, precum sanatatea publica sau protectia mediului, sa nu excluda un operator economic aflat in situatiile de mai sus.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere, ofertantul completeaza si prezinta impreuna cu oferta DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura.</P><P>Dupa aplicarea criteriului de atribuire, ofertantul a carui oferta a fost clasata pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante demonstreaza inexistenta situatiilor de excludere prin prezentarea documentelor justificative actualizate, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea in DUAE de catre operatorul economic, respectiv, cazier judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al operatorului economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul operatorului economic, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta;</P><P>Nota.</P><P>1) Documentele emise in alta limba decat limba romana vor fi prezentate insotite de o traducere autorizata in limba romana;</P><P>2) Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet: https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter, avand extensia .xml.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Operatorul economic (ofertant individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte) nu se afla in niciuna dintre situatiile mentionate la art. 165 alin. (1) si alin. (2) din Legea nr. 98/2016, privind motivele de excludere referitoare la plata impozitelor sau a contributiilor la asigurarile sociale.</P><P>Motivele de excludere pentru incalcarea obligatiilor privind plata taxelor, impozitelor si a contributiilor la bugetul de stat (mentionate la art. 165 alin. (1) si alin. (2) din Legea nr. 98/2016) se aplica operatorilor economici pentru care s-a stabilit aceasta incalcare prin hotarare judecatoreasca definitiva sau decizie administrativa avand caracter definitiv si obligatoriu, in conformitate cu legea statului in care respectivul operator economic este infiintat sau pentru care autoritatea contractanta poate demonstra prin mijloace adecvate situatia de incalcare a obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat.</P><P>Operatorul economic nu este exclus din procedura, daca a facut plata acestor obligatii sau a stins obligatiile prin alte modalitati de stingere ori beneficiaza de esalonare la plata sau alte facilitati de stingere a acestor obligatii, in conditiile specificate la art. 165 alin. (3) din Legea nr. 98/2016, inainte ca autoritatea contractanta sa formuleze decizia de excludere.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul, conform prevederilor art. 166 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, de a mentine un operator economic in procedura de atribuire, chiar daca se gaseste in situatiile descrise la art. 165 alin. (1) si (2) cand cuantumul acestor obligatiile de plata sunt sub 4 000,00 RON sau cand sunt peste 4 000,00 RON, insa reprezinta mai putin de 5 % din volumul acestor obligatii, la ultima scadenta de plata.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere ofertantul completeaza si prezinta impreuna cu oferta DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura.</P><P>Dupa aplicarea criteriului de atribuire, ofertantul a carui oferta a fost clasata pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante, demonstreaza inexistenta situatiilor de excludere prin prezentarea documentelor justificative actualizate, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea in DUAE de catre operatorul economic, respectiv:</P><P>(a) Certificat de atestare fiscala privind lipsa obligatiilor la plata contributiilor la bugetul general consolidat, la momentul prezentarii acestora sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta,</P><P>(b) Certificat de atestare fiscala privind lipsa obligatiilor la plata impozitelor si taxelor la bugetul local, la momentul prezentarii acestora sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta. Se va prezenta certificat de atestare fiscala privind lipsa obligatiilor la plata impozitelor si taxelor la bugetul local si contributiilor de asigurari sociale la toate sediile si punctele de lucru pentru care exista obligatii de plata, la momentul prezentarii acestora sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta,</P><P>(c) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 164 alin. (2), art. 167 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>(d) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Nota.</P><P>1) Documentele emise in alta limba decat limba romana vor fi prezentate insotite de o traducere autorizata in limba romana;</P><P>2) Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet: https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter, avand extensia .xml.</P><P>Cerinta nr. 3.</P><P>Operatorul economic (ofertant individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte) nu se afla in niciuna dintre situatiile mentionate la art. 167 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.</P><P>Motive de excludere privind insolventa/lichidarea</P><P>Operatorii economici impotriva carora au fost deschise proceduri de insolventa nu vor fi exclusi din procedura de atribuire daca autoritatea contractanta, in baza documentelor/informatiilor transmise de catre operatorul economic, poate determina ca acesta are capacitatea de a indeplini obligatiile contractuale, in conditiile in care operatorul economic se afla: </P><P>— Fie in faza de observatie si a adoptat masurile necesare si fezabile pentru continuarea sustenabila a activitatii curente,</P><P>— Fie in faza de reorganizare judiciara, cu respectarea integrala a graficului de implementare a planului de reorganizare aprobat de instanta.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere, ofertantul completeaza si prezinta impreuna cu oferta DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura.</P><P>Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet: https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter, avand extensia .xml.</P><P>Motive de excludere privind conflictul de interese sau abateri profesionale grave.</P><P>Un operator economic care participa la procedura nu trebuie sa se afle in situatii pentru care exista probabilitatea sa fie generatoare de conflict de interese.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere, ofertantul completeaza si prezinta impreuna cu oferta DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura si Formularul nr. 1 „Declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice (evitarea conflictului de interese)".</P><P>Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet: https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter, avand extensia .xml.</P><P>Operatorii economici trebuie sa fie in masura sa dovedeasca, in orice moment pe parcursul procedurii, ca implicarea lor in pregatirea procedurii de atribuire nu ar putea denatura concurenta.</P><P>In scopul prevenirii, identificarii si remedierii in mod eficient a conflictelor de interese care pot aparea pe durata derularii procedurii de atribuire, pentru a evita orice denaturare a competitiei si pentru a asigura tratament egal tuturor operatorilor economici, numele persoanelor cu rol de decizie la nivelul autoritatii contractante si al persoanelor implicate in procedura sunt:</P><P>Conducerea Consiliului Judetean Dambovita si persoane din aparatul de specialitate: — Presedinte — Comanescu Daniel Nicolae, </P><P>— Vicepresedinte — Manole Mihai Alin, </P><P>— Vicepresedinte —  Cristea Marinela Luciana, </P><P>— Secretarul judetului — Ivanoff Ivan Vasile, </P><P>— Director executiv Directia economica, buget —  Marin Silviana Ecaterina, </P><P>— Director executiv Directia achizitii publice — Radu Sorin Adrian, </P><P>— Director general Directia generala infrastructura locala — Dinu Vasile, </P><P>— Director executiv Directia Juridica, contencios, administratie publica — Dumitru Alexandra-Roxana, </P><P>— Persoana desemnata cu exercitarea atributiilor de control financiar preventiv —  Nanciu Nicolae.</P><P>Consilieri judeteni: </P><P>— Oprea Alexandru, </P><P>— Costache Mioara, </P><P>— Neculaescu Sache, </P><P>— Stanescu Mihai, </P><P>— Olaru Luminita Elena, </P><P>— Istrate Mihai, </P><P>— Dinita Alexandru, </P><P>— Vasilescu Liviu Cosmin, </P><P>— Necula Cezarina, </P><P>— Fulga Valeriu, </P><P>— Oprea Iulian, </P><P>— Greaca Luisa Marilena, </P><P>— Georgescu Florin Dan, </P><P>— Popescu Claudiu Cezar, </P><P>— Caciamac Gabriela, </P><P>— Spanu Pojor, </P><P>— Nita Georgiana, </P><P>— Stan Cornelia, </P><P>— Popa Aurelian, </P><P>— Popescu Jean, </P><P>— Grozavu Ion Gabriel, </P><P>— Ion Sorin, </P><P>— Plaiasu Gabriel, </P><P>— Petre Marin, </P><P>— Stan Adrian Mihail, </P><P>— Tica Danut, </P><P>— Mocanu Adrian, </P><P>— Buta Teodor, </P><P>— Druga Vladut, </P><P>— Brezeanu Iulian, </P><P>— Marcu Corneliu Bogdan, </P><P>— Dragomir Ruxanda Madalina.</P><P>Motive de excludere privind denaturarea concurentei</P><P>Autoritatea contractanta are suficiente indicii rezonabile/informatii concrete pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei in cadrul sau in legatura cu procedura in cauza.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere, ofertantul completeaza si prezinta impreuna cu oferta DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura.</P><P>Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet: https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter, avand extensia .xml.</P><P>Motive de excludere privind incetarea anticipata a contractelor, plata de daune-interese sau alte sanctiuni comparabile</P><P>Autoritatea contractanta exclude din procedura de atribuire orice operator economic care a demonstrat deficiente semnificative sau persistente in indeplinirea unei solicitari in cadrul unui contract de achizitii publice anterior, unui contract anterior cu o autoritate/entitate contractanta sau unui contract de concesiune anterior care au luat forma unei incalcari grave a conditiilor contractuale si au dus la incetarea anticipata a contractului, plata de daune-interese sau alte sanctiuni comparabile.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere, ofertantul completeaza si prezinta impreuna cu oferta DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura.</P><P>Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet: https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter, avand extensia .xml.</P><P>Motive de excludere si mecanismul de reabilitare a credibilitatii (mecanism de self-cleaning).</P><P>Autoritatea contractanta isi rezerva dreptul de a lua in considerare, in procesul de evaluare, mecanismul de reabilitare a credibilitatii (mecanismul de self-cleaning) descris de catre operatorii economici in DUAE.</P><P>Orice operator economic care participa la procedura si se afla in oricare dintre situatiile prevazute la art. 164 si art. 167 din Legea nr. 98/2016, care atrag excluderea din procedura de atribuire, are dreptul sa furnizeze dovezi privind masurile luate de acesta pentru a-si demonstra, in mod concret, credibilitatea prin raportare la motivele de excludere, prin descrierea in cadrul DUAE a masurilor de autocorectare in vederea eliminarii cauzelor care au generat existenta situatiei de excludere, a infractiunii sau a faptei ilicite.</P><P>Masurile luate de operatorul economic trebuie sa fie explicit mentionate in DUAE, cu luarea in considerare de catre operatorii economici a prevederilor art. 171 alin. (3) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere, ofertantul completeaza si prezinta impreuna cu oferta DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura.</P><P>Dupa aplicarea criteriului de atribuire, ofertantul a carui oferta a fost clasata pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante, demonstreaza inexistenta situatiilor de excludere, prin prezentarea documentelor justificative actualizate indicate in DUAE de catre operatorul economic, la rubricile aferente.</P><P>Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet: https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter, avand extensia .xml.</P><P>Nota:</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, operatorul economic trebuie sa prezinte dovezile concrete pentru masurile descrise in DUAE si implementate la nivelul operatorului economic in acest sens. Dovezile furnizate de operatorul economic pentru demonstrarea in mod concret a credibilitatii acestuia pentru situatiile de excludere trebuie sa corespunda descrierii furnizate in DUAE la rubrica aferenta descrierii masurilor de „autocorectare”.</P><P>In cazul in care autoritatea contractanta considera dovezile prezentate de catre operatorul economic ca fiind suficiente pentru demonstrarea in mod concret a credibilitatii, autoritatea contractanta nu exclude operatorul economic din procedura de atribuire.</P><P>Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet: https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter, avand extensia .xml. </P><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Operatorul economic (ofertant individual, membrii ai unei asocieri, subcontractanti si/sau terti sustinatori) care depun oferta trebuie sa faca dovada unei forme de inregistrare si dupa caz, de atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, in conformitate cu legislatia aplicabila in tara de rezidenta. Din documentul respectiv trebuie sa reiasa faptul ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Ca prima dovada a unei forme de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, ofertantul completeaza si prezinta impreuna cu oferta DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura.</P><P>Dupa aplicarea criteriului de atribuire, ofertantul a carui oferta a fost clasata pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante, demonstreaza forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, prin prezentarea documentelor justificative actualizate, indicate in DUAE de catre operatorul economic la rubricile aferente, respectiv, certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe raza caruia este situat sediul ofertantului, in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta. Din certificatul constatator/extrasul de registru/documentul echivalent emis in tara de rezidenta pentru persoanele straine, prezentat trebuie sa rezulte:</P><P>(a) Obiectul de activitate al ofertantului; obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in CAEN din certificatul constatator/documentul emis de ONRC/organismul echivalent din tara de rezidenta,</P><P>(b) Starea ofertantului,</P><P>(c) Persoanele care reprezinta ofertantul in relatia cu tertii.</P><P>Nota:</P><P>1) Informatiile cuprinse in acest document, trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii;</P><P>2) Se permite dovedirea capacitatii de exercitare a activitatii profesionale si prin prezentarea certificatului constatator emis de catre ONRC in forma electronica, prin intermediul serviciului online InfoCert, avand incorporata, atasata sau logic asociata semnatura electronica extinsa;</P><P>3) Documentele emise in alta limba decat limba romana vor fi prezentate insotite de o traducere autorizata in limba romana;</P><P>4) Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet: https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter, avand extensia .xml.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr.1.</P><P>Media cifrei de afaceri globale a ofertantului pe ultimii 3 ani (2017, 2016, 2015) sa fie de cel putin 1 260 000,00 RON fara TVA. Daca situatiile financiare sunt intocmite in alta moneda, pentru conversia in RON, se va lua in considerare cursul mediu de referinta comunicat de BNR pentru moneda respectiva, pentru fiecare an in parte.</P><P>Cerinta nr.2.</P><P>Informatii privind sustinerea capacitatii economice si financiare a ofertantului/grupului de operatori economici.</P><P>Capacitatea economica si financiara a ofertantului poate fi sustinuta, pentru indeplinire si de o alta persoana, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre ofertant si persoana respectiva. Persoana care asigura sustinerea economica si financiara nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 165, art. 167, art. 164 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va prezenta de catre ofertant/tert sustinator/subcontractant/asociat formularul DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamentul de sustinere vor fi solicitate de catre autoritatea contractanta, ulterior, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa evaluarea ofertelor.</P><P>— Persoanele juridice romane vor prezenta copii lizibile cu mentiunea „conform cu originalul" dupa situatiile financiare anuale pe ultimii 3 ani sau alte documente contabile relevante (de exemplu, bilantul contabil depus la organele competente, cu viza, balanta de verificare, etc.) la datele de 31.12.2017, 31.12.2016 si la 31.12.2015, din care sa rezulte nivelul cifrei de afaceri solicitate,</P><P>— Persoanele juridice straine vor atasa copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul", insotita de traducere autorizata in limba romana dupa documente relevante, (respectiv orice documente, in masura in care acestea reflecta o imagine fidela a situatiei economice si financiare a ofertantului), care sa certifice indeplinirea cerintei obligatorii privind cifra de afaceri. In cazul in care in tara de origine sau in care este stabilit nu se emit astfel de documente, ofertantul trebuie sa prezinte o declaratia pe proprie raspundere, in original, care sa cuprinda informatiile solicitate, pentru care nu a putut depune documentele. Documentele prezentate trebuie sa reflecte o imagine fidela a situatiei economice si financiare a ofertantului.</P><P>Pentru echivalenta RON/valuta se va lua in calcul cursul mediu anual comunicat de BNR pentru anii 2017, 2016, 2015.</P><P>Se va prezenta de catre fiecare tert sustinator impreuna cu DUAE si Formularul nr. 2,  „Angajament privind sustinerea financiara a ofertantului/candidatului/grupului de operatori economici".</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamentul de sustinere vor fi solicitate de catre autoritatea contractanta, ulterior, doar ofertantului clasat pe primul loc dupa evaluarea ofertelor.</P><P>Nota:</P><P>In cazul in care pentru indeplinirea contractului nu este necesara sustinerea, operatorul economic va completa doar informatiile cu privire la sustinere solicitate in DUAE.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Operatorul economic (ofertant individual, membru al unei asocieri, sustinator de terta parte) trebuie sa faca dovada ca a prestat si a dus la bun sfarsit, in ultimii 3 ani (calculati pana la data limita de depunere a ofertelor), servicii de proiectare (indiferent de faza de proiectare) pentru realizarea de infrastructura de transport rutier sau infrastructura similara din punctul de vedere al complexitatii si/sau utilitatii, in valoare cumulata de cel putin 631 500,00 RON, fara TVA, la nivelul unui contract, maxim 3 contracte.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Operatorul economic va face dovada ca dispune de personalul de specialitate necesar pentru indeplinirea corespunzatoare a contractului.</P><P>Ofertantul/candidatul va avea in vedere nominalizarea unei persoane responsabile cu executarea contractului si anume un manager de proiect (sef de proiect), care va detine cunostinte in domeniul managementului de proiect, demonstrate prin certificare/diploma, experienta specifica de minim 3 ani in activitatea de elaborare documentatii tehnico-economice.</P><P>Cerinta nr. 3.</P><P>Informatii privind sustinerea capacitatii tehnice a ofertantului/grupului de operatori economici.</P><P>Capacitatea tehnica si profesionala a ofertantului poate fi sustinuta, pentru indeplinirea unui contract si de o alta persoana, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre ofertant si persoana respectiva. Persoana care asigura sustinerea tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea sa din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 165, art. 167, art. 164 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Cerinta nr. 4.</P><P>Informatii privind subcontractantii.</P><P>Daca este aplicabil, operatorii economici includ informatiile cu privire la subcontractanti in DUAE. Operatorul economic are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care acesta urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi. Subcontractantul nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 165, art. 167, art. 164 din Legea nr. 98/2016.</P><P>In cazul in care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a indeplini criteriile de calificare, se va prezenta cate un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat in mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia.</P><P>Subcontractantii precizeaza in DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le indeplineste, mentionand numarul si data contractului/acordului de subcontractare, pentru partea propusa pentru subcontractare.</P><P>Daca prin subcontractant nu se indeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar in scopul demonstrarii neincadrarii in motivele de excludere.</P><P>Autoritatea contractanta poate respinge subcontractantul propus daca acesta nu indeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se incadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului, o singura data, inlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant.</P><P>Cerinta nr. 5.</P><P>Informatii privind asocierea.</P><P>Operatorii economici au dreptul de a se asocia cu scopul de a depune oferta comuna.</P><P>Membrii asocierii nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 165, art. 167, art. 164 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Ofertantul trebuie sa aiba implementat sistemul de management al calitatii ISO 9001 pentru activitatea principala a obiectului contractului care urmeaza a fi atribuit.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Ca prima dovada a experientei similare, ofertantul completeaza si prezinta impreuna cu oferta DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura.</P><P>La nivelul DUAE, obligatoriu se vor preciza informatii cu privire la: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, valoarea, beneficiarul, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil.</P><P>Dupa aplicarea criteriului de atribuire, ofertantul a carui oferta a fost clasata pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante, demonstreaza experienta similara prin prezentarea documentelor justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea in DUAE de catre operatorul economic, respectiv, oricare din documentele enumerate in cele ce urmeaza, respectiv: certificate de predare-primire; recomandari; procese verbale de receptie; certificari de buna executie; certificate constatatoare, etc.. Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet: https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter, avand extensia .xml.</P><P>Nota:</P><P>Prin servicii similare se intelege servicii de proiectare asemanatoare ca tip/natura si complexitate/comparabilitate cu cele cuprinse in obiectul achizitiei, ai caror beneficiari sunt autoritati contractante sau clienti privati.</P><P>Infrastructura de transport rutier include: drumuri de interes national/drumuri de interes judetean/drumuri de interes local/autostrazi sau drumuri exprese.</P><P>Infrastructura similara din punctul de vedere al complexitatii si/sau utilitatii, include, fara a se limita la:</P><P>— Infrastructura aeroportuara cum ar fi pistele de decolare-aterizare (similare ca structura rutiera si chiar superioare drumurilor judetene) sau,</P><P>— Constructii hidrotehnice care au in componenta o cale de comunicatie de tipul infrastructura rutiera, cum ar fi baraj hidrocentrala cu infrastructura rutiera asociata, urmand a fi luata in considerare drept experienta similara activitatea de proiectare aferenta caii de comunicatie de tipul infrastructurii rutiere.</P><P>Documentele prin care operatorii economici pot indeplini cerinta privind experienta similara sunt urmatoarele, fara a se limita la:</P><P>— Certificate de predare-primire,</P><P>— Recomandari,</P><P>— Procese verbale de receptie,</P><P>— Certificari de buna executie,</P><P>— Certificate constatatoare.</P><P>Autoritatea contractanta isi rezerva dreptul legal de a verifica informatiile direct la beneficiarii finali ai serviciilor prezentate.</P><P>In cazul asocierii, ofertantul are posibilitatea de a indeplini cerinta privind experienta similara prin cumularea experientei individuale sau comune, prezentata de toti membrii grupului. In acest sens, toti membrii grupului vor depune informatiile de interes, prin DUAE. Contractele comune prezentate individual de fiecare dintre membrii unei asocieri se iau in considerare o singura data.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, se vor prezenta certificari de buna executie/contracte/procese verbale/alte documente, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, care sa demonstreze informatiile declarate prin DUAE.</P><P>Persoanele juridice straine vor atasa copii dupa documentele similare, insotite de traducere autorizata. Echivalenta pentru sume exprimate in alta valuta se va face la cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR, la data publicarii anuntului de participare in SEAP.</P><P>Contractele prin care ofertantii isi demonstreaza experienta similara pot fi servicii de proiectare in derulare la termenul limita de depunere a ofertelor, dar in cadrul carora s-au prestat servicii la un nivel minim cumulat cel putin egal cu cel impus de autoritatea contractanta si receptionate partial la aceasta data, cu conditia ca specificul contractului prezentat, sa permita elaborarea unui livrabil care sa poata fi utilizat de beneficiar ca rezultat independent si cu mentiunea ca sfarsitul prestarii serviciilor pentru o investitie nu presupune expirarea perioadei de garantie.</P><P>Se va completa DUAE de catre ofertant si separat de asociat, tert sustinator, subcontractant;</P><P>La solicitarea autoritatii contractante se vor prezenta documentele care confirma cunostintele, experienta personalului in domeniu. Acestea vor fi depuse doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Pentru demonstrarea experientei personalului se va depune de catre ofertant cate o recomandare din partea beneficiarilor proiectelor sau a prestatorului respectivelor servicii, pentru fiecare proiect prezentat sau orice alt document din care sa rezulte experienta.</P><P>Se va completa de catre ofertant DUAE in care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute in vedere de acesta pentru a accesa in orice moment resursele necesare, la care se ataseaza DUAE si angajamentul ferm ale tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori, din trebuie sa rezulte modul efectiv in care tertul/tertii sustinatori vor asigura indeplinirea angajamentului.</P><P>Se va completa de tertul/tertii sustinatori DUAE cu informatii privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele executate in trecut, corespunzator sustinerii acordate. Impreuna cu DUAE tertul/tertii sustinatori vor prezenta si Formularul nr. 3 „Angajament privind sustinerea tehnica-experienta similara a ofertantului/candidatului/grupului de operatori economici".</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul in vederea indeplinirii obligatiilor contractuale, prin precizarea modului in care va interveni concret, pentru a duce la indeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va prezenta documente justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care trebuie sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>Nota:</P><P>In cazul in care pentru indeplinirea contractului nu este necesara sustinerea, operatorul economic va completa doar informatiile cu privire la sustinere solicitate in DUAE.</P><P>Se va prezenta de catre fiecare subcontractant impreuna cu DUAE si Formularul nr. 4, „Acord de subcontractare".</P><P>La solicitarea autoritatii contractante operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, va face dovada indeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti, prin prezentarea de documente justificative ale acestora, care probeaza cele asumate in acordul de subcontractare.</P><P>Autoritatea contractanta solicita subcontractantului/tilor sa prezinte Formularul nr. 5, „Declaratie privind partea/partile din contract care sunt indeplinite de subcontractanti si specializarile acestora". Partea/partile subcontractate vor fi insusite si contrasemnate de catre subcontractant.</P><P>La semnarea contractului, ofertantul castigator va prezenta acordul de subcontractare incheiat intre ofertant si subcontractantii in original, impreuna cu declaratia subcontractantului privind modalitatea de aplicare a prevederilor art. 218 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 (autoritatea contractanta efectueaza plati corespunzatoare partii/partilor din contract indeplinite de catre subcontractantii propusi in oferta, daca acestia solicita, pentru servicii prestate contractantului potrivit contractului dintre contractant si subcontractant, in conformitate cu dispozitiile legale aplicabile, atunci cand natura contractului permite acest lucru si daca subcontractantii propusi si-au exprimat optiunea in acest sens).</P><P>Nota:</P><P>In cazul in care pentru indeplinirea contractului nu este necesara subcontractarea, operatorul economic va completa doar informatiile cu privire la subcontractare solicitate in DUAE.</P><P>Fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE in care va include informatiile cu privire la modul de indeplinire a cerintelor de capacitate tehnica si profesionala, proportional cu cota de implicare in executarea viitorului contract.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documente justificative ale asociatilor, care probeaza indeplinirea cerintei privind capacitatea tehnica si profesionala.</P><P>Se va prezenta de catre fiecare operator economic membru al asocierii, impreuna cu DUAE si Formularul nr. 8 „Acordul de asociere".</P><P>Formularul nr. 7 „Declaratie privind legalizarea asocierii".</P><P>Formularul nr. 13 „Declaratie privind partea/partile din contract care sunt indeplinite de asociati si specializarea acestora".</P><P>Nota:</P><P>In cazul unei asocieri, fiecare asociat va prezenta documentele solicitate la aceasta cerinta.</P><P>In cazul in care pentru indeplinirea contractului nu este necesara asocierea, operatorul economic va completa doar informatiile cu privire la asociere solicitate in DUAE.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre ofertant si asociat.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante se va atasa un certificat emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza in mod concludent indeplinirea cerintei, cum ar fi proceduri/manuale de calitate, activitate procedurata, etc., similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 9001, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele trebuie sa se afle in perioada de valabilitate la momentul prezentarii acestora.</P><P>Nota.</P><P>1. In cazul operatorilor economici in curs de certificare, se vor accepta ofertantii care dovedesc ca raportul de audit a fost finalizat si din el reiese ca ofertantul va primi certificarea;</P><P>2. In cazul in care exista asociati, acestia trebuie sa faca dovada ca au implementat sistemul de management al calitatii, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>90</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Experienta specifica a inginerului proiectant cu specializarea drumuri — (minim 3 ani)</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Experienta specifica a inginerului proiectant cu specializarea drumuri — (intre 1 si 3 ani)</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>07</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>In cazul in care in urma evaluarii ofertelor, doua sau mai multe oferte se claseaza pe locul 1, avand acelasi punctaj total, oferta declarata castigatoare va fi cea a ofertantului care a obtinut cel mai mare punctaj aferent factorului de evaluare „pretul ofertei”.</P><P>In cazul in care in urma evaluarii ofertelor, doua sau mai multe oferte se claseaza pe locul 1, avand acelasi punctaj total, respectiv acelasi punctaj aferent factorului de evaluare „pretul ofertei” si acelasi punctaj aferent factorului de evaluare „calificarea si experienta echipei de proiectare”, atunci autoritatea contractanta va solicita numai acestor ofertanti reincarcarea in SEAP a unei noi oferte de pret, pana se va departaja o singura oferta.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Persoana vătămată poate sesiza C.N.S.C. conform art. 6 alin. (1) lit. b) din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Dâmbovița</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața Tricolorului nr 1</ADDRESS><TOWN>Târgoviște</TOWN><POSTAL_CODE>130060</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@cjd.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 245207612</PHONE><URL>www.cjd.ro</URL><FAX>+40 245207668</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>