<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="154111-2018" EDITION="2018069"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-154337-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180514</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>69</NO_OJ><DATE_PUB>20180410</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 069-154111</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:154111-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.transgaz.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45231220">Construction work for gas pipelines</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO">ROMANIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">39 156 430,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180405</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180502 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180514 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01405</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на преносни газопроводи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební práce na výstavbě plynovodů</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med gasrørledninger</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauarbeiten für Gasfernleitungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες για αγωγούς μεταφοράς αερίου</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work for gas pipelines</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Construcción de gasoducto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaasijuhtmete ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Kaasuputkien rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction de gazoducs</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work for gas pipelines</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi na plinovodu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Gázvezetékek építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di gasdotti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Dujotiekio tiesimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Gāzes cauruļvadu būvdarbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol tal-kostruzzjoni għat-tqegħid tal-linji tal-pajpiet tal-gass</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwen van gaspijpleidingen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane w zakresie gazociągów</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção de gasodutos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de gazoducte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce pre plynovody</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na plinovodih</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Konstruktionsarbeten för gasledningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Societatea Națională de Transport Gaze Naturale Transgaz S.A. Mediaș</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Societatea Națională de Transport Gaze Naturale Transgaz S.A. Mediaș</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața C.I. Moțaș nr. 1</ADDRESS><TOWN>Mediaș</TOWN><POSTAL_CODE>551018</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Băjan Ciprian</CONTACT_POINT><PHONE>+40 269801478</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ciprian.bajan@transgaz.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 269844832</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.transgaz.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Conducta de transport gaze naturale Dn500 Craiova-Segarcea-Băilești-Calafat, reconsiderare traseu conducta, tronson Craiova-Segarcea</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Romania</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Enititatea contractanta achizitioneaza lucrari de executie Conducta de transport gaze naturale Dn500 Craiova-Segarcea-Bailesti-Calafat, reconsiderare traseu conducta, tronson Craiova-Segarcea, in lungime de 39 292 km.</P><P>Data limita pana la care operatorii economici au dreptul de a solicita clarificari sau informatii suplimentare în legatura cu documentatia de atribuire, este a 13-a zi dinaintea datei limita de depunere a ofertelor, conform prevederilor art. 173 Legea nr. 99/2016, modificata si completata de OUG 107/2017 pentru modificarea si completarea unor acte normative cu impact în domeniul achizitiilor publice.</P><P>Termenul-limita în care entitatea contractanta va raspunde în mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatiilor suplimentare conform prevederilor art. 172 alin. 2, coroborat cu art. 173 din Legea nr. 99/2016, modificata si completata de OUG 107/2017 pentru modificarea si completarea unor acte normative cu impact în domeniul achizitiilor publice, este: a 10-a zi dinaintea datei limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45231220"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Lucrari de executie conducta transport gaze naturale conform Caietului de Sarcini (PT906/335/2016).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="39156430.00">39 156 430,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantum 391 564 RON. Data la care se va face echivalenta leu/valuta este de 5 zile anterior datei limita de depunere a ofertelor la cursul de schimb stabilit de BNR pentru data respectiva.</P><P>Perioada de valabilitate: 180 zile de la data limita de depunere a ofertelor. La stabilirea acestei perioade au fost luate în calcul atât durata evaluarii ofertelor, cât si eventualele notificari/contestatii/plângeri. Garantia trebuie sa fie irevocabila. In cazul depunerii ofertei in asociere, garantia de participare poate fi constituita de oricare dintre asociati in numele asocierii.</P><P>Modalitati de constituire:</P><P>— virament bancar in contul entitatii contractante:</P><P>Cont lei: IBAN RO09 RNCB 0231 0195 2531 0001, deschis la BCR Medias.</P><P>— instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, in conditiile art. 42 alin. 1) din HG nr. 394/2016. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca: plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si fara ca aceasta sa aiba obligatia de a-si motiva cererea respectiva, din cauza existentei uneia sau mai multora dintre situatiile de retinere a garantiei de participare: </P><P>a) ofertantul îsi retrage oferta în perioada de valabilitate a acesteia; </P><P>b) oferta sa fiind stabilita câstigatoare, nu constituie garantia de buna executie în termenul prevazut la art. 45 alin. (3);</P><P>c) oferta sa fiind stabilita câstigatoare, refuza sa semneze contractul sectorial în perioada de valabilitate a ofertei.</P><P>In cazul instrumentului de garantare emis de o societate bancara, este recomandabil ca garantia de participare sa fie emisa de catre o banca care sa aiba corespondent în România.</P><P>Dovada constituirii garantiei se va transmite in SEAP, odata cu oferta, in format electronic, cu semnatura electronica extinsa a reprezentantului legal/împuternicit al operatorului economic. Cuantum 10 % din pretul contractului, fara TVA. Se constituie in termen de 5 zile lucratoare de la semnarea contractului. In cazul in care contractantul este o asociere de operatori economici, instrumental de garantare trebuie sa fie emis in numele asocierii.</P><P>Modalitati de constituire: instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara / de asigurari, prevederile art.45 din HG nr.394/2016 aplicandu-se corespunzator. În cazul instrumentului de garantare emis de o societate bancara, este recomandabil ca garantia de buna executie sa fie emisa de catre o societate bancara având corespondent în România. Entitatea contractanta va avea dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricând pe parcursul îndeplinirii contractului, în limita prejudiciului creat, în cazul în care contractantul nu îsi îndeplineste din culpa sa obligatiile asumate prin contract. Anterior emiterii unei pretentii asupra garantiei de buna executie entitatea contractanta are obligatia de a notifica pretentia atât contractantului, cât si emitentului instrumentului de garantare, precizând obligatiile care nu au fost respectate, precum si modul de calcul al prejudiciului. În situatia executarii garantiei de buna executie, partial sau total, contractantul are obligatia de a reîntregii garantia în cauza raportat la restul ramas de executat. In cazul constituirii garantiei de buna executie printr-un instrument de garantare emis de o societate de asigurari, nu trebuie sa fie emise conditii de asigurare suplimentare care exced conditiilor formulate in contractul incheiat si trebuie sa fie valabil si in vigoare indiferent de prevederile vreunei polite de asigurare. Angajamentul societatii de asigurare fata de Achizitor va fi exclusiv in baza respectivului instrument de garantare. Nerespectarea conditiilor mentionate vor duce la neacceptarea, de catre Achizitor, a instrumentului de garantare prezentat.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Alte surse</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016; Asociere conform art. 66. din Legea privind achizitiile sectoriale nr 99/2016; Asociere conform art. 39. din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Atât operatorii economici participanti la procedura, cât si tertii sustinatori, subcontractantii, dupa caz, nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art.177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016. Modalitatea de îndeplinire prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE, în conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016, atât de catre operatorii economici participanti la procedura, cât si tertii sustinatori, subcontractantii, dupa caz, cu informatiile aferente situatiei lor (ofertanti, terti sustinatori, subcontractanti, dupa caz). Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi: </P><P>1. certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat la momentul prezentarii acestora; </P><P>2. cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv; </P><P>3. dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale; </P><P>4. alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Persoanele fizice/juridice straine, ce doresc a participa la procedura, vor prezenta orice documente justificative edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara în care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca îndeplinirea cerintei.</P><P>Atât operatorii economici participanti la procedura, cât si tertii sustinatori, subcontractantii, dupa caz, nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. Persoane ce detin functii de decizie în cadrul entitatii contractante în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt urmatoarele:</P><P>1. Sterian Ion — Director General;</P><P>2. Hategan Gheorghe — Director General Adj.;</P><P>3. Târsac Grigore — Director General Adj.;</P><P>4. Lupean Marius Vasile — Director Economic;</P><P>5. Vârdol Florian — Director Departament;</P><P>6. Luca Bogdan Avram — Director Departament;</P><P>7. Petrescu Monica-Alexandra — Director Directie;</P><P>8. Botea Ana-Daniela — Sef Serviciu;</P><P>9. Costin Emilia Stefania — Sef Birou;</P><P>10. Tataru Ion – Director Departament;</P><P>11. Deac Sorin — Director Directie;</P><P>12. Bajan Ciprian – Expert.</P><P>Modalitate de indeplinire: Atât operatorii economici participanti la procedura, cât si tertii sustinatori, subcontractantii, dupa caz, vor depune, odata cu DUAE, Declaratia de neîncadrarea în situatiile prevazute de art. 73 din Legea Nr. 99/2016 privind evitarea conflictului de interese.</P><P>În cazul ofertei comune: toti semnatarii acordului de asociere vor depune documentele de mai sus. În temeiul dispozitiilor art. 186 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, operatorii economici ce depun oferta trebuie sa îsi demonstreze situatia personala (forma de înregistrare ori apartenenta din punct de vedere profesional, în conformitate cu cerintele legale din tara în care este stabilit operatorul economic). În acest sens, operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitate de îndeplinire: Operatorul economic va completa Sectiunea a: Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, din partea IV a DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor. Cerinta se aplica inclusiv pentru subcontractanti si/sau terti sustinatori.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Se solicita ca operatorii economici ce depun oferta sa faca dovada experientei similare, la nivelul a maxim 5 contracte, respectiv constructii/reparatii/reabilitare conducte de transport gaze naturale cu diametru nominal de cel putin DN 500 si lungimi ale conductei cumulate de minim 20 km, prin raportare la lucrarile executate în ultimii 10 (zece) ani. Calculul perioadei se va efectua prin raportare inversa la data limita de depunere a ofertelor. Modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut în anuntul de participare publicat initial.</P><P>Modalitatea de indeplinire</P><P>Operatorul economic va completa Sectiunea a: Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, din partea IV a DUAE. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cum ar fi certificate de predare-primire/ recomandari/ procese-verbale de receptie/ certificari de buna executie / certificate constatatoare emise sau contrasemnate de o autoritate/ entitate ori de catre clientul privat beneficiar si orice alte documente relevante în sustinerea cerintei, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor. Respectivele documente indica beneficiarii, indiferent daca acestia sunt autoritati/entitati contractante sau clienti privati, tipul lucrarilor executate, valoarea acestora, perioada în care s-a realizat executia, precum si faptul ca lucrarile au fost receptionate si precizeaza daca au fost efectuate în conformitate cu normele profesionale din domeniu.</P><P>Se accepta si lucrari executate partial, cu conditia ca specificul contractului/activitatilor ce reprezinta experienta similara sa permita elaborarea unui livrabil care sa poata fi utilizat de beneficiar ca rezultat independent; sau lucrari receptionate la sfârsitul executiei, sfârsitul livrarii/prestarii/executiei nu presupune expirarea perioadei de garantie. În cazul în care exista incertitudini sau neclaritati în ceea ce priveste anumite documente prezentate, entitatea contractanta are dreptul de a solicita detalii, precizari, informatii sau confirmari suplimentare atât de la ofertantul în cauza, cât si de la beneficiarii contractului ori autoritatile competente care pot furniza informatii în acest sens. Pentru echivalenta se va tine cont de cursul mediu anual lei/alta valuta comunicat de BNR pentru fiecare an în parte. Entitatea contractanta are dreptul de a se adresa inclusiv beneficiarului final al produselor / serviciilor / lucrarilor care fac obiectul contractului prezentat drept experienta similara, pentru confirmarea celor prezentate de ofertant.</P><P>Ofertantul/asocierea poate apela la subcontractanti pentru îndeplinirea unei/unor parti din contractul de achizitie sectoriala.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>În cazul in care ofertantul/asocierea apeleaza la subcontractanti pentru îndeplinirea unei/unor parti din contractul de achizitie sectoriala, se solicita subcontractantului/subcontractantilor completarea DUAE, în conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016. Referitor la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantului/subcontractantilor propus/i în oferta, privitor la modalitatea de îndeplinire a acestor criterii pentru partea lor de implicare în contractul care urmeaza sa fie îndeplinit, acesta/acestia va/vor completa Sectiunea a: Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie din partea IV a DUAE. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor. Odata cu depunerea DUAE se vor depune acordul/ acordurile de subcontractare încheiate între contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat / nominalizati în oferta. În conformitate cu prevederile art. 232, alin (4) din Legea 99/2016, entitatea contractanta are obligatia de a solicita, la încheierea contractului, prezentarea contractului/contractelor încheiate între contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat/ nominalizati în oferta. Contractul/Contractele de subcontractare prezentate la încheierea contractului de achizitie sectoriala vor fi în concordanta cu oferta si se vor constitui în anexa la contractul de achizitie sectoriala. Raspunderea contractantului în ceea ce priveste modul de îndeplinire a contractului nu este diminuata în cazul în care o parte/ parti din acesta sunt îndeplinite de subcontractanti. În conformitate cu prevederile art. 187 alin. 1 din Legea nr. 99/2016, entitatea contractanta îsi rezerva dreptul de a solicita ofertantului clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor sa transmita informatii si documente relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa le îndeplineasca efectiv.</P><P>În conformitate cu prevederile art. 196 din Legea nr. 99/2016, operatorul economic are dreptul sa recurga la sustinerea unui/unor tert/terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala.</P><P>Modalitatea de indeplinire</P><P>În cazul în care ofertantul/asocierea îsi demonstreaza îndeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala invocând si sustinerea acordata de catre tert/terti, se solicita tertului/tertilor completarea DUAE, în conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016. Referitor la modalitatea de îndeplinire a criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala de catre tertul/tertii sustinator/i, acestia vor completa Sectiunea A: Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, din partea IV a DUAE.</P><P>Se solicita ofertantilor ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte angajamentul tertului sustinator, împreuna cu documente anexa la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinator/i, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia/acestora.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va interveni concret, pentru a duce la îndeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru).</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>1) Autorizatie ANRE tip ET destinata executiei sistemelor de transport precum si a instalatiilor de utilizare a gazelor naturale ce functioneaza în regim de presiune înalta, include competentele atestatului de tip EGT conform art.1 din Ordinul ANRE 98/2015 - Regulament pentru autorizarea operatorilor economici care desfasoara activitati în domeniul gazelor naturale si a conditiilor cadru de valabilitate aferente autorizatiilor, art.4, tabel nr. 2 (echivalarea autorizatiilor acordate de catre ANRE).</P><P>Operatorul economic strain clasat pe locul 1 la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta dovada ca detine.</P><P>Documente emise în alte state întocmite într-un scop echivalent sau din care reiese clar ca cerinta respectiva este îndeplinita, în traducere autorizata (conform art.4 alin.2 din Regulamentul pentru autorizarea operatorilor economici care desfasoara activitati în domeniul gazelor naturale, anexa la Ordinul ANRE 98/2015 privind aprobarea Regulamentului pentru autorizarea operatorilor economici care desfasoara activitati în domeniul gazelor naturale si a conditiilor-cadru de valabilitate aferente autorizatiilor).</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Operatorul economic se poate limita la completarea sectiunii A (Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie) din partea IV a DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>În cazul ofertei comune: Toti semnatarii acordului de asociere vor depune documentele de mai sus pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P><P>Pentru operatorii economici straini sunt acceptate si documente emise în alte state întocmite într-un scop echivalent sau din care reiese clar ca cerinta respectiva este îndeplinita, în traducere autorizata, conform art.4 din Ordin ANRE nr. 98/2015.</P><P>2) Atestat ANRE tip Be pentru executarea de instalatii electrice exterioare/interioare pentru incinte/constructii civile si industriale, bransamente aeriene si subterane, la tensiunea nominala de 0,4 kV; include competentele atestatelor de tip Bi si A1, conform art. 1 din Regulamentul pentru atestarea operatorilor economici care proiecteaza, executa si verifica instalatii electrice, anexa la Ordinul nr. 45/2016 privind aprobarea Regulamentului pentru atestarea operatorilor economici care proiecteaza, executa si verifica instalatii electrice.</P><P>Operatorul economic strain clasat pe locul 1 la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta dovada ca detine documente echivalente cu un atestat de tip Be (cu respectarea cerintelor din Regulamentul pentru atestarea operatorilor economici care proiecteaza, executa si verifica instalatii electrice, anexa la Ordinul ANRE nr. 45/2016 privind aprobarea Regulamentului pentru atestarea operatorilor economici care proiecteaza, executa si verifica instalatii electrice, art. 4).</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Operatorul economic se poate limita la completarea sectiunii A (Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie) din partea IV a DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>In cazul ofertei comune: Toti semnatarii acordului de asociere vor depune documentele.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>9580</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>02</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>09</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Termenul de executie a lucrarilor este 12 luni. Valabilitatea contractului: 24 luni. Pretul total al contractului se.</P><P>Poate modifica, fara organizarea unei noi proceduri de atribuire, conform clauzelor de revizuire prevazute in contractul de lucrari. Daca, pe primul loc se claseaza 2 / mai multe oferte cu preturi egale, se va solicita prin intermediul SEAP, incarcarea unei noi propuneri financiare, iar contractul va fi atribuit conform criteriului de atribuire din Fisa de date. Solicitarile de clarificari se vor adresa de catre operatorii economici interesati exclusiv in SEAP sectiunea Intrebari. Atragem atentia asupra faptului ca fisierele atasate la solicitarile de clarificari sunt vizibile tuturor operatorilor economici participanti. Recomandam ca acestea sa nu contina date de identificare care pot dezvalui identitatea operatorilor economici solicitanti, in caz contrar isi asuma dezvaluirea identitatii. In cazul ofertei comune toti semnatarii acordului de asociere vor completa cate un DUAE separat cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE la sectiunile III.2.1.a), III.2.1.b), III.2.3.a), urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Ofertantii isi asuma raspunderea exclusiva pentru legalitatea si autenticitatea ofertei incarcate in SEAP. Toate documentele depuse in SEAP (Oferta, raspunsurile la solicitarile de clarificari adresate de comisia de evaluare) se vor transmite semnate cu semnatura electronica extinsa a reprezentantului legal/împuternicit al operatorului economic. Pentru persoana imputernicita sa semneze electronic documentele, se va depune in cadrul ofertei imputernicirea acordata in acest sens. Informatiile tehnice relevante referitoare la participarea la procedura online se pot obtine la adresa www.e-licitatie.ro. Modul in care se poate accesa DUAE in vederea completarii de catre operatorii economici interesati: se acceseaza si se completeaza DUAE format .xml disponibil in documentatia de atribuire, pentru acces utilizati https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. Entitatea contractanta limiteaza informatiile solicitate la nivelul DUAE la o singura întrebare DA sau NU — Sectiunea A: Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie, din partea IV a DUAE, prin care ofertantii confirma ca îndeplinesc cerintele privind criteriile de SELECTIE impuse prin fisa de date a achizitiei.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 6-8 din Legea nr. 101/2016 privind remediile si caile de atac.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>SNTGN Transgaz S.A.— Departamentul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața C.I. Moțaș nr. 1</ADDRESS><TOWN>Mediaș</TOWN><POSTAL_CODE>551018</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>juridic@transgaz.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 269803333</PHONE><URL>www.transgaz.ro</URL><FAX>+40 269839029</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>