<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="154122-2018" EDITION="2018069"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-154333-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180514</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>69</NO_OJ><DATE_PUB>20180410</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 069-154122</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:154122-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO11">Nord-Vest</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">33 038 681,96</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">33 038 681,96</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180405</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180511 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180514 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Електрическа енергия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrizität</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Ηλεκτρισμός</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Elekter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Sähkö</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Électricité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Električna energija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Villamos energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettricità</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrība</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettriku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektriciteit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektryczność</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricitate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania de Apă Someș S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania de Apă Someș S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul 21 Decembrie 1989 nr. 79</ADDRESS><TOWN>Cluj-Napoca</TOWN><POSTAL_CODE>400604</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții</CONTACT_POINT><ATTENTION>Levente Papai</ATTENTION><PHONE>+40 264591444</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>levente.papai@casomes.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 264430886</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Furnizare energie electrică</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Punctele de consum ale Companiei de Apă Somes S.A., amplasate pe raza judetelor Cluj si Salaj.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO11"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="33038681.96">33 038 681,96</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Contractele subsecvente se vor incheia trimestriaL, semestrial sau anual, dupa caz. Valoarea maxima estimata a celui mai mare contract subsecvent este de 11 668 997,50 RON. Cantitatea aferenta valorii estimate a celui mai mare contract subsecvent este de 30 000 MWh [12.250 MWh (JT) si 17 750 MWh (MT)].</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitia de energie electrica la toate punctele de consum ale Companiei de Apa Somes S.A.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor este de 15 zile.</P><P>Entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari sau informatiilor suplimentare cu cel putin 10 zile inainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09310000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatile minime si maxime stabilite de autoritatea contractanta sunt cele precizate in caietul de sarcini si reprezinta estimari ale unor cantitati care ar putea fi solicitate pe durata intregului acord-cadru si nu cantitatile exacte care vor fi achizitionate, acestea din urma putand fi mai mici, egale, sau mai mari raportat la cele estimate, in functie de necesitatile efective ale autoritatii contractante.Cantitatile minime si maxime estimate sunt mentionate in caietul de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="33038681.96">33 038 681,96</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este: 300 000 RON; Pentru situatia in care garantia de participare este constituita in alta moneda, pentru evaluare si raportare unitare ale cuantumului garantiei de participare se va utiliza cursul de referinta comunicat de BNR la data publicarii anuntului de participare in SEAP.</P><P>Valabilitatea garantiei de participare va fi de minim 90 de zile de la termenul limita de depunere a ofertelor.</P><P>Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila si se poate constitui prin:</P><P>— virament bancar (ordin de plata vizat de banca in favoarea Compania de Apa Somes S.A. in contul IBANRO28RNCB0106000767440001 deschis la BCR Cluj-Napoca,</P><P>— intrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, in conformitate cu Formularul nr. 4.</P><P>Dovada constituirii garantiei va fi incarcata in SEAP pana cel tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor. Temei legal art. 42 din HG nr. 394/2016.</P><P>In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia de participare emisa in alta limba decat romana va fi insotita de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Restituirea garantiei de participare se va face in conformitate cu prevederile art. 44 din HG 394/2016. Cuantumul garantiei de buna executie a contractului este de 5 % din pretul contractului subsecvent, fara TVA.</P><P>Garantia de buna executie se va constitui in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului subsecvent de ambele parti.</P><P>Garantia de buna executie a contractului poate fi constituita printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari (conform Formularului nr.5) si cu o valabilitate egala cu durata contractului + 14 de zile.</P><P>Ofertantul va prezenta Declaratia privind modul de constituire a garantiei de buna executie (Formularul nr.6).</P><P>Nu se accepta constituirea garantiei de buna executie prin retineri succesive!</P><P>Restituirea garantiei de buna executie se va face in conformitate cu prevederile art. 48 alin. (1) din HG 394/2016, respectiv in termen de 14 zile de la indeplinire a obligatiilor asumate, daca entitatea contractanta nu a ridicat pana la acea data pretentii asupra ei.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66. din Legea privind achizitiile sectoriale nr 99/2016;</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori, subcontractantii ofertantului, nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 72, 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator si subcontractant.</P><P>Se vor depune odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia (Formularul nr. 9), acordul de subcontractare (Formularul nr. 10), daca subcontractantii sunt cunoscuti la momentul depunerii ofertei, si/sau acordul de asociere (Formularul nr. 3), dupa caz.</P><P>Declaratia de neincadrare in prev art 72 din Legea 99/2016 se va prezenta odata cu DUAE de catre ofertanti, terti sustinatori si subcontractanti, conform Formularului nr.2.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi incarcate in SEAP, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Aceste documente justificative pot fi:</P><P>— certificate constatatoare care sa ateste lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat, etc.) la momentul prezentarii acestora,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale,</P><P>— alte documente, dupa caz.</P><P>Ofertantii straini vor prezenta orice documente edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara de origine sau din tara in care ofertantul este stabilit, prin care sa dovedeasca indeplinirea cerintei de mai sus, in conformitate cu legislatia din tara de origine sau din tara in care ofertantul este stabilit.</P><P>Documentele se vor prezenta insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Informatiile de la nivelul documentelor prezentate vor fi reale si actuale la momentul prezentarii;</P><P>Cu privire la neincadrarea in prevederile art. 72 din Legea nr. 99/2016, persoanele cu functie de decizie din cadrul entitatii contractante, implicate in procedura de atribuire, sunt: Dorin Marcel Ciataras, Emilia Rodica Filip, Mihai Gavril Iacob, Calin Vasile Neamtu, Doina Ivan, Corin Adrian Budisan, Levente Laslo Papai, Rus Razvan Marius. </P><P>1. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>2 Licenta pentru furnizarea energiei electrice emisa de ANRE. conform Ordinului ANRE. nr. 12/2015 privind aprobarea Regulamentului pentru acordarea licentelor si autorizatiilor în sectorul energiei electrice si in conformitate cu prevederile art. 10 alin. (1) lit. g) si art.52 din Legea energiei electrice si a gazelor naturale nr. 123/2012, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Cerinta se aplica inclusiv pentru subcontractanti (daca acestia sunt cunoscuti la momentul depunerii ofertei) si/sau terti sustinatori care completeaza informatiile aferente situatiei lor la nivelul unui DUAE distinct.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, sau in cazul ofertantilor straini documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in urma aplicarii criteriului de atribuire.</P><P>Informatiile de la nivelul documentelor prezentate vor fi reale si actuale la momentul prezentarii.</P><P>Daca un grup de operatori economici depun oferta comuna, atunci fiecare asociat va demonstra ca indeplineste cerinta pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Ofertantul va prezenta Lista principalelor livrari de produse efectuate in ultimii 3 ani - Formularul nr. 8 (numarul de ani solicitati in vederea demonstrarii experientei similare se vor calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor).</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca în ultimii trei ani, raportat la data limita de depunere a ofertelor, a furnizat o cantitate/cantitate cumulata de energie electrica egala sau mai mare de 25 000 MWh, la nivelul unui sau mai multor contracte.</P><P>Pentru fiecare din contractele prin care se demonstreaza experienta similara, se vor prezenta urmatoarele documente, dar fara a se limita la acestea, enumerarea nefiind cumulativa: recomandari/procese-verbale de receptie/certificate constatatoare, cu scopul de a proba livrarea produselor prezentate. Acestea vor fi emise sau contrasemnate de beneficiar.</P><P>Daca un grup de operatori depun oferta comuna, atunci capacitatea tehnica si/sau profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Odata cu depunerea DUAE, se va prezenta si Acord de asociere — Formularul nr. 3,(daca este cazul).</P><P>In DUAE se vor completa urmatoarele date referitoare la contractele similare: beneficiari, descriere (obiectul contractului), cantitate, valoare si perioada de derulare.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE se vor prezenta obligatoriu, la solicitarea entitatii Contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Documentele vor fi emise sau contrasemnate de beneficiarul final (autoritate contractanta sau client privat).</P><P>Documentele prin care operatorii economici pot indeplini cerinta privind experienta similara sunt urmatoarele, fara a se limita la, enumerarea nefiind cumulativa: recomandari / procese verbale de receptie / certificate constatoare aferente fiecarui contract prin care se demonstreaza experienta similara.</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala a operatorului economic poate fi sustinuta în conformitate cu art.196 alin. (1) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitate de îndeplinire: in DUAE completat de ofertant se vor include si informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, precum si celelalte aspecte solicitate prin formatul standard al DUAE.</P><P>Tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele executate in trecut, corespunzator sustinerii acordate, insotit de angajamentul ferm al tertului sustinator (Formularul nr. 9) impreuna cu anexa la angajament, prin care se dovedeste ca ofertantul va avea acces in orice moment la sustinerea tertului si din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul confirma faptul ca va sprijini ofertantul in vederea indeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului in care va interveni concret, pentru a duce la indeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin identificarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret in care va realiza acest lucru).</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamentul de sustinere vor fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi, daca acestia sunt cunoscuti la momentul depunerii ofertei.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>In DUAE completat de ofertant se vor include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti.</P><P>Se va prezenta cate un formular DUAE separat pentru fiecare subcontractant, completat in mod corespunzator de catre acesta, insotit de acordul/acordurile de subcontractare (Formular nr. 10), daca acestia sunt cunoscuti la momentul depunerii ofertei.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>SA-29-2018-LP</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>11</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>13</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><RECURRENT_PROCUREMENT><P>Trim I/2020</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Solicitarile de clarificari la documentatia de atribuire se vor adresa exclusiv in SEAP la Sectiunea „Intrebari” din cadrul anuntului de participare, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP atat la Sectiunea „Intrebari”, cat si la Sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii” din cadrul anuntului de participare. Pentru a putea completa DUAE, operatorul economic va trebui sa acceseze unul dintre linkurile:</P><P>https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter sau https://ec.europa.eu/tools/espd (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.elicitatie.ro).</P><P>Adresa unde poate fi completat DEAU (DUAE) pentru ca apoi sa fie exportat in calculatorul personal si apoi incarcat si transmis online impreuna cu oferta pana la data limita stabilita pentru depunerea acesteia este: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter sau https://ec.europa.eu/tools/espd. Se va consulta si Ghidul de utilizare DUAE postat pe site-ul www.e-licitatie.ro</P><P>DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator si subcontractant (daca este cunoscut la momentul depunerii ofertei). Inainte de finalizarea raportului procedurii de atribuire, operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, va prezenta, la cererea entitatii contractante, documentele justificative actualizate, prin care sa demonstreze in mod corespunzator indeplinirea integrala a tuturor criteriilor de calificare, in conformitate cu informatiile cuprinse in DUAE. In cazul in care in urma aplicarii criteriului de atribuire, comisia de evaluare constata ca doua sau mai multe oferte sunt situate pe primul loc, entitatea contractanta va solicita operatorilor economici o noua propunere.</P><P>Financiara, iar acordul-cadru se va incheia cu operatorul economic a carui noua oferta financiara are pretul cel mai scazut.</P><P>Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere, dupa caz.</P><P>In masura in care solicitarile de clarificari sau informatiile suplimentare la documentatia de atribuire au fost adresate in termenul prevazut in anuntul de participare, entitatea contractanta va raspunde la aceste clarificari in termenul limita, care este de 10 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform Legii nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania de Apă Someș S.A. — Serviciul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul 21 Decembrie 1989 nr. 79</ADDRESS><TOWN>Cluj-Napoca</TOWN><POSTAL_CODE>400604</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>juridic.cluj@casomes.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 264591444</PHONE><URL>www.casomes.ro</URL><FAX>+40 264430886</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>