<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="186057-2018"
            EDITION="2018083">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-190105-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>83</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180428</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 083-186057</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:186057-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.szi.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45110000">Building demolition and wrecking work and earthmoving work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180426</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 09:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Работи по събаряне и разчистване на сгради; земни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Demolice a zemní práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nedrivning og nedbrydning af bygninger og jordarbejde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Abbruch von Gebäuden sowie allgemeine Abbruch- und Erdbewegungsarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες κατεδάφισης και αποξήλωσης εγκαταστάσεων κτιρίων και εργασίες μετακίνησης γαιών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Building demolition and wrecking work and earthmoving work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de demolición de inmuebles y movimiento de tierras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitiste lammutus- ja purustustööd ja pinnase eemaldamistööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennusten purkutyöt ja maansiirtotyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de démolition de bâtiments et travaux de terrassement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Building demolition and wrecking work and earthmoving work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na rušenju objekata i radovi razbijanja te zemljani radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Épületbontás és bontási munka, földmunka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di demolizione di edifici e lavori di movimento terra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pastatų griovimo ir ardymo bei žemės perstūmos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēku demontāžas un nojaukšanas darbi un zemes pārvietošanas darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Demolezzjoni ta’ bini u xogħol tat-tfarrik u xogħol tat-tneħija tal-materjal imfarrak</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Slopen en ontmantelen van gebouwen, en grondverzet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty w zakresie burzenia i rozbiórki obiektów budowlanych; roboty ziemne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Demolição e destruição de edifícios e movimento de terras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de demolare de clădiri şi de terasament</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Búranie budov a demolačné práce a zemné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rušenje objektov ter splošna rušitvena in zemeljska dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rivning av byggnader och schaktning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Stołeczny Zarząd Infrastruktury</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stołeczny Zarząd Infrastruktury</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>36/2018</NATIONALID>
               <ADDRESS>Al. Jerozolimskie 97</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-909</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Chętnik</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 261845877</PHONE>
               <E_MAIL>szp.szi@ron.mil.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 261846704</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.szi.wp.mil.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>www.szi.wp.mil.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Jednostka Organizacyjna MON</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie robót budowlano - montażowych wraz z konserwacją i serwisowaniem zainstalowanych urządzeń dla zadania:Budowa budynku magazynowo–warsztatowego,garażowego i przebudowa budynku nr 31 w Warszawie</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>36/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45110000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia publicznego jest wykonanie robót budowlanych w oparciu o dokumentację projektowo – kosztorysową, opracowaną dla zadania Budowa budynku magazynowo – warsztatowego, garażowego i przebudowa budynku nr 31 w Warszawie wraz z konserwacją i serwisowaniem zainstalowanych urządzeń.</P>
               <P>Charakterystyka robót stanowiących przedmiot zamówienia: Zakres prac do wykonania w ramach zadania, obejmuje roboty branży budowlanej, elektrycznej, sanitarnej i teletechnicznej.</P>
               <P>Realizacja robót – w oparciu o prawomocną decyzję o pozwoleniu na budowę Mazowieckiego Urzędu Wojewódzkiego nr 94/II/2018 z dnia 20.2.2018 r.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Warszawa, ul. Nieświeska 54/56.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>W zakres przedmiotu zamówienia wchodzi: rozbiórka kolidujących z inwestycją budynków nr 40,41,42 i 43; przebudowa istniejącego budynku nr 31 do funkcji określonych w dokumentacji; budowa nowego budynku o funkcji warsztatowo-magazynowej o pow. zabudowy 4561,1 m2; budowa nowego budynku garażowego; wykonanie instalacji i przyłączy obiektów do sieci w branży elektrycznej, sanitarnej telekomunikacyjnej, budowa układu drogowego i innych obiektów towarzyszących (m. in. ogrodzenia, parkingi, oświetlenie zewnętrzne); szkolenie pracowników, wykonanie wszystkich prac/czynności towarzyszących koniecznych do prawidłowego zrealizowania umowy, a nie przewidzianych w projektach; uzyskanie wszelkich decyzji, zawiadomień, pozwoleń, uzgodnień, oświadczeń, postanowień, certyfikatów niezbędnych do oddania obiektu do użytkowania, opracowanie wykazu środków trwałych i dowodów urządzeń, wykonawca w ramach złożonej oferty zapewni bezpłatny 12 miesięczny serwis gwarancyjny i konserwację zapewniający utrzymanie przedmiotu umowy w ciągłym ruchu, począwszy od dnia dokonania odbioru końcowego i przekazania do eksploatacji; rozruch technologiczny zainstalowanych instalacji i urządzeń; zapewnienie kierownika budowy i kierowanie robotami budowlanymi; wykonanie wszystkich wymaganych pomiarów instalacji i analiz (w szczególności pomiarów przepływów, wielkości elektrycznych itp.); przeprowadzenie niezbędnych prób sprawdzających prawidłowe funkcjonowanie instalacji, urządzeń, itp. wraz z udokumentowaniem ich wyników; wykonanie dokumentacji powykonawczej; opracowanie: instrukcji eksploatacji wykonanych instalacji, instrukcji obsługi wszystkich elementów składowych instalacji, instrukcji techniczno-ruchowej, niezbędnych schematów instalacyjnych w formie tablic, opracowanie dowodów urządzeń; wykonanie powykonawczej inwentaryzacji schematycznej obiektów budowlanych, sporządzenie oddzielnie dla każdego obiektu rzutów poziomych każdej kondygnacji naziemnej i podziemnej z naniesieniem numerów pomieszczeń oraz zestawieniem powierzchni i kubatury. Inwentaryzacja powykonawcza powinna być sporządzona na podstawie rzeczywistych pomiarów wykonanych po zakończeniu prac budowlanych w oparciu o Polską Normą PN-ISO 9836:1997 i obejmować prawidłową powierzchnię: ogólną, użytkową, usługową i podatkową. Rzuty kondygnacji z właściwą numeracją pomieszczeń powinny być sporządzone i podpisane przez osobę posiadającą stosowne uprawnienia; w okresie gwarancyjnym Wykonawca jest zobowiązany do wykonywania w ramach zaproponowanej ceny (przez okres 12 miesięcy) przeglądów kwartalnych oraz jednego przeglądu rocznego. Dopuszcza się połączenie przeglądu rocznego z kwartalnym. Przeglądy będą realizowane zgodnie z wymaganiami normy obronnej NO-04-A004-8 Obiekty wojskowe Część 8: Eksploatacja. Wykonawca zobowiązuje się do podjęcia napraw w ciągu 4 godzin od powiadomienia; opracowanie instrukcji bezpieczeństwa i scenariusza pożarowego.</P>
                  <P>Przedmiot zamówienia należy wykonać zgodnie z dokumentacją projektową, specyfikacją techniczna wykonania i odbioru robót budowlanych, przedmiarami robót (element pomocniczy wyceny) oraz warunkami gwarancji.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2020-05-29</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>20</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Na spełnienie minimalnych warunków udziału w postępowaniu Wykonawca musi wykazać się wykonaniem minimum jednym zamówieniem (robotą budowlaną).</P>
                  <P>O charakterze/zakresie prac budowlanych polegających na: budowie lub przebudowie obiektów użyteczności publicznej o charakterze biurowo-warsztatowym, wyposażonych w elektroniczne systemy zabezpieczenia obiektów (CCTV,SKD, SSWIN, system depozytorów kluczy) wraz z wykonaniem w wyspecyfikowanych obszarach poziomu zabezpieczenia miejsca PZM III (Poziom Zabezpieczenia Miejsca III stopnia) na kwotę 30 000 000,00 PLN brutto (każda) oraz dodatkowo, ponieważ realizacja inwestycji wymaga iniekcyjnego odwodnienia wykopów wielkogabarytowych: wykażą się wykonaniem minimum jednej szczelnej instalacji odwodnieniowo iniekcyjnej w gruntach piaszczystych w warstwach wodonośnych podlegających odwodnieniu na kwotę co najmniej 50 000,00 PLN brutto (każda) potwierdzone np. referencjami, protokołami odbioru robót lub innym dokumentem lub co najmniej jednym zamówienie (robotą budowlaną) o charakterze/zakresie prac budowlanych polegających na: budowie lub przebudowie obiektów użyteczności publicznej o charakterze wielofunkcyjnym z częścią magazynowo - warsztatową, wyposażonych w elektroniczne systemy zabezpieczenia obiektów (CCTV,SKD, SSWIN, system depozytorów kluczy) wraz z wykonaniem w wyspecyfikowanych obszarach poziomu zabezpieczenia miejsca PZM III (Poziom Zabezpieczenia Miejsca III stopnia) na kwotę 30 000 000,00 brutto (każda) oraz dodatkowo, ponieważ realizacja inwestycji wymaga iniekcyjnego odwodnienia wykopów wielkogabarytowych: wykażą się wykonaniem minimum jednej szczelnej instalacji odwodnieniowo iniekcyjnej w gruntach piaszczystych w warstwach wodonośnych podlegających odwodnieniu na kwotę co najmniej 50 000,00 PLN brutto (każda) potwierdzone np. referencjami, protokołami odbioru robót lub innym dokumentem wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa są referencje, bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - inne dokumenty (załącznik nr 5 do SIWZ) Kryteria selekcji zostały dokładnie opisane w SIWZ - Rozdział IX. 1.Zamawiający zaprasza do składania ofert wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu w liczbie 20 (wykonawców).2. W przypadku gdy liczba wykonawców spełniających warunki udziału w postępowaniu będzie większa, wówczas do złożenia ofert zostaną zaproszeni Wykonawcy, którzy otrzymają najwyższą liczbę punktów w oparciu kryteria selekcji i sposób przyznawania dodatkowych punktów określonych w Ogłoszeniu o zamówieniu oraz w Rozdziale SIWZ.3.Jeżeli liczba Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu jest mniejsza niż określona w Ogłoszeniu o zamówieniu oraz niniejszej SIWZ, Zamawiający zaprasza do składania ofert Wszystkich Wykonawców spełniających warunki udziału w postępowaniu określone w Rozdziale VII SIWZ.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1.Za najkorzystniejszą zostanie uznana oferta zawierająca najkorzystniejszy bilans punktów w kryteriach:</P>
                  <P>a) Cena oferty brutto - 60 %</P>
                  <P>b) Termin zakończenia robót budowlanych – 20 %</P>
                  <P>C)Okres gwarancji na wykonane roboty budowlane – 20 %.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Na potwierdzenie posiadania kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów, Zamawiający żąda aby Wykonawca posiadał: a) Kancelarię tajną lub inną niż kancelaria tajna komórkę organizacyjną odpowiedzialną za właściwe rejestrowanie, przechowywanie, obieg i wydawanie materiałów niejawnych uprawnionym osobom Wykonawcy, zorganizowaną i zabezpieczoną zgodnie z rozporządzeniem Rady Ministrów z dnia 29.5.2012 r. w sprawie środków bezpieczeństwa fizycznego stosowanych do zabezpieczania informacji niejawnych (Dz.U. z 2012 r., poz. 683) oraz Zarządzenie 58/MON z dnia 11.12.2017 r. (Dz.Urz. MON 2017 poz. 226) – (dokument dotyczy wykonawcy/lidera-partnera konsorcjum/partnerów spółki cywilnej/innego podmiotu na którego zasoby powołuje się wykonawca/podwykonawcy) b) Świadectwo bezpieczeństwa przemysłowego drugiego stopnia lub wyższe, potwierdzające zdolność do ochrony informacji niejawnych o klauzuli POUFNE lub wyższej (dokument dotyczy wykonawcy/lidera-partnera konsorcjum/partnerów spółki cywilnej/innego podmiotu na którego zasoby powołuje się wykonawca/podwykonawcy).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Na potwierdzenie spełniania warunku znajdowania się w sytuacji ekonomicznej i finansowej zapewniającej wykonanie zamówienia zamawiający żąda: a) dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną w wysokości 40 000 000,00 PLN. W przypadku, kiedy wartość dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia zostanie podania w walucie obcej, zamawiający dokona przeliczenia tej wartości na wartość w złotych według średniego kursu NBP dla danej waluty z dnia publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. Jeżeli w dniu ukazania się ogłoszenia o zamówieniu, NBP nie opublikuje informacji o średnim kursie walut, Zamawiający dokona odpowiednich przeliczeń wg średniego kursu z pierwszego, kolejnego dnia, w którym NBP opublikuje ww. informacje.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1) W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia, zamawiający żąda złożenia nw. dokumentów: a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ustęp 1 pkt. 13, 14 i 21 ustawy oraz odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 5 i 6 ustawy, wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>b) zaświadczenia właściwego naczelnika Urzędu Skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków - wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosku lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, c)zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega</P>
               <P>z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosku w postępowaniu lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>d) odpis z właściwego rejestru lub centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1,</P>
               <P>e) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności (załącznik nr 14 do SIWZ), f) oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne (załącznik nr 14 do SIWZ), g) oświadczenie wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenia na karę ograniczenia wolności lub grzywny</P>
               <P>W zakresie określonym przez zamawiającego art. 24 ust. 5 pkt. 5 i 6 ustawy Pzp (załącznik nr 14 do SIWZ), h) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 7 ustawy Pzp (załącznik nr 14 do SIWZ), i) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 716) (załącznik nr 14 do SIWZ), Oświadczenia o których w pkt. 1 ppkt. 1) lit. e) – i) Wykonawca składa według wzoru – załącznik nr 14 do SIWZ.</P>
               <P>Dokumenty, których mowa w pkt. 1 ppkt. 1) lit. a) – i) mają być ważne na dzień otwarcia ofert i aktualne na dzień ich o złożenia. Dokumenty składane przez obcokrajowców opisano w Rozdziale XIII SIWZ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Na potwierdzenie spełniania warunku posiadania zdolności technicznej lub zawodowej, zamawiający żąda: a) wykazu robót budowlanych wykonanych, nie wcześniej niż w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie: co najmniej jedno zamówienie (robotę budowlaną) o charakterze/zakresie prac budowlanych polegających na: budowie lub przebudowie obiektów użyteczności publicznej o charakterze biurowo-warsztatowym, wyposażonych w elektroniczne systemy zabezpieczenia obiektów (CCTV,SKD, SSWIN, system depozytorów kluczy) wraz z wykonaniem w wyspecyfikowanych obszarach poziomu zabezpieczenia miejsca PZM III (Poziom Zabezpieczenia Miejsca III stopnia) na kwotę 30 000 000,00 PLN brutto (każda) oraz dodatkowo, ponieważ realizacja inwestycji wymaga iniekcyjnego odwodnienia wykopów wielkogabarytowych: wykażą się wykonaniem minimum jednej szczelnej instalacji odwodnieniowo iniekcyjnej w gruntach piaszczystych w warstwach wodonośnych podlegających odwodnieniu na kwotę co najmniej 50 000,00 PLN brutto (każda) potwierdzone np. referencjami, protokołami odbioru robót lub innym dokumentem lub co najmniej jedno zamówienie (robotę budowlaną) o charakterze/zakresie prac budowlanych polegających na: budowie lub przebudowie obiektów użyteczności publicznej o charakterze wielofunkcyjnym z częścią magazynowo - warsztatową, wyposażonych w elektroniczne systemy zabezpieczenia obiektów (CCTV,SKD, SSWIN, system depozytorów kluczy) wraz z wykonaniem w wyspecyfikowanych obszarach poziomu zabezpieczenia miejsca PZM III (Poziom Zabezpieczenia Miejsca III stopnia) na kwotę 30 000 000,00 brutto (każda) oraz dodatkowo, ponieważ realizacja inwestycji wymaga iniekcyjnego odwodnienia wykopów wielkogabarytowych: wykażą się wykonaniem minimum jednej szczelnej instalacji odwodnieniowo iniekcyjnej w gruntach piaszczystych w warstwach wodonośnych podlegających odwodnieniu na kwotę co najmniej 50 000,00 PLN brutto (każda) potwierdzone np. referencjami, protokołami odbioru robót lub innym dokumentem. wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji.</P>
               <P>O tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa są referencje, bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - inne dokumenty (załącznik nr 5 do SIWZ). W przypadku podania kwot w walucie obcej, zamawiający dokona przeliczenia tej wartości na wartość w złotych według średniego kursu NBP dla danej waluty z dnia publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. Jeżeli w dniu ukazania się ogłoszenia o zamówieniu, NBP nie opublikuje informacji o średnim kursie walut, Zamawiający dokona odpowiednich przeliczeń wg średniego kursu z pierwszego, kolejnego dnia, w którym NBP opublikuje ww. informacje. b) wykazu osób skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnego do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie dysponowania tymi osobami (załącznik nr 2 do SIWZ).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Do wykazu należy załączyć: c) oświadczenie że osoby, które będą uczestniczyć w wykonaniu zamówienia, posiadają wymagane uprawnienia (załącznik nr 3 do SIWZ) – bez ograniczeń niezbędne do wykonania robót budowlanych w zakresie odpowiadającym przedmiotowi zamówienia w specjalnościach: konstrukcyjno-budowlana, instalacyjna w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych, instalacyjna w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych, telekomunikacyjna; d) dla kierowników wyżej wymienionych branż należy załączyć: oświadczenie o posiadaniu aktualnego zaświadczenia z właściwego Oddziału Izby Architektów lub Inżynierów Budownictwa potwierdzające przynależność do tej izby i opłacania wymaganego ubezpieczenia od odpowiedzialności zawodowej (załącznik nr 3 do SIWZ), poświadczenie bezpieczeństwa upoważniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli POUFNE lub wyższej, aktualne zaświadczenie stwierdzające odbycie szkolenia w zakresie ochrony informacji niejawnych;e) dla instalatorów/konserwatorów systemów alarmowych należy załączyć: zaświadczenie, świadectwo lub autoryzacja ukończenia kursów w zakresie instalowania/konserwacji systemów zabezpieczeń technicznych stopni 1-4 /Norm Obronnych lub aktualne zaświadczenie ukończenia kursów w zakresie instalowania/konserwacji systemów alarmowych klasy SA-4 (SA-3) zgodnie z normą obronną NO-04-A004, legitymację kwalifikowanego pracownika zabezpieczenia technicznego, zaświadczenie o wpisie na listę kwalifikowanych pracowników zabezpieczenia technicznego, poświadczenie bezpieczeństwa upoważniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli POUFNE lub wyższej, aktualne zaświadczenie stwierdzające odbycie szkolenia w zakresie ochrony informacji niejawnych. f) dla kierownika kancelarii (lub innej osoby odpowiedzialnej za przechowywanie, obieg i ewidencję materiałów niejawnych) oraz pełnomocnika ds. informacji niejawnych należy załączyć: poświadczenie bezpieczeństwa upoważniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli POUFNE lub wyższej, aktualne zaświadczenie stwierdzające odbycie szkolenia w zakresie ochrony informacji niejawnych; g) oświadczenie (załącznik nr 7 do Ogłoszenia) dotyczące posiadania/dysponowania specjalistycznego sprzętu do wykonania przedmiotu zamówienia zgodnie z załącznikiem nr 25 do SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Na wykonanie robót budowlanych wraz z konserwacją i serwisowaniem zainstalowanych urządzeń dla zadania: Budowa budynku magazynowo – warsztatowego, garażowego i przebudowa budynku nr 31 w Warszawie – Sprawa 36/2018 z załączonym wzorem do SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza możliwość nie wykonania pełnego zakresu rzeczowego zamówienia i z tego tytułu Wykonawcy nie przysługują żadne roszczenia finansowe. Zamawiający przewiduje zmianę postanowień zawartej umowy na podstawie art. 144 ustawy Prawo zamówień publicznych w przypadkach opisanych w Rozdziale XXX w SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-06-29</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zamawiający przewiduje wykluczenie wykonawcy (podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 5 ustawy Pzp. JEDZ należy złożyć w formie elektronicznej na zasadach opisanych w SIWZ (Rozdział XI). Wykonawca obowiązany jest wnieść wadium w wysokości 2 131 000,00 PLN. Wniosek powinien zawierać:1) Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu (załącznik nr 1 do Ogłoszenia); 2) Ze względu na ograniczoną ilość miejsca /Część IV (kryteria kwalifikacji), sekcja C (zdolność techniczna i zawodowa) pkt.1a - JEDZ/, Zamawiający zaleca załączenie wraz z dokumentem JEDZ - załącznika nr 5 do SIWZ - Wykaz robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. 3) Ze względu na ograniczoną ilość miejsca/ Części V (ograniczenie liczby kwalifikujących się kandydatów) w celu potwierdzenia spełnienia kryteriów selekcji Zamawiający zaleca załączenie wraz z dokumentem JEDZ - załącznika nr 5 do SIWZ - Wykaz robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. 4) Ze względu na ograniczoną ilość miejsca /Część IV (kryteria kwalifikacji), sekcja C (zdolność techniczna i zawodowa) pkt.6 - JEDZ/, Zamawiający zaleca załączenie wraz z dokumentem JEDZ - załącznika nr 2 do SIWZ - Wykaz osób skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia. 5) Oświadczenie o ochronie informacji niejawnych (załącznik nr 4 do Ogłoszenia) 6) Oświadczenie (załącznik nr 7 do Ogłoszenia) dotyczące posiadania/dysponowania specjalistycznego sprzętu do wykonania przedmiotu zamówienia zgodnie z załącznikiem nr 25 do SIWZ 7) Pełnomocnictwo do reprezentowania wykonawcy w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. 8) Zobowiązanie podmiotu trzeciego lub inny dokument, w przypadku powołania się przez Wykonawcę na zasoby innych podmiotów (załącznik nr 6 do Ogłoszenia). W przypadku załączenia do JEDZ – załącznika nr 5 do SIWZ oraz załącznika nr 2 do SIWZ należy złożyć wymienione załączniki w formie pisemnej wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.Zamawiający wymaga aby jedynie Załącznik nr 2 do Ogłoszenia tj. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia złożony był w formie elektronicznej podpisany kwalifikowanym podpisem elektronicznym i zaszyfrowany tj. opatrzony hasłem dostępowym.3) W przypadku planowania zatrudnienia lub wprowadzenia na teren jednostki wojskowej cudzoziemców, Wykonawca zobowiązany jest w formie pisemnej poinformować Szefa Stołecznego Zarządu Infrastruktury w Warszawie o zamiarze w terminie nie krótszym niż 21 dni kalendarzowych przed planowanym podjęciem pracy i uzyskać zgodę. Szczegółowe zasady w tym zakresie określa Decyzja 19/MON Ministra Obrony Narodowej z dnia 24.1.2017 r. w sprawie organizowania współpracy międzynarodowej w resorcie Obrony Narodowej (Dz. Urz. MON. poz.18). Wykonawca zatrudniający cudzoziemców dostarczy Zamawiającemu wykaz osób związanych z realizacją umowy z uwzględnieniem niżej wymienionych danych: a) imię i nazwisko osoby; b) datę i miejsce urodzenia; c) obywatelstwo; d) numer paszportu lub innego dokumentu tożsamości z podaniem organu wydającego oraz daty wydania i terminu ważności; e) numer pozwolenia na pobyt i pracę w RP; f) numery rejestracyjne samochodów oraz innego sprzętu. 4) Zamawiający zastrzega, iż warunkiem wstępu cudzoziemców na teren chronionych obiektów wojskowych jest wydanie przez właściwy organ wojskowy Jednorazowego pozwolenia uprawniającego do wejścia/wjazdu na teren chronionych obiektów wojskowych. Wydanie Jednorazowego pozwolenia jest uzależnione od wyrażenia przez Służbę Kontrwywiadu Wojskowego (SKW) pozytywnej opinii w przedmiotowej sprawie. Wszystkie niezbędne informacje do złożenia wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu oraz oferty zamieszczono w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia zamieszczonej na stronie internetowej www.szi.wp.mil.pl. Sprawa 36/2018.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>W niniejszym postępowaniu o udzielenie zamówienia Wykonawcom przysługują środki odwoławcze, o których mowa w ustawie PZP w Dziale VI zatytułowanym Środki ochrony prawnej. Środki ochrony prawnej przysługują wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp. Środki ochrony prawnej wobec specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt. 5 ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
