<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="186303-2018"
            EDITION="2018083">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-189615-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>ET </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>83</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180428</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 083-186303</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="ET">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:186303-2018:TEXT:ET:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>ET</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="EE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.tallinn.ee</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233221">Road-surface painting work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EE">EESTI</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="EE">EESTI</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 054-118708</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180426</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Ecтoния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Работи по пътна маркировка на пътища</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Estonsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nátěry povrchu silnic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Estland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vejmalingsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Estland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Straßenmarkierungsarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Εσθονία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ταλλίν</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες διαγράμμισης οδικών επιφανειών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Estonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Road-surface painting work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Estonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de pintura de la superficie de la calzada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Eesti</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teepinna värvimistööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Viro</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiemerkintöjen maalaustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Estonie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de marquage routier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Eastóin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Road-surface painting work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Estonija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na bojenju oznaka na površini cesta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Észtország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Útburkolati jelek festése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Estonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di verniciatura della segnaletica orizzontale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Estija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talinas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kelių dangos žymėjimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Igaunija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ceļu seguma krāsošana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Estonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta’ l-immarkar tat-toroq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Estland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aanbrengen van wegmarkeringen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Estonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Malowanie nawierzchi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Estónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de sinalização horizontal de estradas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Estonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de marcaj rutier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Estónsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Natieračské práce povrchu vozoviek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Estonija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Barvanje in označevanje cestnih površin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Estland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vägmarkeringsarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="ET">Tallinna Transpordiamet</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <NOTICE_UUID>15aaa799-e1b7-4419-8ce3-ef730da961cd</NOTICE_UUID>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="ET">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tallinna Transpordiamet</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>75028252</NATIONALID>
               <ADDRESS>Vabaduse väljak 10</ADDRESS>
               <TOWN>Tallinn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10146</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="EE"/>
               <CONTACT_POINT>Talvo Rüütelmaa</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+372 6404999</PHONE>
               <E_MAIL>talvo.ryytelmaa@tallinnlv.ee</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="EE"/>
               <URL_GENERAL>http://www.tallinn.ee</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Teekattemärgistustööde tegemine</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>195684</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45233221"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Teekattemärgistustööde tegemine.</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 054-118708</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.2</SECTION>
                  <LABEL>requirements.financialStatusRequirement</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>1. Pakkuja peab olema seaduse kohaselt registreeritud asukohamaa vastavas registris. Hankija kontrollib Eestis asuva pakkuja registreeritust (tõendit ei pea esitama). Välisriigis registreeritud pakkuja peab hankija nõudmisel esitama registreeringu nõude täitmise kohta asjakohase tõendi (RHS § 99).</P>
                     <P>2. Pakkuja majanduslik ja finantsseisund peab vastama alljärgnevatele nõuetele:</P>
                     <P>Pakkuja käsutuses peavad olema hankelepingu täitmise tagamiseks vajalikud rahalised vahendid summas 150 000.- EUR. Pakkujal tuleb esitada tingimuse täitmise kohta kinnitus hankepassis. Hankija nõudmisel tuleb pakkujal esitada eelnimetatud tingimuse täitmise kohta pangaõiend või muu asjakohane ja hankija poolt vastuvõetavaks tunnistatud dokument, mis näitab, et hankelepingu täitmise tagamiseks vajalikud rahalised vahendid summas 150 000.- EUR on vajaduse korral pakkuja käsutada (RHS § 100 lg 1 p 1).</P>
                     <P>3. Pakkujal peab olema tehtud kutsealane vastutuskindlustus summas 100 000.- EUR. Pakkujal tuleb esitada hankepassis kinnitus kutsealase vastutuskindlustuse olemasolu kohta ning vastutuskindlustuse summa. Hankija nõudmisel tuleb pakkujal esitada kutsealase vastutuskindlustuse tõend või muu asjakohane ja hankija poolt vastavaks tunnistatud dokument, mis näitab, et pakkujal on hankelepingu võimaliku rikkumisega tekkida võiva kahju hüvitamiseks vajalikud vahendid või tal on võimalus neid saada (RHS § 100 lg 1 p 2).</P>
                     <P>4. Pakkuja viimase kolme lõppenud majandusaasta keskmine netokäive linna tingimustes teekattemärgistustööde teostamise osutamise osas peab olema vähemalt 200 000.- EUR. Pakkujal tuleb esitada hankepassis andmed oma viimase kolme riigihanke algamise ajaks lõppenud majandusaasta linna tingimustes teekattemärgistustööde teostamise osutamise keskmise netokäibe kohta. Hankija nõudmisel, kui andmed ei ole avaliku andmebaasi kaudu kättesaadavad, tuleb pakkujal esitada enda kolme viimase majandusaasta aruanded või nende väljavõtted (RHS § 100 lg 1 p 4).</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>1. Pakkuja peab olema seaduse kohaselt registreeritud asukohamaa vastavas registris. Hankija kontrollib Eestis asuva pakkuja registreeritust (tõendit ei pea esitama). Välisriigis registreeritud pakkuja peab hankija nõudmisel esitama registreeringu nõude täitmise kohta asjakohase tõendi (RHS § 99).</P>
                     <P>2. Pakkuja majanduslik ja finantsseisund peab vastama alljärgnevatele nõuetele:</P>
                     <P>Pakkuja käsutuses peavad olema hankelepingu täitmise tagamiseks vajalikud rahalised vahendid summas 150 000 eurot. Pakkujal tuleb esitada tingimuse täitmise kohta kinnitus hankepassis. Hankija nõudmisel tuleb pakkujal esitada eelnimetatud tingimuse täitmise kohta pangaõiend või muu asjakohane ja hankija poolt vastuvõetavaks tunnistatud dokument, mis näitab, et hankelepingu täitmise tagamiseks vajalikud rahalised vahendid summas 150 000 eurot on vajaduse korral pakkuja käsutada (RHS § 100 lõike 1 punkt 1).</P>
                     <P>3. Pakkujal peab olema tehtud kutsealane vastutuskindlustus summas 100 000 eurot. Pakkujal tuleb esitada hankepassis kinnitus kutsealase vastutuskindlustuse olemasolu kohta ning vastutuskindlustuse summa. Hankija nõudmisel tuleb pakkujal esitada kutsealase vastutuskindlustuse tõend või muu asjakohane ja hankija poolt vastavaks tunnistatud dokument, mis näitab, et pakkujal on hankelepingu võimaliku rikkumisega tekkida võiva kahju hüvitamiseks vajalikud vahendid või tal on võimalus neid saada (RHS § 100 lõike 1 punkt 2).</P>
                     <P>4. Pakkuja viimase kolme lõppenud majandusaasta keskmine netokäive teekattemärgistustööde teostamise osutamise osas peab olema vähemalt 200 000 eurot. Pakkujal tuleb esitada hankepassis andmed oma viimase kolme riigihanke algamise ajaks lõppenud majandusaasta teekattemärgistustööde teostamise osutamise keskmise netokäibe kohta. Hankija nõudmisel, kui andmed ei ole avaliku andmebaasi kaudu kättesaadavad, tuleb pakkujal esitada enda kolme viimase majandusaasta aruanded või nende väljavõtted (RHS § 100 lõike 1 punkt 4).</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.3</SECTION>
                  <LABEL>requirements.professionalCapacityRequirement</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>1. Pakkujal peab riigihanke algamisele eelneva 36 kuu (alates 1.2.2015 kuni hanketeate eRHR-s avaldamise tähtpäev) jooksul olema täidetud vähemalt üks linna avalikul teel teekattemärgistustööde teostamise leping. Pakkujal tuleb esitada hankepassis riigihanke algamisele eelneva 36 kuu (alates 1.2.2015 kuni hanketeate eRHR-s avaldamise tähtpäev) jooksul täidetud linna avalikul teel teekattemärgistustööde teostamise lepingute nimekiri. Nimekirjas tuleb loetleda lepingud kuupäevad, info teiste lepingupoolte kohta (tellija esindaja kontaktandmed, mh telefon, e-posti aadress) ja riigihanke korral näidata viitenumbrid (RHS § 101 lg 1 p 2).</P>
                     <P>2. Pakkuja poolt teekattemärgistustööde teostamisel kvaliteedi tagamiseks peab olema olemas kvaliteedijuhtimise süsteem ISO 9001 või samaväärne kvaliteedijuhtimise süsteem. Pakkujal tuleb esitada hankepassis tema poolt kvaliteedi tagamiseks kasutatav kvaliteedijuhtimise süsteemi ISO 9001 sertifikaat või samaväärset kvaliteedijuhtimise süsteemi olemasolu tõendav (RHS § 101 lg 1 p 4).</P>
                     <P>3. Pakkuja teenuse osutamist korraldaval isikul peab olema teede ehituse või autonduse valdkonna erialane vähemalt rakenduslik või akadeemiline kõrgharidus (bakalaureus). Pakkujal tuleb hankepassis esitada nimetatud andmed teenuse osutamise eest vastutavate isikute kohta. Hankija nõudmisel peab pakkuja esitama teenuse osutamise eest vastutavate isikute haridust tõendavad dokumendid, sõltumata sellest, kas nad kuuluvad otseselt pakkuja ettevõtte koosseisu või tegutsevad alltöövõtu korras (RHS § 101 lg 1 p 6).</P>
                     <P>4. Pakkujal peavad olemas olema või tal peab olema võimalus omandada või kasutusse võtta kogu lepingu perioodil termoplastiku teekattele kandmise masin (-ad) - (inglise keelne termin - thermoplastic road marking machine), eelsulatuskatla (d) ja käsiseadmed lepingu kohaseks täitmiseks. Pakkujal tuleb esitada hankepassis andmed termoplastiku teekattele kandmise masina (te), eelsulatuskatla (te) ja käsiseadmete kohta. Hankija nõudmisel peab pakkuja esitama tõendid termoplastiku teekattele kandmise masina (te), eelsulatuskatla (te) ja käsiseadmete kohta olemasolu kohta või kirjalikku kokkulepe hankelepingu täitmiseks vajaliku tehnika omandamiseks või kasutusse võtmiseks (RHS § 101 lg 1 p 9).</P>
                     <P>5.</P>
                     <P>Teise ettevõtja vahenditele tuginemine</P>
                     <P>Kui pakkuja soovib tõendada oma vastavust majanduslikule ja finantsseisundile ning tehnilisele ja kutsealasele pädevusele esitatud nõuetele konkreetse hankelepingu täitmise raames teiste ettevõtjate vahendite alusel, sõltumata õigusliku suhte iseloomust nende ettevõtjatega, peab pakkumus sisaldama tõendust, et nendel ettevõtjatel on vastavad vahendid olemas, nad on nõus vahendite kasutamisega ja pakkuja kasutab neid hankelepingu täitmisel (RHS § 103 lg 1).</P>
                     <P>Kui pakkuja soovib tõendada oma vastavust majanduslikule ja finantsseisundile esitatud nõuetele teise ettevõtja vahendite alusel, siis peavad pakkuja ja teine ettevõtja vastutama solidaarselt hankelepingu selle osa täitmise eest, mille suhtes teise ettevõtja vahenditele tugineti. Pakkumus peab sisaldama kinnitust, et pakkuja ja teine ettevõtja vastutavad solidaarselt selle hankelepingu osa täitmise eest, mille suhtes teise ettevõtja vahenditele tugineti (RHS § 103 lg 3).</P>
                     <P>6. Kui ühispakkuja(d) oma majandusliku ja finantsseisundi ning tehnilise ja kutsealase pädevuse tõendamiseks tuginevad teiste ühispakkujate vahenditele vastavalt RHS § 103 lg-tes 1-3 ja 7 sätestatud tingimustele, siis peab pakkumus sisaldama infot iga ühispakkuja poolt täidetava hankelepingu osa suuruse ja iseloomu kohta (RHS § 103 lg 4).</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>1. Pakkujal peab riigihanke algamisele eelneva 36 kuu (alates 1.2.2015 kuni hanketeate eRHR-s avaldamise tähtpäevani) jooksul olema täidetud vähemalt üks linna avalikul teel teekattemärgistustööde teostamise leping. Pakkujal tuleb esitada hankepassis riigihanke algamisele eelneva 36 kuu (alates 1.2.2015 kuni hanketeate eRHR-s avaldamise tähtpäev) jooksul täidetud linna avalikul teel teekattemärgistustööde teostamise lepingute nimekiri. Nimekirjas tuleb loetleda lepingud kuupäevad, info teiste lepingupoolte kohta (tellija esindaja kontaktandmed, mh telefon, e-posti aadress) ja riigihanke korral näidata viitenumbrid (RHS § 101 lõike 1 punkt 2).</P>
                     <P>2. Pakkuja poolt teekattemärgistustööde teostamisel kvaliteedi tagamiseks peab olema olemas kvaliteedijuhtimise süsteem ISO 9001 või samaväärne kvaliteedijuhtimise süsteem. Pakkujal tuleb esitada hankepassis tema poolt kvaliteedi tagamiseks kasutatav kvaliteedijuhtimise süsteemi ISO 9001 sertifikaat või samaväärset kvaliteedijuhtimise süsteemi olemasolu tõendav (RHS § 101 lõike 1 punkt 4).</P>
                     <P>3. Pakkuja teenuse osutamist korraldaval isikul peab olema teede ehituse või autonduse valdkonna erialane vähemalt rakenduslik või akadeemiline kõrgharidus (bakalaureus või võrdsustatud haridustase). Pakkujal tuleb hankepassis esitada nimetatud andmed teenuse osutamise eest vastutavate isikute kohta. Hankija nõudmisel peab pakkuja esitama teenuse osutamise eest vastutavate isikute haridust tõendavad dokumendid, sõltumata sellest, kas nad kuuluvad otseselt pakkuja ettevõtte koosseisu või tegutsevad alltöövõtu korras (RHS § 101 lõike 1 punkt 6).</P>
                     <P>4. Pakkujal peavad olemas olema või tal peab olema võimalus omandada või kasutusse võtta kogu lepingu perioodil termoplastiku teekattele kandmise masin(ad) - (inglise keelne termin - thermoplastic road marking machine) ning termoplastiku teekattele kandmise masina rikke või hooldusvajaduse korral võimalus koheselt kasutada teist samaväärset termoplastiku teekattele kandmise masinat, eelsulatuskatla (d) ja käsiseadmed lepingu kohaseks täitmiseks. Pakkujal tuleb esitada hankepassis andmed termoplastiku teekattele kandmise masinate, eelsulatuskatla (te) ja käsiseadmete kohta. Hankija nõudmisel peab pakkuja esitama tõendid termoplastiku teekattele kandmise masinate, eelsulatuskatla (te) ja käsiseadmete kohta olemasolu kohta või kirjalikku kokkulepe hankelepingu täitmiseks vajaliku tehnika omandamiseks või kasutusse võtmiseks (RHS § 101 lg 1 p 9).</P>
                     <P>5.</P>
                     <P>Teise ettevõtja vahenditele tuginemine</P>
                     <P>Kui pakkuja soovib tõendada oma vastavust majanduslikule ja finantsseisundile ning tehnilisele ja kutsealasele pädevusele esitatud nõuetele konkreetse hankelepingu täitmise raames teiste ettevõtjate vahendite alusel, sõltumata õigusliku suhte iseloomust nende ettevõtjatega, peab pakkumus sisaldama tõendust, et nendel ettevõtjatel on vastavad vahendid olemas, nad on nõus vahendite kasutamisega ja pakkuja kasutab neid hankelepingu täitmisel (RHS § 103 lõige 1).</P>
                     <P>Kui pakkuja soovib tõendada oma vastavust majanduslikule ja finantsseisundile esitatud nõuetele teise ettevõtja vahendite alusel, siis peavad pakkuja ja teine ettevõtja vastutama solidaarselt hankelepingu selle osa täitmise eest, mille suhtes teise ettevõtja vahenditele tugineti. Pakkumus peab sisaldama kinnitust, et pakkuja ja teine ettevõtja vastutavad solidaarselt selle hankelepingu osa täitmise eest, mille suhtes teise ettevõtja vahenditele tugineti (RHS § 103 lõige 3).</P>
                     <P>6. Kui ühispakkuja(d) oma majandusliku ja finantsseisundi ning tehnilise ja kutsealase pädevuse tõendamiseks tuginevad teiste ühispakkujate vahenditele vastavalt RHS § 103 lõigetes 1-3 ja 7 sätestatud tingimustele, siis peab pakkumus sisaldama infot iga ühispakkuja poolt täidetava hankelepingu osa suuruse ja iseloomu kohta (RHS § 103 lõige 4).</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.2</SECTION>
                  <LABEL>procurementProcedure.submissionDate.TV02TV05TV21TV22</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>2.5.2018 10:00</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>24.5.2018 10:00</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.7</SECTION>
                  <LABEL>procurementProcedure.openingDate</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>2.5.2018 10:00</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>24.5.2018 10:00</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>I.3</SECTION>
                  <LABEL>procurementObject.participationUrl</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>https://riigihanked.riik.ee/register/hange/195684</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>https://riigihanked.riik.ee/register/hange/</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
