<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="186702-2018"
            EDITION="2018083">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-192704-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180604</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>83</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180428</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 083-186702</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:186702-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.ibb.waw.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.ibb.waw.pl/przetargi</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="38000000">Laboratory, optical and precision equipments (excl. glasses)</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180604 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Лабораторно, оптично и прецизно оборудване (без стъклени изделия)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorní, optické a přesné přístroje a zařízení (mimo skel)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorieudstyr, optisk udstyr og præcisionsudstyr (ikke briller)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laborgeräte, optische Geräte und Präzisionsgeräte (außer Gläser)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εξοπλισμός εργαστηριακός, οπτικός και ακριβείας (εκτός από γυαλιά)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratory, optical and precision equipments (excl. glasses)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipo de laboratorio, óptico y de precisión (excepto gafas)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboriseadmed, optika- ja täppisinstrumendid (v.a klaasid)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratoriolaitteet, optiset ja tarkkuuslaitteet (lukuun ottamatta silmälaseja)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Équipements de laboratoire, d'optique et de précision (excepté les lunettes)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratory, optical and precision equipments (excl. glasses)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorijska, optička i precizna oprema (osim naočala)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratóriumi, optikai és precíziós felszerelések (kivéve szemüvegek)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Attrezzature da laboratorio, ottiche e di precisione (escluso vetri)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorinė, optinė ir precizinė įranga (išskyrus akinius)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorijas, optiskās un precīzijas ierīces (izņemot brilles)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tagħmir tal-laboratorju, ottiku u ta' preċiżjoni (minbarra nuċċalijiet)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratoriuminstrumenten, optische en precisie-instrumenten (uitgezonderd brillen)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sprzęt laboratoryjny, optyczny i precyzyjny (z wyjątkiem szklanego)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento laboratorial, óptico e de precisão (exc. óculos)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipamente de laborator, optice şi de precizie (cu excepţia ochelarilor)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratórne, optické a presné prístroje a vybavenie (s výnimkou skiel)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorijska, optična in precizna oprema (razen očal)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorieutrustning, optisk utrustning och precisionsutrustning (exkl. glas)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Instytut Biochemii i Biofizyki Polskiej Akademii Nauk</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Instytut Biochemii i Biofizyki Polskiej Akademii Nauk</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>PL</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. A. Pawińskiego 5a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-106</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Agnieszka Kruszewska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 225922145</PHONE>
               <E_MAIL>secretariate@ibb.waw.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 225922190</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.ibb.waw.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.ibb.waw.pl/przetargi</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>instytut naukowy</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>nauka</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa automatycznego systemu do niskociśnieniowej chromatografii (FPLC) z pompą zewnętrzną, lodówką oraz akcesoriami</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>APARATURA PNU 04 18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="38000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa automatycznego systemu do niskociśnieniowej chromatografii (FPLC) z pompą zewnętrzną, lodówką oraz akcesoriami.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Instytut Biochemii i Biofizyki Polskiej Akademii Nauk, ul. A. Pawińskiego 5a, 02-106 Warszawa.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Zakres przepływu od 0,001 do 25 ml/min w trybie gradientowym.</P>
                  <P>2. Przepływ przy „pakowaniu” kolumny max 50 ml/min.</P>
                  <P>3. Całkowicie bioobojętne oraz niewchodzące w reakcję z próbką kanały przepływu zapewniające integralność białek oraz ułatwiające potranslacyjne modyfikacje.</P>
                  <P>4. Kontrolowane programowo podawanie próbki w zakresie 10 μl – 150 ml przy użyciu superpętli lub w nieograniczonych ilościach przy użyciu pompy próbki.</P>
                  <P>5. Czytnik UV z detekcją fali o długości 280 nm, z zastosowaniem zaawansowanej technologii światłowodów oraz światła LED, które zapobiegają nagrzewaniu się kapilary przepływowej monitora UV oraz gwarantują niski poziom szumów tła. Konstrukcja monitora UV zapobiegająca powstawaniu pęcherzy powietrza w kapilarze pomiarowej. Możliwość zamontowania do 2 monitorów UV 280 nm przy pracy z aplikacjami kilkufazowymi.</P>
                  <P>6. Źródło światła LED niewymagające wstępnego rozgrzewania i eliminujące degradację próbki wynikającą z podwyższonej temperatury tradycyjnego źródła światła</P>
                  <P>7. Pomiar przewodności w zakresie od 0,01 mS/cm do 999.9 ms/cm umożliwiający kontrolowany rozdział metodą chromatografii jonowymiennej oraz pomiary gradientów w roztworach organicznych.</P>
                  <P>8. Ciśnieniowy monitor przepływu, który automatycznie redukuje przepływ w przypadku przekroczenia zadanego limitu ciśnienia,</P>
                  <P>9. Zawór kolumn ze zintegrowanym obejściem pozwalającym na równoczesne podłączenie 5 kolumn. Zintegrowane czujniki ciśnienia w zaworach kolumn, mierzące ciśnienie przed oraz za kolumną, i obliczające różnicę ciśnień. Zmieniany z poziomu oprogramowania kierunek przepływu płynu przez kolumnę pozwalający na przepływ próbki z góry na dół.</P>
                  <P>10. Zawór wyjściowy umożliwiający przełączenie wyjścia próbki pomiędzy kolektorem frakcji, ściekami a pojedynczym wyjściem</P>
                  <P>11. Zewnętrzna pompa tłokowa do podawania próbek, która zapewnia prędkość przepływu od 0,001 do 50 ml/min, umożliwia przełączanie podawania próbki pomiędzy pompą, a pętlami bez przełączania przewodów oraz wytwarzająca maksymalne ciśnienie robocze do 10 MPa</P>
                  <P>12. Dodatkowy zawór do podłączenia pompy zewnętrznej wyposażony w zintegrowane czujniki powietrza zapewniające podanie całej objętości próbki oraz podłączenie 7 różnych próbek.</P>
                  <P>13. Kolektor frakcji pozwalający na zbieranie 576 frakcji, w trybie rząd za rzędem, kolumna za kolumną lub w trybie ciągłym z możliwością zbieranie frakcji do płytek głęboko dołkowych (deep-well plates) w tym do 24, 48 lub 96 dołkowych oraz do probówek 3, 8, 15 ml oraz 50 ml. Kolektor wyposażony w system automatycznie rozpoznający typu użytego statywu oraz w mechanizm kontroli kropel zapobiegający rozchlapywaniu. Kolektor pozwalający na</P>
                  <P>14. Kolektor musi pracować w zamkniętej obudowie i umożliwiać ochronę przed czynnikami zewnętrznymi, takimi jak kurz i ciecze, oraz umożliwiać postawienie pompy zewnętrznej na kolektorze. Rozmiar kolektora nie większy niż 585 mm głębokości i 320 mm wysokości</P>
                  <P>15. Mieszadło o objętości nie mniejszej niż 1,4 ml</P>
                  <P>16. Zestaw akcesoriów zawierający uchwyt kolumn 10-50 mm, zestaw do odgazowania wężyków, zaciski kolumn 10-21 mm, komplet elementów do codziennej pracy (łączniki, końcówki, kapilary, wężyki, zapasowe filtry, gilotynę do wężyków), pętle do podawania próbek o objętości 0.5 ml, kolumnę do preparatywnego sączenia molekularnego (objętość próbki &lt; 5 ml, średnia średnica cząstki wypełnienia 34 μm) oraz zestaw kalibracyjny do optymalizacji sączenia molekularnego w zakresie Mr 6500-75000</P>
                  <P>17. Funkcje obserwacji:</P>
                  <P>— zbieranie piku frakcji w zależności od punktu odcięcia krzywej lub od kąta nachylenia (lub kombinacji obu parametrów),</P>
                  <P>— możliwość użycia czujników pH, UV lub przewodności w celu szybszego stwierdzenia czystości złoża.</P>
                  <P>18. Programowalna objętość opóźnienia pomiędzy monitorem UV a wyjściem kolektora frakcji</P>
                  <P>19. System ciągłego mycia pomp „backwash” pozwalający na ciągłą pracę z roztworami o wysokim zasoleniu (&gt;1M soli)</P>
                  <P>20. Gwarancja producenta minimum 24 miesięcy, maksymalnie 36 miesięcy.</P>
                  <P>21. Dostawa w okresie od 4 do 6 tygodni</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gwarancja</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Czas dostawy</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">42</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest złożyć odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia w oparciu o art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O zamówienie mogą ubiegać się wykonawcy, którzy posiadają niezbędną wiedzę i doświadczenie – Zamawiający wymaga wykazania się co najmniej trzech realizacji dostaw, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie), na kwotę nie mniejszą niż 100 000 PLN brutto każda, przedmiotem której były dostawy w zakresie dostawy aparatury laboratoryjnej – chromatografu.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-04</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>ul. A. Pawińskiego 5a, 02-106 Warszawa, pokój nr 47.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Ustala się wadium dla zamówienia w wysokości: 5 000 PLN (słownie: pięć tysięcy złotych).</P>
               <P>2. Wykonawca wnosi wadium w wybranej przez siebie, wymienionej poniżej, formie:</P>
               <P>a) w pieniądzu, przelewem na rachunek bankowy:</P>
               <P>PL 95 1130 1017 0020 1464 2520 0002</P>
               <P>SWIFT: GOSKPLPW</P>
               <P>z adnotacją: „Wadium w przetargu Aparatura PNU 04 18”.</P>
               <P>b) w poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym, że zobowiązanie kasy jest zobowiązaniem pieniężnym;</P>
               <P>c) w gwarancjach bankowych;</P>
               <P>d) w gwarancjach ubezpieczeniowych;</P>
               <P>e) w poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2014 r. poz. 1804 oraz z 2015 r. poz. 978 i 1240).</P>
               <P>3. Za termin wniesienia wadium w formie przelewu pieniężnego przyjmuje się termin uznania na rachunku Zamawiającego.</P>
               <P>4. W zakresie wadium obowiązują uregulowania zawarte w art. 45 i 46 Pzp.</P>
               <P>5. W przypadku nie zabezpieczenia Oferty wadium Wykonawca zostanie wykluczony z udziału w postępowaniu, a jego Oferta podlegać będzie odrzuceniu.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Departament Odwołań Urzędu Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
