<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="187552-2018"
            EDITION="2018083">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-191698-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180607</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>83</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180428</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 083-187552</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:187552-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.szpital.ostroleka.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.szpital.ostroleka.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="98310000">Washing and dry-cleaning services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="98311000">Laundry-collection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="98315000">Pressing services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180607 09:45</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по пране и химическо чистене</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Praní a čištění</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vask og rensning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Wäschereien und chemischen Reinigungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες πλυσίματος και στεγνού καθαρισμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Washing and dry-cleaning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de lavado y limpieza en seco</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pesupesemis- ja kuivpuhastusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pesu- ja kuivapesupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de blanchisserie et de nettoyage à sec</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Washing and dry-cleaning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge pranja i kemijskog čišćenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mosodai és vegytisztító szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di lavanderia e di lavaggio a secco</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skalbimo ir sauso valymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mazgāšanas un ķīmiskās tīrīšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-ħasil u l-ħasil fix-xott</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wasserij- en stomerijdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi prania i czyszczenia na sucho</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de lavagem e de limpeza a seco</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de spălătorie şi de curăţătorie uscată</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pranie a chemické čistenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve pralnic in kemičnih čistilnic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostrołęka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tvätt- och kemtvättstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dr. Józefa Psarskiego w Ostrołęce</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dr. Józefa Psarskiego w Ostrołęce</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. Jana Pawła II 120A</ADDRESS>
               <TOWN>Ostrołęka</TOWN>
               <POSTAL_CODE>07-410</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Ryszard Sidorzak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 297652122/+48 297652122</PHONE>
               <E_MAIL>szpitalo@szpitalo.nazwa.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 297604569</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.szpital.ostroleka.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.szpital.ostroleka.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Usługa prania</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>MSS-TZP-ZPP-26-10-18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="98310000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest usługa prania polegająca na świadczeniu usług pralniczych i dezynfekcyjnych w zakresie transportu i prania bielizny szpitalnej oraz instalacja niezbędnej infrastruktury do obsługi systemu radiowej identyfikacji bielizny szpitalnej RFID (działającego i kompatybilnego z funkcjonującą w Szpitalu technologią RFID HF) - zgodnie z SIWZ na rzecz Mazowieckiego Szpitala Specjalistycznego w Ostrołęce.</P>
               <P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera Załącznik nr 1 do SIWZ i umowy – Opis przedmiotu zamówienia i Załączniku nr 2 do SIWZ i umowy – Formularz cenowy.</P>
               <P>3. Zamawiający przewiduje, że szacunkowa ilości bielizny podlegającej praniu wyniesie ok. 23 700 kg/m-c. w okresie realizacji zamówienia.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="98311000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="98315000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dr. Józefa Psarskiego w Ostrołęce, al. Jana Pawła II 120A, 07-410 Ostrołęka.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>4. Zakres przedmiotu zamówienia obejmuje:</P>
                  <P>a) Odbieranie i załadunek przez Wykonawcę na własny środek transportu z magazynu Zamawiającego brudnej bielizny szpitalnej.</P>
                  <P>b) Pranie i poddawanie dezynfekcji chemiczno-termicznej w procesie prania, zgodnie z obowiązującymi wymogami, w tym wymogami epidemiologicznymi.</P>
                  <P>c) Dezynfekcja chemiczno-termiczna w procesie prania bielizny szpitalnej.</P>
                  <P>d) Maglowanie i prasowanie upranej bielizny szpitalnej.</P>
                  <P>e) Wykonywanie napraw szwalniczo-krawieckich (np.: cerowanie, łatanie, przyszywanie guzików, troków, wszywanie suwaków, obszywanie brzegów itp.)</P>
                  <P>f) Czyszczenie chemiczne bielizny szpitalnej - odzieży roboczej.</P>
                  <P>g) Zwrot do Zamawiającego bielizny szpitalnej – odzieży roboczej, która będzie pakowana w worki foliowe i przewożona na wieszakach. Worki i wieszaki zabezpiecza Wykonawca.</P>
                  <P>h) Instalacja niezbędnej infrastruktury do obsługi systemu radiowej identyfikacji bielizny szpitalnej RFID (działającego i kompatybilnego z funkcjonującą w Szpitalu technologią RFID HF).</P>
                  <P>i) Znakowanie chipami/tagami oraz kodami kreskowymi działającymi w systemie HF w całym okresie trwania umowy, nowej bielizny szpitalnej zakupionej przez Zamawiającego w celu jej uzupełnienia.</P>
                  <P>j) Dostarczanie przez Wykonawcę własnymi środkami transportu wypranej bielizny szpitalnej do Magazynu Bielizny w Użytkowaniu na terenie Szpitala.</P>
                  <P>16. Wymagania Zamawiającego dotyczące formy zatrudnienia pracowników Wykonawcy – art. 29 ust. 3a ustawy Prawo zamówień publicznych:</P>
                  <P>Jeżeli czynności/usługi wykonywane na terenie obiektu szpitala będą miały charakter czynności, o których mowa w art. 22 § 1 ustawy z dnia 26.6.1974 r. - Kodeks pracy Zamawiający wymaga aby czynności te wykonywane były przez osoby zatrudnione przez Wykonawcę (Podwykonawcę) na podstawie umowy o pracę. W szczególności chodzi o osoby wykonujące usługi pralnicze i dezynfekcyjne w zakresie transportu i prania bielizny szpitalnej oraz instalacja niezbędnej infrastruktury do obsługi systemu radiowej identyfikacji bielizny szpitalnej RFID przez cały okres realizacji zamówienia.</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązany jest do przedłożenia w dniu podpisania umowy z Zamawiającym listy osób wykonujących ww usługi oraz oświadczenie, że Wykonawca (Podwykonawca) zawarł umowę o pracę z osobami wykonującymi te usługi na podstawie Kodeksu pracy (Dz. U. z 2014 r. poz. 1502, z późn. zm.) art. 22 § 1 ustawy z dnia 26.6.1974 r. Nie przedłożenie przez Wykonawcę listy osób wykonujących niniejszą usługę oraz oświadczenia o którym mowa wyżej w terminie wskazanym przez Zamawiającego, będzie traktowane jako nienależyte wykonanie umowy polegające na niewypełnienie obowiązku zatrudnienia pracowników wykonujących usługi na podstawie umowy o pracę.</P>
                  <P>WW. lista osób musi zawierać:</P>
                  <P>imię i nazwisko,</P>
                  <P>zakres czynności (osoba ta powinna posiadać stosowne uprawnienia zgodnie z opisem przedmiotu zamówienia),</P>
                  <P>informacje o podstawie dysponowania daną osobą (wymiar czasu pracy na podstawie umowy o pracę),</P>
                  <P>okres obowiązywania umowy o pracę (nie krótszy niż okres obowiązywania umowy z Zamawiającym).</P>
                  <P>Nie przedłożenie przez Wykonawcę ww. listy osób oraz oświadczenia w terminie wskazanym przez Zamawiającego, będzie traktowane jako nienależyte wykonanie umowy polegające na niewypełnieniu obowiązku zatrudnienia pracowników wykonujących usługi na podstawie umowy o pracę.</P>
                  <P>Na każde żądanie Zamawiającego oraz w przypadku zmiany ww. osób Wykonawca złoży w terminie 5 dni nową listę osób wykonujących czynności w trakcie realizacji zamówienia w szczególności chodzi o osoby wykonujące usługi przez cały okres realizacji zamówienia oraz nowe oświadczenie, że Wykonawca (Podwykonawca) zawarł umowę o pracę z osobami wykonującymi czynności w trakcie realizacji zamówienia w szczególności wykonujące usługi pralnicze i dezynfekcyjne w zakresie transportu i prania bielizny szpitalnej oraz instalacja niezbędnej infrastruktury do obsługi systemu radiowej identyfikacji bielizny szpitalnej RFID przez cały okres realizacji zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin płatności</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Wykonawca przystępujący do przetargu zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości 58 000,00 PLN (słownie: pięćdziesiąt osiem tysięcy złotych),</P>
                  <P>Wadium może być wniesione w formach określonych w art. 45 ust. 6 ustawy:</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie precyzuje tego warunku.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli wykonawca będzie ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę minimum 1 000 000,00 PLN.</P>
               <P>Ocena spełniania warunku udziału w postępowaniu będzie dokonana na zasadzie spełnia/nie spełnia.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>3) Zdolności technicznej lub zawodowej:</P>
               <P>a) W celu wykazania tego warunku, Zamawiający wymaga:</P>
               <P>Wykaz usług wykonanych a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Wykonawca spełni warunek jeśli wykaże że Wykonawca wykonał lub wykonuje min. 1 usługę prania bielizny szpitalnej o wartości (rocznej) nie mniejszej niż 500 000,00 PLN brutto.</P>
               <P>Ocena spełniania warunku udziału w postępowaniu będzie dokonana na zasadzie spełnia/nie spełnia.</P>
               <P>b) Wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych dostępnych wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie dysponowania tymi zasobami.</P>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony jeżeli wykonawca przedstawi wykaz sprzętu tj. m.in.:</P>
               <P>• dwoma samochodami do transportu czystej i brudnej bielizny szpitalnej lub jednym z oddzielnymi komorami, odizolowanymi na brudną i czystą bieliznę szpitalną zaakceptowanymi przez Państwowego Inspektora Sanitarnego.</P>
               <P>Wraz z informacją o podstawie dysponowania tymi zasobami.</P>
               <P>Ocena spełniania warunku udziału w postępowaniu będzie dokonana na zasadzie spełnia/nie spełnia.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Termin realizacji umowy: .......................................... od daty podpisania umowy tj. .................................... do dnia .......................</P>
               <P>Przedmiotem umowy jest usługa prania polegająca na świadczeniu usług pralniczych i dezynfekcyjnych w zakresie transportu i prania bielizny szpitalnej oraz instalacja niezbędnej infrastruktury do obsługi systemu radiowej identyfikacji bielizny szpitalnej RFID (działającego i kompatybilnego z funkcjonującą w Szpitalu technologią RFID HF) –zgodnie z SIWZ na rzecz Mazowieckiego Szpitala Specjalistycznego w Ostrołęce.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:45</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-07</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dr. Józefa Psarskiego w Ostrołęce, 07-410 Ostrołęka, al. Jana Pawła II 120A, Sekretariat Dyrekcji, II piętro, pok. 203.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów z zastrzeżeniem art. 26 ust. 6 oraz art. 26 ust. 2f ustawy PZP:</P>
               <P>1) Oświadczenie wykonawcy, że pralnia, w której wykonywane będą usługi posiada wdrożony i certyfikowany system zarządzania higieną w pralni (RABC), zgodny z normą PN-EN 14065 „Tekstylia. Tekstylia poddawane obróbce w pralni. System kontroli skażenia mikrobiologicznego” lub równoważną.</P>
               <P>2) Aktualny dokument wystawiony przez Państwowego Inspektora Sanitarnego potwierdzający spełnienie warunków do prania i dezynfekcji bielizny szpitalnej zgodnie z obowiązującymi przepisami.</P>
               <P>3) Oświadczenie wykonawcy, że pralnia, w której wykonywane będą usługi prania posiada barierę higieniczną między stroną brudną i czystą.</P>
               <P>4) Oświadczenie Wykonawcy o posiadaniu/dysponowaniu systemem znakowania bielizny metodą chipowania.</P>
               <P>5) Oświadczenie wraz z dokumentem potwierdzającym, że chipy są: pasywne, zgodne z normami</P>
               <P>ISO 15693 i ISO 18000-3.</P>
               <P>IV. Zamawiający wymaga dołączenia do oferty:</P>
               <P>1) Podpisany Załącznik nr 1 do SIWZ i umowy – Opis przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>2) Wypełniony i podpisany Załącznik nr 2 do SIWZ i umowy - Formularz cenowy.</P>
               <P>3) Wypełniony i podpisany Załącznik nr 3 do SIWZ – Formularz ofertowy.</P>
               <P>4) Wypełniony i podpisany Załącznik nr 8 do SIWZ (Załącznik nr 5 do umowy) – Wykaz środków chemicznych, piorących i dezynfekcyjnych.</P>
               <P>5) Kopię dokumentu potwierdzającego wniesienie wadium.</P>
               <P>6) Aktualne pełnomocnictwo do podpisania oferty i składania ewentualnych wyjaśnień, jeśli osoba podpisująca nie jest osobą upoważnioną na podstawie wypisu z Krajowego Rejestru Sądowego lub zaświadczenia o prowadzeniu działalności gospodarczej. Jeżeli pełnomocnictwo nie ma postaci aktu notarialnego powinno zawierać pieczęć Wykonawcy, imienną pieczątkę wystawiającego pełnomocnictwo i jego podpis. Jeżeli dołączone do oferty ww. pełnomocnictwo będzie w formie kopii, Zamawiający wymaga, aby jego zgodność z oryginałem poświadczyła osoba lub osoby wymienione w umowie spółki lub odpowiednim rejestrze, które wskazane są tam jako upoważnione do reprezentowania Wykonawcy lub notariusz. Pełnomocnictwo powinno wskazywać datę jego wystawienia oraz okres, na który zostało udzielone.</P>
               <P>Pozostałe warunki umieszczone są w dokumentach postępowania na ogólnodostępnej bezpłatnej stronie internetowej Zamawiającego -www. szpital.ostroleka.pl w zakładce zamówienia publiczne o nr postępowania MSS-TZP-ZPP-26-10/18.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587702</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Środki ochrony prawnej określone w dziale VI ustawy Pzp, przysługują Wykonawcom, a także innym podmiotom, jeżeli mają lub mieli interes prawny w uzyskaniu zamówienia oraz ponieśli lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154, pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy PZP, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się:</P>
               <P>a) w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli informacje zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy PZP, albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art.11, ust.8 ustawy</P>
               <P>b) wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej,</P>
               <P>c) wobec czynności innych niż określone w pkt. 4 a) i b) – odwołanie wnosi się</P>
               <P>W terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>5. W przypadku wniesienia odwołania wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, Zamawiający może przedłużyć termin składania ofert.</P>
               <P>6. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Krajową Izbę Odwoławczą orzeczenia.</P>
               <P>7. Wykonawcom biorącym udział w niniejszym postępowaniu, których interes prawny doznał uszczerbku w wyniku naruszenia przez Zamawiającego określonych w ustawie Pzp zasad udzielania zamówień, przysługują środki odwoławcze przewidziane w Dziale VI ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych - Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
