<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="187592-2018"
            EDITION="2018083">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-192195-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180608</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>83</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180428</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 083-187592</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:187592-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.mzuk.com.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.bip.mzuk.com.pl/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90512000">Refuse transport services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL517">Wałbrzyski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL517">Wałbrzyski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180608 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с битови остатъци и отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby související s likvidací odpadů a odpady</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser i forbindelse med affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen im Zusammenhang mit Siedlungs- und anderen Abfällen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με απορρίμματα και απόβλητα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios relacionados con desperdicios y residuos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prügi ja jäätmetega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätteisiin liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services liés aux déchets et aux ordures</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge u vezi s otpacima i otpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladékkal és szeméttel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi connessi ai rifiuti urbani e domestici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Su atliekomis susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar atkritumiem saistīti pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi marbuta maż-żibel u l-iskart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten op het gebied van vuilnis en afval</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi związane z odpadami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relativos a resíduos e lixos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii privind deşeurile menajere şi deşeurile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby súvisiace s likvidáciou odpadu a odpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve v zvezi z odpadki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wałbrzych</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avfallstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miejski Zakład Usług Komunalnych Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejski Zakład Usług Komunalnych Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Kolejowa 4</ADDRESS>
               <TOWN>Wałbrzych</TOWN>
               <POSTAL_CODE>58-300</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Grochocińska-Jarząbek</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 746650061</PHONE>
               <E_MAIL>biuro@mzuk.com.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 746650062</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL517"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mzuk.com.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.bip.mzuk.com.pl/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Spółka prawa handlowego</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Odbiór i zagospodarowanie odpadów o kodzie 19 05 99</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>7/I/PN/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90500000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>3. Opis przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>3.1. Odbiór i zagospodarowanie odpadów o kodzie 19 05 99</P>
               <P>3.2. Miejscem odbioru odpadów przeznaczonych do przetransportowania, i unieszkodliwiania jest RIPOK - Wałbrzych ul. Beethovena.</P>
               <P>3.3. Opis przedmiotu:</P>
               <P>3.3.1. odbiór odpadów powinien być realizowany od poniedziałku do piątku, w godzinach od 7:00 do 17:00.</P>
               <P>3.3.2. Wykonawca jest zobowiązany odebrać odpady w terminie 3 dni od powiadomienia przez Zamawiającego o gotowości partii odpadów do odbioru,</P>
               <P>3.3.3. odbiór następować będzie transportem zorganizowanym przez Wykonawcę i na jego koszt, także w zakresie kosztów przewozu, ubezpieczenia na czas transportu oraz rozładunku,</P>
               <P>3.3.4. załadunek odpadu na podstawione przez Wykonawcę pojazdy jest obowiązkiem Zamawiającego,</P>
               <P>Pozostała część opisu w pkt. II.2.4 ogłoszenia Opis zamówienia i w siwz.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90512000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL517"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Wałbrzych.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>3.3.5. odbierany odpad będzie ważony na zalegalizowanej wadze samochodowej, z dokładnością do 20 kg, zlokalizowanej na terenie RIPOK Wałbrzych. Dla określenia wagi odbieranego odpadu, pojazd Wykonawcy musi być zważony przed załadunkiem,</P>
                  <P>3.3.6. powyższa waga będzie wagą wiążącą dla rozliczeń pomiędzy Stronami,</P>
                  <P>3.3.7. ważenie potwierdzane będzie każdorazowo kwitem wagowym. Dokumenty te będą stanowić wyłączną podstawę do określenia ilości odebranych odpadów pomiędzy Zamawiającym, a Wykonawcą,</P>
                  <P>3.3.8. Wykonawca zobowiązany jest po zakończeniu miesiąca (do 5-tego dnia roboczego następnego miesiąca) przesłać w formie elektronicznej (w formacie pdf i edytowalnym arkuszu kalkulacyjnym) zestawienie wag poszczególnych frakcji za dany miesiąc,</P>
                  <P>3.3.9. Wykonawca jest zobowiązany przesłać do Zamawiającego w terminie do 10-tego dnia następnego miesiąca podpisaną przez siebie Kartę Przekazania Odpadu (KPO)</P>
                  <P>3.3.10. Rozliczenie za odbiór i zagospodarowanie odbywać się będzie na podstawie dowodów ważenia za miesiąc w którym usługa została wykonana,</P>
                  <P>3.3.11. Wykonawca ponosi wyłączną odpowiedzialność za wszelkie szkody, jak i również za utratę, ubytki oraz uszkodzenia odpadów, powstałe w czasie transportu odpadów od chwili wydania z RIPOK oraz w trakcie magazynowania, rozładunku odpadów do czasu poddania ich i zakończenia procesu unieszkodliwiania. Wykonawca ponosi w szczególności odpowiedzialność za działania oraz zaniechania swego personelu oraz podmiotów, którymi posłużył się wykonując przedmiot zamówienia, np. przewoźników,</P>
                  <P>3.3.12. Z chwilą wydania odpadów Wykonawcy (lub wskazanemu przez niego Przewoźnikowi), przechodzą na Wykonawcę wszelkie korzyści i ciężary związane z nimi oraz niebezpieczeństwo ich przypadkowej utraty lub uszkodzenia, w szczególności przejmuje on odpowiedzialność za wydane odpady, za należyte postępowanie z nimi i za skutki z tego wynikające,</P>
                  <P>3.3.13. Zagospodarowanie odebranych przez Wykonawcę od Zamawiającego odpadów o kodzie 19 05 99 w procesie unieszkodliwiania D5.</P>
                  <P>a) Szacowane ilości odpadów o kodzie 19 05 99 w ilości do 4 500 Mg/rok</P>
                  <P>3.3.14. Szacowana ilość odpadów może ulec zmianie o plus minus 20 %. Nie zrealizowanie całego zakresu zamówienia nie może rodzić po stronie Wykonawcy w stosunku do Zamawiającego żadnych roszczeń.</P>
                  <P>3.3.15. Kody CPV:</P>
                  <P>• 90 50 00 00-0 Zagospodarowanie odpadów,</P>
                  <P>• 90 51 20 00-9 Usługi transportu odpadów,</P>
                  <P>• 90 50 00 00-2 Usługi związane z odpadami.</P>
                  <P>3.3.16. Zamawiający przewiduje możliwości udzielania zamówień polegających na powtórzeniu podobnych usług o których mowa w art. 67 ust.1 pkt. 6 upzp w wysokości nie większej niż 20 % wartości zamówienia podstawowego. Zamówienia uzupełniające będą polegały na powtórzeniu podobnych usług, zgodnie z przedmiotem zamówienia podstawowego i realizowanych na tych samych warunkach co zamówienie podstawowe.</P>
                  <P>3.4. Wymagania dotyczące zatrudnienia osób na umowę o pracę.</P>
                  <P>3.4.1. Zgodnie z art. 29 ust.3a upzp, Zamawiający wymaga zatrudnienia przez Wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę osób, które będą wykonywać czynności bezpośrednio związane z realizacją usługi odbierania odpadów, w tym: co najmniej jednej osoby, która będzie wykonywać czynności polegające na odbiorze odpadów (kierowca samochodu).</P>
                  <P>3.4.2. Osoby wskazane w ppkt. 3.4.1. muszą być zatrudnione na pełny czas realizacji zamówienia na podstawie umowy o pracę w rozumieniu przepisów art. 22 § 1 ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. Kodeks pracy (t.j. DZ.U. z 2016 poz. 1666).</P>
                  <P>3.4.3. Zamawiający jest uprawniony do kontroli zamówienia na każdym etapie realizacji zamówienia.</P>
                  <P>Ze względu na ograniczoną ilość znaków zamawiający nie może umieścić całego opisu przedmiotu zamówienia, jaki znajduje się w siwz. Pozostała część opisu przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt. II.1.4 ogłoszenia o zamówieniu oraz w siwz umieszczonej na stronie internetowej zamawiającego http:// www.bip.mzuk.com.pl/.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Kryterium oceny ofert jest cena - 100 %.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów, o którym mowa w pkt. 5.2.1. lit.a) SIWZ, jeżeli wykaże, że spełnia poniższe wymagania:</P>
               <P>Zamawiający wymaga, aby Wykonawcy, którzy będą ubiegać się o zamówienie na odbiór i zagospodarowanie odpadów o kodzie 19 05 99 posiadali:</P>
               <P>1. status instalacji regionalnej w regionie południowym województwa dolnośląskiego zgodnie z obowiązującymi przepisami prawa,</P>
               <P>2. ważną decyzję – zezwolenie na unieszkodliwienie odpadów o kodzie 19 05 99 w procesie D5</P>
               <P>3. ważną decyzję - zezwolenie na transport odpadów o kodzie 19 05 99</P>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunku dotyczącego kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów, o którym mowa w pkt. 5.2.1. lit.a) SIWZ, zamawiający żąda od Wykonawcy:</P>
               <P>b) kopię dokumentu nadającego status instalacji regionalnej w regionie południowym województwa dolnośląskiego zgodnie z obowiązującymi przepisami prawa,</P>
               <P>c) kopię ważnej decyzji – zezwolenie na unieszkodliwienie odpadów o kodzie 19 05 99 w procesie D5</P>
               <P>d) kopię ważnej decyzji - zezwolenia na transport odpadu o kodzie 19 05 99</P>
               <P>Informacje dodatkowe - inne wymagania (brak podstaw wykluczenia):</P>
               <P>6.5. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu zamawiający żąda następujących dokumentów:</P>
               <P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Pzp oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp;</P>
               <P>5) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>6) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>c.d. w pkt.III.1.2</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określa warunku udziału w postępowaniu dotyczącego sytuacji ekonomicznej lub finansowej, o którym mowa w pkt 5.2.1. lit. b) SIWZ.</P>
               <P>Informacje dodatkowe - inne wymagania (brak podstaw wykluczenia) c.d.:</P>
               <P>7) oświadczenia wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Pzp;</P>
               <P>8) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 Pzp;</P>
               <P>9) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12 stycznia 1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716);</P>
               <P>10) oświadczenia wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P>
               <P>6.7. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 6.5. SIWZ:</P>
               <P>1) ppkt 1 - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 oraz ust. 5 pkt 5 i 6 Pzp;</P>
               <P>2) ppkt 2-4 - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
               <P>6.8. Dokumenty, o których mowa w pkt 6.7. ppkt 1 i ppkt 2 lit. b SIWZ, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. Dokument, o którym mowa w pkt 6.7. ppkt 2 lit. a SIWZ, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P>
               <P>6.9. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 6.7. SIWZ, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt 6.8. SIWZ stosuje się.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej, o którym mowa w pkt 5.2.1. lit. c) SIWZ, jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>a) w okresie 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wykonali lub wykonują należycie minimum jedną udokumentowaną usługę zagospodarowania odpadów komunalnych o kodzie 19 05 99 (frakcja po stabilizacji) o łącznej masie co najmniej 2000 Mg (zakres zrealizowany)</P>
               <P>b) w celu wykonania zamówienia publicznego dysponuje lub będzie miał możliwość dysponowania co najmniej 1 kpl. zestawów (samochód hakowy + przyczepa) o nośności minimum 18 ton oraz dmc zestawu 40 ton i/lub ciągnikiem siodłowym z naczepą z ruchomą podłogą.</P>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunku dotyczącego zdolności technicznej lub zawodowej, o którym mowa w pkt 5.3.3. SIWZ, zamawiający żąda od wykonawcy:</P>
               <P>a) wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu (odpowiednio dla zadania, na które wykonawca składa ofertę)</P>
               <P>b) wykazu narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych dostępnych wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P>
               <P>a) nie podlegają wykluczeniu;</P>
               <P>b) spełniają warunki udziału w postępowaniu, o ile zostały one określone przez zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu i SIWZ.</P>
               <P>2. Realizacja umowy odbędzie się zgodnie ze wzorem umowy stanowiącym załącznik nr 4 do siwz oraz pozostałymi załącznikami do siwz.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-08-06</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-08</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Miejski Zakład Usług Komunalnych Sp. z o.o. ul. Kolejowa 4, 58-300 Wałbrzych.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne. Zgodnie z art. 86 ust. 5 Pzp niezwłocznie po otwarciu ofert zamawiający zamieszcza na stronie internetowej informacje dotyczące:</P>
                  <P>1) kwoty, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia;</P>
                  <P>2) firm oraz adresów wykonawców, którzy złożyli oferty w terminie;</P>
                  <P>3) ceny, terminu wykonania zamówienia, okresu gwarancji i warunków płatności zawartych w ofertach</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>III 2019.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiający żąda od wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów i oświadczeń wymienionych w pkt 6.5. ppkt 1-9 SIWZ.</P>
               <P>2. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>3. Wraz z ofertą wykonawca składa aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w zakresie wskazanym przez zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu lub w specyfikacji istotnych warunków zamówienia w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (dalej zwanego „jednolitym dokumentem”). Od dnia 18 kwietnia 2018 r. JEDZ może być składany wyłącznie w postaci elektronicznej.</P>
               <P>4. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także jednolite europejskie dokumenty zamówienia dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>5. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, jednolity europejski dokument zamówienia składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia</P>
               <P>6. Każda oferta musi być zabezpieczona wadium. Zamawiający żąda wniesienia wadium w wysokości 23 000,00 PLN (słownie: dwadzieścia trzy tysiące złotych 00/100)</P>
               <P>7. Zamawiający przewiduje możliwości udzielania zamówień polegających na powtórzeniu podobnych usług o których mowa w art. 67 ust.1 pkt. 6 upzp w wysokości nie większej niż 20 % wartości zamówienia podstawowego. Zamówienia uzupełniające będą polegały na powtórzeniu podobnych usług, zgodnie z przedmiotem zamówienia podstawowego i realizowanych na tych samych warunkach co zamówienie podstawowe.</P>
               <P>8. Zamawiający nie przewiduje zawarcia umowy ramowej.</P>
               <P>9. Zamawiający nie przewiduje zastosowania aukcji elektronicznej.</P>
               <P>10. Zamawiający nie zamierza ustanowić dynamicznego systemu zakupów.</P>
               <P>11. Wykonawca obowiązany jest dołączyć do druku oferty również dowód wniesienia wadium, pełnomocnictwo(jeżeli dotyczy).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587800</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587801</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>19. Pouczenie o środkach ochrony prawnej przysługujących wykonawcy w toku postępowania o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>19.1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami Pzp czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie Pzp.</P>
               <P>19.2. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>19.3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>19.4. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>19.5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie Pzp albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>19.6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>19.7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 19.5 i 19.6. SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>19.8. Jeżeli zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>19.9. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Krajową Izbę Odwoławczą orzeczenia.</P>
               <P>19.10. Wykonawca może zgłosić przystąpienie do postępowania odwoławczego w terminie 3 dni od dnia otrzymania kopii odwołania, wskazując stronę, do której przystępuje, i interes w uzyskaniu rozstrzygnięcia na korzyść strony, do której przystępuje. Zgłoszenie przystąpienia doręcza się Prezesowi Izby w postaci papierowej albo elektronicznej opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym, a jego kopię przesyła się zamawiającemu oraz wykonawcy wnoszącemu odwołanie.</P>
               <P>19.11. Wykonawcy, którzy przystąpili do postępowania odwoławczego, stają się uczestnikami postępowania odwoławczego, jeżeli mają interes w tym, aby odwołanie zostało rozstrzygnięte na korzyść jednej ze stron.</P>
               <P>19.12. Zamawiający lub odwołujący może zgłosić opozycję przeciw przystąpieniu innego wykonawcy nie później niż do czasu otwarcia rozprawy.</P>
               <P>19.13. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy.</P>
               <P>19.14. W sprawach nie uregulowanych w pkt 19 w zakresie wniesienia odwołania i skargi mają zastosowanie przepisy art. 179 - 198g Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587800</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587801</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
