<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="187516-2018"
            EDITION="2018083">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-191725-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180608</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>83</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180428</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 083-187516</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:187516-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.krosno.lasy.gov.pl/kanczuga</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_krosno/nadl_kanczuga/zamowienia_publiczne</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71520000">Construction supervision services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL822">Przemyski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL822">Przemyski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180608 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителен надзор</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební dohled</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tilsyn med bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauaufsicht</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επίβλεψης κατασκευών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction supervision services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de supervisión de obras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusjärelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustöiden valvonta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conduite des travaux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction supervision services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge građevinskog nadzora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építésfelügyeleti szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di controllo di costruzioni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības uzraudzības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tas-superviżjoni tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toezicht op uitvoering van de bouw</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi nadzoru budowlanego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de supervisão da construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de supraveghere a lucrărilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebný dozor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega nadzora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kańczuga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Övervakning av bygg- och anläggningsarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Lasy Państwowe Nadleśnictwo Kańczuga</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Lasy Państwowe Nadleśnictwo Kańczuga</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Węgierska 32</ADDRESS>
               <TOWN>Kańczuga</TOWN>
               <POSTAL_CODE>37-220</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Grzegorz Tompalski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 166402560</PHONE>
               <E_MAIL>grzegorz.tompalski@krosno.lasy.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 166402581</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL822"/>
               <URL_GENERAL>www.krosno.lasy.gov.pl/kanczuga</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_krosno/nadl_kanczuga/zamowienia_publiczne</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe – Nadleśnictwo Kańczuga z siedzibą w Kańczudze</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Węgierska 32</ADDRESS>
               <TOWN>Kańczuga</TOWN>
               <POSTAL_CODE>37-220</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>w zakresie merytorycznym Elżbieta Żurek, w zakresie proceduralnym Grzegorz Tompalski</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>elzbieta.zurek@krosno.lasy.gov.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL822"/>
               <URL_GENERAL>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_krosno/nadl_kanczuga/zamowienia_publiczne</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Państwowa jednostka organizacyjna nieposiadająca osobowości prawnej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Leśnictwo</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie usługi nadzoru inwestorskiego dla zadania- Przebudowa brodu na przepust łukowy w ramach modernizacji drogi leśnej nr 5 Zagórze (nr inw. 220/383) w leśnictwie Rączyna.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>S.270.2.5.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71520000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Nadzór inwestorski nad przebudową brodu na przepust łukowy oraz budową i przebudową drogi nr 5 w Leśnictwie Rączyna.</P>
               <P>W miejsce istniejącego brodu o nawierzchni z płyt drogowych przewiduje się budowę przepustu stalowego spiralnie karbowanego o przekroju łukowo - kołowym 2,75 x 1,95 m na ławie z mieszanki niezwiązanej. wraz z umocnieniem wlotu i wylotu narzutem z kamienia ciężkiego o średnicy 30-50 cm na ścieli faszynowej grub. 20 cm (skarpa) z zaklinowaniem kamieniem 0/31. Całkowita długość przepustu (dołem) 12m. W zakres robót wchodzi przebudowa drogi leśnej Nr 5 km 0+035–0+150 i rozbudowa drogi leśnej Nr 5 km 0+150-1+228.</P>
               <P>Postępowanie prowadzone jest w trybie: przetarg nieograniczony Zamawiający zastosuje procedurę o której mowa w art. 24aa ust. 1 ustawy PZP).</P>
               <P>Zamawiający informuje, iż nie przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust.1 pkt. 6 ustawy PZP.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL822"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Działki ew.nr. 4563,4564,4570,4571 w m. Łopuszka Wielka, Gm. Kańczuga –obszar wiejski, oraz dz. ew. nr 1310,1311,1312,1313/1,1313/2,1314,1315,1316 w miejscowości Zagórze Gmina Jawornik Polski.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>IID postępowania: 04-09/N/02/UE/a/1-1.</P>
                  <P>Numer rozliczeniowy zadania: 04-09-2.1-02.</P>
                  <P>3.4. Do obowiązków inspektora nadzoru inwestorskiego będzie należeć:</P>
                  <P>a)działanie w interesie i na rzecz Zamawiającego, reprezentowanie Zamawiającego na budowie przez sprawowanie kontroli zgodności jej realizacji z projektem, przepisami oraz zasadami wiedzy technicznej,</P>
                  <P>b)sprawdzanie jakości wykonywanych robót budowlanych i wbudowanych wyrobów budowlanych, a w szczególności zapobieganie zastosowaniu wyrobów budowlanych wadliwych i niedopuszczonych do stosowania w budownictwie,</P>
                  <P>c)sprawdzanie i odbiór robót budowlanych ulegających zakryciu lub zanikających, w ciągu 3 dni od dnia zgłoszenia potrzeby odbioru przez kierownika budowy,</P>
                  <P>d)uczestniczenie w próbach i odbiorach technicznych oraz udział w czynnościach odbioru końcowego i gwarancyjnego,</P>
                  <P>e)potwierdzanie faktycznie wykonanych elementów robót oraz usunięcia wad,</P>
                  <P>f)wydawanie Wykonawcy robót - kierownikowi budowy poleceń, potwierdzonych wpisem do dziennika budowy, dotyczących:</P>
                  <P>— usunięcia nieprawidłowości lub zagrożeń,</P>
                  <P>— żądania od kierownika budowy dokonania poprawek bądź ponownego wykonania wadliwie wykonanych robót,</P>
                  <P>— wstrzymania dalszych robót budowlanych w przypadku, gdyby ich kontynuacja mogła wywołać zagrożenie bądź spowodować niedopuszczalną niezgodność z projektem.</P>
                  <P>g)uzgadnianie z Zamawiającym konieczności wykonania przez wykonawcę robót budowlanych - dodatkowych, uzupełniających i zamiennych, wykonywanie przedmiaru robót dodatkowych i uzupełniających. Bez zgody Zamawiającego Wykonawca (Inspektor Nadzoru) nie jest upoważniony do wydawania wykonawcy robót polecenia wykonania powyższych robót,</P>
                  <P>h)sprawdzanie i weryfikowanie kosztorysów wykonawcy na roboty dodatkowe, uzupełniające i zamienne,</P>
                  <P>i)kontrolowanie przebiegu realizacji robót budowlanych, a w przypadku stwierdzenia nieprawidłowości, występowanie z odpowiednimi wnioskami do Zamawiającego,</P>
                  <P>j)kontrolowanie prawidłowości prowadzenia dziennika budowy i dokonywania w nim wpisów stwierdzających wszystkie okoliczności mające znaczenie dla właściwego wykonania robót,</P>
                  <P>k)sprawdzanie jakości i kompletności dokumentacji powykonawczej,</P>
                  <P>l)kontrolowanie rozliczeń budowy</P>
                  <P>m)uczestniczenie przy przeprowadzaniu prób, pomiarów i sprawdzeń wykonywanych w związku z realizowaną inwestycją</P>
                  <P>n)sprawdzenie wykonanych robót, powiadomienie wykonawcy o wykrytych wadach oraz poświadczenie usunięcia wad przez wykonawcę, a także ustalenie rodzaju i zakresu koniecznych do wykonania robót poprawkowych</P>
                  <P>3.5.Inspektor nadzoru zobowiązany jest do dostosowania godzin pracy do Wykonawcy robót budowlanych, przy czym Zamawiający wymaga pełnej dyspozycyjności i inspekcji na terenie prowadzenia robót budowlanych. Zamawiający zastrzega sobie prawo do wezwania</P>
                  <P>3.7. Zamawiający nie określa wymagań zatrudnienia przez Wykonawcę lub Podwykonawcę na podstawie umowy o pracę osób wykonujących wskazanych przez Zamawiającego czynności w zakresie realizacji zamówienia, jeżeli wykonanie tych czynności polega na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22§1 ustawy z dnia 26.6.1974 r. - Kodeks pracy (Dz.U. z 2016 r., poz. 1666 z późn. zm.) (art. 29 ust.3a ustawy Pzp)</P>
                  <P>Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości 400,00 PLN (słownie zł: czterysta złotych).</P>
                  <P>Wadium może być wniesione w jednej lub kilku następujących formach:</P>
                  <P>a) pieniądzu,</P>
                  <P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P>
                  <P>c) gwarancjach bankowych,</P>
                  <P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
                  <P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6 b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości. (Dz.U. z 2018r. poz.110)</P>
                  <P>Wadium wniesione w pieniądzu będzie skuteczne, jeżeli znajdzie się na rachunku bankowym zamawiającego do wyznaczonego terminu składania ofert. Za moment wniesienia wadium uznaje się fakt zaksięgowania na rachunku Zamawiającego.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie osób wyznaczonych do realizacji zadania</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_END>2019-06-18</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.01.00-00-0006/16</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamówienie realizowane w ramach projektu pn.:Kompleksowy projekt adaptacji lasów i leśnictwa do zmian klimatu – mała retencja oraz przeciwdziałanie erozji wodnej na terenach górskich.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie precyzuje warunku w niniejszym zakresie.</P>
               <P>7.1W postępowaniu mogą wziąć udział wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 PZP, art. 24 ust.5 pkt 1,4,8 ustawy PZP</P>
               <P>Z postępowania o udzielenie zamówienia zamawiający wykluczy wykonawcę:</P>
               <P>1)w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz.U. z 2017 r. poz. 1508 z późn. zm) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz.U. z 2017 r. poz. 2344z późn. zm) (art. 24 ust 5 pkt 1 ustawy PZP)</P>
               <P>2)który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z Zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1–4 ustawy PZP, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania (art. 24 ust 5 pkt 4 ustawy PZP)</P>
               <P>3)który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 15 ustawy PZP, chyba że wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności (art. 24 ust 5 pkt 8 ustawy PZP).</P>
               <P>Poleganie na zdolnościach innych podmiotów.</P>
               <P>7.6. Zgodnie z art. 22a ustawy PZP Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>7.7. Zamawiający informuje iż „stosowna sytuacja” o której mowa w pkt 7.6 SIWZ wystąpi wyłącznie w przypadku kiedy Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, udowodni zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>7.8. Dokument, z którego będzie wynikać zobowiązanie podmiotu trzeciego powinien wyrażać w sposób jednoznaczny wolę udostępnienia Wykonawcy ubiegającemu się o zamówienie, odpowiedniego zasobu, czyli wskazywać jakiego zasobu dotyczy, określać jego rodzaj, zakres, czas udostępnienia oraz inne okoliczności wynikające ze specyfiki danego zasobu. Z treści przedstawionego dokumentu musi jednoznacznie wynikać:</P>
               <P>(1) zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P>
               <P>(2) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>(3) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>(4) czy podmiot, na zdolnościach którego Wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>7.9. Zamawiający oceni, czy udostępniane wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe, pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13–22 ustawy PZP oraz w art. 24 ust.5 pkt 1,pkt 4 i pkt 8 ustawy PZP.</P>
               <P>Cd pkt III.1.2).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie precyzuje warunku w niniejszym zakresie.</P>
               <P>7.10 W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
               <P>7.11 Jeżeli Wykonawca, wykazując spełnianie warunków, o których mowa w art. 22 ust. 1b PZP, polega na zasobach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ust. 1 PZP, wówczas będzie zobowiązany do złożenia oświadczenia podmiotu trzeciego o spełnieniu warunków udziału w postępowaniu (w zakresie warunku, w stosunku do którego udostępnia swój potencjał) i braku podstaw do wykluczenia złożonego na formularzu JEDZ.</P>
               <P>7.12 Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuacja ekonomiczna lub finansowa, podmiotu, o którym mowa w pkt 7.6 SIWZ, nie potwierdzają spełnienia przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez zamawiającego:</P>
               <P>Zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe.</P>
               <P>7.13 Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14, 16–20 oraz ust.5p 1,4,8, ustawy PZP, może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu wykonawcy. Przepisu zdania pierwszego nie stosuje się, jeżeli wobec wykonawcy, będącego podmiotem zbiorowym, orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia oraz nie upłynął określony w tym wyroku okres obowiązywania tego zakazu.</P>
               <P>7.15 Jeżeli jest to niezbędne do zapewnienia odpowiedniego przebiegu postępowania o udzielenie zamówienia, zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu, spełniają warunki udziału w postępowaniu lub kryteria selekcji, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia z postępowania (art. 24 ust.1 pkt 12-23 ustawy PZP, art. 24 ust.5 pkt 1,4,8 ustawy PZP), oraz w celu potwierdzenia spełnienia warunków w postępowaniu o których mowa w art. 22 ust.1b ustawy PZP (pkt 7.1 SIWZ), Wykonawca będzie obowiązany przedstawić Zamawiającemu następujące oświadczenia i dokumenty (w terminach wskazanych w niniejszej SIWZ).</P>
               <P>8.1 Dokumenty składane z ofertą</P>
               <P>8.1.1Oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia (art. 24 ust.1 pkt 12-22 ustawy PZP) art. 24 ust.5 pkt 1,4,8 ustawy PZP i spełnienia warunków udziału w postępowaniu art. 22 ust.1b ustawy PZP i art. 25a ust 1 ustawy PZP, złożone na formularzu jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (dalej: „JEDZ”), JEDZ należy złożyć w formie elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym elektronicznym podpisem</P>
               <P>Cd poniżej.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Cd z 8.1.1.</P>
               <P>W JEDZ należy podać następujące informacje:</P>
               <P>Na potwierdzenie braku podstaw do wykluczenia wskazanych w:a)art. 24 ust. 1 pkt 13 – 14 PZP inf wymagane w Części III lit. A JEDZ oraz w Części III lit. C wiersz pierwszy JEDZ (w zakresie przestępstw o których mowa w art. 181-188 oraz 218-221 Kodeksu karnego a także przestępstwa, o którym mowa w art. 9 lub 10 ustawy z dnia 15.6.2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej) oraz w Części III lit. D JEDZ (w zakresie przestępstw, o których mowa w art. 270-277, 278-298 oraz 300-307 Kodeksu karnego);</P>
               <P>b)art. 24 ust. 1 pkt 15 PZP – inf. wymagane w Części III lit. B JEDZ;</P>
               <P>c)art. 24 ust. 1 pkt 16 PZP – inf. wymagane w Części III lit. C wiersz ósmy JEDZ;</P>
               <P>d)art. 24 ust. 1 pkt 17 PZP – inf. wymagane w Części III lit.. C wiersz ósmy JEDZ;</P>
               <P>e)art. 24 ust. 1 pkt 18 PZP – inf. wymagane w Części III lit. C wiersz ósmy JEDZ;</P>
               <P>f)art. 24 ust. 1 pkt 19 PZP – inf. wymagane w Części III lit. C wiersz szósty JEDZ;</P>
               <P>g)art. 24 ust. 1 pkt 20 PZP – inf. wymagane w Części III lit. C wiersz czwarty JEDZ;</P>
               <P>h)art. 24 ust. 1 pkt 21 PZP – inf. wymagane w Części III lit. D JEDZ;</P>
               <P>i)art. 24 ust. 1 pkt 22 PZP – inf. wymagane w Części III lit. D JEDZ;</P>
               <P>j)art. 24 ust. 5 pkt 1 PZP – inf. wymagane w Części III lit. C wiersz drugi JEDZ;</P>
               <P>k)art. 24 ust. 5 pkt 4 PZP – inf. wymagane w Części III lit. C wiersz siódmy JEDZ;</P>
               <P>l)art. 24 ust. 5 pkt 8 PZP – informacje wymagane w Części III lit. B JEDZ;</P>
               <P>8.1.2.na potwierdzenie spełnienia warunku udziału w postępowaniu dot. zdolności technicznej lub zawodowej w zakresie doświadczenia – wykaz wykonanych usług w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie), polegających na nadzorze nad budową/przebudową/odbudową drogi o nawierzchni tłuczniowej lub bitumicznej z wbudowanym przepustem stalowym spiralnie karbowanym o wys. min. 1,5 m - o wartości co najmniej 500 000,00 PLN brutto</P>
               <P>Lub wykaz realizowanych nadzorów nad budową/ przebudową/odbudową (przy czym w tym przypadku będzie liczona wartość zrealizowanej części umowy) drogi o nawierzchni tłuczniowej lub bitumicznej z wbudowanym przepustem stalowym spiralnie karbowanym o wys. min. 1,5 m - o wartości co najmniej 500 000,00 PLN brutto.</P>
               <P>Które podać należy w Części IV lit. C wiersz drugi (pkt 1b) JEDZ;</P>
               <P>We wskazanej części JEDZ należy podać informacje nt. podmiotu, na rzecz którego były wykonywane usługi (ze wskazaniem nazwy i jego siedziby, terminu wykonywania usługi (dat dziennych rozpoczęcia i zakończenia realizacji), rodzaju wykonanych usług oraz wartości (brutto) wykonanych usług.</P>
               <P>8.1.3.na potwierdzenie spełnienia warunku udziału w postępowaniu dot. zdolności technicznej lub zawodowej w zakresie osób skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia – informacje nt. ilości osób posiadających uprawnienia budowlane uprawniające do nadzorowania robót (wg. pkt. 7.2.3. SIWZ) które podać należy w Części IV lit. C wiersz trzeci (pkt 6) JEDZ</P>
               <P>8.1.4.Dokumenty żądane od wykonawcy który polega na zdolnościach innych podmiotów Zamawiający żąda od wykonawcy, który wykazując spełnienie warunków o których mowa w art. 22 ust 1b ustawy PZP. polega na zasobach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy PZP, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów następujących dokumentów:</P>
               <P>— oświadczenia podmiotu trzeciego o spełnieniu warunków udziału w postępowaniu (w zakresie warunku, w stosunku do którego udostępnia swój potencjał) i braku podstaw do wykluczenia (złożonego na formularzu JEDZ.),</P>
               <P>— zobowiązanie podmiotu trzeciego albo inny dokument służący wykazaniu udostępnienia Wykonawcy potencjału przez podmiot trzeci zgodnie z pkt 8.1.3. SIWZ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Pkt 7.2.3. SIWZ.</P>
               <P>1)w zakresie zdolności technicznej</P>
               <P>Warunek zostanie spełniony, jeżeli wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert(a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie - zrealizował nadzór nad budową/przebudową/odbudową, lub realizuje nadzór nad budową/ przebudową/odbudową (przy czym w tym przypadku będzie liczona wartość zrealizowanej części umowy) co najmniej jedną usługę - polegającą na nadzorze inwestorskim nad budową/przebudową/odbudową drogi o nawierzchni tłuczniowej lub bitumicznej z wbudowanym przepustem stalowym spiralnie karbowanym o wys. min. 1,5 m - o wartości co najmniej 500 000,00 PLN brutto.</P>
               <P>2)w zakresie osób wyznaczonych do realizacji zadania</P>
               <P>Warunek zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że dysponuje co najmniej 1 osobą posiadającą uprawnienia budowlane w specjalności drogowej (zgodnie z ustawą Prawo Budowlane z dnia 7.7.1994 r. (Dz.U. 2017 poz. 1332 z późn. zm.), uprawniające do nadzorowania robót budowlanych i pozwalające na prawidłową i kompletną realizację przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>Dopuszcza się wykazanie spełnienia warunków poprzez przedstawienie osób posiadających uprawnienia budowlane w specjalnościach inaczej nazwanych lecz wyłącznie takich, które uprawniają do wykonywania tych samych czynności, do których uprawniają uprawnienia budowlane w specjalnościach wymienionych w odpowiednich warunkach. W przypadku, gdy wskazane przez wykonawcę osoby są obywatelami państw Europejskiego Obszaru Gospodarczego oraz Konfederacji Szwajcarskiej muszą one spełniać wymogi określone w art. 12 a ustawy z dnia 7.7.1994 r. – Prawo budowlane (Dz.U. 2017 poz. 1332 z późn. zm.).</P>
               <P>7.3.W celu potwierdzenia spełnienia warunku dysponowania odpowiednimi osobami, Wykonawca zobowiązany jest przedłożyć „wykaz osób, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia...”oraz oświadczenie że te osoby posiadają wymagane uprawnienia.</P>
               <P>7.4.Ocena spełniania w/w warunków dokonana zostanie zgodnie z formułą „spełnia — nie spełnia”, w oparciu o informacje zawarte w dokumentach i oświadczeniach wyszczególnionych w pkt. 8 niniejszej SIWZ. Z treści załączonych dokumentów musi wynikać jednoznacznie, iż w/w warunki wykonawca spełnił.</P>
               <P>7.5.W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, każdy</P>
               <P>Z warunków udziału w postępowaniu określonych w pkt 7.2.3. SIWZ winien spełniać co najmniej jeden z tych wykonawców albo wszyscy Wykonawcy wspólnie. Żaden z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia nie może podlegać wykluczeniu z postępowania.</P>
               <P>8.3.1Dokumenty potwierdzające spełnienie warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust.1b ustawy PZP (pkt 7.2.3 SIWZ) (dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej)</P>
               <P>a) w zakresie zdolności zawodowej dotyczącej doświadczenia</P>
               <P>Wykaz usług wg pkt 7.2.3. 1) SIWZ.</P>
               <P>b)w zakresie zdolności zawodowej dotyczącej osób</P>
               <P>Wykaz osób wg pkt 7.2.3. 2) SIWZ.</P>
               <P>8.3.2Dokumenty potwierdzające brak podstaw do wykluczenia, o których mowa w art.24 ust.5 pkt 1,4,8 ustawy PZP oraz w art. 24 ust.1 pkt 12-22 ustawy PZP</P>
               <P>a)odpis z właściwego rejestru lub z CEIDG, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy PZP</P>
               <P>b)zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 8 ustawy PZP- cd poniżej</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Cd z 8.3.2.</P>
               <P>c)zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 8 ustawy PZP</P>
               <P>d)informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21ustawy PZP wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>e)oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo –w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumenty potwierdzające dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności (w odniesieniu do przesłanki wykluczenia opisanej w art. 24 ust. 1 pkt 15 ustawy PZP) (wg wzoru stanowiącego załącznik nr 7 do SIWZ);</P>
               <P>f)oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne (w odniesieniu do przesłanki wykluczenia opisanej w art. 24 ust. 1 pkt 22 ustawy PZP) (wg wzoru stanowiącego załącznik nr 7 do SIWZ);</P>
               <P>g)oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2017 r. poz. 1785 z późn. zm.) (wg wzoru stanowiącego załącznik nr 7 do SIWZ);</P>
               <P>h)oświadczenie wykonawcy o braku przynależności do grupy kapitałowej o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy PZP</P>
               <P>Zamawiający żąda od Wykonawcy, który wykazując spełnienie warunków o których mowa w art. 22 ust 1b ustawy PZP. polega na zasobach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy PZP, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w pkt 8.3.2 lit a-g SIWZ.</P>
               <P>8.10 W przypadku oferty wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (konsorcjum): dokumenty, o których mowa w pkt 8.3.2. lit. a-g SIWZ obowiązany będzie złożyć każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>W zakres zadania wchodzi -.</P>
               <P>Nadzór nad prowadzonymi robotami budowlanymi w okresie trwania umowy z wykonawca robót budowlanych oraz w okresie gwarancji obowiązującym wykonawce robót budowlanych(min okres gwarancji wymagany przez Zamawiającego to 36 m-cy.</P>
               <P>Dopuszcza się wprowadzenie odpowiednich zmian wysokości wynagrodzenia należnego wykonawcy, w przypadku zmiany:</P>
               <P>a) stawki podatku od towarów i usług, od chwili zmiany podatek w nowej stawce będzie doliczany do dotychczasowych cen netto</P>
               <P>b) wysokości minimalnego wynagrodzenia za pracę ustalonego na podstawie art. 2 ust. 3-5 ustawy z dnia 10.10.2002 r. o minimalnym wynagrodzeniu za pracę,</P>
               <P>c) zasad podlegania ubezpieczeniom społecznym lub ubezpieczeniu zdrowotnemu lub wysokości stawki składki na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne jeżeli zmiany te będą miały wpływ na koszty wykonania zamówienia przez Wykonawcę</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-08</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>W siedzibie Zamawiającego Nadleśnictwo Kańczuga.</P>
                  <P>ul. Węgierska 32.</P>
                  <P>37-220 Kańczuga</P>
                  <P>— świetlica nadleśnictwa przy udziale oferentów, którzy wyrażą chęć wzięcia udziału w przetargu.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Ofertę należy umieścić w zamkniętym opakowaniu, uniemożliwiającym odczytanie zawartości bez uszkodzenia tego opakowania. Opakowanie winno być oznaczone nazwą (firmą) i adresem wykonawcy, zaadresowane na adres Nadleśnictwa Kańczuga.JEDZ należy złożyć w formie elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym elektronicznym podpisem wg pkt 10 SIWZ -http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_krosno/nadl_kanczuga.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej zamiast dokumentów:</P>
               <P>1)o których mowa w pkt 8.3.2 lit. a), b) i c) SIWZ składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>a) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości,</P>
               <P>b) nie zalega z uiszczeniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo, że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>2)o których mowa w pkt 8.3.2. lit. d) SIWZ składa informacje z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy PZP</P>
               <P>8.5Dokumenty, o których mowa powyżej w pkt. 8.4. ppkt 1) lit. a) SIWZ oraz w pkt 8.4. ppkt. 2) SIWZ powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Dokumenty o których mowa powyżej w pkt. 8.4. ppkt 1) lit. b) SIWZ powinny być wystawiane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>8.6Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt. 8.4 SIWZ, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Postanowienia pkt. 8.5 SIWZ stosuje się odpowiednio.</P>
               <P>8.7W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę mającego siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, z wnioskiem o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P>
               <P>8.8 Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 8.3.2 lit d) SIWZ, składa dokument, o którym mowa w pkt 8.4 ppkt 2 SIWZ, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21ustawy PZP. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Postanowienia zawarte w pkt. 8.5 SIWZ zdanie pierwsze stosuje się.</P>
               <P>8.9 Jeżeli w dokumentach złożonych na potwierdzenie spełnienia warunków udziału w postępowaniu jakiekolwiek wartości zostaną podane w walucie obcej to Zamawiający przeliczy wartość waluty na złote wedle średniego kursu NBP z dnia przekazania ogłoszenia</P>
               <P>O zamówieniu do Dziennika Urzędowego Unii Europejskiej.</P>
               <P>Zamawiający nie przewiduje: zawarcia umowy ramowej, ustanowienia dynamicznego systemu zakupów, oraz aukcji elektronicznej.</P>
               <P>13.1 Wykonawca pozostaje związany ofertą przez okres 60 dni.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-767</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>22.3 Od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy przysługuje odwołanie.</P>
               <P>22.4 Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>22.5 Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>22.6 Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
               <P>Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>22.7 Wykonawca może w terminie przewidzianym do wniesienia odwołania poinformować zamawiającego o niezgodnej z przepisami ustawy czynności podjętej przez niego lub zaniechaniu czynności, do której jest on zobowiązany na podstawie ustawy, na które nie przysługuje odwołanie na podstawie art. 180 ust. 2 ustawy PZP</P>
               <P>22.8 Odwołanie wnosi się w terminach określonych w art. 182 ustawy PZP.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Departament Odwołań Urzędu Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-767</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
