<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="187570-2018"
            EDITION="2018083">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-191892-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180608</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>83</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180428</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 083-187570</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:187570-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.bmbf.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=196537</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79421000">Project-management services other than for construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA22">Bonn, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180608 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Бон</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по управление на проекти, без строителните</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Řízení jiných než stavebních projektů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektstyring, undtagen bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektmanagement, außer Projektüberwachung von Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βόννη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαχείρισης έργων, εκτός από εργασίες κατασκευής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Project-management services other than for construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de gestión de proyectos que no sean los de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektijuhtimisteenused, v.a ehitus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektinjohtopalvelut, muut kuin rakennusurakoita koskevat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gestion de projets autres que pour les travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Project-management services other than for construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge vođenja projekata drugačijih od građevinskih radova</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektvezetői szolgáltatások, kivéve az építési munkák vezetését</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di gestione di progetti, esclusi i progetti di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektų vadybos, išskyrus statybos darbus, paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektu vadības pakalpojumi, izņemot būvdarbu vadību</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-amministrazzjoni tal-proġett apparti milli dwar xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projectbeheerdiensten, met uitzondering van projecten bij bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi zarządzania projektem inne niż w zakresie robot budowlanych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de gestão de projectos, excepto projectos de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare a proiectelor, altele decât pentru lucrările de construcţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riadenie projektov iných ako pre stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve upravljanja projektov, razen za gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektledning, förutom bygg – och anläggningsarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Bundesministerium für Bildung und Forschung</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Bundesministerium für Bildung und Forschung</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Heinemannstraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53175</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Herr Sebastian Olbrich</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>3.Vergabe@bmbf.bund.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 228-995783601</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEA22"/>
               <URL_GENERAL>http://www.bmbf.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=196537</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Evaluation und Monitoring Kultur macht stark. Bündnisse für Bildung</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>326-21562-1/2</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79421000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Das Programm „Kultur macht stark. Bündnisse für Bildung“ soll evaluiert werden.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Das Programm „Kultur macht stark. Bündnisse für Bildung“ soll evaluiert werden. Der Auftragnehmer soll den Programmverlauf beobachten (Monitoring), überprüfen, ob die Programmziele erreicht werden, untersuchen, welche Auswirkungen das Programm über die Förderung hinaus hat sowie Empfehlungen für die weitere Umsetzung und eine Weiterentwicklung des Programms ableiten. Hierzu sind vom Auftragnehmer vorliegende Programmdaten auszuwerten sowie eigene empirische Erhebungen durchzuführen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-08-01</DATE_START>
               <DATE_END>2021-03-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Der Auftragnehmer räumt dem Auftraggeber eine Option zur Verlängerung des Vertragsverhältnisses um einmalig bis zu weitere 2 Jahre bis längstens zum 31.3.2023 ein. Die Ausübung der Option hat der Auftraggeber gegenüber dem Auftragnehmer schriftlich bis spätestens 3 Monate vor Ablauf der ursprünglichen Laufzeit zu erklären.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Vertragsverlängerungsoption s. II. 2.7</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Die nachfolgend in Klammern angegebenen Ziffern beziehen sich auf den Vordruck „Eigenerklärungen zur Eignung“, welcher den Bietern mit den Vergabeunterlagen zur Verfügung gestellt wird:</P>
               <P>— Bieterbogen (entspricht Formular-Ziffer I der Eigenerklärungen zur Eignung EU – BMBF):</P>
               <P>Der Bieter hat die Bezeichnung seines Unternehmens mit Anschrift, Telefon und Faxnummer sowie E-Mail-Adresse und Ansprechpartner/in zu nennen.</P>
               <P>Der Bieterbogen des Bieters entsprechend Formularblatt I ist von dem Bieter und ggf. allen an der Bietergemeinschaft beteiligten Unternehmen, nicht aber von den einzelnen Unterauftragnehmern auszufüllen.</P>
               <P>— Erklärung zum Einsatz von Unterauftragnehmern (nur soweit einschlägig; entspricht Formular-Ziffer II der Eigenerklärungen zur Eignung EU – BMBF):</P>
               <P>Der Bieter hat anzugeben, für welche Leistungsbestandteile er Unterauftragnehmer einsetzen wird. Die Unterauftragnehmer, die bereits feststehen, sind unter Angabe des Leistungsbereichs und Beschreibung der Teilleistungen (Art und Umfang) mit vollständiger Firmenbezeichnung und Unternehmenssitz zu benennen.</P>
               <P>— Verpflichtungserklärung im Rahmen der Eignungsleihe (nur soweit einschlägig; entspricht Formular-Ziffer III der Eigenerklärungen zur Eignung EU – BMBF):</P>
               <P>Erklärung des sich verpflichtenden Unternehmens, dass im Falle der Zuschlagserteilung dem Bieter die erforderlichen Kapazitäten zur Verfügung stehen.</P>
               <P>— Erklärung der Bietergemeinschaft (nur soweit einschlägig; entspricht Formular- Ziffer IV der Eigenerklärungen zur Eignung EU – BMBF):</P>
               <P>In der Erklärung sind sämtliche Konsortialpartner der Bietergemeinschaft zu benennen. Es ist anzugeben, welche Leistungsbestandteile von welchem Unternehmen erbracht werden sollen. Dabei ist kenntlich zu machen, welchen Status (Mitglied einer Bietergemeinschaft) das jeweilige Unternehmen genießt. Die einzelnen Unternehmen sind mit vollständiger Firmenbezeichnung und Unternehmenssitz zu benennen.</P>
               <P>— Verflechtungserklärung (entspricht Formular-Ziffer V der Eigenerklärungen zur Eignung EU – BMBF):</P>
               <P>Eigenerklärung, die darstellt, ob und auf welche Art das Unternehmen mit Rechtssubjekten gesellschaftsrechtlich verflochten ist, die sich an den betroffenen Förderungen, die gemäß der vorliegenden Ausschreibung begleitet und betreut werden sollen, beteiligen werden.</P>
               <P>— Eigenerklärung zum Nichtvorliegen von Ausschlussgründen gemäß §§ 123, 124 GWB i. V. m. § 42 VgV (entspricht Formular-Ziffer VI der Eigenerklärungen zur Eignung EU – BMBF),</P>
               <P>— Eigenerklärung zum Nachweis der Zuverlässigkeit trotz Vorliegens von Ausschlussgründen – Selbstreinigung nach § 125 GWB (entspricht Formular- Ziffer VII der Eigenerklärungen zur Eignung EU – BMBF).</P>
               <P>Zusätzlich: Auszug aus dem Handelsregister:</P>
               <P>Aktueller Auszug aus dem Handelsregister oder anderen Berufsregistern für den Leistungserbringer (nicht älter als 6 Monate, wobei für die Berechnung der Tag maßgeblich ist, an dem die Angebotsfrist endet), soweit die Eintragung für den jeweiligen Leistungserbringer nach den jeweils einschlägigen Rechtsnormen vorgeschrieben ist. Die Vorlage einer Fotokopie reicht aus.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Es gelten die vertraglichen Unterlagen des BMBF und die Allgemeinen Vertragsbedingungen für die Ausführung von Leistungen (VOL/B). Die allgemeinen Geschäftsbedingungen des Bieters werden nicht Vertragsbestandteil.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-09-30</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-11</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Die Vergabeunterlagen können ausschließlich in digitaler Form über die e-Vergabeplattform des Bundes („www.evergabe-online.de“) heruntergeladen werden. Informationen zu der e-Vergabeplattform des Bundes und den technischen Voraussetzungen sind auf der Internetseite „www.evergabe-online.info“ abrufbarund erteilt der Support des Beschaffungsamts des BMI (Tel.: 0228/99 610 1234, E-Mail: support@bescha.bund.de). Angebote nebst Anlagen sind in dreifacher Ausfertigung ausschließlich per Post an die oben genannte Kontaktstelle zu senden oder beim Pförtnerdienst am Haupteingang des BMBF in Bonn einzureichen. Angebote und Anlagen (z.B. Eigenerklärungen), die über die e-Vergabeplattform des Bundes abgegeben werden, gelten als nicht eingegangen und werden nicht berücksichtigt. Fragen zu dem Verfahren oder den Vergabeunterlagen sind schriftlich – per E-Mail oder Fax – der oben genannte Kontaktstelle zu übermitteln. Fragen, die über die e-Vergabeplattform des Bundes gesendet werden, werden nicht bearbeitet und sind nicht zugelassen. Die Fragen und Antworten werden allen Bietern bzw. Bewerbern in anonymisierter Form auf der e-Vergabeplattform zur Verfügung gestellt. Sie werden nicht per e-Vergabeplattform an alle Bieter bzw. Bewerber gesendet. Die Bieter bzw. Bewerber sind verpflichtet, sich regelmäßig zu informieren, ob die Vergabeunterlagen aktualisiert worden sind.Bieter bzw. Bewerber, die der oben genannten Kontaktstelle ihre E-Mail-Adresse mitteilen, werden per E-Mail informiert, sobald Aktualisierungen der Vergabeunterlagen auf der e-Vergabeplattform abrufbar sind. Weitere Informationen zu Angeboten und Bieterfragen sind den Bewerbungsbedingungen zu entnehmen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes beim Bundeskartellamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemomblerstraße 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 228-94990</PHONE>
               <E_MAIL>info@bundeskartellamt.bund.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 228-9499163</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabeprüfstelle beim Bundesministerium für Bildung und Forschung</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Heinemannstraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53175</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 228-99572226</PHONE>
               <E_MAIL>Z24.Vergabe@bmbf.bund.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 228-995782539</FAX>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag ist gemäß § 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 4 GWB unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertagenach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind. Darüber hinaus wird auf die Rügeobliegenheiten gemäß § 160 Abs. 3 GWB verwiesen.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabeprüfstelle beim Bundesministerium für Bildung und Forschung</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Heinemannstraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53175</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 228-99572226</PHONE>
               <E_MAIL>Z24.Vergabe@bmbf.bund.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 228-995782539</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
