<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="187593-2018"
            EDITION="2018083">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-192104-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180601</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>83</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180428</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 083-187593</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:187593-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.nap.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://nap.bg/news?id=3601</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72212311">Document management software development services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">45833.33</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180601 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по разработване на софтуер за управление на документи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vývoj programového vybavení pro správu dokumentů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Udvikling af programmel til dokumenthåndtering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Entwicklung von Dokumentenverwaltungssoftware</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ανάπτυξης λογισμικού διαχείρισης κειμένων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Document management software development services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de desarrollo de software de gestión de documentos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dokumentide haldamise tarkvara arendusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Asiakirjojen hallintaohjelmistojen kehittämispalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de développement de logiciels de gestion de documents</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Document management software development services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge razvoja programske podrške za upravljanje dokumentom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dokumentumkezelő szoftverek fejlesztésével kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di programmazione di software per gestione di documenti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dokumentų tvarkymo programinės įrangos kūrimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dokumentu pārvaldības programmatūras izstrādes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' żvilupp ta' softwer għall-ġestjoni tad-dokumenti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor ontwikkeling van software voor documentenbeheer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi opracowywania oprogramowania do zarządzania dokumentami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de desenvolvimento de software para gestão de documentos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de dezvoltare de software pentru gestionarea documentelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na vývoj softvéru na riadenie dokumentov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve razvoja programske opreme za upravljanje dokumentov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programvaruutvecklingstjänster för dokumenthantering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Национална агенция за приходите</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Natsionalna agentsiya za prihodite</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>131063188</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Knyaz Aleksandar Dondukov“ No. 52</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>S. Mutafchiev</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 298593293</PHONE>
            <E_MAIL>s.mutafchiev@nra.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 298593099</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>http://www.nap.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://nap.bg/page?id=302</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Национална агенция за приходите</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>131063188</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Княз Александър Дондуков“ № 52</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>С. Мутафчиев</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 298593293</PHONE>
               <E_MAIL>s.mutafchiev@nra.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 298593099</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>http://www.nap.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://nap.bg/page?id=302</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://nap.bg/news?id=3601</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Развитие и поддръжка на информационна система „Вътрешни регламенти“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72212311"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на поръчката включва дейности по развитие на ИС „Вътрешни регламенти“ (разработване и внедряване на нови модули и функционалности и оптимизиране на съществуващите функционалности, обучение и трансфер на знания за работа с ИС, оказване на съдействие и помощ за внедряване на ИС) за период не по-кратък от 6 и не по-дълъг от 8 месеца, както и дейности по поддръжка на ИС „Вътрешни регламенти“ за срок, предложен от избраният за изпълнител участник, който срок е между 24 и 48 месеца, считано от датата на подписване на договора.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">45833.33</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72212311"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Aдм. сгради на ЦУ на НАП — гр. София, бул. „Княз Александър Дондуков“ № 52 и/или ул. „Врабча“ 23. При необходимост — съгл. посоченото в т. 3.5 от техн. спецификации.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предметът на поръчката включва дейности по развитие на ИС „Вътрешни регламенти“ (разработване и внедряване на нови модули и функционалности и оптимизиране на съществуващите функционалности, обучение и трансфер на знания за работа с ИС, оказване на съдействие и помощ за внедряване на ИС) за период не по-кратък от 6 и не по-дълъг от 8 месеца, както и дейности по поддръжка на ИС „Вътрепни регламенти“ за срок, предложен от избраният за изпълнител участник, който срок е между 24 и 48 месеца, считано от датата на подписване на договора.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Технически показатели — срок за поддръжка на ИСВР; брой и вид проведени обучения; подход за изпълнение на дейностите от техн. спецификации; срок за внедряване на новите модули</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">45833.33</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Определената от въз-ля прогноз. стойност е и макс. допустима стойност на общ. поръчка, както следва: макс. доп. стойност за изпълнение на Етап 1 (включващ от Дейност 1 до Дейност 8) е 29 166,67 BGN. без ДДС. Макс. доп. стойност за изпълнение на Етап 2 е 16 666,67 BGN без ДДС.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>няма.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>няма.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Декл-не съответствието с пост. от възл-ля изискване за наличието на технич. оборудване за изп-е на поръчката се извършва ч/з представяне на инф-я, която включва: описание на технич. оборудване, в което се посочва номер на стац. тел. линия (контактен център), валиден адрес на ел. поща на всяко от лицата, вкл. в екипа за развитие и поддръжка на системата; номера на моб. тел. линии, ползвани от лицата, вкл. в екипа за изп-е; описание на наличната инфраструктура, позв-аща конфигурирането на среда за разработка и тестване на софт. приложение и наличност на с-ма за регистриране на заявки, както и възм-стта и реализирането на предоставяне на потреб. акаунти за служителите на НАП. Инф-та се попълва в част ІV, раздел „В“, т. „Инструменти, съоръжения или техническо оборудване“ на ЕЕДОП.</P>
               <P>2. Декл-не съответствието с пост. от възл-ля изискване за наличието на опит за изп-е на поръчката се извършва ч/з представяне на инф-я за услугите, изпълнени през последните 3 г. от датата на подаване на офертата, която включва: описание на извършените дейности по разработка, внедряване и извършване на поддръжка на web базирани информационни системи; стойност; период на изпълнение (посочва се начална дата и крайна дата на периода, през който е предоставяна услугата) и получателите (възложителите на услугите), независимо дали са публични или частни субекти. Инф-та се попълва в част ІV, разд. В, т. „За поръчки за услуги: извършени услуги от конкретния вид“ на ЕЕДОП.</P>
               <P>3. Декл-не съответствието с пост. от възл-ля за наличие на стандарт за управление на качеството и стандарт за управление в областта на разработка, внедряване и поддръжка на ИТ системите или прилагането на екв. мерки за осигуряване на качество се извършва ч/з представяне на инф-я за притежаването на валидни към датата на подаване на офертата сертификати по версия на стандарта, валидна към датата на сертификация, издаден от независимо лице, акредитирано по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от ЗНАООС или инф-я за еквив. сертификат, издаден от орган, установен в друга държава членка, или ако прилагат еквив. мерки за управление качеството — информация за доказателствата за тези мерки, чрез които се доказва еквивалентност на мерките със стандарт за управление на качеството EN ISO 9001:2015, стандарт за управление в областта на разработка, внедряване и поддръжка на ИТ системи и услуги ISO/IEC 20000-1:2011 или по-нов, или други еквивалентни. Инф-та се попълва в част ІV, разд. Г на ЕЕДОП.</P>
               <P>4. Декл-не съответствието с поставеното от възложителя изискване за наличието на персонал с определена профес. квалификация за изп-е на поръчката се извършва ч/з представяне на инф-я за лицата, които ще отговарят за изпълнение на поръчката, с посочване на имената им, функцията която ще изпълняват, инф-я за придобитото от тях образование, образоват.-квалификац. степен, профес. квалиф-я (с посочване на номера/дати на дипломи, сертификати, издател на съотв.документ), описание на придобития опит в съответната изискуема област. Инф-та се попълва в част ІV, разд. В, т. „Образователна и професионална квалификация“ на ЕЕДОП.</P>
               <P>Въз-лят може по всяко време да изиска от участниците представяне на документи, ч/з които се доказва посочената в ЕЕДОП инф-я, съгласно чл. 67, ал. 5 във вр. чл. 64, ал. 1, т. 2, т.6 и т. 9 и ал. 3 от ЗОП. Уч-кът, определен за изп-л, представя преди сключване на договора документите, ч/з които се доказва съответствието му с поставените критерии за подбор, съгласно чл. 67, ал. 6 във вр. чл. 64, ал. 1, т. 2, т. 6 и т. 9 и ал. 3 от ЗОП.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Уч-ците следва да разполагат с необх. техн. обор-не, позвол. им да конфигурират среда за разработка и тестване, така че да е възм. да се реализира надграждането и развитието на функционалностите на ИСВР. Необх. е уч-те да имат стац. тел. връзка с поне 1 тел. линия, имейл и моб. връзка с лицата, вкл. в екипа за развитие и поддръжка на ИС. Уч-те следва да предложат гъвкав механизъм за осъщ-не на поддръжка за гар-не работоспособността на с-мата в рамките на срока на изп-е на дейността по общ. поръчка, който най-малко включва изградени комуникац. канали за заявяване, регистриране и проследяване на проблеми при функц-то на ИС — налична стац., моб. връзка и/или контактен (кол) център в периода 9:00 до 18:00 часа всеки раб. ден, имейл адрес и/или система за приемане на заявки и нотификация, с възможност за проследяване на статуса им. </P>
               <P>2. Уч-ците следва да разпол. със следния опит за изп-ние на поръчката: да имат реал. услуги през посл. 3 години до датата на подаване на офертата с предмет, идент. или сх. с предмета на настоящата общ. поръчка. „Изп.“ е тази услуга, чието изп-е е приключило в рамките на заложения от възл-ля период незав. от датата на възл-то й. Като „сходни“ с предмета на настоящата общ. поръчка се разбират дейности по разработване (развитие и надграждане), интеграция, внедряване и поддръжка на информационни системи на web базирана технология. </P>
               <P>3. Уч-ците да прилагат система за упр-ние на кач-то по стандарт EN ISO 9001:2015 или друг еквивалентен, както и стандарт за упр-ние в областта на разработка, внедряване и поддръжка на информационни системи и ИТ услуги ISO/IEC 20000-1:2011 или по-нов, или друг екв. стандарт.</P>
               <P>4. Уч-ците следва да разпол. с персонал с опр. проф. компетентност за изп-ние на поръчката, както следва: </P>
               <P>4.1. ръководител екип — мин. 1 експерт, притежаващ: висше образование, с минимална образователна степен „магистър“ или екв. в областта (или екв.) „Природни науки, математика и информатика“ или „Технически науки и технически професии“, или „Обществени, стопански или правни науки“; мин. 5 години опит в упр-ние на софтуерни проекти; практически опит с различни методики за изпълнение на софтуерен проект, като например Project Management Body of Knowledge (PMBOK) Guide, PRINCE2, Agile, SCRUM, Kanban, RUP, ITIL и т.н.;</P>
               <P>4.2. бизнес аналитик  —  мин. 1 експерт, притежаващ: висше образование, с минимална образователна степен „бакалавър“ или еквивалентна в областта (или еквивалентна) „Природни науки, математика и информатика“ или „Технически науки и технически професии“, или „Обществени, стопански или правни науки“; минимум 3 години опит в проекти за разработване/на софтуер; минимум 3 години опит с бизнес моделиране, анализ и дизайн на софтуерни решения; практ. опит в дефинирането на функционални и нефункционални изисквания при разработка на информационни системи и прилагащ методологии и добри практики BABOK, ITIL и т.н.; един от изброените сертификати или екв. на тях: Certified Business Analysis Professional (CBAP); Certification of Competency in Business Analysis (CCBA); BCS Foundation in Business Analysis; Извличане на изискванията (Requirements Elicitation); документиране и анализ на изискванията (Requirements Documentation and Analysis); моделиране на бизнес процесите (Business Process Modelling).</P>
               <P>Продължава в раздел VІ.3 от обявлението.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Подробно описание на условията за изпълнение на поръчката е дадено в технически спецификации на поръчката.</P>
               <P>Определеният изпълнител представя при подписването на договора за обществената поръчка гаранция, обезпечаваща изпълнението му, в размер на 5 % от стойността на договора без ДДС. Гаранцията се представя във форма по избор съгласно чл. 111, ал. 5 от ЗОП. Същата ще бъде освобождавана поетапно, като условията и сроковете за задържане или освобождаване са уредени в проекта на договор — неразделна част от одобрената документация за обществената поръчка.</P>
               <P>Плащанията по договора в рамките на неговата стойност ще се извършват от ЦУ на НАП по посочена от изп-ля банк. сметка, както следва:</P>
               <P>— за дейностите по поддръжка: на тримес. вноски,</P>
               <P>— за дейностите по надграждане — еднократно.</P>
               <P>Плащанията се извършват в срок до 30 (тридесет) дни от получаването на ориг. фактура и въз основа на одобрен отчет за изпълнените дейности, подписани от координатора по договора за възложителя.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-01</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">8</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-04</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>15:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Гр. София, бул. „Княз Александър Дондуков“ № 52, сградата на ЦУ на НАП.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>На заседанието могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на СМО при спазване на установения режим за достъп до сградата.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Продължение от разд. ІІІ.1.3: </P>
               <P>4.3. програмист — мин. 1 експерт, притежаващ: мин. 3 години опит в проекти при разработка на софтуерни приложения; практ. опит с технологиите, използвани за разработване на софтуер (SQL, XML, Java, Hibernate, Servlets, JSP, Java applets, HTML, CSS, JQuery, NET, JavaScript, PLSQL и др.); валиден акт. сертификат Sun Certified Java Associate или Sun Certified Java Programmer, или Sun Certified Java Developer, или Sun Certified Business Component Developer, или Sun Certified Enterprise Architect, или Oracle Certified Associate, Java SE Programmer или Oracle Certified Professional, Java SE Programmer или Oracle Certified Master, Java SE Developer или Oracle Certified Professional, Java EE Business Component Developer или Oracle Certified Master, Java EE Enterprise Architect; практ. опит с бази данни Oracle 11g или по-висока версия;</P>
               <P>4.4. експерт по качеството  —  мин. 1 експерт, притежаващ: познаване на инструментите, концепциите и методологиите за управление на качеството при разработване и внедряване на информационни системи; мин. 3 години практически опит при проверка на качеството и одита на информационни системи;</P>
               <P>4.5. администратор на приложен сървър Oracle Web Logic  —  мин. 1 експерт, притежаващ: сертификат Oracle Certified Associate — Oracle WebLogic Server 10g System Administrator или по-висока версия, или екв.; мин 2 години опит в областта на инсталиране, администриране, конфигуриране, поддръжка и инсталиране на приложения на Oracle Service Bus, Oracle WebLogic Server, LoadBalanser  —  Appache, TrafficDirector;</P>
               <P>4.6. обучаващ — мин. 1 експерт, притежаващ: мин. 3 години опит в провеждането на обучения за разработване и внедряване на информационни системи; реализирани мин. 5 обучения, свързани с използването и администрирането на информационни системи; мин. 2 препоръки от организациите, в които обучаващият е провел обучения с посочване на темата, периода на провеждане и броя на обучените лица. </P>
               <P>По преценка на участника могат да бъдат предложени по-голям брой експерти, за които е задължително да покриват мин. изисквания на възложителя за съответната категория специалисти. Образов-то на лицата към съотв. изискуема област ще се извършва съгл. КОО-2015.</P>
               <P>Въз-лят ще отстранява от участие уч-к, за когото са налице освен основ-та по чл. 54, ал. 1 от ЗОП и тези по чл. 55, ал. 1, т. 1, 3, 4 и 5 от ЗОП, както и когато се установи, че уч-кът е друж-во, регистрирано в юрисдикция с префер. данъч. режим, или е контролирано от такова друж-во, или някой от членовете на обединението е регистрирано или контролирано от регистрирано друж-во лице, освен ако е налице изключение по чл. 4 от ЗИФОДРЮПДРКТЛТДС, както и когато не може да бъде извършена идентиф-я и проверка на идентиф-та на клиента ч/з регламентираните в ЗМИП способи, вкл. когато клиентът е ЮЛ — на ФЛ, които са негови действителни соб-ци, по смисъла на §2 от ДР на ЗМИП, както и на основанията по чл. 107 от ЗОП.</P>
               <P>НАП предоставя неограничен, пълен, безплатен и пряк достъп по електр. път до докум-та за общ. поръчка, която може да бъде намерена на интернет адреса на въз-ля: http://www.nap.bg, раздел „За НАП“, рубрика „Профил на купувача“, от датата на публикуване на обявлението в ОВЕС.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Решението за откриване на процедурата подлежи на обжалване пред КЗК относно неговата законосъобразност, включително за наличие на дискриминационни икономически, финансови, технически или квалификационни изисквания в обявлението, документацията или всеки друг документ, свързан с процедурата, от всяко заинтересовано лице в 10-дневен срок при условията на чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
