<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="188339-2018"
            EDITION="2018083">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-191413-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180607</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>83</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180428</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 083-188339</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:188339-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.gpw.katowice.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45223000">Structures construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45100000">Site preparation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45231000">Construction work for pipelines, communication and power lines</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71248000">Supervision of project and documentation</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45450000">Other building completion work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45110000">Building demolition and wrecking work and earthmoving work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45330000">Plumbing and sanitary works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71221000">Architectural services for buildings</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL22B">Sosnowiecki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL22">Śląskie</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 065-145489</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180607 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на сгради и строителни съоръжения или на части от тях</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce pro kompletní nebo částečnou výstavbu inženýrské stavitelství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoved- eller fagentrepriser i forbindelse med bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komplett- oder Teilbauleistungen im Hochbau sowie Tiefbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες για ολόκληρες κατασκευές ή μέρη κατασκευών και έργα πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos generales de construcción de inmuebles y obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitiste või nende osade ehitustööd ja tsiviilehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden ja muiden rakennustöiden kokonais- tai osaurakat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction complète ou partielle et travaux de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na objektima ili dijelovima objekata visokogradnje i niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teljes vagy részleges magas- és mélyépítési munka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori per la costruzione completa o parziale e ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Visi ar daliniai statybos ir civilinės inžinerijos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilnīgas vai daļējas izbūves darbi un inženiertehniskie darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet għall-kostruzzjoni kompluta jew parzjali max-xogħol ta’ l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Volledige of gedeeltelijke bouw- en civieltechnische werkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie wznoszenia kompletnych obiektów budowlanych lub ich części oraz roboty w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção total ou parcial e de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii complete sau parţiale şi lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na kompletnej alebo čiastočnej stavbe a práce inžinierskych stavieb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela na objektih ali delih objektov visoke in nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar av eller kompletta bygg- och anläggningsarbeten samt väg- och vattenarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Górnośląskie Przedsiębiorstwo Wodociągów Spółka Akcyjna</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Górnośląskie Przedsiębiorstwo Wodociągów Spółka Akcyjna</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>271506695</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Wojewódzka 19</ADDRESS>
               <TOWN>Katowice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40-026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Dorota Buzuk</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 326038719</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@gpw.katowice.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 326038634</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL22"/>
               <URL_GENERAL>www.gpw.katowice.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Budowa kompaktowej stacji uzdatniania wody – węzła technologicznego Ksawera w formule projektuj i buduj</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>OZ/322/11/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest: zaprojektowanie i zrealizowanie zadania inwestycyjnego pod nazwą Budowa kompaktowej stacji uzdatniania wody – węzła technologicznego Ksawera w formule projektuj i buduj na terenie istniejącej stacji uzdatniania wody w Będzinie ul. Siemońska 45 - w oparciu o Program Funkcjonalno-Użytkowy, który stanowi integralną część opisu przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawierają: opis przedmiotu zamówienia i Program Funkcjonalno-Użytkowy - Załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
               <P>Szczegółowe warunki realizacji przedmiotu zamówienia zawiera wzór umowy, stanowiący odpowiednio Załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>Postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego zgodnie z ustawą z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 1579 z późn. zm.) zwaną dalej „Ustawą.” Wartość szacunkowa zamówienia przekracza kwotę określoną w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 Ustawy.</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 065-145489</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.1</SECTION>
                  <LABEL>2.2.1. Zdolność techniczna</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>2.2.1.Zdolność techniczna.Wykonawca musi wykazać, że w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał należycie:</P>
                     <P>a) co najmniej 1 dokumentację projektową w zakresie budowy lub rozbudowy lub przebudowy stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, obejmującej instalacje ozonowania, koagulacji oraz filtracji na węglach aktywnych oraz łącznej wartości brutto dokumentacji projektowej co najmniej 200 000,00 PLN.</P>
                     <P>Zamawiający dopuszcza spełnienie warunku określonego powyżej:</P>
                     <P>Łącznie: w jednej dokumentacji projektowej dla stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, obejmującej wszystkie wskazane instalacje o łącznej wartości brutto dokumentacji projektowej co najmniej 200 000,00 PLN,</P>
                     <P>Lub rozdzielnie: w osobnych dokumentacjach, z których każda dokumentacja musi być wykonana dla stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, przy czym łącznie na dokumentacje muszą składać się wszystkie wymienione instalacje tj.:</P>
                     <P>2.2.1.1. instalacja ozonowania, 2.2.1.2.instalacja koagulacji, 2.2.1.3.instalacja filtracji na węglach aktywnych, </P>
                     <P>a łączna wartość brutto wszystkich dokumentacji wynosi co najmniej 200 000,00 PLN;</P>
                     <P>b) co najmniej 1 robotę budowlaną w zakresie budowy lub rozbudowy lub przebudowy stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, obejmującej instalacje ozonowania, koagulacji oraz filtracji na węglach aktywnych oraz łącznej wartości brutto roboty budowlanej co najmniej 5 000 000,00 PLN;</P>
                     <P>Zamawiający dopuszcza spełnienie warunku określonego powyżej: łącznie: jedna robota budowlana w zakresie budowy lub rozbudowy lub przebudowy stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, obejmująca wszystkie wskazane instalacje o łącznej wartości brutto roboty budowlanej co najmniej 5 000 000,00 PLN,</P>
                     <P>lub rozdzielnie: w osobnych robotach budowlanych w zakresie budowy lub rozbudowy lub przebudowy, z których każda robota musi być wykonana dla stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, przy czym łącznie roboty muszą obejmować wykonanie wszystkich wymienionych instalacji tj.: 2.2.1.4. instalacja ozonowania, 2.2.1.5. instalacja koagulacji, 2.2.1.6. instalacja filtracji na węglach aktywnych,</P>
                     <P>a łączna wartość brutto wszystkich robót budowlanych wynosi co najmniej 5 000 000,00 PLN;</P>
                     <P>Zamawiający dopuszcza spełnienie warunku określonego powyżej w lit.a) i b) łącznie (w formule projektuj i buduj) lub rozdzielnie tj. oddzielnie dla projektowania i odrębnie dla robót budowlanych.</P>
                     <P>W przypadku wskazania przez Wykonawcę, w celu wykazania spełniania warunków, waluty innej niż polska (PLN), w celu jej przeliczenia stosowany będzie: średni kurs NBP na dzień publikacji ogł. w Dz.U. UE; średni kurs NBP z pierwszego dnia roboczego poprzedzającego dzień opublikowania ogł. o zamówieniu w Dz.U.U.E., jeżeli dniem opublikowania jest sobota.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>2.1.1. Zdolność techniczna</P>
                     <P>Wykonawca musi wykazać, że w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał należycie:</P>
                     <P>a) co najmniej jedną dokumentację projektową w zakresie budowy lub rozbudowy lub przebudowy stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, obejmującej instalacje ozonowania, koagulacji oraz filtracji na węglach aktywnych lub filtracji na złożach piaskowych lub filtracji na złożach piaskowo–żwirowych lub filtracji na złożach antracytowych oraz łącznej wartości brutto dokumentacji projektowej co najmniej 200 000,00 PLN.</P>
                     <P>Zamawiający dopuszcza spełnienie warunku określonego powyżej:</P>
                     <P>łącznie:</P>
                     <P>— w jednej dokumentacji projektowej dla stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, obejmującej wszystkie wskazane instalacje o łącznej wartości brutto dokumentacji projektowej co najmniej 200 000,00 PLN</P>
                     <P>lub</P>
                     <P>rozdzielnie:</P>
                     <P>— w osobnych dokumentacjach, z których każda dokumentacja musi być wykonana dla stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, przy czym łącznie na dokumentacje muszą składać się wszystkie wymienione instalacje tj.:</P>
                     <P>2.2.1.1. instalacja ozonowania,</P>
                     <P>2.2.1.2. instalacja koagulacji,</P>
                     <P>2.2.1.3. instalacja filtracji na węglach aktywnych lub filtracji na złożach piaskowych lub filtracji na złożach piaskowo–żwirowych lub filtracji na złożach antracytowych</P>
                     <P>a łączna wartość brutto wszystkich dokumentacji wynosi co najmniej 200 000,00 PLN;</P>
                     <P>b) co najmniej jedną robotę budowlaną w zakresie budowy lub rozbudowy lub przebudowy stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, obejmującej instalacje ozonowania, koagulacji oraz filtracji na węglach aktywnych lub filtracji na złożach piaskowych lub filtracji na złożach piaskowo–żwirowych lub filtracji na złożach antracytowych oraz łącznej wartości brutto roboty budowlanej co najmniej 5 000 000,00 PLN;</P>
                     <P>Zamawiający dopuszcza spełnienie warunku określonego powyżej:</P>
                     <P>łącznie:</P>
                     <P>— jedna robota budowlana w zakresie budowy lub rozbudowy lub przebudowy stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, obejmująca wszystkie wskazane instalacje o łącznej wartości brutto roboty budowlanej co najmniej 5 000 000,00 PLN</P>
                     <P>lub</P>
                     <P>rozdzielnie:</P>
                     <P>— w osobnych robotach budowlanych w zakresie budowy lub rozbudowy lub przebudowy, z których każda robota musi być wykonana dla stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, przy czym łącznie roboty muszą obejmować wykonanie wszystkich wymienionych instalacji tj.:</P>
                     <P>2.2.1.4. instalacja ozonowania,</P>
                     <P>2.2.1.5. instalacja koagulacji,</P>
                     <P>2.2.1.6. instalacja filtracji na węglach aktywnych lub filtracji na złożach piaskowych lub filtracji na złożach piaskowo–żwirowych lub filtracji na złożach antracytowych</P>
                     <P>a łączna wartość brutto wszystkich robót budowlanych wynosi co najmniej 5 000 000,00 PLN;</P>
                     <P>Uwagi: Zamawiający dopuszcza spełnienie warunku określonego powyżej w lit.a) i b) powyżej łącznie (w formule projektuj i buduj) lub rozdzielnie tj. oddzielnie dla projektowania i odrębnie dla robót budowlanych.</P>
                     <P>W przypadku wskazania przez Wykonawcę, w celu wykazania spełniania warunków udziału w postępowaniu, waluty innej niż polska (PLN), w celu jej przeliczenia stosowany będzie:</P>
                     <P>— średni kurs NBP na dzień publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej (dalej Dz.U.U.E),</P>
                     <P>— średni kurs NBP z pierwszego dnia roboczego poprzedzającego dzień opublikowania ogłoszenia o zamówieniu w Dz.U.U.E., jeżeli dniem opublikowania jest sobota.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.2</SECTION>
                  <LABEL>Termin składania ofert lub wniosków o dopuszczenie do udziału</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <DATE>2018-05-15</DATE>
                  <TIME>10:00</TIME>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <DATE>2018-06-07</DATE>
                  <TIME>10:00</TIME>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.7</SECTION>
                  <LABEL>Warunki otwarcia ofert</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <DATE>2018-05-15</DATE>
                  <TIME>10:30</TIME>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <DATE>2018-06-07</DATE>
                  <TIME>10:30</TIME>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <INFO_ADD>
               <P>Zmiany zostały wprowadzone do odpowiedniej dokumentacji przetargowej.</P>
            </INFO_ADD>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
