<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="188303-2018"
            EDITION="2018083">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-191514-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180612</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>83</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180428</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 083-188303</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:188303-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.plk-sa.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zamowienia.plk-sa.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45234000">Construction work for railways and cable transport systems</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">19204300.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180612 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на релсови пътища и въжени линии</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební úpravy pro železniční a lanové dopravní systémy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arbejder i forbindelse med anlæg af jernbaner og kabelbaner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Eisenbahnlinien und Seilbahnsysteme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για σιδηρόδρομους και συστήματα καλωδιακής έλξης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for railways and cable transport systems</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de vías férreas y sistemas de transporte por cable</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raudtee ja köisraudtee ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rautateiden ja köysiratojen rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de voies ferrées et de systèmes de transport par câble</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for railways and cable transport systems</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na sustavima željezničkih pruga i žičara</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vasút és drótköteles szállítóeszköz építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione ferroviari e sistemi di trasporto a fune</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geležinkelių ir funikulierių transporto sistemų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dzelzceļa un trošu transporta sistēmu būvdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal-ferroviji u sistemi tat-trasport bil-cabel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden voor spoorwegen en kabeltransportsystemen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy kolei i systemów transportu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de vias férreas e de sistemas de transporte por cabos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de căi ferate şi de sisteme de transport pe cablu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe železníc a lanových dopravných systémov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na železniških progah in žičniških transportnih sistemih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete för järnvägar och linbanesystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">PKP Polskie Linie Kolejowe S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>PKP Polskie Linie Kolejowe S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Targowa 74</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>03-734</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marta Mecwaldowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 627241208</PHONE>
               <E_MAIL>marta.mecwaldowska@plk-sa.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.plk-sa.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zamowienia.plk-sa.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>PKP PLK S.A. Zakład Linii Kolejowych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Wolności 30</ADDRESS>
               <TOWN>Ostrów Wielkopolski</TOWN>
               <POSTAL_CODE>63-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marta Mecwaldowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 627241208</PHONE>
               <E_MAIL>marta.mecwaldowska@plk-sa.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.plk-sa.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie prac projektowych i robót budowlanych na linii kolejowej nr 281 Oleśnica – Chojnice, prace na szlaku Orzechowo – granica IZ w torze nr 1, w ramach zadania pn.: „Prace na liniach kolejowych ....”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>0772/IZ20EZ/08876/02607/18/P</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45234000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Wykonanie prac projektowych i robót budowlanych na linii kolejowej nr 281 Oleśnica – Chojnice, prace na szlaku Orzechowo – granica IZ w torze nr 1, w ramach zadania pn.: „Prace na liniach kolejowych nr 281, 766 na odcinku Oleśnica/Łukanów – Krotoszyn – Jarocin – Września – Gniezno”.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">19204300.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71322000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Województwo wielkopolskie, gmina Orzechowo.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Realizacja zadania pn. Wykonanie prac projektowych i robót budowlanych na linii kolejowej nr 281 Oleśnica – Chojnice, prace na szlaku Orzechowo – granica IZ w torze nr 1, w ramach zadania pn.: „Prace na liniach kolejowych nr 281, 766 na odcinku Oleśnica/Łukanów – Krotoszyn – Jarocin – Września – Gniezno, przebiegać będzie na linii kolejowej nr 281 Oleśnica - Chojnice na odcinku Orzechowo – granica IZ w torze nr 1 od km 111,984 do km 122,450. Zadanie prowadzone będzie w systemie „projekt i budowa”, całość przedmiotu zamówienia obejmuje wykonanie następujących elementów:</P>
                  <P>a) dokumentacji projektowej niezbędnej do prawidłowego wykonania wszystkich wymaganych Robót, opracowanej na geodezyjnej dokumentacji do celów projektowych (m.in.: projektu wykonawczego, projektu organizacji ruchu) i uzyskania dla niej wszystkich wymaganych opinii, uzgodnień, dopuszczeń, warunków, decyzji i pozwoleń;</P>
                  <P>b) wszystkich robót budowlanych zgodnie z zakresem zamówienia na podstawie opracowanej przez Wykonawcę i zatwierdzonej przez Zamawiającego dokumentacji i wszystkich niezbędnych robót przygotowawczych potrzebnych do wykonania powierzonego zamówienia oraz wykonania wszelkich czynności wymaganych przepisami prawa budowlanego;</P>
                  <P>c) wykonanie kompleksowej dokumentacji powykonawczej, w tym m.in. inwentaryzacji geodezyjnej powykonawczej;</P>
                  <P>d) uzyskanie oceny zgodności każdego podsystemu objętego zakresem zamówienia na każdym etapie (projektowania, budowy i końcowych prób podsystemu);</P>
                  <P>e) udział w procedurze Zamawiającego „Zarządzanie zmianą” w zakresie realizowanego zamówienia w oparciu o „Wytyczne dyrektora Biura Bezpieczeństwa PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. przeprowadzania oceny potencjalnego wpływu zmian technicznych, eksploatacyjnych i organizacyjnych na bezpieczeństwo systemu kolejowego”.</P>
                  <P>Zamawiający przewiduje udzielenia zamówień, o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt 3) Ustawy. Szczegółowy zakres robót w IDW. Zamawiający zastrzega, że realizacja tych robót będzie możliwa tylko w przypadku, kiedy wartość złożonej oferty będzie niższa od wartości kwoty przeznaczonej przez Zamawiającego na realizację zamówienia. W takim przypadku wartość zleconych robót podobnych może maksymalnie wynieść wysokość różnicy pomiędzy wartością złożonej oferty a wartości przeznaczonej przez Zamawiającego.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">19204300.00</VAL_OBJECT>
               <DATE_START>2018-08-22</DATE_START>
               <DATE_END>2018-12-08</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Kryteria kwalifikacji zgodnie z dokumentami zamówienia.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>8.6. 3 W zakresie warunku określonego w punkcie 8.2.1 IDW wymagane jest wykazanie przez Wykonawcę, iż znajduje się w sytuacji ekonomicznej i finansowej zapewniającej wykonanie Zamówienia, tj.:</P>
               <P>a) informacji z banku lub Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, wystawionej nie wcześniej niż 1 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>b) wymieniony pod lit a) dokument winien potwierdzać posiadanie środków finansowych lub zdolność kredytową w wysokości minimum 6 000 000,00 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>8.6.1. W zakresie warunku określonego w punkcie 8.2.2 IDW Wykonawcy wykażą, że w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy- w tym okresie, wraz z podaniem wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów na rzecz, których prace zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów, czy zostały wykonane należycie w zakresie:</P>
               <P>a) budowy lub przebudowy lub remontu (w rozumieniu ustawy Prawo budowlane) nawierzchni torowej dla co najmniej 10 (dziesięciu) km torów kolejowych, przy czym jeżeli Wykonawca będzie wykazywał się wykonaniem budowy lub przebudowy lub remontu nawierzchni torowej dla co najmniej 10 (dziesięciu) km torów kolejowych na podstawie więcej niż jednego zamówienia, to co najmniej jedno z tych zamówień musi obejmować odcinek nie krótszy niż 10 km nawierzchni torowej;</P>
               <P>b) budowy lub przebudowy lub remontu (w rozumieniu ustawy Prawo budowlane) co najmniej [w ramach jednego lub więcej zamówień (łącznie)] 5 rozjazdów kolejowych.</P>
               <P>1. Kierownik budowy – uprawnienia budowlane do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie uprawniające do kierowania robotami budowlanymi w specjalności - linie, węzły i stacje kolejowe.</P>
               <P>Pozostałe osoby wymagane do realizacji zamówienia:</P>
               <P>2 osoba - uprawnienia budowlane do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie bez ograniczeń do kierowania robotami, których zakres obejmuje co najmniej urządzenia sterowania ruchem kolejowym;</P>
               <P>3 osoba - uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalności kolejowe sieci elektroenergetyczne;</P>
               <P>4 osoba - uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalności mostowej.</P>
               <P>Doświadczenie.</P>
               <P>1 osoba - co najmniej 3 lata doświadczenia (łącznie) na stanowisku Kierownika Budowy lub Kierownika robót (w rozumieniu ustawy Prawo budowlane) na robotach związanych z budową lub przebudową lub remontem (w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane) infrastruktury kolejowej</P>
               <P>2 osoba - co najmniej 3 lata doświadczenia, na stanowisku Kierownika Budowy/Kierownika robót w rozumieniu Ustawy z dnia 1994 r. Prawo budowlane (Dz. U. 2013 nr 0 poz. 1409 z póżn. zm.) na robotach związanych z budową, przebudową lub remontem infrastruktury kolejowej w zakresie urządzeń sterowania ruchem kolejowym.</P>
               <P>3 osoba - co najmniej 3 lata doświadczenia na stanowisku kierownika budowy lub kierownika robót zgodnie z ustawą Prawo budowlane z dnia 7 lipca 1994 r (Dz.U. z 2006 r nr.156, z póżn .zm.) na robotach związanych z budową lub remontem kolejowych sieci elektroenergetycznych.</P>
               <P>4 osoba - co najmniej 3 lata doświadczenia na stanowisku kierownika budowy lub kierownika robót zgodnie z ustawą Prawo budowlane z dnia 7 lipca 1994 r (Dz.U. z 2006 r nr.156, z póżn .zm.) na robotach związanych z budową lub remontem obiektów inżynieryjnych</P>
               <P>2. Projektant – Koordynator – 1 osoba</P>
               <P>Uprawnienia (kwalifikacje zawodowe) uprawnienia budowlane do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie uprawniające do projektowania co najmniej obiektu budowlanego, takiego jak: stacja, linia kolejowa (w rozumieniu Rozporządzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9. 2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz. U. 2014 poz.1278).</P>
               <P>Doświadczenie co najmniej 4 lata doświadczenia (łącznie) na stanowisku Projektanta (w rozumieniu ustawy Prawo budowlane) oraz doświadczenie w kierowaniu zespołem projektowym, który zrealizował w okresie ostatnich 4 lat (przed upływem terminu składania ofert) co najmniej jedną usługę dotyczącą opracowania dokumentacji projektowej (obejmującej co najmniej projekt budowlany lub wykonawczy) dla budowy lub przebudowy lub remontu (w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane) infrastruktury kolejowej.</P>
               <P>3. Posiadanie niezbędnych uprawnień do samodzielnego prowadzenia robót w czynnych urządzeniach sterowania ruchem kolejowym, zgodnie z Instrukcją Ie 5 – co najmniej 1 osoba</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>21.7. W celu oceny ofert Zamawiający przyjmuje następujące kryteria:</P>
               <P>a) Całkowita cena brutto – waga: 90 %,</P>
               <P>b) Okres gwarancji/okres rękojmi – waga 10 %.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>11.1. Każdy Wykonawca zobowiązany jest zabezpieczyć swą ofertę wadium w wysokości:</P>
               <P>576 129,00 PLN</P>
               <P>11.7. Wadium wnoszone w pieniądzu należy przelać na następujący rachunek Zamawiającego:</P>
               <P>50 1020 1026 0000 1702 0287 4477</P>
               <P>W tytule przelewu należy podać: „Wadium w Postępowaniu: 0772/IZ20EZ/08876/02607/18/P”.</P>
               <P>22.1. Zamawiający ustala zabezpieczenie należytego wykonania umowy zawartej w wyniku Postępowania o udzielenie niniejszego Zamówienia w wysokości 10 % ceny całkowitej brutto podanej w ofercie.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>10.1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie niniejszego Zamówienia.</P>
               <P>10.2. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie Zamówienia muszą ustanowić i wskazać Pełnomocnika do reprezentowania ich w Postępowaniu o udzielenie niniejszego Zamówienia albo reprezentowania w Postępowaniu o udzielenie niniejszego Zamówienia i zawarcia umowy w sprawie Zamówienia publicznego – zgodnie z postanowieniem art. 23 Ustawy.</P>
               <P>10.3. W przypadku składania oferty wspólnej, warunki szczegółowe określone w punkcie 8.6 uznaje się za spełnione, jeśli spełnią je łącznie wszyscy Wykonawcy składający ofertę wspólną.</P>
               <P>10.4. Oświadczenie, o którym mowa w punkcie 8.9. IDW, składa odrębnie każdy z Wykonawców składających ofertę wspólną.</P>
               <P>10.5. Wszelka korespondencja prowadzona będzie wyłącznie z Pełnomocnikiem.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Określone w Tomie II SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>PKP PLK S.A. Zakład Linii Kolejowych, ul. Wolności 30, 63-400 Ostrów Wielkopolski, Sala nr 4.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza przy Prezesie Urzędu Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587803</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>23.1. Wykonawcom, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu Zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Ustawy, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w art. 179 i następnych Ustawy.</P>
               <P>23.2. Wobec niezgodnej z przepisami Ustawy czynności Zamawiającego podjętej w toku Postępowania lub w przypadku zaniechania przez Zamawiającego dokonania czynności, do których podjęcia zobowiązany jest Zamawiający przepisami Ustawy, Wykonawca może wnieść odwołanie.</P>
               <P>23.3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>23.4. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
               <P>23.5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli informacje te zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 Ustawy zdanie drugie, albo w terminie 15 dni – jeżeli informacje zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>23.6. Odwołanie wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>23.7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 21.11 i 21.12 IDW wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza przy Prezesie Urzędu Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587803</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
