<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="188473-2018"
            EDITION="2018083">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-191244-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180528</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>83</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180428</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 083-188473</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:188473-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.terranets-bw.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.terranets-bw.de/aktuelles/ausschreibungen/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71321000">Engineering design services for mechanical and electrical installations for buildings</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE1">BADEN-WÜRTTEMBERG</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE1">BADEN-WÜRTTEMBERG</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180528 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Щутгарт</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране на инсталации в сгради</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projekty pro mechanické a elektrické instalace budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørmæssig projektering af mekaniske og elektriske installationer i bygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische Planungsleistungen für maschinen- und elektrotechnische Gebäudeanlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Στουτγάρδη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών για μηχανολογικές και ηλεκτρολογικές εγκαταστάσεις κτιρίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for mechanical and electrical installations for buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico de instalaciones mecánicas y eléctricas para edificios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoonete mehaaniliste ja elektriseadmete tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennusten kone- ja sähköasennusten suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique des installations mécaniques et électriques de bâtiments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for mechanical and electrical installations for buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja za strojne i električne instalacije zgrada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Épületek gépészeti és villamos szerelvényeivel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stoccarda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione tecnica per impianti meccanici ed elettrici di edifici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Štutgartas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pastatų elektros instaliacijos ir mechaninės įrangos inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Štutgarte</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēku mehānisko un elektrisko iekārtu inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn għall-istallazzjonijiet mekkaniċi u elettriċi għall-bini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpdiensten voor mechanische en elektrische installaties voor gebouwen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynierii projektowej dla mechanicznych i elektrycznych instalacji budowlanych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Estugarda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica para instalações mecânicas e eléctricas em edifícios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare tehnică a instalaţiilor mecanice şi electrice pentru construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie mechanických a elektrických inštalácií budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja za strojne in električne inštalacije v stavbah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tekniska konstruktionstjänster för maskintekniska och elektriska installationer i byggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">terranets bw GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>terranets bw GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am Wallgraben 135</ADDRESS>
               <TOWN>Stuttgart</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70565</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Frau Weber</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>einkauf@terranets-bw.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE1"/>
               <URL_GENERAL>www.terranets-bw.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.terranets-bw.de/aktuelles/ausschreibungen/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Vollständige Ingenieurleistungen für die Leistungserweiterung der Verdichterstation Scharenstetten (VDS SST 600)</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71321000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Vollständige Ingenieurleistungen für die Leistungserweiterung der Verdichterstation Scharenstetten (VDS SST 600).</P>
               <P>Ingenieurleistungen auf Basis einer vorliegenden Entwurfsplanung (Basic Engineering) für den Austausch zweier Gasturbinen- Verdichtereinheiten auf der Verdichterstation Scharenstetten (VDS-SST 600), einschließlich erforderlicher Nebenaggregate und weiterer definierter Stations- Einrichtungen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE1"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Ingenieurleistungen auf Basis einer vorliegenden Entwurfsplanung (Basic Engineering) für den Austausch zweier Gasturbinen- Verdichtereinheiten auf der Verdichterstation Scharenstetten (VDS-SST 600), einschließlich erforderlicher Nebenaggregate und weiterer definierter Stations- Einrichtungen.</P>
                  <P>Auf der Verdichterstation Scharenstetten befinden sich derzeit vier Gasturbinen- Verdichtereinheiten (ME1-4). Diese sind unter Berücksichtigung einer Reserveeinheit aus-reichend um eine Transportkapazität von ca. 500 000 Nm<FT TYPE="SUP">3</FT>/h zu gewährleisten.</P>
                  <P>Im aktuellen Netzentwicklungsplan (NEP) 2016 ist eine Kapazitätsbereitstellung im Bereich der terranets bw (tnbw) aufgeführt, deren Erfüllung einen Ausbau der VDS Scharenstetten, zur Erhöhung der Verdichterkapazität auf ca. 800 000 Nm<FT TYPE="SUP">3</FT>/h erforderlich macht.</P>
                  <P>Darüber hinaus muss auch eine Reduzierung der Emissionen (NOX und CO) erreicht werden, um die gewachsen Anforderungen von TA Luft bzw. BImSchG zu erfüllen.</P>
                  <P>Zwei der in Scharenstetten installierten Maschineneinheiten (ME1 und ME2) können die zukünftig geforderten Emissionsgrenzwerte nicht erfüllen, was einen sukzessiven Austausch der beiden Einheiten notwendig macht.</P>
                  <P>Es wird von tnbw angestrebt, zunächst die Maschineneinheit (ME1) gegen eine Neue auszutauschen, deren Leistungsstärke so bemessen ist, dass die geforderte neue maximale Transportkapazität im Betrieb mit den Verdichtereinheiten ME3 und ME4 erreicht wird. In einem zweiten Schritt wird die andere Maschineneinheit (ME2) ebenfalls gegen ein leistungsstärkeres (baugleiches Modell wie „ME1 neu“) ausgetauscht. Beide neuen Maschineneinheiten sollen, wie bisher, jeweils mittels einer Gasturbine angetrieben werden. Die Aufstellung der neuen Maschinen soll am selben Standort in der vorhandenen Maschinenhalle nacheinander erfolgen.</P>
                  <P>Die Station selbst muss auch während der Baumaßnahmen weiterhin betriebs- und funktionsfähig bleiben (bis auf ggf. erforderliche kurzzeitige geplante Stationsstillstände), d. h. der beschriebene Austausch der ME1 und ME2 wird weitgehend bei laufen-dem Betrieb erfolgen unter Anwendung der damit zusammenhängenden betrieblichen und sicherheitstechnischen Anforderungen.</P>
                  <P>Die Ingenieurleistungen umfassen mindestens:</P>
                  <P>— Genehmigungsplanung inkl. Erstellung der zur Durchführung der Genehmigungsverfahren notwendigen Unterlagen.</P>
                  <P>— Termin- und Kostenplanung sowie -überwachung.</P>
                  <P>— Ausführungsplanung (Detail Engineering) auf Basis der vorhandenen Entwurfsplanung (Basic Engineering).</P>
                  <P>—der zur Beschaffung nötigen Ausschreibungsunterlagen, technische Angebotsauswertung, Vergabeverhandlung und Vergabeempfehlung.</P>
                  <P>— Prüfung und Kommentierung der von Lieferanten eingereichten Planungsdokumente sowie fachliche und qualitätssichernde Führung.</P>
                  <P>— Bauüberwachung der Errichtung zum Maschinenaustausch, Baustellenplanung, Koordinierung aller am Bau und Montage tätigen Lieferanten und Unternehmen.</P>
                  <P>— Planung und Koordinierung der jeweiligen Inbetriebnahme inkl. Herstellung der Betriebsbereitschaft, Test- und Probebetrieb, Leistungstests.</P>
                  <P>— Dokumentationsprüfung und -zusammenstellung.</P>
                  <P>— Gewährleistungsbetreuung.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-08-01</DATE_START>
               <DATE_END>2021-12-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Eine Möglichkeit zur Verlängerung der Laufzeit des Vertrages besteht.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>10</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Es werden mindestens 3 Bewerber (falls möglich) und höchstens 10 Bewerber (falls möglich) zur Angebotsabgabe aufgefordert.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Auf der Homepage der terranets bw (s. Abschnitt I.3) stehen die Formblätter für den Teilnahmewettbewerb zum Download bereit.</P>
                  <P>Die Bedingungen für den Teilnahmewettbewerb sind dort entsprechend gekennzeichnet.</P>
                  <P>Hinweis: Die Aufforderung zur Angebotsabgabe wird nur an die Bieter, die im Teilnahmewettbewerb erfolgreich waren, per E-Mail gesendet.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Angaben und Formalitäten, die erforderlich sind, um die Einhaltung der Auflagen zu überprüfen:</P>
               <P>Der Bewerber muss in der Lage sein und folgende Punkte in dieser Unterlage schriftlich erklären. Sollte die schriftliche Erklärung nicht erfolgen, führt dies zum Ausschluss aus dem Verfahren.</P>
               <P>Als Nachweis für die genannten Punkte sind unterzeichnete Eigenerklärungen (Formblätter auf https://www.terranets-bw.de/aktuelles/ausschreibungen/) in deutscher Sprache vorzulegen.</P>
               <P>Sollte der Nachweis nicht beiliegen, führt dies zum Ausschluss aus dem Verfahren.</P>
               <P>7 Formblätter:</P>
               <P>Angaben zum Bewerber (Formblatt 1).</P>
               <P>Eigenerklärung zum Nichtvorliegen von Ausschlussgründen und zu Einträgen im Gewerbezentralregister (Formblatt 2).</P>
               <P>Erklärung zur Vertragsabwicklung in Deutsch (Formblatt 3).</P>
               <P>Angaben zum Umsatz (Formblatt 4).</P>
               <P>Erklärung zur wirtschaftlichen und finanzielle Leistungsfähigkeit (Formblatt 5).</P>
               <P>Erklärung zur Technischen und Beruflichen Leistungsfähigkeit (Formblatt 6).</P>
               <P>Referenzliste für Teilnahmewettbewerb (Formblatt 7).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Der Bewerber bestätigt,</P>
               <P>— dass seine finanzielle und wirtschaftliche Leistungsfähigkeit zur Durchführung der Ausgeschriebene Leistung gegeben ist,</P>
               <P>— dass er über eine Betriebshaftpflichtversicherung mit einer Mindestdeckungssumme für Personen- und Sachschäden in Höhe von mind. 5 000 000 EUR verfügt.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Weitere Bedingungen siehe Formblätter.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Die Bewerber müssen die technische Leistungsfähigkeit durch Bereitstellung von Informationen, Referenzen, etc. belegen sowie alle Angaben und Formalitäten bereitstellen, die erforderlich sind, um die Einhaltung der Anforderungen zu überprüfen.</P>
               <P>Die Bieter erklären,</P>
               <P>— dass sie die vollständige Übernahme des gesamten Leistungsumfanges gem. Beschreibung zusichern,</P>
               <P>— dass sie über das notwendige Know How und Erfahrungen für alle in der Beschreibung genannten Projektphasen in mindestens 3 fertig gestellten, vergleichbaren Projekten mit Turboverdichtern für Erdgas mit einem Investitionsvolumen von mindestens 15 Mio. EUR innerhalb der letzten 8 Jahre verfügen.</P>
               <P>Von diesen 3 Referenzen ist dabei für mindestens jeweils eine Referenz folgendes aufzuzeigen (Nachweis über Referenzliste):</P>
               <P>—— Installation eines neuen Gasturbinen- Turboverdichter Satzes.</P>
               <P>—— Installation und Integration in eine bereits vorhandene Maschinenhalle.</P>
               <P>—— Planung und Errichtung nach in Deutschland geltendem Planungsrecht (DVGW, BImSchG, etc.).</P>
               <P>— dass sie im Einzelnen Experten für die nachstehenden Fachgebiete verfügen (Nachweis durch CV’ s mit dem Angebot):</P>
               <P>—— Projektleitung, (Engineering Koordination).</P>
               <P>—— Verfahrenstechnik (Erdgas).</P>
               <P>—— Maschinentechnik (Turboverdichter, Gasturbinen).</P>
               <P>—— Rohrleitungstechnik.</P>
               <P>—— Elektrische Energietechnik.</P>
               <P>—— Stationsleittechnik.</P>
               <P>—— Bauüberwachung – Oberbauleitung.</P>
               <P>— dass sie den Auftrag mit entsprechend qualifizierten Personal abwickeln,</P>
               <P>— dass sie für die Projekt-, Bau- und Fachgebietsführung ausschließlich deutsch-sprachiges Personal einsetzen,</P>
               <P>— dass sie dem AG das Recht einräumen Subunternehmer aus wichtigem Grund abzulehnen,</P>
               <P>— dass Subunternehmer keine weiteren Subvergaben ohne Zustimmung des AG durchführen,</P>
               <P>— dass sie über die Zertifikate DIN EN ISO 9001, DIN EN ISO 14001, sowie über ein zertifiziertes Arbeitsschutzmanagementsystem verfügen z. B. OHSAS 18001 (Einreichung mit dem Angebot).</P>
               <P>Als Nachweis ist eine detaillierte Referenzliste mit mindestens 3 in den letzten 8 Jahren fertig gestellten, vergleichbaren Projekten der Erdgasindustrie, die die o. g. Kriterien erfüllen, vorzulegen.</P>
               <P>Die Referenzen müssen mindestens folgende Angaben enthalten:</P>
               <P>— Projektname,</P>
               <P>— Auftraggeber,</P>
               <P>— Ort / Land der Errichtung,</P>
               <P>— Jahr der Auftragsvergabe,</P>
               <P>— Investitionsvolumen,</P>
               <P>— Auftragswert der Ingenieurleistungen,</P>
               <P>— Auftragsumfang als Einzelunternehmen oder als ARGE- Mitglied (im Falle ARGE Mitglied: Angabe der verantwortlichen Tätigkeiten),</P>
               <P>— Auftragsumfang der Ingenieurleistungen (Leistungsphasen),</P>
               <P>— Realisierter Termin (Jahr) für die Betriebsbereitschaft,</P>
               <P>— Anzahl, Leistung und Antriebsart der installierten Maschineneinheiten,</P>
               <P>— Verdichterausführung,</P>
               <P>— Installatíonsausführung (Freiaufstellung, in neu zu errichtender bzw. in vorhandener Maschinenhalle).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Um an der Ausschreibung teilzunehmen sind die Teilnahmebedingungen zu beachten und zu erfüllen sowie die geforderten Nachweise zu erbringen. Für den Teilnahmewettbewerb stehen Ihnen auf unserer Homepage die Formblätter zur Verfügung.</P>
               <P>Bitte füllen Sie diese in deutscher Sprache vollständig aus und reichen diese fristgerecht und unterzeichnet mit Ihrer Bewerbung und den geforderten Nachweisen bei der in der Bekanntmachung unter Ziffer I.3) genannten Kontaktstelle ein.</P>
               <P>Inhaltlich falsche Angaben in den Formblättern sofern Unklarheit der Obengenannten Kriterien besteht bzw. Angaben fehlen und diese auch auf Nachfrage, nicht zufriedenstellend eingereicht werden, werden ausgeschlossen und zum Teilnahmewettbewerb nicht zugelassen.</P>
               <P>Hinweis: Das Leistungsverzeichnis wird nur an die Bieter, die im Teilnahmewettbewerb erfolgreich waren, zugänglich gemacht (Aufforderung zur Angebotsabgabe).</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Ggf. werden Sicherheitsleistungen im Sinne von Bürgschaften gefordert.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Zulassung von Arbeitsgemeinschaften: Bietergemeinschaften bilden im Fall der Zuschlagserteilung auf Ihr Angebot eine Arbeitsgemeinschaft (ARGE).</P>
               <P>(Im Falle einer ARGE ist mit Abgabe des Teilnahmeantrages eine Bietergemeinschaftserklärung (Name der Bieter, 1. Ansprechpartner, 2. Ansprechpartner, Vertretung etc.) einzureichen.).</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-29</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-31</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Baden-Württemberg beim Regierungspräsidium Karlsruhe</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Karl-Friedrich-Str. 17</ADDRESS>
               <TOWN>Karlsruhe</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76133</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
