<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="188597-2018" EDITION="2018083"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-191580-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20190427</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>83</NO_OJ><DATE_PUB>20180428</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 083-188597</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:188597-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>http://www.landkreis-ludwigsburg.de</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="60112000">Public road transport services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE115">Ludwigsburg</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="Z">Not specified</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="0">Prior information notice without call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="A">Direct award</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="9">Not applicable</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="9">Not applicable</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01TT1</HEADING><DIRECTIVE VALUE="1370/2007"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги на обществения пътен транспорт</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby veřejné silniční dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Offentlig vejtransport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Öffentlicher Verkehr (Straße)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες δημόσιων οδικών μεταφορών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Public road transport services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de transporte por la vía pública</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Maantee ühistransporditeenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Joukkoliikennepalvelut maanteitse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de transport routier public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Public road transport services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge javnog cestovnog prijevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Közúti tömegközlekedési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di trasporto pubblico terrestre</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Viešojo kelių transporto paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Sabiedriskie autotransporta pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' trasport pubbliku bit-triq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Openbaarvervoersdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie publicznego transportu drogowego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de transporte público rodoviário</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de transport rutier public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby verejnej cestnej dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve javnega cestnega prevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Remseck am Neckar</TI_TOWN><TI_TEXT>Kollektivtrafik på väg</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Stadt Remseck am Neckar; Dezernat II</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><PRIOR_INFORMATION_MOVE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="T01" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_PRIOR_INFORMATION_MOVE><AUTHORITY_PI_MOVE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_MOVE><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Stadt Remseck am Neckar; Dezernat II</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Fellbacherstraße 2</ADDRESS><TOWN>Remseck am Neckar</TOWN><POSTAL_CODE>71686</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Landkreis Ludwigsburg, Fachbereich Verkehr; Geschäftsteil Nahverkehr</CONTACT_POINT><ATTENTION>Herr Meier</ATTENTION><PHONE>+49 71411442312</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>vergabe.oepnv@landkreis-ludwigsburg.de</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_MOVE><URL_GENERAL>http://www.landkreis-ludwigsburg.de</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_MOVE><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION></NAME_ADDRESSES_CONTACT_MOVE><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF_MOVE><TYPE_AND_ACTIVITIES_MOVE><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Allgemeine öffentliche Verwaltung</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES_MOVE><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF_MOVE></AUTHORITY_PI_MOVE><OBJECT_PI_MOVE><DESCRIPTION_PI_MOVE><TITLE_CONTRACT><P>Direktvergabe eines öffentlichen Dienstleistungsauftrags (ÖDLA) in Form einer Dienstleistungskonzession im Busverkehr gemäß Artikel 5 Abs. 4 Unterabs. 2 V0 1370/2007. Personenbeförderung mit Omnibussen nach dem PBefG; </P><P>Durchführung integrierter öffentlicher Personenverkehrsdienste auf der Straße im Linienbündel LB (9) „Remseck“</P></TITLE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY_MOVE>05</SERVICE_CATEGORY_MOVE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Hauptort der Ausführung, Lieferung oder Dienstleistungserbringung: Landkreis Ludwigsburg im Land Baden-Württemberg</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="DE115"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Die Stadt Remseck als zuständige Behörde nach § 6 Abs. 2 Satz 2 ÖPNVG BW beabsichtigt, die Verkehrsleistungen des Linienbündels LB (09) „Verkehrsraum Remseck“ mit Wirkung zum 1.1.2020 im Wege der Direktvergabe zu vergeben.</P><P>Vorgesehen ist eine Laufzeit von 10 Jahren.</P><P>Der öffentliche Auftraggeber kommt mit dieser Information seiner Veröffentlichungspflicht nach Art. 7 Abs. 2 VO (EG) Nr. 1370/2007 sowie nach § 8a Abs. 2 Personenbeförderungsgesetz nach. Für weitere Einzelheiten und hinsichtlich der Frist nach § 12 Abs. 6 Satz 1 Personenbeförderungsgesetz wird auf die Ausführungen unter Abschnitt VI.1) verwiesen.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="60112000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED_MOVE><UNKNOWN_VALUE/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Der Einsatz von Sub-Unternehmern ist zulässig, muss dem Auftraggeber jedoch im Voraus schriftlich mitgeteilt und von diesem genehmigt werden. Entsprechend Art. 4 Abs. 7 der VO (EG) 1370/2007 ist ein bedeutender Teil der öffentlichen Personenverkehrsdienste durch den Auftragnehmer zu erbringen.</P></ADDITIONAL_INFORMATION></CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED_MOVE></DESCRIPTION_PI_MOVE><QUANTITY_SCOPE_MOVE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Das Linienbündel LB (09) „Verkehrsraum Remseck“ umfasst die folgenden Buslinien:</P><P>402 Hochdorf – Hochberg – Neckarrems – Neckargröningen – Aldingen – Pattonville</P><P>403 Hochberg – Neckargröningen –Aldingen Berliner Straße</P><P>405 Hochdorf – Neckarrems – Neckargröningen – Aldingen – Pattonville</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></QUANTITY_SCOPE_MOVE><PERIOD_MOVE_DATE_STARTING><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2020</YEAR></START_DATE><MONTHS>120</MONTHS></PERIOD_MOVE_DATE_STARTING></OBJECT_PI_MOVE><LEFTI_PI_MOVE><CONDITIONS_RELATING_CONTRACT><EXCLUSIVE_RIGHTS_GRANTED><P>Dem Betreiber wird ein ausschließliches Recht im Sinne von Art. 2 lit. f der Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 gewährt. Das ausschließliche Recht dient dem Schutz der Verkehrsleistungen, die Gegenstand des Öffentlichen Dienstleistungsauftrags sind (II.1.3). Geschützt sind alle Busverkehre, die zur Erfüllung des ÖDLA erforderlich sind. Das ausschließliche Recht schützt die gegenständliche Leistung vor Verkehren, die das Fahrgastpotenzial dieser Leistungen nicht nur unerheblich beeinträchtigen, soweit sie vom Auftraggeber nicht selbst veranlasst werden. Es umfasst dabei Leistungen gemäß den §§ 42 und 43 PBefG.</P></EXCLUSIVE_RIGHTS_GRANTED><SOCIAL_STANDARDS><P>Einhaltung Mindestentgeltvorgaben für Arbeitnehmer sowie transparente Angaben zu ihren vertraglichen Rechten und Pflichten und Bedingungen gemäß Landestariftreue- und Mindestlohngesetz Baden-Württemberg (LTMG BW) sowie des Gesetzes zur Regelung eines allgemeinen Mindestlohns (MiLoG)</P></SOCIAL_STANDARDS></CONDITIONS_RELATING_CONTRACT><CONDITIONS_PARTICIPATION><ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY/><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI/></CONDITIONS_PARTICIPATION></LEFTI_PI_MOVE><PROCEDURE_PI_MOVE><PT_DA_MEDIUM_ENTERPRISE/></PROCEDURE_PI_MOVE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_PI_MOVE><ADDITIONAL_INFORMATION><P>a) Hinweis auf Frist für eigenwirtschaftliche Anträge:</P><P>Gemäß § 12 Abs. 6 Satz 1 Personenbeförderungsgesetz ist der Antrag auf Erteilung einer Genehmigung für eigenwirtschaftliche Verkehre mit Straßenbahnen, Obussen oder Kraftfahrzeugen im Linienverkehr spätestens 3 Monate nach der Vorabbekanntmachung zu stellen. Diese Anträge müssen die unter c) genannten Anforderungen erfüllen. Andernfalls ist die Genehmigung zu versagen (§ 13 Abs. 2a Satz 2 PBefG). Diese Frist wird durch vorliegende Bekanntmachung für die Verkehrsleistungen (Buslinien) ausgelöst, die Gegenstand dieser Bekanntmachung sind.</P><P>b) Vergabe als Gesamtleistung:</P><P>Die unter II.2) beschriebenen Verkehrsleistungen stellen eine Gesamtleistung im Sinne von § 8a Abs. 2 Satz 4 PBefG dar. Eigenwirtschaftliche Anträge müssen daher alle Verkehrsleistungen des Linienbündels 9 umfassen.</P><P>c) Vorgaben:</P><P>Die von einem eigenwirtschaftlichen Antrag oder dem beabsichtigten Dienstleistungsauftrag erfassten Verkehrsleistungen haben die folgenden Vorgaben für Fahrplan, Beförderungsentgelt und Standards zu beachten (§ 8a Abs. 2 Satz 3 PBefG). Die Aufgabenträger erwarten, dass ein eventueller eigenwirtschaftlicher Antrag die Einhaltung dieser Anforderungen verbindlich zusichert.</P><P>(1) Anforderungen an das Fahrplanangebot:</P><P>Das Fahrplanangebot muss den unter 1. genannten Anforderungen entsprechen. Im Hinblick auf alle Veränderungen des Fahrplanangebots sind die unter 2. genannten Anforderungen zu beachten.</P><P>1) Allgemeine Anforderungen an das Fahrplanangebot</P><P>Die unter http://www.landkreis-ludwigsburg.de/deutsch/buerger-info/verkehr/oeffentlicher-personennahverkehr/wettbewerbliche-vergabeverfahren-von-busverkehren/ veröffentlichten Musterfahrpläne sind einzuhalten.</P><P>2) Anforderungen an Änderungen des Fahrplanangebots</P><P>2a. Änderungen der Fahrpläne</P><P>Die Fahrpläne sind durch das Verkehrsunternehmen regelmäßig auf die Bedürfnisse des Schülerverkehrs (d.h. Änderung der Schulanfangs- und -endzeiten; Änderung der Schülerströme; Bereitstellung ausreichender Kapazität) anzupassen. Ein Anpassungsbedarf der Fahrpläne kann sich infolge von Änderungen der Stundenpläne von Schulen- und von Änderungen im Stadtbahnverkehr ergeben. In diesen Fällen ist in Abstimmung mit der zuständigen Behörde der Fahrplan anzupassen, wobei der Leistungsumfang aufrechterhalten werden muss. Ziel ist, für den Fahrplan an Schultagen einen bestmöglichen Kompromiss zwischen den Anforderungen des Schülerverkehrs und den Anforderungen des Besorgungs- und Berufsverkehrs zu finden.</P><P>Im Übrigen sind Verschiebungen gegenüber den vorgegebenen Fahrplänen im Bereich von Minuten zulässig.</P><P>Bei allen Fahrplanänderungen gilt:</P><P>— Die Vorgaben des am 24.4.2015 vom Kreistag des Landkreises Ludwigsburg beschlossenen und am 21.7.2017 geänderten Nahverkehrsplans sind zu beachten. Dieser ist unter folgendem Link veröffentlicht: http://www.landkreis-ludwigsburg.de/uploads/media/NVP_LB_2015_Gesamtwerk_05.pdf. Für die jeweiligen Linien gelten die Anforderungen des Kapitels 6.4.12 zum Linienbündel 9 „Verkehrsraum Remseck“.</P><P>— Der Angebotsstandard der Fahrpläne darf nicht verschlechtert werden. Dies betrifft sowohl die Anzahl der angebotenen Fahrten als auch die Verteilung der Fahrten über die unterschiedlichen Tageszeiten und Wochentage.</P><P>— Ein Verschieben von Fahrlagen ist dann möglich und erwünscht, wenn sich dadurch die Regelmäßigkeit der Fahrtabstände und damit die Merkbarkeit des Fahrplans verbessert (ohne die weiteren genannten Voraussetzungen zu verletzen).</P><P>— Bei einer eventuellen Verschiebung von Fahrlagen ist in jedem Fall darauf zu achten, dass sich die Zeitspanne zwischen Busankunft und Schulbeginn bzw. zwischen Schulende und Busabfahrt an den weiterführenden Schulen entlang des Linienwegs sowie die Übergangszeiten an die Stadtbahn nicht verschlechtert.</P><P>— Zudem darf ein eventuelles Verschieben von Fahrlagen nicht dazu führen, dass zusätzliche Verstärkerbusse (beispielsweise im Schülerverkehr) erforderlich werden, die von der zuständigen Behörde kostenpflichtig bestellt werden müssen.</P><P>3) Ergänzende Hinweise</P><P>— Anders als im Nahverkehrsplan dargestellt, sind die Linien 402 und 404 als Durchmesserlinie zusammengefasst.</P><P>— Die im Nahverkehrsplan thematisierte Führung der Linien 402 und 403 über den Hochberger Wald soll zum jetzigen Zeitpunkt nicht umgesetzt werden.</P><P>(2) Anforderungen an das Beförderungsentgelt:</P><P>Anwendung des Gemeinschaftstarifs des Verkehrs- und Tarifverbunds Stuttgart (VVS) als Höchsttarif nach den Bestimmungen der Allgemeinen Vorschrift des Verbands Region Stuttgart „Allgemeinen Vorschrift über die Finanzierung gemeinwirtschaftlicher Verpflichtungen in der Verbundstufe II des Verkehrs- und Tarifverbunds Stuttgart“ in ihrer jeweils gültigen Fassung.</P><P>(3) Anforderungen an die Qualitätsstandards/Mindestanforderungen:</P><P>Es sind die qualitativen und betrieblichen Vorgaben einzuhalten, die sich aus den „Standards im Busverkehr der Verbundlandkreise“ in ihrer jeweils aktuellen Fassung ergeben. Diese können unter folgendem Link eingesehen und abgerufen werden: http://www.landkreis-ludwigsburg.de/deutsch/buerger-info/verkehr/oeffentlicher-personennahverkehr/wettbewerbliche-vergabeverfahren-von-busverkehren/.</P><P>Für dort nicht beschriebene Anforderungen gelten ergänzend die Vorgaben des Nahverkehrsplans des Landkreises Ludwigsburg in seiner aktuellsten Fassung.</P><P>d) Antworten für mögliche Antragsteller eigenwirtschaftlicher Verkehre</P><P>Soweit die zuständige Behörde Fragen von an einer Antragstellung für eigenwirtschaftliche Verkehre interessierten Unternehmen zu den oben genannten Vorgaben beantwortet, stellt sie diese unter dem Link zur Verfügung, unter dem auch die Musterfahrpläne zu finden sind (oben c) (1)). Maßgeblich sind die nach Ablauf der ersten 2 Monate der Frist nach § 12 Abs. 6 Satz 1 PBefG veröffentlichten Antworten.</P><P>e) Hinweis für Berichtigungen</P><P>Die zuständige Behörde behält sich vor, eventuell erforderliche Berichtigungen der Vorgaben nach oben c) während der ersten 2 Monate der Frist nach § 12 Abs. 6 Satz 1 PBefG unter dem in c) (1) genannten Link zu veröffentlichen. Abschließend verbindlich sind die nach Ablauf der ersten 2 Monate der Frist nach § 12 Abs. 6 Satz 1 PBefG veröffentlichten Vorgaben.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer Baden-Württemberg, Regierungspräsidium Karlsruhe,</OFFICIALNAME></ORGANISATION><TOWN>Karlsruhe</TOWN><POSTAL_CODE>76247</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>poststelle@rpk.bwl.de</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 7219264049</PHONE><URL>http://www.rp-karlsruhe.de</URL><FAX>+49 7219263985</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Es gelten die Regelungen der §§ 155 ff. GWB (Gesetz gegen Wettbewerbsbeschränkungen). Auf die Zulässigkeitsvoraussetzungen eines Nachprüfungsantrages zur Vergabekammer gemäß §§ 160 f. GWB wird hingewiesen, namentlich auf die Regelung des § 160 Abs. 3 GWB, die folgenden Wortlaut hat:</P><P>„(3) Der Antrag ist unzulässig, soweit.</P><P>1) der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P><P>2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>4) mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P><P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.“</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer Baden-Württemberg, Regierungspräsidium Karlsruhe</OFFICIALNAME></ORGANISATION><TOWN>Karlsruhe</TOWN><POSTAL_CODE>76247</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>poststelle@rpk.bwl.de</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 7219264049</PHONE><URL>http://www.rp-karlsruhe.de</URL><FAX>+49 7219263985</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_PI_MOVE></FD_PRIOR_INFORMATION_MOVE></PRIOR_INFORMATION_MOVE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>