<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="188679-2018" EDITION="2018083"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-192519-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180607</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>83</NO_OJ><DATE_PUB>20180428</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 083-188679</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:188679-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.rckik.poznan.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="15842100">Chocolate</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="15840000">Cocoa; chocolate and sugar confectionery</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="15842000">Chocolate and sugar confectionery</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL415">Miasto Poznań</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180607 10:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Шоколад</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Čokoláda</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Chokolade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Schokolade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Σοκολάτα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Chocolate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Chocolate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Šokolaad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Suklaa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Chocolat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Chocolate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Čokolada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Csokoládé</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Cioccolato</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Šokoladas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Šokolāde</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Ċikkulata</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Chocolade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Czekolada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Chocolate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Ciocolată</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Čokoláda</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Čokolada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Choklad</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Regionalne Centrum Krwiodawstwa i Krwiolecznictwa</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regionalne Centrum Krwiodawstwa i Krwiolecznictwa</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Marcelińska 44</ADDRESS><TOWN>Poznań</TOWN><POSTAL_CODE>60-354</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Regionalne Centrum Krwiodawstwa i Krwiolecznictwa</CONTACT_POINT><ATTENTION>Łukasz Kromski</ATTENTION><PHONE>+48 618863332</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>lukasz.kromski@rckik.poznan.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 618672521</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.rckik.poznan.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa czekolad w spersonalizowanych opakowaniach zbiorczych po 8 szt. w opakowaniu</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Regionalne Centrum Krwiodawstwa i Krwiolecznictwa, ul. Marcelińska 44, 60-354 Poznań</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL415"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Dostawa czekolad w spersonalizowanych opakowaniach zbiorczych po 8 szt. w opakowaniu.</P><P>W ramach niniejszego postępowania Zamawiający przewiduje zamówienie podstawowe na dostawę czekolad.</P><P>100 g w ilości 816 000 szt. (w pakietach po 8 szt.) oraz zamówienie z tytułu prawa opcji w ilości 184 000 szt.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="15842100"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15840000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15842000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Dostawa czekolad w spersonalizowanych opakowaniach zbiorczych po 8 szt. w opakowaniu.</P><P>W ramach niniejszego postępowania Zamawiający przewiduje zamówienie podstawowe na dostawę czekolad.</P><P>100 g w ilości 816 000 szt. (w pakietach po 8 szt.) oraz zamówienie z tytułu prawa opcji w ilości 184 000 szt.</P><P>Szczegółowe określenie przedmiotu zamówienia zawiera Formularz Nr 1 i Załącznik Nr 1 oraz ich ewentualne.</P><P>Modyfikacje stanowiące integralną część niniejszej SIWZ.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>W ramach niniejszego postępowania Zamawiający przewiduje zamówienie podstawowe na dostawę czekolad 100 g w ilości 816 000 szt. (w pakietach po 8 szt.) oraz zamówienie z tytułu prawa opcji w ilości 184 000 szt. W przypadku skorzystania z prawa opcji okres umowy ulega przedłużeniu o kolejne 3 miesiące.</P></OPTION_DESCRIPTION><PROVISIONAL_TIMETABLE_MONTH>12</PROVISIONAL_TIMETABLE_MONTH></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Każda oferta musi być zabezpieczona wadium o wartości – 30 000,00 PLN</P><P>Wadium może być wniesione w jednej lub kilku następujących formach:</P><P>a) pieniądzu,</P><P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że</P><P>Poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>c) gwarancjach bankowych,</P><P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych</P><P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust.5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P><P>Wadium w formie pieniężnej należy wnieść na rachunek bankowy Zamawiającego Bank Gospodarstwa.</P><P>Krajowego 16 1130 1088 0001 3007 8120 0002 z opisem przelewu zawierającym dane postępowania i nr jego.</P><P>Części jeżeli w postępowaniu je wyszczególniono.</P><P>Wadium wnoszone w formie: poręczenia bankowego lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowokredytowej,</P><P>Gwarancji bankowej, gwarancji ubezpieczeniowej lub poręczeniach udzielanych przez Polską.</P><P>Agencję Rozwoju Przedsiębiorczości, należy złożyć w formie oryginału w sekretariacie Zamawiającego.</P><P>(w przypadku osobnej koperty jej zawartość winna być stosownie opatrzona).</P><P>W powyższym przypadku do oferty należy załączyć oryginał dokumentu i jego kopię potwierdzoną za zgodność.</P><P>Z oryginałem z zastrzeżeniem, że oryginał dokumentu należy dołączyć do oferty w sposób umożliwiający jego.</P><P>Zwrot bez uszkodzenia.</P><P>Wszystkie dokumenty potwierdzające wniesienie wadium muszą zawierać znak i/lub nazwę postępowania,</P><P>Którego dotyczą oraz prawidłową nazwę Zamawiającego.</P><P>Z treści gwarancji (poręczenia) musi jednoznacznie wynikać, jaki jest sposób reprezentacji Gwaranta.</P><P>Gwarancja musi być podpisana przez upoważnionego (upełnomocnionego) przedstawiciela Gwaranta. Podpis.</P><P>Winien być sporządzony w sposób umożliwiający jego identyfikację np. złożony wraz z imienną pieczątką lub.</P><P>Czytelny (z podaniem imienia i nazwiska). Z treści gwarancji winno wynikać bezwarunkowe, na każde pisemne.</P><P>Żądanie zgłoszone przez Zamawiającego w terminie związania ofertą, zobowiązanie Gwaranta do wypłaty.</P><P>Zamawiającemu pełnej kwoty wadium w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 4a oraz 5 ustawy Prawo.</P><P>Zamówień publicznych.</P><P>2. Wadium musi być wniesione najpóźniej do wyznaczonego terminu składania ofert, tj. do dnia</P><P>I godziny składania ofert.</P><P>3. Wniesienie wadium w pieniądzu będzie skuteczne, jeżeli w podanym terminie znajdzie się na rachunku</P><P>Bankowym Zamawiającego.</P><P>4. W zakresie wadium obowiązują uregulowania Prawa zamówień publicznych zawarte w art. 45 i 46.</P><P>5. Wykonawca, który nie wniesie wadium w sposób określony w SIWZ zostanie wykluczony z postępowania, a</P><P>Jego oferta zostanie uznana za odrzuconą.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Podstawą rozliczeń między stronami będą faktury wystawiane w języku polskim przy każdorazowej dostawie</P><P>Towaru.</P><P>2. Zamawiający zapłaci w złotych polskich za prawidłową fakturę, złożoną w sekretariacie siedziby</P><P>Zamawiającego przelewem w terminie 30 dni od daty jej otrzymania na konto wskazane przez Wykonawcę w.</P><P>Fakturze.</P><P>3. Nie złożenie prawidłowej faktury w sekretariacie Zamawiającego będzie skutkować przesunięciem terminu</P><P>Zapłaty.</P><P>4. Faktura Wykonawcy musi zawierać m.in. następujące informacje: w opisie faktury sygnaturę umowy, której</P><P>Dotyczy, nazwę towaru zgodnie z formularzem ofertowym, ilość, jednostkę miary,</P><P>5. Wykonawca bez zgody Zamawiającego nie może dokonać cesji wierzytelności, wynikających z realizacji</P><P>Niniejszej umowy, na rzecz osób trzecich.</P><P>6. Za datę dokonania płatności strony przyjmują datę obciążenia rachunku Zamawiającego.wartość brutto oraz wielkość</P><P>Opakowań. Faktura może zawierać również numer katalogowy asortymentu.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Rozdział VI.</P><P>7. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, jednolity dokument JEDZ składa</P><P>Każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie.</P><P>Warunków udziału w postępowaniu lub kryteriów selekcji oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym.</P><P>Każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu lub kryteriów selekcji oraz brak.</P><P>Podstaw wykluczenia.</P><P>9. Postanowienia dotyczące składanych dokumentów</P><P>9.1. Dokumenty w niniejszym postępowaniu mogą być składane w oryginale lub kopii poświadczonej za</P><P>Zgodność z oryginałem przez Wykonawcę lub osobę / osoby uprawnione do podpisania oferty z dopiskiem „za.</P><P>Zgodność z oryginałem”.</P><P>9.2. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot na którego</P><P>Zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia.</P><P>Publicznego w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P><P>9.3. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia kopie dokumentów</P><P>Dotyczących każdego z tych podmiotów winny być poświadczane za zgodność z oryginałem przez te.</P><P>Podmioty.</P><P>9.4. Oferta, składane dokumenty oraz oświadczenia podpisane przez upoważnionego przedstawiciela</P><P>Wykonawcy wymagają załączenia właściwego pełnomocnictwa lub umocowania prawnego.</P><P>9.5. Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski,</P><P>Poświadczonym przez Wykonawcę.</P><P>9.6. Zamawiający może żądać przedstawienia oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii dokumentu</P><P>Wyłącznie wtedy, gdy złożona przez Wykonawcę kopia dokumentu jest nieczytelna lub budzi wątpliwości, co do.</P><P>Jej prawdziwości.</P><P>Rozdział X.</P><P>2. Postanowienia dotyczące wnoszenia oferty wspólnej przez dwa lub więcej podmioty gospodarcze (konsorcja/</P><P>Spółki cywilne):</P><P>2.1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia.</P><P>2.2. Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia,</P><P>Albo do reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy, a pełnomocnictwo / upoważnienie do pełnienia.</P><P>Takiej funkcji wystawione zgodnie z wymogami ustawowymi, podpisane przez prawnie upoważnionych.</P><P>Przedstawicieli każdego z Wykonawców występujących wspólnie należy załączyć do oferty.</P><P>2.3. Oferta winna być podpisana przez każdego z Wykonawców występujących wspólnie lub przez</P><P>Upoważnionego przedstawiciela.</P><P>2.4. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ponoszą solidarną odpowiedzialność za</P><P>Wykonanie umowy.</P><P>2.5. Jeżeli oferta wspólna złożona przez dwóch lub więcej Wykonawców zostanie wyłoniona w prowadzonym</P><P>Postępowaniu jako najkorzystniejsza przed podpisaniem umowy Zamawiający zażąda w wyznaczonym terminie.</P><P>Złożenia umowy regulującej współpracę tych Wykonawców, podpisanej przez wszystkich Wykonawców, przy.</P><P>Czym termin, na jaki została zawarta nie może być krótszy niż termin realizacji zamówienia.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Dostawa czekolad winna być dokonywana w opakowaniach zbiorczych po 8.</P><P>Sztuk (4 rodzaje czekolad po 2 sztuki).</P><P>Opakowanie według załączonego w SIWZ wzoru.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>2. Dokumenty potwierdzające</P><P>Brak podstawy do wykluczenia Wykonawcy:</P><P>2.1. Informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 ustawy,</P><P>Wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie.</P><P>Do udziału w postępowaniu;</P><P>2.2. Informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 21 ustawy,</P><P>Wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie.</P><P>Do udziału w postępowaniu;</P><P>2.3. Zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z</P><P>Opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo.</P><P>Wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca.</P><P>Zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi.</P><P>Odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie.</P><P>Na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>2.4. Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy</P><P>Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega.</P><P>Z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące.</P><P>Przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego.</P><P>Dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych.</P><P>Należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem.</P><P>Zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji.</P><P>Właściwego organu;</P><P>2.5. Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli</P><P>Odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia.</P><P>Na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy.</P><P>2.6. Oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej</P><P>Decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub.</P><P>Zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie.</P><P>Płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia.</P><P>W sprawie spłat tych należności;</P><P>2.7. Oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu</P><P>Ubiegania się o zamówienia publiczne;</P><P>2.8.Oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa wustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716); </P><P>2.9.Jeżeli jest to niezbędne do zapewnienia odpowiedniego przebiegu postępowania o udzielenie zamówienia,</P><P>Zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać Wykonawców do złożenia wszystkich lub.</P><P>Niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu, spełniają warunki.</P><P>Udziału w postępowaniu lub kryteria selekcji, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że.</P><P>Złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P><P>2.10.Dokumenty potwierdzające posiadanie uprawnień-pełnomocnictw osób składających ofertę, o ile nie</P><P>Wynika to z przedstawionych dokumentów rejestrowych.</P><P>2.11.W przypadku reprezentowania Wykonawcy przez Pełnomocnika załączone do oferty pełnomocnictwo</P><P>Musi być w oryginale lub kopii poświadczonej notarialnie, określające jego zakres i podpisane przez osoby.</P><P>Uprawnione do reprezentowania Wykonawcy/ów.</P><P>2.12.Jeżeli Wykonawca nie złożył oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1, oświadczeń lub dokumentów</P><P>Potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1, lub innych dokumentów niezbędnych.</P><P>Do przeprowadzenia postępowania, oświadczenia lub dokumenty są niekompletne, zawierają błędy lub.</P><P>Budzą wskazane przez Zamawiającego wątpliwości, Zamawiający wzywa do ich złożenia, uzupełnienia lub.</P><P>Poprawienia lub do udzielania wyjaśnień w terminie przez siebie wskazanym, chyba że mimo ich złożenia,</P><P>Uzupełnienia lub poprawienia lub udzielenia wyjaśnień oferta Wykonawcy podlega odrzuceniu albo konieczne.</P><P>Byłoby unieważnienie postępowania.</P><P>2.13.Jeżeli Wykonawca nie złożył wymaganych pełnomocnictw albo złożył wadliwe pełnomocnictwa,</P><P>Zamawiający wzywa do ich złożenia w terminie przez siebie wskazanym, chyba że mimo ich złożenia oferta.</P><P>Wykonawcy podlega odrzuceniu albo konieczne byłoby unieważnienie postępowania.</P><P>6. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej:</P><P>6.1. Składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny</P><P>Dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę.</P><P>Lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w.</P><P>Zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21;</P><P>6.2. Składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce</P><P>Zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że</P><P>Zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami.</P><P>Lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty.</P><P>Zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>6.3. Dokumenty, o których mowa w pkt. 6.1. i pkt 6.2 lit. b, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy</P><P>Przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>Dokument, o którym mowa w pkt. 6.2. lit. a, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed.</P><P>Upływem tego terminu.</P><P>6.4. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania</P><P>Ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt. 6.1., zastępuje się.</P><P>Je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób.</P><P>Uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed.</P><P>Notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub.</P><P>Gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce.</P><P>Zamieszkania tej osoby. Przepis pkt. 6.3. stosuje się.</P><P>6.5. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej</P><P>Miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt.</P><P>2.1. i 2.2., składa dokument, o którym mowa w pkt. 6.1., w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21.</P><P>Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich.</P><P>Dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem.</P><P>Lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego.</P><P>Właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt. 6.2. zdanie pierwsze stosuje się.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>3.1. Wykonawca winien przedstawić Zamawiającemu w JEDZ dostawy lub usługi wykonane, a w przypadku</P><P>Świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywane, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu.</P><P>Składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia.</P><P>Działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów,</P><P>Na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te.</P><P>Dostawy lub usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa,</P><P>Są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi były.</P><P>Wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej.</P><P>Przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie.</P><P>Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne.</P><P>Dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed.</P><P>Upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów:</P><P>Wykonawca spełni warunek posiadania zdolności technicznej lub zawodowej, jeżeli wykaże, że w okresie.</P><P>Ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w.</P><P>Tym okresie wykonał co najmniej dwie dostawy czekolad, o wartości nie mniejszej niż 500 000 PLN brutto.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>50</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Jakość</CRITERIA><WEIGHTING>50</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>10/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>07</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Regionalne Centrum Krwiodawstwa i Krwiolecznictwa w Poznaniu</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RECURRENT_PROCUREMENT><P>12</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Rozdział VI.</P><P>4. W celu potwierdzenia, że oferowane dostawy odpowiadają wymaganiom określonym w niniejszej specyfikacji</P><P>Istotnych warunków zamówienia do oferty należy dołączyć:</P><P>4.1. W celu dokonania oceny jakości Wykonawca zobowiązany jest dostarczyć Zamawiającemu próbki</P><P>Oferowanych wyrobów, tzn: co najmniej 10 tabliczek czekolady z każdego wymaganego rodzaju;</P><P>Zamawiający dopuszcza zaoferowanie produktów pochodzących od różnych producentów.</P><P>Zamawiający nie przewiduje zwrotu kosztów udziału w postępowaniu.</P><P>Załączniki składające się na integralną cześć specyfikacji:</P><P>Formularz Nr 1 – Formularz ofertowy,</P><P>Formularz Nr 2 – Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ),</P><P>Załącznik Nr 1 – Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia,</P><P>Załącznik Nr 2 – Wzór umowy,</P><P>Załącznik Nr 3 – Oświadczenie dotyczące przynależności do tej samej grupy kapitałowej,</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587701</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań: 1. Środki ochrony prawnej (Odwołanie) w.</P><P>Niniejszym postępowaniu przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes.</P><P>W uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez.</P><P>Zamawiającego przepisów ustawy Prawo zamówień publicznych.</P><P>2. Pozostałe informacje dotyczące środków ochrony prawnej znajdują się w Dziale VI ustawy Prawo zamówień</P><P>Publicznych „Środki ochrony prawnej”, rozpoczynającym się art. 179.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587701</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>