<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="188800-2018" EDITION="2018083"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-190521-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180512</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>83</NO_OJ><DATE_PUB>20180428</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 083-188800</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:188800-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FR"/><IA_URL_GENERAL>http://geg.fr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79000000">Business services: law, marketing, consulting, recruitment, printing and security</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRK24">Isère</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">670 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">720 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180426</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180509 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Фpaнция</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Бизнес услуги: право, маркетинг, консултиране, набиране на персонал, печат и охрана</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Francie</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Obchodní služby: právní, marketingové, poradenské služby, nábor zaměstnanců, tiskařské a bezpečnostní služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Frankrig</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Forretningstjenesteydelser: forskrifter, markedsføring, rådgivning, rekruttering, trykning og sikkerhed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Frankreich</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen für Unternehmen: Recht, Marketing, Consulting, Einstellungen, Druck und Sicherheit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γαλλία</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Επιχειρηματικές υπηρεσίες: νομικές, μάρκετινγκ, παροχής συμβουλών, πρόσληψης, εκτύπωσης και ασφάλειας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Business services: law, marketing, consulting, recruitment, printing and security</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios a empresas: legislación, mercadotecnia, asesoría, selección de personal, imprenta y seguridad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Õigus-, turundus-, nõustamis-, värbamis-, trüki- ja turvaalased kommertsteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Ranska</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Liike-elämän palvelut: laki, markkinointi, neuvonta, työhönotto, painatus ja turvallisuus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Services aux entreprises: droit, marketing, conseil, recrutement, impression et sécurité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Business services: law, marketing, consulting, recruitment, printing and security</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Francuska</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Poslovne usluge: pravo, marketing, savjetovanje, zapošljavanje, tiskanje i sigurnost</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Franciaország</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Üzleti szolgáltatások: jog, marketing, tanácsadás, munkaerő-felvétel, nyomtatás és biztonság</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi per le imprese: servizi giuridici, di marketing, di consulenza, di reclutamento, di stampa e di sicurezza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Prancūzija</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Verslo paslaugos: teisinės, rinkodaros, konsultavimo, įdarbinimo, spausdinimo ir apsaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Uzņēmējdarbības pakalpojumi: tiesības, tirgzinība, konsultēšana, darbinieku vervēšana, iespiešana un drošība</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Franza</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' negozju: Liġi, kummerċjalizzazzjoni, konsulenza, reklutaġġ, stampar u sigurtà</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Frankrijk</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Zakelijke dienstverlening: juridisch, marketing, consulting, drukkerij en beveiliging</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Francja</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi biznesowe: prawnicze, marketingowe, konsultingowe, rekrutacji, drukowania i zabezpieczania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>França</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços a empresas: direito, comercialização, consultoria, recrutamento, impressão e segurança</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Franţa</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii pentru întreprinderi: drept, marketing, consultanţă, recrutare, tipărire şi securitate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Francúzsko</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Podnikateľské služby: právo, marketing, konzultácie, nábor pracovníkov, tlačiarenské a bezpečnostné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Poslovne storitve: pravo, trženje, svetovanje, zaposlovanje, tiskanje in varnost</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Frankrike</TI_CY><TI_TOWN>Grenoble</TI_TOWN><TI_TEXT>Företagstjänster: lagstiftning, marknadsföring, rådgivning, rekrytering, tryckning och säkerhet</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">Gaz électricité de Grenoble</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="FR" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Gaz électricité de Grenoble</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>8 place Robert Schuman</ADDRESS><TOWN>Grenoble</TOWN><POSTAL_CODE>38042</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><ATTENTION>Françoise COLLET</ATTENTION><PHONE>+33 476843843</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>f.collet@geg.fr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+33 476843696</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://geg.fr</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Gaz et électricité</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Éditique</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>7</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>FR714</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="FRK24"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Gaz électricité de Grenoble renouvelle son contrat d’externalisation des impressions factures et courriers clients, de la mise sous plis et de la remise en poste. Ce traitement fait appel à des ajouts d’annexes ou d’enveloppes retour ainsi qu’une gestion des stocks sur les matières inhérente à cette activité.</P><P>Le présent appel d’offre concerne la prise en charge de cette prestation d’édition et la mise en œuvre des ressources nécessaires à son exécution ainsi que des processus de suivi et de contrôle. Les volumes de références sont de 540 000 mises sous pli et 1 500 000 pages par an.</P><P>Occasionnellement, d’autres documents, type mailings, peuvent l’objet de cette prestation.</P><P>Les besoins sont les suivants:</P><P>Mise à disposition des fichiers:</P><P>— les fichiers sont mis à disposition chaque jour pour 8 H au plus tard pour un traitement à J. (le volume moyen journalier sera décrit dans le cahier des charges) sous forme de fichier zip,</P><P>— le mode de transmission des fichiers se fait par FTP sur vos serveurs (via une liaison VPN),</P><P>— nous attendons en retour un accusé de réception de ces fichiers.</P><P>Contrôle des fichiers reçus:</P><P>— une «fiche navette» fournie par GEG permettra de contrôler que vous avez bien reçus l’ensemble des fichiers du jour. La fiche navette comprend la liste des fichiers zip générés par les traitements d’édition de la nuit,</P><P>— un contrôle d’intégrité pour éliminer les fichiers zips en doublon et éviter une double impression des fichiers est demandé. Ce contrôle doit prendre en compte jusqu’aux 5 dernières journées de traitement.</P><P>Traitement des données et impressions:</P><P>— le format des fichiers que nous fournirons est de type AFP, accompagné d’un fichier XML qui regroupe les principales informations pouvant servir à établir un ordre de fabrication,</P><P>— les impressions en noir sont de type page à page en recto verso sur des feuilles blanches A4 ou des pré-imprimés. Une évolution sur de l’impression bobine et quadri-couleurs pourra être envisagée à moyen terme,</P><P>— nous fournissons les pré-imprimés (feuilles avec logo et enveloppes) et le prestataire fournira le papier blanc et de couleur pour l’édition des fiches bannières ou de contrôle,</P><P>— les fichiers zip mis à disposition sont regroupés par tranche de poids identique à celles de la poste.</P><P>La mise sous plis et l’insertion d’annexes:</P><P>— les mises sous plis se font aux formats C5, C4 ou enveloppes kraft à soufflet, en mécanisable ou non,</P><P>— un certain nombre d’annexes sont à insérer avec la facture au niveau de la mise sous pli. Les codes d’appels sont à mettre en place par le prestataire en amont du traitement de mise sous pli. Le nombre d’annexes utilisées à ce jour est de 4 mais pourrait évoluer,</P><P>— la mise sous pli est suivie de l’affranchissement et la remise en poste sur un contrat d’affranchissement industriel. Dès lors que les volumes ne sont pas suffisants pour accéder à ce tarif, le prestataire affranchira le courrier au tarif standard et refacturera GEG,</P><P>— les remises en poste des plis sont quotidiennes (aucune fermeture annuelle de l’entreprise hormis les jours fériés nationaux).</P><P>Retour des informations à GEG.</P><P>— un système de suivi de production externe de type extranet doit être mis à disposition par le candidat,</P><P>— ce système doit permettre de suivre l’impression, la mise sous plis au jour le jour et de faire des tableaux de bord (par période, par mois ou année ou type de plis etc),</P><P>— un mail avec en pièce jointe un récapitulatif des fichiers traités sera envoyé par le prestataire en fin de traitement du jour.</P><P>Informations complémentaires.</P><P>— sur le budget global, l’affranchissement représente 60 %, les 40 % restant correspondent à la prestation,</P><P>— la stratégie d’entreprise de GEG favorise les acteurs régionaux et ce critère intégrera le processus de qualification des offres,</P><P>— GEG souhaite que le prestataire lui fasse bénéficier de son rôle de conseil et soit force de proposition dans l’amélioration des prestations tout au long du contrat, en termes d’organisation, de processus, de modes opératoires et de technologies.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79000000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="670000.00">670 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="720000.00">720 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Prise en charge pré-imprimés</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Ressources propres à GEG.</P><P>Conditions de paiement: 45.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Le candidat produit:</P><P>— s'il est en redressement judiciaire ou en procédure de sauvegarde la copie des jugements prononcés à cet effet,</P><P>— une déclaration sur l''honneur qu'il ne rentre dans aucun des cas définis par l'article 8 de l'ordonnance du 6.6.2005, soit:</P><P>1) les personnes qui ont fait l'objet, depuis moins de 5 ans, d'une condamnation définitive pour l'une des infractions prévues par les articles 222-38, 222-40, 313-1 à 313-3, 314-1 à 314-3, 324-1 à 324-6, 421-2-1, par le deuxième alinéa de l'article 421-5, par l'article 433-1, par le deuxième alinéa de l'article 433-2, par le huitième alinéa de l'article 434-9, par le deuxième alinéa de l'article 434-9-1, par les articles 435-3, 435-4, 435-9, 435-10,441-1 à 441-7, par les premier et deuxième alinéas de l'article 441-8, par l'article 441-9, par les articles 445-1 et 450-1 du code pénal et par l'article 1741 du code général des impôts;</P><P>2) les personnes qui ont fait l'objet, depuis moins de 5 ans, d'une condamnation inscrite au bulletin nº 2 du casier judiciaire pour les infractions mentionnées aux articles L. 8221-1, L. 8221-3, L. 8221-5, L. 8231-1, L. 8241-1 et L. 8251-1 du code du travail;</P><P>3) les personnes soumises à la procédure de liquidation judiciaire prévue à l'article L. 640-1 du code de commerce, les personnes physiques dont la faillite personnelle a été prononcée en application des articles L.653-1 à L. 653-8 du même code ainsi que les personnes faisant l'objet d'une procédure équivalente régie par un droit étranger. Les personnes admises à la procédure de redressement judiciaire instituée par l'article L. 631-1 du code de commerce ou à une procédure équivalente régie par un droit étranger doivent justifier qu'elles ont été habilitées à poursuivre leurs activités pendant la durée prévisible d'exécution du marché;</P><P>De la consultation, n'ont pas souscrit les déclarations leur incombant en matière fiscale et sociale ou n'ont pas acquitté les impôts et cotisations exigibles à cette date. Toutefois, sont considérées comme en situation régulière les personnes qui, au 31 décembre de l'année précédant celle au cours de laquelle a eu lieu le lancement de la consultation, n'avaient pas acquitté les divers produits devenus exigibles à cette date, ni constitué de garanties, mais qui, avant la date du lancement de la  consultation, ont, en l'absence de toute mesure d'exécution du comptable ou de l'organisme chargé du recouvrement, soit acquitté lesdits produits, soit constitué des garanties jugées suffisantes par le comptable ou l'organisme chargé du recouvrement. Les personnes physiques qui sont dirigeants de droit ou de fait d'une personne morale qui ne satisfait pas aux conditions prévues au présent alinéa ne peuvent être personnellement candidates à un marché. La liste des impôts et cotisations en cause est fixée dans des conditions prévues par voie réglementaire. Les dispositions du présent article sont applicables aux personnes qui se portent candidates ainsi qu'à celles qui sont membres d'un groupement candidat.</P><P>Les candidats peuvent s’appuyer sur les formulaires types (DC1, DC2, etc.), qui peuvent être obtenus directement sur le site du Minefi à cette adresse:</P><P>http://www.economie.gouv.fr/daj/accueil-daj</P><P>III.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>— le chiffre d’affaires global et le chiffre d’affaires concernant les prestations objet du marché, réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles.</P><P>— les attestations d'assurance responsabilité civile en cours de validité.</P><P>À cet effet, il est demandé au candidat de remplir le fichier disponible sous le serveur ftp://Ftp://achat3:N5VHFc2G@ftp.public.geg.fr</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Le candidat produit la:</P><P>— la liste de 5 de ses références sur un périmètre identique en exploitation. Ces références doivent toutes être opérationnelles au 15.1.2018, et ce depuis un minimum de 6 mois,</P><P>— liste des moyens techniques en vue de la réalisation des prestations,</P><P>— liste des certifications d'entreprises type ISO 9001, 14001,</P><P>— la localisation du site envisagé pour l' exécution du marché,</P><P>— un plan de reprise d’activité en cas de sinistre, vandalisme, blocage social, …</P><P>À cet effet, il est demandé au candidat de remplir le fichier disponible sous le serveur ftp://achat3:N5VHFc2G@ftp.public.geg.fr</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_NEGOTIATED_CHOICE><IS_CANDIDATE_SELECTED VALUE="NO"/></PT_NEGOTIATED_CHOICE></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2018_08 EDITIQUE</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>17:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="FR"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Cet avis est un avis d'appel à candidatures. Seules les entreprises short-listées recevront le cahier des charges de la consultation d'appel d'offres.</P><P>La société envisage de limiter le nombre de candidats admis à présenter une offre à maximum 5. Ce nombre est fixé en fonction des contraintes de gestion qu’impliquerait un nombre plus élevé de candidats sur la base des pièces remises lors du dépôt des dossiers de candidatures, et après exclusion des candidats et groupements qui ne rempliraient pas les conditions posées à la rubrique III.2.1, la sélection des candidats ou des groupements des candidats se fera en fonction des critères de sélection suivants:</P><P>1) Capacité économique et financière du candidat</P><P>S’agissant du critère «capacité économique et financière», il est précisé que le chiffre d’affaires annuel moyen du candidat sur les 3 dernières années devra être au minimum 2 fois supérieur au budget prévisionnel moyen du marché.</P><P>Autrement dit, l’entreprise candidate devra avoir un CA moyen annuel sur les 3 dernières années de 1 400 000 EUR.</P><P>Les documents examinés pour l’appréciation de ce critère sont ceux demandés au point III.2.2) Capacité économique et financière.</P><P>2) Capacité technique et professionnelle du candidat</P><P>S’agissant du critère «capacité technique et professionnelle», il sera tenu compte, sur la base des documents demandés aux points III.2.2 et III.2.3, de:</P><P>— la liste des moyens techniques en vue de la réalisation des prestations disponibles sur le site prévu,</P><P>— la déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat (en particulier sur le site concerné),</P><P>— la liste des certifications d’entreprises type ISO 9001, 14001,</P><P>— la localisation du site,</P><P>— le plan de reprise activité,</P><P>— la capacité du prestataire à gérer la proximité avec GEG.</P><P>Les dossiers de candidatures seront remis en version papier sous double enveloppe à l'adresse suivante:</P><P>Collet Françoise,</P><P>49 rue Félix Esclangon,</P><P>BP 183,</P><P>38042 Grenoble Cedex 9.</P><P>FR Formulaire standard 05 — Avis de marché – secteurs spéciaux 13 / 17.</P><P>L'ouverture des plis de candidature aura lieu le 14.5.2014 à 14:00.</P><P>Le délai de validité des offres sera de 6 mois à compter de leurs réceptions.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>67 rue Servient</ADDRESS><TOWN>Lyon Cedex 03</TOWN><POSTAL_CODE>69433</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><PHONE>+33 472607012</PHONE><FAX>+33 472607238</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>67 rue Servient</ADDRESS><TOWN>Lyon Cedex 03</TOWN><POSTAL_CODE>69433</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><FAX>+33 472607238</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>67 rue Servient</ADDRESS><TOWN>Lyon Cedex 03</TOWN><POSTAL_CODE>69433</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><PHONE>+33 472607012</PHONE><FAX>+33 472607238</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>