<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="188862-2018" EDITION="2018083"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-192518-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180530</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>83</NO_OJ><DATE_PUB>20180428</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 083-188862</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:188862-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.ziotp.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71247000">Supervision of building work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71248000">Supervision of project and documentation</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL925">Siedlecki</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180427</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180530 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01317</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN><TI_TEXT>Контрол на строителните работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Dohled nad stavebními pracemi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Byggeledelse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT>Beaufsichtigung der Bauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN><TI_TEXT>Επίβλεψη οικοδομικών εργασιών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Supervision of building work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Supervisión del trabajo de construcción</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN><TI_TEXT>Ehitusjärelevalve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakennustyön valvonta</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN><TI_TEXT>Supervision des travaux de construction</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN><TI_TEXT>Supervision of building work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Nadzor građevinskih radova</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN><TI_TEXT>Építési munka felügyelete</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN><TI_TEXT>Supervisione di lavori di costruzione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN><TI_TEXT>Statybos darbų priežiūra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Būvdarbu uzraudzība</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN><TI_TEXT>Superviżjoni ta' xogħol ta' kostruzzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT>Toezicht op bouwwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Nadzór nad robotami budowlanymi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN><TI_TEXT>Supervisão de trabalhos de construção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Supraveghere a lucrărilor de construcţii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Dohľad nad stavebnými prácami</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Nadziranje gradbenega dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Övervakning av byggnadsarbete</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Zakład Inwestycji Organizacji Traktatu Północnoatlantyckiego</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Zakład Inwestycji Organizacji Traktatu Północnoatlantyckiego</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Nowowiejska 28A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-010</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Hankiewicz Agata</ATTENTION><PHONE>+48 261874599</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ziotp.przetargi@ron.mil.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 261874329</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.ziotp.wp.mil.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Sprawowanie kompleksowego nadzoru inwestorskiego nad robotami budowlanymi oraz opracowanie rozliczenia rzeczowo-finansowego w ramach realizacji zadań: „Budowa i modernizacja składów MPS” oraz „Budowa i modernizacja składu paliw lotniczych i samochodowych zgodnie z MWWO-U” Mińsk Mazowiecki</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="PL925"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1.Przedmiotem zamówienia jest sprawowanie kompleksowego nadzoru inwestorskiego nad robotami budowlanymi wraz z weryfikacją dokumentacji technicznej, projektowej, specyfikacji technicznych wykonania i odbioru robót (STWiOR) oraz innych opracowań a także opracowanie rozliczenia rzeczowo-finansowego inwestycji, w tym dokumentacji do inspekcji JFAI w ramach realizacji zadań: „Budowa i modernizacja składów MPS” oraz „Budowa i modernizacja składu paliw lotniczych i samochodowych zgodnie z MWWO-U” Mińsk Mazowiecki, zwanych dalej również „zadaniem”, których celem jest przekazanie Użytkownikowi - 23 Bazie Lotnictwa Taktycznego (zwanym dalej 23 BLT) w pełni funkcjonalnych składów MPS, włącznie ze zbiornikami magazynowymi o osiach pionowych na MPS-1 i MPS-2, do użytkowania i eksploatacji.</P><P>2.Realizacja zamówienia będzie przebiegać w wyodrębnionych Etapach, zgodnie z poniższym podziałem:</P><P>1) Etap I Przedmiotu Zamówienia obejmuje w szczególności:</P><P>a) weryfikację projektu harmonogramu rzeczowo-finansowego oraz projektu umowy przygotowanych przez Zamawiającego na potrzeby budowy zbiorników magazynowych o osiach pionowych na składzie MPS-1 realizowanych przez Dostawcę-Wykonawcę zbiorników MPS-1, zwanego dalej „D-W MPS-1”, ze szczególnym uwzględnieniem korelacji prac D-W MPS-1 z zakresem rzeczowym oraz harmonogramem zadania realizowanego przez Generalnego Wykonawcę, zwanego dalej „GW”;</P><P>b) weryfikację dokumentacji technicznej uzgodnionej przez Wojskowy Dozór Techniczny, zwany dalej „WDT” oraz projektowej wykonawczej z dobranymi urządzeniami i armaturą zabezpieczającą służącej wytworzeniu zbiorników magazynowych o osiach pionowych na składzie MPS-1 zgodnie z przepisami o dozorze technicznym oraz wytycznymi wydanymi przez WDT;</P><P>c) weryfikację projektu harmonogramu rzeczowo-finansowego i projektu umowy szczegółowej przygotowanej przez Zamawiającego do umowy ramowej, o której mowa w pkt 4 poniżej, dotyczącej budowy zbiorników magazynowych o osiach pionowych na składzie MPS-2 realizowanych przez Dostawcę-Wykonawcę zbiorników MPS-2, zwanego dalej „D-W MPS-2”, ze szczególnym uwzględnieniem waloryzacji wynagrodzenia D-W MPS-2 oraz uwzględnieniem korelacji prac D-W MPS-2 z zakresem rzeczowym oraz harmonogramem zadania realizowanego przez GW oraz D-W MPS-1;</P><P>d) weryfikację dokumentacji projektowej wykonawczej przygotowanej na potrzeby realizacji zbiorników magazynowych o osiach pionowych na składzie MPS-2, stanowiących przedmiot umowy szczegółowej zawartej z D-W MPS-2, do umowy ramowej nr 04/L/S/2007 z dnia 14.2.2007 r. w tym w szczególności weryfikację:</P><P>• dokumentacji technicznej z uzgodnieniami WDT;</P><P>• dokumentacji projektowej wykonawczej,</P><P>• specyfikacji technicznych wykonania i odbioru robót (STWiOR),</P><P>• wymaganych umową szczegółową uzgodnień, zgód i obowiązków D-W MPS-2;</P><P>e) uzgodnienie z właściwymi instytucjami i jednostkami organizacyjnymi Ministerstwa Obrony Narodowej, zwanymi dalej „Gestorami”, na których ewidencji będą ujęte w ramach zadania rzeczowe efekty inwestycyjne oraz z Zamawiającym, projektu wstępnego arkusza efektów gospodarczych, zwanego dalej „wAEG w tym stopnia rozbicia obiektów zadania na elementy składowe.</P><P>2) Etap II Przedmiotu Zamówienia obejmuje sprawowanie kompleksowego nadzoru inwestorskiego;</P><P>3) Etap III Przedmiotu zamówienia obejmuje rozliczenie inwestycji - w trakcie prowadzenia robót jak i po ich ukończeniu przez GW, D-W oraz inne podmioty realizujące roboty, usługi lub dostawy, w tym opracowanie dokumentów niezbędnych do przeprowadzenia inspekcji formalnego odbioru Joint Formal Acceptance Inspection (JFAI).</P><P>3.Szczegółowy zakres prac i obowiązków objętych niniejszym zamówieniem został określony w Ogólnych Warunkach Umowy, stanowiących załącznik nr 2 do SIWZ.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71247000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71248000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>38</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Wykonawcy zaproszeni do składania ofert zobowiązani będą do wniesienia wadium na cały okres związania ofertą w wysokości 92 000 PLN (słownie: dziewięćdziesiąt dwa tysiące złotych i 00/100).</P><P>2. Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, przed podpisaniem umowy, zobowiązany będzie do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>3. Szczegółowe informacji dotyczące wadium i zabezpieczenia należytego wykonania umowy zostaną zawarte w SIWZ, która zostanie przekazana Wykonawcom zaproszonym do składania ofert.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Wszystkie rozliczenia związane z realizacją niniejszego zamówienia publicznego dokonywane będą w złotych polskich (PLN).</P><P>2. Zamawiający nie przewiduje udzielania zaliczek na poczet wykonania zamówienia.</P><P>3. Szczegółowe warunki finansowania zostaną określone w SIWZ, która zostanie przekazana Wykonawcom zaproszonym do składania ofert.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1. Zgodnie z art. 23 ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (tj. Dz. U. z 2017 r. poz. 1579 z późn. zm.), zwanej dalej „ustawą Pzp”, Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. W takim przypadku Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia muszą:</P><P>1) ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo do reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego;</P><P>2) złożyć następujące oświadczenia i dokumenty:</P><P>a) oświadczenie, o którym mowa w Sekcji III.2.1) ust. 2 pkt 1 - osobno każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia;</P><P>b) dokument, o którym mowa w Sekcji III.2.1) ust. 2 pkt 2 – co najmniej Lider Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, zgodnie z wymogami określonymi w Sekcji III.1.4) ust. 3;</P><P>c) dokumenty, o których mowa w Sekcji III.2.1) ust. 3 pkt 1,2,3,4 – osobno każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia;</P><P>d) dokumenty, o których mowa w Sekcji III.2.3 ust. 2 i 5 - odpowiednio tak, aby wspólnie spełniać warunki udziału w postępowaniu.</P><P>2. W przypadku, gdy za najkorzystniejszą ofertę zostanie uznana oferta Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, Zamawiający będzie żądał przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego przedstawienia umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>1. Realizacja zamówienia wymaga od Wykonawcy posiadania zdolności do ochrony informacji niejawnych o klauzuli co najmniej POUFNE, z wyłączeniem możliwości ich przetwarzania w użytkowanych przez niego obiektach oraz pełnej zdolności do ochrony informacji niejawnych o klauzuli ZASTRZEŻONE i NATO RESTRICTED, w tym do przetwarzania takich informacji we właściwych akredytowanych systemach teleinformatycznych.</P><P>2. W celu potwierdzenia spełnienia wymagań, o których mowa w ust. 1 Wykonawca zobowiązany jest posiadać:</P><P>1) Świadectwo Bezpieczeństwa Przemysłowego Trzeciego Stopnia, potwierdzające zdolność do ochrony informacji niejawnych o klauzuli POUFNE;</P><P>2) świadectwo akredytacji bezpieczeństwa systemu teleinformatycznego albo oświadczenie kierownika jednostki organizacyjnej o udzieleniu akredytacji systemu przeznaczonego do przetwarzania informacji niejawnych o klauzuli ZASTRZEŻONE oraz potwierdzenie wydane przez organy akredytacyjne akredytacji systemu do przetwarzania informacji o klauzuli NATO RESTRICTED.</P><P>3.W przypadku Wykonawców, którzy ubiegają się wspólnie o udzielenie zamówienia, co najmniej od lidera konsorcjum oraz podmiotu innego niż lider, jeżeli zakres jego udziału w realizacji przedmiotu umowy wymagać będzie przetwarzania materiałów niejawnych o klauzuli POUFN, Zamawiający wymaga co najmniej zdolności do ochrony informacji niejawnych o klauzuli POUFNE potwierdzonej świadectwem bezpieczeństwa przemysłowego trzeciego stopnia. Ponadto, jeżeli zakres udziału w realizacji przedmiotu umowy wiązał się będzie z koniecznością przetwarzania materiałów niejawnych o klauzuli odpowiednio ZASTRZEŻONE i/lub NATO RESTRICTED członek konsorcjum musi posiadać odpowiednie do zakresu udziału w realizacji przedmiotu zamówienia akredytowane systemy teleinformatyczne.</P><P>4. Pozostałe podmioty powinny wykazać się posiadaniem zdolności do ochrony informacji niejawnych na poziomie i w zakresie, w jakim będą mieć do nich dostęp w ramach realizacji przedmiotu zamówienia.</P><P>Oznacza to, że:</P><P>1)członek konsorcjum, który będzie miał dostęp do informacji niejawnych:</P><P>a)klauzuli odpowiednio: ZASTRZEŻONE i/lub NATO RESTRICTED, jeżeli zakres udziału w realizacji przedmiotu zamówienia nie będzie wymagał od podmiotu – członka konsorcjum – przetwarzania informacji niejawnych we własnych systemach teleinformatycznych, musi spełnić wymagania w zakresie dostępu do takich informacji określone w Ustawie z dnia 5.8.2010 o ochronie informacji niejawnych oraz przepisach bezpieczeństwa NATO.</P><P>b) jeżeli zakres udziału podmiotu wchodzącego w skład konsorcjum w realizacji przedmiotu zamówienia nie będzie wymagał dostępu do informacji niejawnych, nie musi on spełniać wymagać w zakresie dostępu do takich informacji. Wykonawca jest zobowiązany wówczas złożyć oświadczenie, z którego treści będzie wynikało iż podmiot wchodzący w skład konsorcjum nie będzie miał dostępu do informacji niejawnych. W takim przypadku zapewnienie bezpieczeństwa informacji niejawnych związanych z realizacją przedmiotu zamówienia przed ich nieuprawnionym ujawnieniem odpowiada lider konsorcjum. To na liderze spoczywać będzie obowiązek limitowania dostępu do informacji niejawnych poszczególnych podmiotów oraz osób zaangażowanych w realizację przedmiotu zamówienia zgodnie z zasadą wiedzy niezbędnej.</P><P>5. W przypadku powierzenia wykonania części Przedmiotu Zamówienia wiążącego się</P><P>Z dostępem do informacji niejawnych podwykonawcom, wymagania dla Wykonawcy określone w ust. 2 stosuje się odpowiednio do podwykonawców.</P><P>6. Kluczowy personel Wykonawcy powinien posiadać: poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli POUFNE wraz z zaświadczeniem o odbyciu szkolenia z ochrony informacji niejawnych i informacji niejawnych Traktatu Północnoatlantyckiego. Kluczowy personel powinien zostać wskazany w Części B Wykazu osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, zgodnie ze wzorem udostępnionym na stronie internetowej Zamawiającego.</P><P>7. Szczegółowe zasady ochrony informacji niejawnych określone zostały w „Instrukcji Bezpieczeństwa Przemysłowego”, stanowiącej załącznik nr 6 do Ogólnych Warunków Umowy.</P><P>8. Zgodnie z art. 131f ust. 2 ustawy, na Wykonawcy ciąży obowiązek zapewnienia ochrony informacji niejawnych, które uzyskał w trakcie postępowania o udzielenie zamówienie w dziedzinach obronności i bezpieczeństwa oraz po jego zakończeniu, w sposób określony w przepisach o ochronie informacji niejawnych. Zgodnie z art. 131f ust. 3 ustawy, Wykonawca zobowiązany jest do poinformowania podwykonawców o ciążącym na nich obowiązku ochrony informacji niejawnych, które uzyskali w trakcie postępowania o udzielenie zamówienia w dziedzinach obronności i bezpieczeństwa oraz po jego zakończeniu, w sposób określony w przepisach o ochronie informacji niejawnych.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. O udzielnie niniejszego zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy mający siedzibę albo miejsce zamieszkania w jednym z państw członkowskich NATO, którzy:</P><P>1) nie podlegają wykluczeniu z udziału w postępowaniu na podstawie art. 131e ust. 1 i art. 24 ust. 5 pkt 1, 2, 4, 8 ustawy Pzp;</P><P>2) spełniają warunki określone w art. 22 ust. 1b pkt 1-3 ustawy dotyczące:</P><P>a) kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o których mowa w ust. 2 pkt 2);</P><P>b) sytuacji ekonomicznej lub finansowej;</P><P>c) zdolności technicznej lub zawodowej - szczegółowo określone w Sekcji III.2.3) ogłoszenia.</P><P>2. W celu potwierdzenia, że Wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu oraz nie podlega wykluczeniu, Zamawiający żąda przedłożenia wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu:</P><P>1) aktualnego na dzień składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu oświadczenia Wykonawcy w zakresie spełniania warunków udziału w postępowaniu określonych w art. 22 ust. 1b ustawy Pzp i kryteriów selekcji oraz braku podstaw do wykluczenia z postępowania na podstawie art. 131 e ust.1 i art. 24 ust. 5 pkt 1, 2, 4, 8 ustawy Pzp – wzór udostępniony na stronie internetowej Zamawiającego;</P><P>2) kopii odpowiednich Świadectw Bezpieczeństwa Przemysłowego. Dodatkowo, Wykonawca zobowiązany jest złożyć kopię odpowiednich świadectw akredytacji bezpieczeństwa systemu teleinformatycznego albo kopię oświadczenia kierownika jednostki organizacyjnej o udzieleniu akredytacji systemu przeznaczonego do przetwarzania informacji niejawnych o klauzuli ZASTRZEŻONE oraz potwierdzenie wydane przez organy akredytacyjne akredytacji systemu do przetwarzania informacji o klauzuli NATO RESTRICTED (zgodnie z warunkami określonymi w Sekcji III.1.4) ogłoszenia);</P><P>3) dokumentów, o których mowa w Sekcji III.2.3) - dla warunku określonego w ust. 1 pkt 2 lit. c.</P><P>3. W celu wykazania braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z postępowania w okolicznościach, o których mowa w art. 131e ust. 1 i art. 24 ust. 5 pkt 1,2,4,8 ustawy Pzp, Zamawiający żąda złożenia waz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu:</P><P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13,14 ustawy Pzp - wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia;</P><P>2) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp;</P><P>3) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków - wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu - w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 8 ustawy Pzp;</P><P>4) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne – wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu - w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 8 ustawy Pzp;</P><P>4. Jeżeli Wykonawca wykazując spełnienie warunków, o których mowa w art. 22 ust 1b, na zasadach określonych w art. 22 a ustawy Pzp, polega na zasobach innego podmiotu, Zamawiający wymaga złożenia wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu:</P><P>1) pisemnego zobowiązania tego podmiotu do oddaniu mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby wykonania zamówienia;</P><P>2) dokumentu lub dokumentów potwierdzających:</P><P>a) zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P><P>b) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P><P>c) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P><P>d) czy podmiot, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P><P>5. W celu potwierdzenia, że udostępnione Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę, spełnienia warunków udziału w postępowaniu, Zamawiający żąda złożenia w odniesieniu do tych podmiotów n/w dokumentów:</P><P>1) aktualnego na dzień składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu oświadczenia podmiotu w zakresie spełniania warunków udziału w postępowaniu określonych w art. 22 ust. 1b ustawy Pzp i kryteriów selekcji oraz braku podstaw do wykluczenia z postępowania na podstawie art. 131 e ust. 1 i art. 24 ust. 5 pkt 1,2, 4, 8 ustawy Pzp (wzór udostępniony na stronie internetowej Zamawiającego);</P><P>2) kopii odpowiednich Świadectw Bezpieczeństwa Przemysłowego. Dodatkowo, Wykonawca zobowiązany jest złożyć kopię odpowiednich świadectw akredytacji bezpieczeństwa systemu teleinformatycznego albo kopię oświadczenia kierownika jednostki organizacyjnej o udzieleniu akredytacji systemu przeznaczonego do przetwarzania informacji niejawnych o klauzuli ZASTRZEŻONE oraz potwierdzenie wydane przez organy akredytacyjne akredytacji systemu do przetwarzania informacji o klauzuli NATO RESTRICTED (zgodnie z warunkami określonymi w Sekcji III.1.4 Ogłoszenia). W przypadku gdy podmiot na zasoby, którego powołuje się Wykonawca, nie będzie miał dostępu do informacji niejawnych Zamawiający wymaga złożenia oświadczania, z którego treści będzie wynikało, że podmiot ten nie będzie miał dostępu do informacji niejawnych;</P><P>3) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 ustawy Pzp wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>4) odpisu z właściwego rejestru lub centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji – w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp;</P><P>5) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości decyzji właściwego organu – w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 8 ustawy Pzp;</P><P>6) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie,odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 8 ustawy Pzp;</P><P>6. Jeżeli wykonawca lub inny podmiot, na zasoby którego powołuje się Wykonawca, ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w ust 3:</P><P>1) pkt 1 – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 ustawy Pzp;</P><P>2) pkt 2, 3, 4 – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>7. Dokumenty, o których mowa w ust. 6 pkt 1 i pkt 2 lit. b, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. Dokument, o którym mowa w ust. 6 pkt 2 lit. a, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P><P>8. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca lub inny podmiot, na zasoby którego powołuje się Wykonawca,ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ust. 6, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy lub innego podmiotu, na zasoby którego powołuje się wykonawca, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć,złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis ust. 7 stosuje się.</P><P>9. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu, o którym mowa w ust. 8, złożonego przez wykonawcę lub inny podmiot, na zasoby którego powołuje się wykonawca, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>10. Wykonawca lub inny podmiot, na zasoby którego powołuje się Wykonawca, mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w ust. 3 pkt 1, składa dokument, o którym mowa w ust. 6 pkt 1, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym,administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis ust. 7 zdanie pierwsze stosuje się.</P><P>11. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu, o którym mowa w ust. 10, złożonego przez wykonawcę lub inny podmiot, na zasoby którego powołuje się wykonawca, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>12. W przypadku wskazania przez Wykonawcę dostępności dokumentów, o których mowa w ust. 2 i 3, w formie elektronicznej pod określonymi adresami internetowymi ogólnodostępnych i bezpłatnych baz danych,Zamawiający pobiera samodzielnie z tych baz wskazane przez Wykonawcę dokumenty.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS><P>1.Wykonawca może wykonać Przedmiot zamówienia siłami własnymi lub ustanowić podwykonawcę.</P><P>2.Zamawiający żąda wskazania w ofercie części zamówienia, której wykonanie powierzone zostanie podwykonawcom oraz podania nazw (firm) podwykonawców wraz z przedmiotem umów o podwykonawstwo,dla których są oni proponowani.</P><P>3.Zamawiający wymaga niezwłocznego informowania o ustanowieniu lub wszelkich zmianach dotyczących podwykonawców w trakcie realizacji przedmiotu zamówienia.</P><P>4.Przed powierzeniem podwykonawcy części prac w trakcie realizacji przedmiotu zamówienia, Wykonawca musi postępować zgodnie z procedurą stanowiącą załącznik Nr 2 do Instrukcji Bezpieczeństwa Przemysłowego(Procedura udostępniania podwykonawcy materiałów stanowiących przedmiot ochrony w procesie realizacji zadania przedmiotu umowy), treścią SIWZ oraz treścią Ogólnych Warunków Umowy.</P><P>5.Zamawiający w czasie wykonywania umowy w sprawie zamówienia w dziedzinach obronności i bezpieczeństwa, może odmówić wyrażenia zgody na zawarcie umowy z podwykonawcą zaproponowanym przez Wykonawcę w przypadku niespełnienia przez podwykonawcę wymagań określonych przez Zamawiającego.</P><P>6.Zamawiający zawiadomi Wykonawcę o powodach odmowy wyrażenia zgody na zawarcie umowy z podwykonawcą, wskazując przy tym wymagania określone przez Zamawiającego, których proponowany podwykonawca nie spełnia.</P><P>7.Powierzenie wykonania zamówienia podwykonawcom nie zwalnia Wykonawcy z odpowiedzialności wobec Zamawiającego za wykonanie zamówienia.</P><P>8.Wykonawca powierzający wykonanie części prac podwykonawcom zobowiązany jest do złożenia stosownych dokumentów dotyczących podwykonawców (zgodnie z procedurą określoną w Ogólnych Warunkach Umowy), tj.:</P><P>1) kopii odpowiednich Świadectw Bezpieczeństwa Przemysłowego. Dodatkowo, Wykonawca zobowiązany jest złożyć kopię odpowiednich świadectw akredytacji bezpieczeństwa systemu teleinformatycznego albo kopię oświadczenia kierownika jednostki organizacyjnej o udzieleniu akredytacji systemu przeznaczonego do przetwarzania informacji niejawnych o klauzuli ZASTRZEŻONE oraz potwierdzenie wydane przez organy akredytacyjne akredytacji systemu do przetwarzania informacji o klauzuli NATO RESTRICTED (zgodnie z warunkami określonymi w Sekcji III.1.4 Ogłoszenia). W przypadku, gdy podwykonawca, nie będzie miał dostępu do informacji niejawnych Zamawiający wymaga złożenia oświadczania,z którego treści będzie wynikało, że podwykonawca nie będzie miał dostępu do informacji niejawnych;</P><P>2) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 ustawy Pzp –wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu zdarzenia;</P><P>3) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji,w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp;</P><P>4) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego,że podwykonawca nie zalega z opłacaniem podatków – wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu zdarzenia lub innego dokumentu potwierdzającego, że podwykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 8 ustawy Pzp;</P><P>5)zaświadczenia właściwej terenowej jednostki Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że podwykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne – wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu zdarzenia lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 8 ustawy Pzp.</P><P>9.Przez zdarzenie, o którym mowa powyżej Zamawiający rozumie termin zgłoszenia podwykonawcy na etapie realizacji umowy, w oparciu o który będzie dokonywana ocena ważności złożonych dokumentów dotyczących podwykonawców.</P><P>10.Jeżeli podwykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej,zamiast dokumentów, o których mowa w ust. 8 powyżej:</P><P>1) pkt 2 – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym podwykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 ustawy Pzp;</P><P>2) pkt 3 – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym podwykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości;</P><P>3) pkt 4 i 5 – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym podwykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>11.Dokumenty, o których mowa w ust. 10 pkt 1 i pkt 2, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu zdarzenia. Dokument, o którym mowa w ust. 10 pkt 3, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu zdarzenia.</P><P>12.Jeżeli w kraju, w którym podwykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ust. 10, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie podwykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania podwykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis ust. 11 stosuje się.</P><P>13. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu, o którym mowa w ust. 12, złożonego przez podwykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>14. Podwykonawca, mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w ust. 8 pkt 2, składa dokument, o którym mowa w ust. 10 pkt 1, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis ust. 11 zdanie pierwsze stosuje się.</P><P>15. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu, o którym mowa w ust. 14, złożonego przez Podwykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. W celu wykazania spełnienia przez Wykonawcę warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w art. 22 ust. 1b pkt 3 ustawy Pzp, tj. dotyczącego zdolności zawodowej, Zamawiający wymaga, aby Wykonawca:</P><P>1) w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, to w tym okresie, wykonał co najmniej 1 zamówienie (usługę) polegającą na sprawowaniu nadzoru inwestorskiego o wartości robót nadzorowanych minimum 40 000 000,00 PLN brutto, wraz z załączeniem dokumentów potwierdzających, że usługa została wykonana należycie;</P><P>2) dysponował odpowiednimi osobami zdolnymi do wykonania zamówienia,tj.</P><P>a) 1 (jedną) osobą do pełnienia funkcji inspektora nadzoru:</P><P>— w specjalności konstrukcyjno-budowlanej,</P><P>— posiadającą uprawnienia budowlane do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalności konstrukcyjno-budowlanej wydane na podstawie ustawy z dnia 7.7.1994 r. – Prawo budowlane lub odpowiednie uprawnienia budowlane wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów w zakresie odpowiadającym uprawnieniom, o których mowa powyżej,</P><P>— posiadającą minimum 3 letnie doświadczenie zawodowe na stanowisku /stanowiskach związanych z wykonywaniem samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie w specjalności konstrukcyjno-budowlanej w tym doświadczenie polegające na nadzorowaniu lub kierowaniu robotami, prowadzonymi w ramach budowy przynajmniej jednego obiektu budowlanego bazy paliw (skład paliw) lub stacji paliw,</P><P>— posiadającą poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli POUFNE i NATO RESTRICTED wraz z zaświadczeniem o odbyciu szkolenia z ochrony informacji niejawnych i informacji niejawnych Organizacji Traktatu Północnoatlantyckiego.</P><P>b) 1 (jedną) osobą do pełnienia funkcji inspektora nadzoru:</P><P>— w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych wodociągowych i kanalizacyjnych,</P><P>— posiadającą uprawnienia budowlane do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych wydane na podstawie ustawy z dnia 7.7.1994 r. – Prawo budowlane lub odpowiednie uprawnienia budowlane wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów w zakresie odpowiadającym uprawnieniom, o których mowa powyżej,</P><P>— posiadającą minimum 3 letnie doświadczenie zawodowe na stanowisku /stanowiskach związanych z wykonywaniem samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie w tym doświadczenie polegające na nadzorowaniu lub kierowaniu robotami, prowadzonymi w ramach budowy przynajmniej jednego obiektu budowlanego w skład którego wchodziła budowa rurociągów paliwowych lub gazowych,</P><P>— posiadającą poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli POUFNE i NATO RESTRICTED wraz z zaświadczeniem o odbyciu szkolenia z ochrony informacji niejawnych i informacji niejawnych Organizacji Traktatu Północnoatlantyckiego.</P><P>c) 1 (jedną) osobą do pełnienia funkcji inspektora nadzoru:</P><P>— w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych,</P><P>— posiadającą uprawnienia budowlane do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych wydane na podstawie ustawy z dnia 7.7.1994 r. – Prawo budowlane lub odpowiednie uprawnienia budowlane wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów w zakresie odpowiadającym uprawnieniom, o których mowa powyżej,</P><P>— posiadającą minimum 3 lata doświadczenia zawodowego na stanowisku /stanowiskach związanych z wykonywaniem samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie polegającego na nadzorowaniu lub kierowaniu robotami w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych,</P><P>— posiadającą poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli POUFNE i NATO RESTRICTED wraz z zaświadczeniem o odbyciu szkolenia z ochrony informacji niejawnych i informacji niejawnych Organizacji Traktatu Północnoatlantyckiego.</P><P>d) 1 (jedną) osobą do pełnienia funkcji inspektora nadzoru:</P><P>— w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych,</P><P>— posiadającą uprawnienia budowlane do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych wydane na podstawie ustawy z dnia 7.7.1994 r. – Prawo budowlane lub odpowiednie uprawnienia budowlane wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów w zakresie odpowiadającym uprawnieniom, o których mowa powyżej,</P><P>— posiadającą minimum 3 lata doświadczenia zawodowego na stanowisku /stanowiskach związanych z wykonywaniem samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie polegającego na nadzorowaniu lub kierowaniu robotami w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych,</P><P>— posiadającą poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli POUFNE i NATO RESTRICTED wraz z zaświadczeniem o odbyciu szkolenia z ochrony informacji niejawnych i informacji niejawnych Organizacji Traktatu Północnoatlantyckiego.</P><P>e) 1 (jedną) osobą do pełnienia funkcji inspektora nadzoru:</P><P>— w specjalności inżynieryjnej drogowej,</P><P>— posiadającą uprawnienia budowlane do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalności inżynieryjnej drogowej, wydane na podstawie ustawy z dnia 7.7.1994 r. – Prawo budowlane lub odpowiednie uprawnienia budowlane wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów w zakresie odpowiadającym uprawnieniom, o których mowa powyżej,</P><P>— posiadającą minimum 3 lata doświadczenia zawodowego na stanowisku/stanowiskach związanych z wykonywaniem samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie polegającego na nadzorowaniu lub kierowaniu robotami w specjalności inżynieryjnej drogowej,</P><P>— posiadającą poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli POUFNE i NATO RESTRICTED wraz z zaświadczeniem o odbyciu szkolenia z ochrony informacji niejawnych i informacji niejawnych Organizacji Traktatu Północnoatlantyckiego.</P><P>f) 1 (jedną) osobą do pełnienia funkcji inspektora nadzoru:</P><P>— w specjalności inżynieryjnej kolejowej,</P><P>— posiadającą uprawnienia budowlane do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalności inżynieryjnej kolejowej, wydane na podstawie ustawy z dnia 7.7.1994 r. – Prawo budowlane lub odpowiednie uprawnienia budowlane wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów w zakresie odpowiadającym uprawnieniom, o których mowa powyżej,</P><P>— posiadającą minimum 3 letnie doświadczenie zawodowe na stanowisku/stanowiskach związanych z wykonywaniem samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie w specjalności inżynieryjnej kolejowej, w tym doświadczenie polegające na nadzorowaniu lub kierowaniu robotami, prowadzonymi w ramach budowy lub remontu przynajmniej jednego obiektu budowlanego w branży kolejowej (linie kolejowe, bocznice lub torowiska kolejowe),</P><P>— posiadającą poświadczenie bezpieczeństwa lub upoważnienie kierownika jednostki organizacyjnej uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli ZASTRTZEŻONE i NATO RESTRICTED wraz z zaświadczeniem o odbyciu szkolenia z ochrony informacji niejawnych i informacji niejawnych Organizacji Traktatu Północnoatlantyckiego.</P><P>g) 1 (jedną) osobę posiadającą specjalistyczną wiedzę i doświadczenie:</P><P>— do pełnienia funkcji specjalisty do nadzoru w zakresie branży technologicznej, instalacji i urządzeń paliwowych:</P><P>— posiadającą minimum 3 letnie doświadczenie zawodowe na stanowisku /stanowiskach związanych z projektowaniem/ nadzorowaniem lub kierowaniem robotami, w skład których wchodziła budowa lub przebudowa sieci lub instalacji paliwowej,</P><P>— posiadającą poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli POUFNE i NATO RESTRICTED wraz z zaświadczeniem o odbyciu szkolenia z ochrony informacji niejawnych i informacji niejawnych Organizacji Traktatu Północnoatlantyckiego.</P><P>h) 1 (jedną) osobę do pełnienia funkcji specjalisty do nadzoru nad rekultywacją gruntu skażonego substancjami ropopochodnymi i monitoringiem środowiska wodno-gruntowego:</P><P>— posiadającą wykształcenie wyższe związane z ochroną środowiska,</P><P>— posiadającą właściwe, upoważnienia Wykonawcy jako kierownika jednostki organizacyjnej do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli ZASTRZEŻONE i NATO RESTRICTED wraz z zaświadczeniem o odbyciu szkolenia z ochrony informacji niejawnych i informacji niejawnych Organizacji Traktatu Północnoatlantyckiego.</P><P>i) 1 (jedną) osobę do pełnienia funkcji specjalisty rozliczeń finansowych inwestycji:</P><P>— posiadającą doświadczenie polegające na rozliczeniu przynajmniej jednej inwestycji (obiektu), o wartości kontraktu rozliczonego na kwotę minimum 10 000 000,00 zł brutto,</P><P>— poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli POUFNE i NATO RESTRICTED wraz z zaświadczeniem o odbyciu szkolenia z ochrony informacji niejawnych i informacji niejawnych Organizacji Traktatu Północnoatlantyckiego.</P><P>Zamawiający dopuszcza możliwość łączenia funkcji inspektorów / specjalistów przez jedną osobę pod warunkiem spełnienia odpowiednich wymagań, o których mowa powyżej.</P><P>2. Na potwierdzenie spełnienia warunku, o którym mowa w ust.1 pkt 1 Wykonawca składa:</P><P>Wykaz usług wykonanych w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, daty wykonania i podmiotów na rzecz których usługi zostały wykonane oraz załączenia dowodów, określających czy usługi zostały wykonane należycie. Dowodami, o których mowa są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane.</P><P>3. Wzór wykazu, o którym mowa w ust. 2 jest udostępniony na stronie internetowej Zamawiającego.</P><P>4. W przypadku Wykonawców, którzy wykażą wartość usług w innych walutach niż PLN, Zamawiający przeliczy je na polski złoty. Do przeliczenia zostanie zastosowany średni kurs walut NBP obowiązujący w dniu wystawienia dokumentu. W przypadku braku publikacji kursów walut NBP obowiązujących w dniu, o którym mowa powyżej, zastosowanie ma kurs ostatnio ogłoszony przed tym dniem.</P><P>5. Na potwierdzenie spełnienia warunku, o którym mowa w ust.1 pkt 2 Wykonawca składa:</P><P>Wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień,doświadczenia i wykształcenia, niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P><P>6. Wzór wykazu, o którym mowa w ust. 5 powyżej jest udostępniony na stronie internetowej Zamawiającego.</P><P>7. Wykonawca, który w celu potwierdzenia spełnienia w/w warunku, polegać będzie na sytuacji innego podmiotu, zobowiązany jest złożyć Zamawiającemu, dokumenty, o których mowa w Rozdziale III.2.1).</P><P>8. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia spełnianie warunku będzie oceniane łącznie.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS/></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_ENVISAGED_NUMBER>5</OPE_ENVISAGED_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>1. Jeżeli liczba wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu i wykażą brak podstaw do wykluczenia z postępowania, będzie większa niż określona w ogłoszeniu, Zamawiający zaprosi do składania ofert, tych wykonawców, którzy wykażą się wykonaniem większej niż wymagana ilości usług spełniających wymagania określone w Sekcji III.2.3) ust.1 pkt 1. 2. Za każdą należycie wykonaną usługę nadzoru ponad minimum określone w Sekcji III.2.3. ust 1 pkt 1, spełniającą warunek określony w Sekcji III.2.3) ust. 1 pkt 1, wykonaną w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, to w tym okresie, zostaną przyznane punkty w następujący sposób: – 1 pkt – za wykonanie 2 usług; – 2 pkt – za wykonanie 3 usług; – 3 pkt –za wykonanie 4 usług; – 4 pkt – za wykonanie 5 usług i więcej. Maksymalna liczba punktów jaka może zostać przyznana Wykonawcy to 4 punkty. 3. Zamawiający zaprosi do składania ofert Wykonawców, którzy uzyskali największą liczbę punktów zgodnie z powyższymi zasadami przyznawania punktacji. Ocenie będą podlegać tylko te usługi, dla których Wykonawca załączył dowody, o których mowa w Sekcji III.2.3) ust. 2 Ogłoszenia, potwierdzające, że zostały one wykonane należycie. Zamawiający nie dopuszcza możliwości korzystania z potencjału podmiotów trzecich na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp w celu wykazania spełniania kryteriów selekcji. 4. W przypadku uzyskania przez dwóch lub więcej Wykonawców takiej samej ilości punktów, Zamawiający, dla przeprowadzenia oceny, uwzględni dodatkowo zsumowaną wartość wykazanych usług i przyzna wyższą pozycję w rankingu Wykonawcy, który wykazał się zrealizowaniem usług o wyższej wartości. 5. W przypadku, gdy żaden z Wykonawców nie wykaże doświadczenia w części B) Wykazu, do ustalenia listy rankingowej decydująca będzie wartość usługi wykazanej w części A) Wykazu. Zamawiający przyzna wyższą pozycję w rankingu Wykonawcy, który wykazał się zrealizowaniem usługi o wyższej wartości.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Okres rękojmi</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>NCB/4/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Wzór wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu wraz z załącznikami, który należy złożyć w terminie określonym w Sekcji IV.3.4) jest do pobrania ze strony internetowej Zamawiającego, wskazanej w Sekcji I.1).</P><P>2. Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy składać w formie pisemnej (w oryginale) w godz. 8:00-15:00 w siedzibie Zamawiającego w Kancelarii Zakładu Inwestycji Organizacji Traktatu Północnoatlantyckiego, w Warszawie przy ul. Nowowiejskiej 28A lub przesłać pocztą na adres:</P><P>Zakład Inwestycji Organizacji Traktatu Północnoatlantyckiego, ul. Nowowiejska 28A, 02-010 Warszawa.</P><P>3. Wykonawca powinien umieścić wniosek w trwałym (mocnym) opakowaniu (np. kopercie), aby zapobiec nieuprawnionemu zapoznaniu się z jego treścią. Opakowanie należy zaadresować według następującego wzoru:</P><P>Skarb Państwa – Minister Obrony Narodowej.</P><P>Reprezentowany przez: Bogusława Wijatyka – Dyrektora Zakładu Inwestycji Organizacji Traktatu Północnoatlantyckiego.</P><P>ul. Nowowiejska 28A, 02-010 Warszawa.</P><P>Numer postępowania: NCB/4/2018.</P><P>„Sprawowanie kompleksowego nadzoru inwestorskiego nad robotami budowlanymi oraz opracowanie rozliczenia rzeczowo-finansowego w ramach realizacji zadań: „Budowa i modernizacja składów MPS” oraz „Budowa i modernizacja składu paliw lotniczych i samochodowych zgodnie z MWWO-U”.</P><P>Mińsk Mazowiecki”.</P><P>Z dopiskiem: Nie otwierać przed 30.5.2018 r. godz. 10:15.</P><P>4. Na opakowaniu, poza oznaczeniem jak wyżej należy podać w lewym górnym rogu nazwę i adres Wykonawcy.</P><P>5. W przypadku złożenia przez Wykonawcę wniosku po terminie określonym w Sekcji IV.3.4) ogłoszenia,Zamawiający niezwłocznie powiadomi go o złożeniu wniosku po terminie oraz zwróci wniosek po upływie terminu do wniesienia odwołania.</P><P>6. Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy sporządzić w języku polskim, na maszynie dopisania albo komputerze lub ręcznie długopisem lub nieścieralnym atramentem.</P><P>7. Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu musi być podpisany przez osobę/y uprawnioną/e do reprezentowania Wykonawcy. Jeżeli uprawnienie takie nie wynika wprost z dokumentu stwierdzającego status prawny Wykonawcy, to do wniosku należy dołączyć oryginał pełnomocnictwa lub jego kopię poświadczoną notarialnie.</P><P>8. Oświadczenia dotyczące wykonawcy i innych podmiotów, na których zdolnościach lub sytuacji polega wykonawca na zasadach określonych w art. 22 a ustawy oraz dotyczące podwykonawców, składane są w oryginale.</P><P>9. Dokumenty, inne niż oświadczenia, o których mowa w ust. 8 składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem.</P><P>10. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega wykonawca, wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego albo podwykonawca, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P><P>11. Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski.</P><P>12. Zamawiający zastrzega sobie prawo żądania przedstawienia oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii dokumentu, gdy złożona kopia dokumentu jest nieczytelna lub budzi wątpliwości, co do jej prawdziwości.</P><P>13. Zamawiający dopuszcza następujące formy porozumiewania się z Wykonawcami:</P><P>— pisemnie – za pośrednictwem operatora pocztowego, w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. Prawo pocztowe (t.j. Dz.U. z 2017 r. poz. 1481 z późn. zm),</P><P>— za pośrednictwem faksu, pod numerem: +48 261 874 329.</P><P>14. Postępowanie o udzielenie zamówienia prowadzi się w języku polskim.</P><P>15. W przypadku, gdy we wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu znajdują się informacje stanowiące tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów ustawy o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji,nie ujawnia się tych informacji, jeżeli Wykonawca nie później niż w terminie składania wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, zastrzegł, że nie mogą być one udostępnione oraz wykazał, iż zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa.</P><P>16. Z uwagi na poufny i szczególnie wrażliwy charakter informacji zawartych w treści SIWZ, Zamawiający odstępuje od udostępnienia SIWZ na stronie internetowej. Mając na względzie art. 131ia ustawy Pzp Zamawiający przekaże SIWZ wraz z zaproszeniem do składania ofert.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 14A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><URL>www.uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań: Wykonawcom, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Ustawy, przysługują środki ochrony prawnej, o których mowa w Dziale VI Ustawy Pzp.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 14A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><URL>www.uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>