<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="188902-2018" EDITION="2018083"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-190684-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180604</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>83</NO_OJ><DATE_PUB>20180428</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 083-188902</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:188902-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.colterm.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="44163121">Heating pipes</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45320000">Insulation work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO424">Timiş</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 297 572,98</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 297 572,98</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180426</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180531 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180604 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Тръбопроводи на отоплителни системи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Topné potrubí</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Varmerør</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Heizleitungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Αγωγοί θέρμανσης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Heating pipes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Tuberías de calefacción</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Küttetorud</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Lämmitysputket</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Conduites de chauffage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Heating pipes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Cijevi za grijanje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Fűtéscsövek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Tubazioni per riscaldamento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Šildymo sistemų vamzdžiai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Apkures cauruļvadi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Pajpijiet għas-sħana</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Verwarmingsbuizen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Grzewcze przewody rurowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Condutas de aquecimento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Conducte de încălzire</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Rúrky kúrenia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Cevi za ogrevanje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Värmeledningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Locală de Termoficare Colterm S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Locală de Termoficare Colterm S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Episcop Joseph Lonovici nr. 4</ADDRESS><TOWN>Timișoara</TOWN><POSTAL_CODE>300092</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcția Comercială</CONTACT_POINT><ATTENTION>Departament Achizitii Vanzari</ATTENTION><PHONE>+40 256308337</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>contracte@colterm.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 256430631</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.colterm.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Țevi preizolate, elemente de conducte preizolate (coturi, ramificații, reducții, puncte fixe, mansoane, căciuli de capăt etc.) și lucrări de izolări locale și de capăt pentru anul 2018</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Locul principal de livrare: depozitul achizitorului din CET Sud – Timisoara, Calea Sagului nr. 201.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO424"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>12</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="3297572.98">3 297 572,98</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Frecventa si valoarea contractelor ce urmeaza sa fie atribuite: bilunara. Valoarea estimata a celui mai mic contract subsecvent este de 12 454,38 RON fara TVA. Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent este de 2 078 081,82 RON fara TVA.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Teava otel neagra preizolata, elemente de conducte preizolate (coturi, ramificatii, reductii, puncte fixe, mansoane, caciuli de capat etc.) si lucrari de izolari locale si de capat pentru retele de termoficare, pentru diametre cuprinse in intervalul Dn 50 mm–Dn 1 000 mm.</P><P>Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor: 15.</P><P>Entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari: in a 10-a zi inainte de termenul limita stabilit in anuntul de participare pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="44163121"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45320000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>— Cantitati minime estimate contract subsecvent, conform Anexei 1 la caietul de sarcini,</P><P>— Cantitati maxime estimate contract subsecvent, conform Anexei 2 la caietul de sarcini,</P><P>— Cantitati minime estimate acord-cadru, conform Anexei 3 de la caietul de sarcini,</P><P>— Cantitati maxime estimate acord-cadru, conform Anexei 4 de la caietul de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="3297572.98">3 297 572,98</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei totale de participare: 20 000 RON. Perioada de valabilitate: 60 de zile de la termenul limita de depunere a ofertelor. Mod de constituire:</P><P>(a) sub toate formele prevazute la art. 42 alin. (1)–(4) din Hotararea 394/2016, in cuantumul si pentru perioada prevazuta in documentatia de atribuire,</P><P>(b) ordin de plata, cont RO77 RNCB 0249 0098 6563 0001– BCR Timisoara, pt. Colterm S.A. Timisoara, cu conditia confirmarii acestuia de catre banca emitenta pana la data limita de depunere a ofertelor,</P><P>(c) fila CEC, cu conditia confirmarii acesteia de catre banca emitenta pana la data limita de depunere a ofertelor. Documentul de constituire garantie de participare se va depune in SEAP pana la termenul limita de depunere a ofertelor. Echivalenta pentru o garantie de participare depusa in valuta se va calcula utilizand cursul lei/valuta comunicat de BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile. Cuantum: 5 %din pretul fiecarui contract subsecvent fara TVA. Mod de constituire a garantiei de buna executie pentru fiecare contract subsecvent:</P><P>(a) un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care se prezinta in original, in cuantumul si perioada prevazuta in contractul subsecvent, cu aplicarea in mod corespunzator a prevederilor art. 42 alin. (3)–(4) si art. 47 din HG nr. 394/2016 sau,</P><P>(b) retineri succesive din plata cuvenita pentru facturi, in conformitate cu prevederile art. 46 alin. (5) din HG nr. 394/2016.</P><P>Mod de restituire a garantiei de buna executie a fiecarui contract subsecvent: in termen de 14 zile de la data receptiei produselor preizolate/izolarilor locale si de capat, daca nu a ridicat pana la acea data pretentii asupra ei (conform prevederilor art. 48 alin. (1) din HG nr. 394/2016).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii. Plata in lei prin OP în termen de 60 de zile de la receptie cu conditia ca produsul sa nu fie respins in urma receptiei, in baza facturii emise de furnizor. Nu se acorda avans.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori, subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Se va prezenta DUAE conform art. 202 alin. (1) din Legea 99/2016 si Formularului 12 D – Declaratia pe propria raspundere privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar pentru ofertantul situat pe primul loc si sunt urmatoarele:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii. Persoanele juridice/fizice straine, ce doresc a participa la procedura, vor prezenta orice documente edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara în care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca îndeplinirea obligatiilor restante cu privire la plata impozitelor si a asigurarilor sociale, la momentul prezentarii acestora;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale;</P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Precizam persoanele cu functie de decizie din cadrul Companiei Locale de Termoficare Colterm S.A. Timisoara:</P><P>1) Serpe Emil – Director General;</P><P>2) Iovu Mihaela – Director Economic;</P><P>3) Golu Mihai – Director Productie;</P><P>4) Ruset Ivantie – Director Comercial;</P><P>5) Ivan Daniela – Sef Departament Achizitii Vanzari;</P><P>6) Andra Sergiu – Sef Departament Investitii Mentenanta;</P><P>7) Marincas Gheorghe – Inginer Departament Investitii Mentenanta;</P><P>8) Batinas Dan – Inginer Departament Investitii Mentenanta;</P><P>9) Mereuta Silviu – Inginer Departament Investitii Mentenanta;</P><P>10) Negrea Traian – Inginer Departament Investitii Mentenanta;</P><P>11) Crisenescu Claudia – Oficiu juridic;</P><P>12) Cioara Calin – Oficiu juridic;</P><P>13) Ghenea Victor – Oficiu juridic;</P><P>14) Stoicanescu Alina Laura – Sef Oficiu juridic;</P><P>15) Sidea Simona – Sef Departament Financiar;</P><P>16) Canea Uta – Sef Departament Contabilitate;</P><P>17) Avramovici Mariana – Sef Departament Economic;</P><P>18) Cucu Ioan – Departament Achizitii Vanzari;</P><P>19) Chirici Mira – Departament Achizitii Vanzari;</P><P>20) Gherghel Dan – Departament Achizitii Vanzari;</P><P>21) Florea Alexandra – Departament Achizitii Vanzari;</P><P>22) Balint-Codrean Codruta – Departament Achizitii Vanzari.</P><P>In cazul in care un grup de operatori economici depune oferta comuna – in asociere, acordul de asociere (Formularul 1A) se semneaza de fiecare asociat si se va preciza cine este leader al asocierii, cu identificarea din punct de vedere fizic si valoric a partii din acord-cadru/contract subsecvent care va fi indeplinita de fiecare asociat. Acordul de asociere se va legaliza numai daca oferta comuna este declarata castigatoare si se va prezenta la semnarea acordului-cadru. În cazul depunerii unei oferte comune, DUAE va fi completat separat, de catre fiecare asociat. Se va prezenta acordul de asociere (Formular 1A) odata cu depunerea DUAE.</P><P>Documentele privind asociatii (daca este cazul) se vor prezenta, la solicitarea entitatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Nota: Documentele emise in alta limba trebuie sa fie insotite de traducerea autorizata in limba romana. Cerinta 1: Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul acordului-cadru/contractului subsecvent.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC, sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor pentru ofertantul situat pe primul loc.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta 1 (experienta similara): Lista principalelor livrari de produse similare efectuate in cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani care au inclus si realizarea izolarilor locale/capat, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati din care sa rezulte ca ofertantul a livrat tevi preizolate si/sau elemente de conducte preizolate si a executat lucrari de izolari locale si/sau de capat, cu valoarea cumulata egala sau mai mare decat 700 000 RON fara TVA la nivelul unui sau mai multor contracte.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE.</P><P>Documentele justificative (certificate/documente etc.) pentru sustinerea experierentei similare, care probeaza indeplinirea celor asumate prin DUAE, vor fi prezentate obligatoriu, la solicitarea entitatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de catre ofertantul situat pe primul loc.</P><P>Echivalenta in lei a valorii exprimate in valuta (unde este cazul) se va calcula de catre ofertanti utilizand cursul mediu anual lei/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>În cazul în care ofertantul îsi demonstreaza îndeplinirea cerintei invocând sustinerea acordata de catre o alta persoana (conform art. 196 din Legea nr. 99/19.5.2016), atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament al persoanei respective (Formularul 2S – Angajament privind sustinerea tehnica – experienta similara a ofertantului cu Anexa nr. 1 – Declaratie privind experienta similara), precum si documente transmise acestuia de catre tertul/tertii sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care acesta/acestia va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament. În acest caz, se va completa DUAE distinct de catre tertul sustinator si odata cu acesta se va prezenta si angajamentul tertului sustinator (Formularul 2S – Angajament privind sustinerea tehnica – experienta similara a ofertantului cu Anexa nr. 1 – Declaratie privind experienta similara). Documentele justificative anexe la angajament, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Cerinta 2: Informatii privind partea/partile din contract pe care ofertantul, intentioneaza sa o/le subcontracteze.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE. Dupa caz, se va prezenta DUAE, separat, de catre fiecare subcontractant.</P><P>Odata cu depunerea DUAE se va prezenta si acordul de subcontractare incheiat intre parti.</P><P>Ofertantul are obligatia de a cuprinde în oferta sa denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte.</P><P>Informatii privind asociatii (daca este cazul):</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE, separat, de catre fiecare asociat.</P><P>In situatia in care este depusa o oferta de catre operatori economici care participa in comun la procedura de atribuire, acestia vor incheia un acord de asociere (Formular 1A) si se va odata cu depunerea DUAE.</P><P>Acordul de asociere (Formularul 1A) se semneaza de fiecare asociat si se va preciza cine este leader al asocierii, cu identificarea din punct de vedere fizic si valoric a partii din acord-cadru/contract subsecvent care va fi indeplinita de fiecare asociat. Acordul de asociere se va legaliza numai daca oferta comuna este declarata castigatoare si se va prezenta la semnarea acordului-cadru.</P><P>In situatia in care este depusa o oferta de catre operatorii economici care participa in comun la procedura de atribuire, fiecare dintre acestia va demonstra indeplinirea nivelului criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si profesionala, proportional cu cota de implicare in executarea acordului-cadru/contractului sectorial subsecvent.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in acordul de asociere se vor prezenta doar de catre ofertantul situat pe primul loc, la solicitarea entitatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>31</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>30</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Evaluarea ofertelor consta în compararea preturilor fiecarei oferte admisibile în parte si stabilirea clasamentului, in ordinea crescatoare a preturilor. Preturile care se compara sunt preturile totale ofertate pentru cantitatile maxime previzionate la acord-cadru, exclusiv TVA. Oferta câstigatoare va fi oferta admisibila cu cel mai mic pret total ofertat pentru cantitatile maxime previzionate la acordul-cadru. Modalitate de departajare a eventualelor oferte cu preturi egale clasate pe primul loc al clasamamentului: daca ofertele clasate pe primul loc au preturi egale, entitatea contractanta va solicita in SEAP la sectiunea „Intrebari", noi propuneri financiare care vor fi transmise electronic in SEAP ca raspuns al operatorului economic.</P><P>— Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire (DA) incarcate in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (program disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica),</P><P>— Mod de comunicare: Solicitarile de clarificari referitoare la prezenta documentatie de atribuire se vor adresa în mod exclusiv în SEAP la sectiunea „Întrebari" din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate în SEAP la sectiunea „Documentatie si clarificari" din cadrul anuntului/invitatiei de participare, entitatea contractanta urmând sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decât cea stabilita,</P><P>— Se poate accesa DUAE in vederea completarii de catre operatorii economici interesati, prin accesarea urmatorului link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>10 zile in conformitate cu art. 6 alin. (1) lit. a) din Legea 101/2016 si cu art. 8 alin. (1) lit. a) din Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Oficiul juridic – Compania Locală de Termoficare Colterm S.A. Timișoara</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Episcop Joseph Lonovici nr. 4</ADDRESS><TOWN>Timișoara</TOWN><POSTAL_CODE>300092</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 256308430</PHONE><FAX>+40 256431616</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>