<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="188945-2018" EDITION="2018083"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-190638-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180604</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>83</NO_OJ><DATE_PUB>20180428</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 083-188945</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:188945-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.petrom.com</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50116500">Tyre repair services, including fitting and balancing</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="34324000">Wheels, parts and accessories</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO">ROMANIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 412 270,25</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">15 348 400,86</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 412 270,25</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">15 348 400,86</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180426</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180531 23:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180604 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="J">Extraction of gas and oil</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт, регулиране и балансиране на гумите на автомобилите</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy pneumatik, vč instalace a montáže a vyvažování</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation af dæk, herunder montering og afbalancering</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reifenreparatur, einschließlich Montieren und Auswuchten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής, προσαρμογής και ζυγοστάθμισης ελαστικών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tyre repair services, including fitting and balancing</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación de neumáticos, incluidos el ajuste y el equilibrado de ruedas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Rehvide remonditeenused, kaasa arvatud rataste reguleerimine ja tasakaalustamine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Autonrenkaiden korjaus, asentaminen ja tasapainottaminen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation de pneus, y compris montage et équilibrage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Tyre repair services, including fitting and balancing</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka guma, uključujući montažu i centriranje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Gumiabroncs-javítási szolgáltatások, beleértve a szerelést és centírozást</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione di pneumatici, compreso il montaggio e l'equilibratura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Padangų remonto paslaugos, įskaitant įtaisymą ir balansavimą</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Riepu remonta pakalpojumi, ieskaitot riepu uzlikšanu un balansēšanu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta’ tiswija tat-tyres, inklużi t-twaħil u l-ibbilanċjar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Repareren van banden, inclusief monteren en uitbalanceren</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie napraw opon, w tym pasowania i wyważania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação de pneumáticos, incluindo montagem e calibragem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare a pneurilor, inclusiv montare şi echilibrare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy pneumatík vrátane montáže a vyvažovania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila gum, vključno z montažo in centriranjem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation av däck, inklusive montering och balansering</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">OMV Petrom S.A</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>OMV Petrom S.A</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Coralilor nr. 22, sector 1(„Petrom City”)</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>013329</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Departament Achiziții, Managementul Categoriilor</CONTACT_POINT><ATTENTION>Daniela Tudor</ATTENTION><PHONE>+40 729996116</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>daniela.tudor@petrom.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 212069696</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.petrom.com</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="EXPLORATION_EXTRACTION_GAS_OIL"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de montare  —  demontare, echilibrare pneuri precum și servicii de vulcanizare (inclusiv furnizare anvelope, camere, jante, bandaje de jantă etc.)</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>România.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>36</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="4412270.25">4 412 270,25</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="15348400.86">15 348 400,86</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Se estimeaza a fi atribuite un numar de 3 contracte subsecvente pe toata perioada acordului-cadru (1 contract subsecvent/12 luni), primul contract subsecvent se estimeaza a fi atribuit in primele 12 luni de la data semnarii acordului-cadru.</P><P>Valoarea estimata a celui mai mic contract subsecvent: 1 430 316,61 RON.</P><P>Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent: 5 149 906,58 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii de montare  —  demontare, echilibrare pneuri precum si servicii de vulcanizare (inclusiv furnizare anvelope, camere, jante, bandaje de janta etc.).</P><P>Conform prevederilor art. 172 din Legea nr. 99/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, solicitarile de clarificari privind documentatia de atribuire se vor transmite cel mai tarziu cu 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor, la adresa: www.e-licitatie.ro, in cadrul anuntului de participare aferent procedurii  —  sectiunea „Intrebari”. In masura in care solicitarile de clarificari sau informatii suplimentare au fost adresate in termenul prevazut in anuntul de participare, entitatea contractanta va raspunde in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor, in cadrul anuntului de participare aferent procedurii  —  sectiunea „Intrebari”.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50116500"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="34324000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Serviciile ce fac obiectul prezentei proceduri de achizitie sunt repartizate intr-un singur lot iar cantitatile estimate de servicii si produse aferente acordului-cadru, respectiv cantitatile de servicii si produse ce ar putea face obiectul unui singur contract subsecvent dintre cele care urmeaza sa fie atribuite, pe durata acordului-cadru, sunt prezentate in Anexa 1 la caietul de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="4412270.25">4 412 270,25</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="15348400.86">15 348 400,86</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare („GdP”) este de 100 000 RON si se va constitui astfel:</P><P>1) Prin instrument de garantare emis in favoarea entitatii contractante (EC) in conditiile legii, de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care se va prezenta in cuantumul si pentru perioada prevazuta. Instrumentul de garantare trebuie sa confirme irevocabilitatea garantiei constituite, conform art. 42 alin. (1), (2), (3), (4) si (7) din HG 394/2016 sau</P><P>2) Prin virament bancar in contul IBAN RO16 RNCB 0082000494180001 pentru RON, deschis la BCR.</P><P>Cursul de referinta considerat pentru echiv. GdP depusa in alta moneda decat RON va fi cel comunicat de BNR in data publicarii anuntului de participare („AP”). In cazul unei asocieri de operatori economici, GdP poate fi constituita de oricare dintre asociati in numele asocierii. Dovada constituirii GdP se prezinta in SEAP in format electronic (scanat), semnata cu semnatura electronica extinsa, in cuantumul si pentru perioada prevazuta in documentatia de atribuire, pana cel mai tarziu la data si ora stabilita pentru depunerea ofertelor precizata in AP. GdP se restituie conform art. 44 din HG 394/2016. Perioada de valabilitate a GdP trebuie sa fie de 134 zile de la data limita de depunere a ofertelor. O solicitare de prelungire a valabilitatii ofertei va necesita si prelungirea corespunzatoare a valabilitatii GdP. Entitatea contractanta are dreptul de a retine GdP in oricare dintre situatiile prevazute la art. 43 alin. (1) lit. a) si c) din HG 394/2016. Cuantumul garantiei de buna executie pentru fiecare contract subsecvent va reprezenta 10 % din valoarea contractului subsecvent, exclusiv TVA.</P><P>Garantia de buna executie se va constitui conform optiunii ofertantului castigator, prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari sau prin retineri succesive din facturile emise, in conformitate cu prevederile art. 46 din HG nr. 394/2016.</P><P>Garantia de buna executie va fi valabila si se va restitui/elibera de catre Entitatea contractanta in conformitate cu prevederile art. 48 alin. (3) din HG 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii ale OMV Petrom.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1: Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 177 din Legea 99/2016;</P><P>Cerinta nr. 2: Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 178 si 180 din Legea 99/2016.</P><P>Cerinta nr. 3: Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 73 din Legea 99/2016.</P><P>In sensul prevederilor art. 76 alin. (1) din Legea 99/2016, entitatea contractanta precizeaza ca persoanele cu functie de decizie din cadrul entitatii contractante implicate in procedura de atribuire sunt:</P><P>— Mariana Gheorghe  —  Director General Executiv, Presedinte al Directoratului,</P><P>— Stefan Waldner  — Director Financiar si membru al Directoratului,</P><P>— Neil Anthony Morgan  — Membru al Directoratului responsabil pentru activitatea de Downstream Oil,</P><P>— Peter Rudolf Zeilinger  —  Membru al Directoratului responsabil pentru activitatea de Upstream,</P><P>— Lacramioara Diaconu-Pintea - Membru al Directoratului responsabil pentru activitatea de Downstream Gas,</P><P>— Herbert Hackl  —  Director Departament Financiar,</P><P>— Ion Anghel  —  Director Departament Demand Management in Upstream (departamentul beneficiar),</P><P>— Silvia Ladea  —  Manager Departament Achizitii Publice si Guvernanta (unitatea de achizitii responsabila cu derularea procedurii).</P><P>Neincadrarea in situatiile prevazute la cerintele 1, 2 si 3 va fi solicitata atat ofertantului unic cat si in cazul unei asocieri fiecarui membru al asocierii, subcontractantului si tertului sustinator prin completarea in DUAE a Partii III: Motive de excludere, cap. A: Motive referitoare la condamnarile penale, cap. B: Motive legate de plata impozitelor sau a contributiilor la asigurarile sociale si cap. C: Motive legate de insolventa, conflict de interese sau abateri profesionale.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Se va prezenta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, conform art. 202 alin. (1) din Legea 99/2016, completand sectiunile sus mentionate, aferente cerintelor solicitate mai sus.</P><P>Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc in urma finalizarii evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele justificative pot fi:</P><P>1) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) valabile la momentul prezentarii acestora;</P><P>2) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv, valabile la momentul prezentarii acestora;</P><P>3) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale;</P><P>4) Alte documente edificatoare, dupa caz. Pentru demonstrarea capacitatii de exercitare a activitatii profesionale entitatea contractanta solicita ofertantului:</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Persoane fizice/juridice, romane/straine:</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitate profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul acordului-cadru.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va prezenta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, conform art. 202 alin. (1) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate mai sus, respectiv Partea IV: Criterii de selectie, cap. A: Capacitatea de a corespunde cerintelor, punctul 1.</P><P>Documentul justificativ, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentat la solicitarea entitatii contractante doar de ofertantul clasat pe primul loc in urma finalizarii evaluarii ofertelor.</P><P>Documentul justificativ este certificatul constatator (original sau copie legalizata sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” sau forma electronica) emis de Oficiul National al Registrului Comertului sau, pentru persoane juridice straine, documentul echivalent emis in tara de rezidenta prin care se dovedeste forma de inregistrare ca persoana fizica/juridica.</P><P>In cazul unei asocieri de operatori economici, fiecare dintre membrii asocierii trebuie sa prezinte acest document pentru partea de acord-cadru pe care o va implementa.</P><P>Informatiile cuprinse in certificatul constatator sau in documentul echivalent trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii acestuia.</P><P>Din certificatul constatator sau documentul echivalent, trebuie sa rezulte obiectul de activitate al respectivului operator economic.</P><P>Obiectul acordului-cadru trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator sau documentul echivalent.</P><P>Documentele emise intr-o alta limba decat romana, vor fi insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Media cifrei de afaceri anuale pentru ultimele 3 exercitii financiare (2014, 2015, 2016) sa fie de minim 2 500 000 RON (fara TVA).</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va prezenta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, conform art. 202 alin. (1) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate alaturat, respectiv Partea IV: Criterii de selectie, cap. B: Situatie economica si financiara, punctul 1.b) si 3 sau dupa caz Partea II: Informatii referitoare la operatorul economic, cap. C: Informatii privind utilizarea capacitatii altor entitati.</P><P>Documentul justificativ, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentat la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc in urma finalizarii evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele justificative sunt bilanturile contabile aferente ultimilor 3 ani fiscali/extrase de bilant/rapoarte de audit sau orice alte documente edificatoare in sustinerea cifrei de afaceri.</P><P>Pentru sit. financiare exprimate in alte monede decat RON se va folosi cursul de schimb mediu anual RON/valuta comunicat de catre Banca Nationala a Romaniei http://www.bnr.ro.</P><P>Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, atunci capacitatea economica si financiara se demonstreaza prin cumularea resurselor tuturor membrilor grupului.</P><P>La data depunerii ofertei tertul(-ii) sustinator(-i) va(-or) prezenta DUAE, conform art. 202 alin. (2) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor pentru care tertul(-ii) sustinator(-i) asigura sustinerea capacitatii tehnice si/sau profesionale, si sectiunile relevante astfel incat sa reiasa ca tertul(-ii) nu se afla in situatiile care determina excluderea din procedura, conform art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, respectiv Partea II: Informatii referitoare la operatorul economic, cap. A si B; Partea III: Motive de excludere, cap. A, B si C; Partea IV: Criterii de selectie, cap. A, punctul 1) si cap. B, punctul 1.b) si 3 (daca este cazul), impreuna cu angajamentul privind sustinerea financiara (inclusiv anexele acestuia) care se va prezenta impreuna cu DUAE. Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc in urma finalizarii evaluarii ofertelor si se incarca in SEAP in format electronic (scanat), semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>Prin semnarea angajamentului de sustinere, tertul(-ii) sustinator(-i) raspund(-e) pentru prejudiciile cauzate OMV Petrom ca urmare a nerespectarii obligatiilor prevazute in angajament, OMV Petrom avand posibilitatea de actiune directa impotriva tertului(-lor) sustinator(-i).</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza indeplinirea cerintei de calificare legata de capacitatea economica si financiara prin invocarea sustinerii acordate de unul sau mai multi terti, atunci capacitatea acestuia/acestora urmeaza a fi cumulata cu cea a ofertantului in ceea ce priveste respectiva/respectivele cerinta/cerinte.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1 privind experienta similara.</P><P>Demonstrarea experientei similare cu obiectul celui mai mare contract subsecvent prin prezentarea oricaror documente care sa ateste, la nivelul a minim 1 contract  —  maxim 3 contracte, prestarea in ultimii 3 ani pana la data limita de prezentare a ofertelor in cadrul prezentei proceduri, de servicii similare care fac obiectul principal al celui mai mare contract subsecvent, in valoare/valoare cumulata de minim: 2 500 000 RON (fara TVA).</P><P>Prin servicii similare se intelege prestarea de servicii de intretinere si reparatii pentru rotile vehiculelor.</P><P>Informatiile furnizate trebuie sa demonstreze ca serviciile au fost „duse la bun sfarsit” sau sunt in curs de realizare la data limita de depunere a ofertelor. Prin formula „servicii duse la bun sfarsit” se intelege:</P><P>— servicii receptionate partial,</P><P>— servicii receptionate la sfarsitul prestarii (sfarsitul prestarii nu presupune expirarea perioadei de garantie).</P><P>In cazul in care documentele suport furnizate se refera la servicii care sunt in curs de realizare, ofertantul trebuie sa faca dovada cel putin a realizarii partiale a serviciilor si sa precizeze in document faza exacta de realizare a serviciilor.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va prezenta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, conform art. 202 alin. (1) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate alaturat, respectiv Partea IV: Criterii de selectie, cap. C: Capacitatea tehnica si profesionala, punctul 1.b), cu urmatoarele informatii: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, beneficiarul acestuia si datele sale de contact, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil, impreuna cu valoarea acestora fara TVA.</P><P>Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc in urma finalizarii evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele justificative sunt scrisori de recomandari si/sau documente emise sau contrasemnate de autoritati/entitati contractante sau clienti beneficiari, in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, din care sa rezulte tipul serviciilor prestate si a echipamentelor conexe furnizate, valoarea acestora in perioada solicitata alaturat, perioada in care s-au prestat serviciile si s-au livrat echipamentele conexe, precum si faptul ca serviciile si produsele aferente au fost receptionate.</P><P>In cazul in care exista incertitudini sau neclaritati in ceea ce priveste anumite documente prezentate, entitatea contractanta are dreptul de a solicita detalii, precizari, informatii sau confirmari suplimentare atat de la ofertantul in cauza, cat si de la autoritatile competente care pot furniza informatii in acest sens.</P><P>Pentru documentele prezentate in vederea atestarii acestei cerinte, exprimate in alte monede decat RON, se va folosi pentru conversie cursul mediu anual de schimb RON/valuta comunicat de catre Banca Nationala a Romaniei http://www.bnr.ro.</P><P>Documentele emise intr-o alta limba decat romana, vor fi insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala a ofertantului poate fi sustinuta, pentru indeplinirea acordului-cadru si a contractelor subsecvente, si de o alta persoana, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre ofertant si persoana respectiva.</P><P>La data depunerii ofertei tertul(-ii) sustinator(-i) va/vor prezenta DUAE, conform art. 202 alin. (2) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor pentru care tertul(-ii) sustinator(-i) asigura sustinerea capacitatii tehnice si/sau profesionale, si sectiunile relevante astfel incat sa reiasa ca tertul(-ii) nu se afla in situatiile care determina excluderea din procedura, conform art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, respectiv Partea II: Informatii referitoare la operatorul economic, cap. A si B; Partea III: Motive de excludere, cap. A, B si C; Partea IV: Criterii de selectie, cap. A, punctul 1) si cap. C, punctul 1.b), impreuna cu angajamentul privind sustinerea tehnica (inclusiv anexele acestuia), care se va prezenta impreuna cu DUAE.</P><P>Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc in urma finalizarii evaluarii ofertelor si se incarca in SEAP in format electronic (scanat), semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>Prin semnarea angajamentului de sustinere tertul(-ii) sustinator(-i) raspund(-e) pentru prejudiciile cauzate OMV Petrom ca urmare a nerespectarii obligatiilor prevazute in angajament, OMV Petrom avand posibilitatea de actiune directa impotriva tertului(-lor) sustinator(-i).</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza indeplinirea cerintei de calificare legata de capacitatea tehnica si/sau profesionala prin invocarea sustinerii acordate de unul sau mai multi terti, atunci capacitatea acestuia/acestora urmeaza a fi cumulata cu cea a ofertantului in ceea ce priveste respectiva/respectivele cerinta/cerinte.</P><P>Cerinta nr. 2 privind subcontractantii.</P><P>In scopul verificarii capacitatii tehnice si/sau profesionale, daca este aplicabil, ofertantul va prezenta informatii privind partea/partile din acordul-cadru si din contractele subsecvente pe care respectivul ofertant are eventual intentia sa o/le subcontracteze.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>In cazul subcontractarii, operatorii economici participanti la procedura de atribuire vor prezenta DUAE conform art. 202 alin. (1) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate mai sus, respectiv Partea II: Informatii referitoare la operatorii economici, cap. D  —  Informatii privind subcontractantii si Partea IV: Criterii de selectie, cap. C: Capacitatea tehnica si profesionala, punctul 10.</P><P>La data depunerii ofertei subcontractantul(-ii) declarati de operatorii economici va/vor prezenta DUAE conform art. 202 alin. (3) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor pentru care sunt subcontractati, si sectiunile relevante astfel incat sa reiasa ca subcontractantul(-ii) nu se afla in situatiile care determina excluderea din procedura, conform art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, respectiv Partea II: Informatii referitoare la operatorul economic, cap. A si B; Partea III: Motive de excludere, cap. A, B si C; Partea IV: Criterii de selectie, cap. A, punctul 1) si C, punctul 1.b) (daca este cazul), impreuna cu acordul de subcontractare (model propriu), care va fi de asemenea prezentat impreuna cu DUAE.</P><P>Ofertantii vor avea in vedere faptul ca orice entitate (alta decat tertul sustinator declarat, daca este aplicabil, pentru care exista reglementari specifice in prezenta fisa de date a achizitiei) pe care intentioneaza sa o utilizeze in prestarea unei/unor parti (activitati) din acordul-cadru si din contractele subsecvente trebuie sa aiba calitatea de subcontractant.</P><P>Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin angajamente/acorduri, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de doar de ofertantul clasat pe primul loc in urma finalizarii evaluarii ofertelor.</P><P>Daca o asociere de operatori economici depune o Oferta comuna, atunci capacitatea tehnica si/sau profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii. Cerinta minima se va considera indeplinita in mod cumulativ.</P><P>Cerinta nr. 1: Standarde de asigurare a calitatii.</P><P>Demonstrarea asigurarii unui nivel corespunzator al calitatii, in conformitate cu SR EN ISO 9001:2008 sau orice alt document echivalent.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va prezenta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, conform art. 202 alin. (1) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate alaturat, respectiv Partea IV, cap. D: Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu, cerinta 1.</P><P>Documentul justificativ, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentat la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc in urma finalizarii evaluarii ofertelor.</P><P>Documentul justificativ este documentul de certificare a sistemului de management al calitatii emis de o terta parte sau orice alte probe sau dovezi prezentate de acesta, daca prin aceste probe sau dovezi se confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii aferent activitatii principale a celui mai mare contract subsecvent.</P><P>Documentele prezentate, in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, trebuie sa fie valabile la data prezentarii acestora si se incarca in SEAP in format electronic (scanat), semnat cu semnatura electronica extinsa.</P><P>In cazul unei asocieri, aceasta cerinta trebuie indeplinita individual de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Cerinta nr. 2: Standarde de management de mediu.</P><P>Demonstrarea asigurarii unui nivel corespunzator al protectiei mediului, in conformitate cu SR EN ISO 14001:2005 sau orice alt document echivalent.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va prezenta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, conform art. 202 alin. (1) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate alaturat, respectiv Partea IV, cap. D: Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu, cerinta 2.</P><P>Documentul justificativ, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentat la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc in urma finalizarii evaluarii ofertelor.</P><P>Documentul justificativ este documentul de certificare a sistemului de protectie a mediului emis de o terta parte sau orice alte probe sau dovezi prezentate de acesta, daca prin aceste probe sau dovezi se confirma asigurarea unui nivel corespunzator al protectiei mediului.</P><P>Documentele prezentate, in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, trebuie sa fie valabile la data prezentarii acestora si se incarca in SEAP in format electronic (scanat), semnat cu semnatura electronica extinsa.</P><P>In cazul unei asocieri, aceasta cerinta trebuie indeplinita individual de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>RFX0001110</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>31</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>23:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>01</DAY><MONTH>10</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Intreaga documentatie de atribuire este disponibila in SEAP (www.e-licitatie.ro). Mentionam faptul ca pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcata in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba instalat un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic, acest program fiind disponibil pe site-urile de internet ale furnizorilor de semnatura electronica. Pentru a putea participa la prezenta procedura, operatorii economici interesati vor fi inregistrati in SEAP si vor achita, dupa caz, taxele necesare stipulate pe www.e-licitatie.ro.</P><P>Operatorii economici care descarca prezenta documentatie de atribuire direct din atasamentul la anuntul de participare publicat in SEAP au obligatia de a urmari, in SEAP, la rubrica „Documente si clarificari”, atasarea diverselor comunicari facute de entitatea contractanta urmare a unor solicitari de clarificare cerute de unii potentiali ofertanti.</P><P>Solicitarile de clarificari privind documentatia de atribuire din partea operatorilor economici interesati, si implicit raspunsurile aferente din partea entitatii contractante, se vor transmite exclusiv prin intermediul SEAP, confom art. 172 alin. (3) din Legea 99/2016 si a Notificarii emise de ANAP in data de 6.9.2016.</P><P>Conform prevederilor art. 172 din Legea nr. 99/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, solicitarile de clarificari privind documentatia de atribuire se vor transmite cel mai târziu cu 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor, la adresa: www.e-licitatie.ro, in cadrul anuntului de participare aferent procedurii  —  sectiunea „Intrebari”. In masura in care solicitarile de clarificari sau informatii suplimentare au fost adresate in termenul prevazut in anuntul de participare, entitatea contractanta va raspunde in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor, in cadrul anuntului de participare aferent procedurii  —  sectiunea „Intrebari”. Cu toate acestea entitatea contractanta isi rezerva dreptul de a raspunde solicitarilor de clarificari in transe suplimentare intermediare si inainte de termenul limita mentionat mai sus.</P><P>Documentele emise intr-o alta limba decat romana, vor fi insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Se va prezenta DUAE conform documentului atasat in Sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii” incarcate in platforma SEAP.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele și modalitățile de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute de Legea 101/2016 la art. 8 alin. (1), respectiv in termen de 10 zile.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>OMV Petrom S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Coralilor nr. 22, sector 1 („Petrom City”) Direcția Juridică</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>013329</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>daniela.tudor@petrom.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 729996116</PHONE><URL>www.petrom.com</URL><FAX>+40 212069696</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>