<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="079889-2018"
            EDITION="2018037">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-081496-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180326</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>37</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180222</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 037-079889</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:079889-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.set.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://set.achatpublic.com/sdm/ent/gen/ent_detail.do?PCSLID=CSL_2017_XNgf323YD6</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45454000">Restructuring work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRB04">Indre-et-Loire</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRB04">Indre-et-Loire</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180220</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180326 12:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни работи по преустройство</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Přestavba budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Omstrukturering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mit der Umstrukturierung verbundene Arbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες αναδόμησης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Restructuring work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de reestructuración</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ümberehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uudelleenorganisointityöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de restructuration</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Restructuring work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na rekonstrukciji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szerkezetátalakítás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di ristrutturazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pertvarkymo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pārbūves darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta’ ristrutturar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Herstructurering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty restrukturyzacyjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de reestruturação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de restructurare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obnovovacie práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rekonstrukcijska dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tours</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ombyggnadstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Société d'équipement de la Touraine</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Société d'équipement de la Touraine</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>584 804 625 000 40</NATIONALID>
               <ADDRESS>40 rue James Watt</ADDRESS>
               <TOWN>Tours Cedex 3</TOWN>
               <POSTAL_CODE>37206</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>M. Tessier, mme Duclos, email: tessier@set.fr et duclos@set.fr</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 247804427</PHONE>
               <E_MAIL>accueil@set.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 247278009</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRB04"/>
               <URL_GENERAL>http://www.set.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://set.achatpublic.com/sdm/ent/gen/index.jsp</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://set.achatpublic.com/sdm/ent/gen/ent_detail.do?PCSLID=CSL_2017_XNgf323YD6</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://set.achatpublic.com/sdm/ent/gen/ent_detail.do?PCSLID=CSL_2017_XNgf323YD6</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Établissement public à caractère scientifique, culturel et professionnel (EPSCP)</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Enseignement supérieur et recherche</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Marché de conception réalisation concernant la réhabilitation, la rénovation thermique et la mise en sécurité du bâtiment H — Vialle de l'UFR de médecine sur le site Tonnellé à 37000 Tours</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>FTE/CDU 806</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45454000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le présent marché de travaux a pour objet la conception et la réalisation relative à la réhabilitation, la rénovation thermique et la mise en sécurité du bâtiment H — Vialle de l'UFR de médecine sur le site Tonnellé à 37000 Tours (restructuration ainsi que mise en conformité: thermique, sécurité incendie, accessibilité, réseaux techniques…) Le bâtiment Vialle est une construction en R+7 sur R-1/RDJ regroupant environ 2 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> SU dont 2 500 du niveau RDC au niveau R+7 pour une SDP globale de l'ordre de 4000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>. Le niveau R-1/RDJ (accès logistique) regroupe actuellement les principaux locaux techniques (sous-station, TGBT) qui seront mis aux normes ainsi qu'une plate-forme technique de recherche récemment aménagée pour partie. Le bâtiment dispose par ailleurs d'un ascenseur et d'un monte-charge ainsi que de 2 escaliers.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45454000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRB04"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>10 Boulevard Tonnellé à Tours</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Etablissement des études et exécution des travaux concernant la réhabilitation et mise en sécurité du Bâtiment H — Vialle de l'UFR de médecine. La restructuration envisagée dans le cadre de cette opération de réhabilitation du bâtiment, permettra de regrouper, sur l'ensemble des niveaux de ce bâtiment, les équipes de recherche relevant de l'unité GICC ainsi que de l'EA CDG, mais également la cellule financière recherche et la cellule de pilotage du Labex. Ces équipes (administratives comme de recherche) sont actuellement présentes au sein du bâtiment, et seront relogées pendant les travaux.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">5084000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">18</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Le pouvoir adjudicateur sélectionnera les candidats sur la base des critères suivants:</P>
                  <P>— capacités économiques et financières du groupement, pondérés à 30 %,</P>
                  <P>— capacité technique, professionnelle et aptitude du groupement à assurer l'ensemble de la mission confiée, pondérée à 40 %,</P>
                  <P>— pertinence qualité et adéquation des références produites au regard de l'opération jugée au vu de la fiche de synthèse remise par le candidat pondérée à 30 %.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— une lettre de candidature (DC1 ou équivalent) comportant l'ensemble des indications permettant d'identifier le candidat ou l'ensemble des membres du groupement en cas de réponse en groupement. La lettre de candidature n'a pas à être signée par le représentant du candidat, et le cas échéant par chacun des membres du groupement. Cependant, dans le cas d'un groupement, le mandataire devra fournir, si le groupement est sélectionné, un document d'habilitation signé par les autres membres du groupement en précisant les conditions de cette habilitation,</P>
               <P>— une déclaration sur l'honneur attestant qu'il ne fait pas l'objet d'une des interdictions de soumissionner telles que définies aux articles 45 et 48 de l'ordonnance du 23.7.2015 et qu'il est en règle au regard des articles L. 5212-1 à L. 5212-11 du code du travail concernant l'emploi des travailleurs handicapés. La remise d'un DC1 ou d'un DUME vaudra remise d'une déclaration sur l'honneur. La déclaration sur l'honneur sera signée au stade de la sélection des candidatures par les seuls candidats sélectionnés.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les fournitures, services ou travaux objet du marché, réalisés au cours des trois derniers exercices disponibles,</P>
               <P>— déclaration appropriée de banques ou preuve d'une assurance pour les risques professionnels,</P>
               <P>— présentation des bilans ou extraits de bilans des 3 derniers exercices disponibles des opérateurs économiques pour lesquels l'établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Le chiffre d'affaires annuel global minimum ou annuel cumulés des candidats devra être supérieur, en moyenne, à 6 000 000 EUR hors taxes sur les 3 derniers exercices dans le domaine concerné par le marché public.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— indication des titres d'études et professionnels du candidat ou des cadres de l'entreprise et notamment des responsables de conduite de travaux de même nature que le marché,</P>
               <P>— déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années,</P>
               <P>— certificat(s) de qualification ou de capacité délivré(s) par des organismes indépendants ou moyens de preuve équivalents, certificats de qualifications professionnelles ou de conformité à des spécifications techniques,</P>
               <P>— présentation d'une liste des travaux, études et projets exécutés au cours des 5 dernières années, appuyée d'attestations de bonne exécution pour les travaux les plus importants,</P>
               <P>— description de l'outillage, du matériel et de l'équipement technique dont le candidat disposera pour la réalisation de marché public. Les logiciels de calculs thermiques et simulation thermique dynamique utilisés doivent être précisés au stade de la candidature,</P>
               <P>— certificat de l'architecte attestant son inscription à l'ordre des architectes,</P>
               <P>— note d'organisation administrative et mode de fonctionnement envisagé du groupement,</P>
               <P>— l'attestation d'assurance responsabilité civile professionnelle en cours de validité (c'est-à-dire justifiant le paiement des primes pour la période en cours).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Les références seront relatives à des opérations de nature et de complexité équivalente dans le domaine universitaire, et de laboratoires de recherches (dans la limite de 5 par membre de groupement) Ces références seront présentées à la discrétion du candidat et devront être résumées dans la fiche synthèse (modèle à compléter) annexée à la procédure.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Le marché sera conclu avec un prestataire unique ou avec un groupement conjoint, dont le mandataire de l'équipe de réalisation sera mandataire solidaire de chacun des membres du groupement conjoint.</P>
               <P>Une équipe «conception» constituée de:</P>
               <P>— soit une société agissant en qualité de maître d'œuvre du groupement,</P>
               <P>— soit un sous-groupement de concepteurs agissant en qualité de maître d'œuvre groupé conjoint. Le mandataire du sous-groupement de l'équipe de conception sera solidaire de l'ensemble de ses cotraitants. L'équipe «conception» devra disposer nécessairement de la qualité d'architecte pour l'établissement du projet architectural, conformément aux dispositions de l'article 3 de la loi 77-2 du 3.1.1977 sur l'architecture.</P>
               <P>Une équipe «réalisation» constituée de:</P>
               <P>— soit une entreprise agissant en qualité d'entreprise générale,</P>
               <P>— soit un sous-groupement d'entreprises agissant en qualité d'entreprises groupées conjointes (qualifiées et assurées pour réaliser des travaux tous corps d'État). Le mandataire du sous-groupement d'entreprises sera solidaire de l'ensemble de ses cotraitants.</P>
               <P>Le groupement de conception-réalisation devra justifier au minimum des compétences suivantes:</P>
               <P>— architecte,</P>
               <P>— bureaux d'études dans les domaines notamment des bâtiments de recherches et laboratoires de performance énergétique et de la qualité environnementale en réhabilitation ainsi que de l'optimisation des coûts, délais et performances globales de l'ensemble immobilier à restructurer,</P>
               <P>— et d'une entreprise générale ou d'un groupement d'entreprises pour la réalisation des travaux tous corps d'état impossibilité de présenter pour le marché plusieurs offres en agissant à la fois en qualité de candidats individuels et de membres d'un ou de plusieurs groupements ou en qualité de membres de plusieurs groupements Il est précisé que l'architecte,membre du groupement, aura à déposer en son nom pour le groupement, un permis de construire ou une déclaration préalable de travaux.</P>
               <P>Le pouvoir adjudicateur laisse aux candidats le choix d'adresser leur candidature et offre sous la forme dématérialisée ou papier. Dans le cas d'une remise «papier» de la candidature, le dossier de candidature devra impérativement et intégralement être mis sur support physique électronique (CD/DVD/clé USB) et adressé à la SET, 40 rue James Watt — BP 20605 — 37206 Tours Cedex 3. Cependant, si le candidat opte pour l'envoi sous la forme dématérialisée, il est précisé que l'envoi non dématérialisé est admis pour les éléments suivants qui ne peuvent être transmis par la voie dématérialisée:</P>
               <P>— échantillon ou prototype à réaliser in situ,</P>
               <P>— 3 panneaux A0 à l'italienne le marché comporte sur proposition du concepteur réalisateur des prestations supplémentaires éventuelles. La réponse à ces prestations supplémentaires est facultative. visite des lieux: pour la phase candidature, les candidats peuvent se rendre sur les lieux aux heures d'ouverture du site Tonnellé à Tours (se référer au règlement de la consultation). pour la phase offres, une visite sera organisée pour l'ensemble des candidats admis à présenter une offre. Les informations relatives à cette visite seront précisées aux candidats retenus. a titre indicatif, les prestations d'études commenceront à l'automne 2018 a titre indicatif, les prestations de travaux commenceront en fonction du planning prévisionnel remis par le candidat dans son offre, considérant qu'un démarrage est souhaité fin 2018/début 2019. le pouvoir adjudicateur informe les candidats que le dossier de consultation des entreprises est dématérialisé. Les candidats auront la possibilité de télécharger les documents dématérialisés du dossier de consultation des entreprises, documents et renseignements complémentaires ainsi que l'avis d'appel public à la concurrence via le site internet http://www.set.fr, rubrique «appel d'offres» ou https://set.achatpublic.com.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif d'Orléans</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>28 rue de La Bretonnerie</ADDRESS>
               <TOWN>Orléans Cedex 1</TOWN>
               <POSTAL_CODE>45057</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 238775900</PHONE>
               <FAX>+33 238538516</FAX>
               <URL>http://orleans.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Direccte des pays de la Loire — Comité consultatif interrégional de règlement amiable des différents litiges relatifs aux marchés publics</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22 mail Pablo Picasso — BP 24209</ADDRESS>
               <TOWN>Nantes Cedex 1</TOWN>
               <POSTAL_CODE>44042</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 253467983</PHONE>
               <E_MAIL>paysdl.ccira@direccte.gouv.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 253467979</FAX>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du Tribunal Administratif d'Orléans</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>28 rue de La Bretonnerie</ADDRESS>
               <TOWN>Orléans Cedex 1</TOWN>
               <POSTAL_CODE>45057</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 238775900</PHONE>
               <FAX>+33 238538516</FAX>
               <URL>http://orleans.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
