<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="079919-2018"
            EDITION="2018037">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-082010-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180329</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>37</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180222</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 037-079919</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:079919-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.varna.bg.</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://it.varna.bg:4481/ZopView.aspx?DosieID=663</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45400000">Building completion work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45421150">Non-metal joinery installation work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG331">Варна</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG323">Русе</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">649799.50</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180220</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180329 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варна</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Варна</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Varna</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000093442</NATIONALID>
            <ADDRESS>Bul. „General Kolev” No. 92, et. 5</ADDRESS>
            <TOWN>Varna</TOWN>
            <POSTAL_CODE>9000</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Mariela Cherkezova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 52820830</PHONE>
            <E_MAIL>op@varna.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 52820848</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG323"/>
            <URL_GENERAL>www.varna.bg.</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://it.varna.bg:4481/ZopView.aspx?DosieID=663</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Варна</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000093442</NATIONALID>
               <ADDRESS>Бул. „Генерал Колев” № 92, ет. 5</ADDRESS>
               <TOWN>Варна</TOWN>
               <POSTAL_CODE>9000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Мариела Черкезова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 52820830</PHONE>
               <E_MAIL>op@varna.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 52820848</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG323"/>
               <URL_GENERAL>www.varna.bg.</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://it.varna.bg:4481/ZopView.aspx?DosieID=663</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://it.varna.bg:4481/ZopView.aspx?DosieID=663</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Реконструкция, основен ремонт и прилагане на енергоефективни мероприятия на филиалната сграда на ОУ „Константин Арабаджиев", гр. Варна от инвестиционен приоритет „Образователна инфраструктура“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на настоящата обществена поръчка е свързан с избора на изпълнител, който да направи реконструкция, основен ремонт и прилагане на енергоефективни мероприятия на филиалната сграда на ОУ „Константин Арабаджиев", гр. Варна.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">649799.50</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45400000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45421150"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG331"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>ОУ „Константин Арабаджиев" с адрес ул. „Рали Мавридов“ № 16, 10 м.р., гр. Варна.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>С техническия инвестиционен проект се предвиждат дейности по ремонта на сградата и дворното пространство.</P>
                  <P>1. Конструктивни мерки: Ще се осъществи конструктивно укрепване на гредореда над полусутерена на сградата, ще се осигури антисеизмично осигуряване на сградата.</P>
                  <P>2. Мерки за енергийна ефективност</P>
                  <P>Като най-разумно и ефективно решение е избран от проектантите вариант за осъществяване на допълнителни изолации в интериора на сградата. Изолацията, която се предлага, е изолационни газобетонни блокчета с дебелина 10 см, които ще се положат от вътрешната страна на външните преградни стени на първия етаж и в сутеренните помещения. Над окачените тавани в интериора, под покривното пространство, ще се осъществи допълнителна изолация от минерална вата.</P>
                  <P>По отношение на отопление и охлаждане на сградата — на база на сравнението в енергийното обследване става ясно, че отоплението с водно-помпено радиаторно отопление със собствена котелна уредба е в пъти по-неизгодно финансово от това с климатични тела.</P>
                  <P>3. Планировка на двора: Осъществяване на достъпен маршрут и достъпна среда, дейности по двора — нова площадкова ВиК мрежа, асфалтиране на двора, възстановяване на спортна площадка, изграждане на достъпен маршрут от източния вход на училищния двор. Маршрутът включва изграждане на 3 рампи и площадки между тях. Южно от сградата съществуващата асфалтова площадка се реконструира, така че се оформят две асфалтирани игрища, входна зона от югоизток и подход към главния вход на сградата с павирана входна алея. На мястото на съществуваща павирана площадка в парковата среда на южната част на двора се предвижда оградена площадка за най-малките с размери 8,40/8,40 м с катерушки, люлки и мека гумена настилка.</P>
                  <P>Предвижда се подмяна на амортизираните настилки — паваж и асфалт. Паважът е от гранитни павета.</P>
                  <P>За целта на проекта ще се направи цялостна вертикална планировка на двора, като проектът предвижда асфалтираните площи в северната, западната, източната и южната част на двора да са свързани с цел по-добро оттичане на повърхностните води.</P>
                  <P>Ще се изгради нова площадкова ВиК мрежа за отвеждане на повърхностните води, като се предвижда монтаж на нови водосточни тръби и включването им подземно в тази мрежа.</P>
                  <P>4. Инсталационна част, ел. мрежа, ВиК мрежа</P>
                  <P>Предвиждат се нови сградни инсталации и главно табло по част „Електрическа” и проект за изграждане нова ВиК инсталация на санитарните възли във връзка с техния ремонт и реновиране. Предвижда се вкопаване на всички инсталации в стените или в стенните изолации, както и демонтаж на неизползваните и амортизирани тръби на инсталацията за локално парно.</P>
                  <P>5. Интериорен ремонт, осигуряване на достъпна среда в сградата на училището.</P>
                  <P>Във връзка с изпълнение на укрепване, допълнителни изолации, както и дейностите по реновиране на ел. инсталацията се предвижда цялостен интериорен ремонт, който включва:</P>
                  <P>Настилки — предвижда се смяна на настилките в коридорите и главното фоайе с нов високоустойчив индустриален гранитогрес, а в класните стаи с паркет. Стени — предвижда се да се боядисат с бял латекс, в главното фоайе се предвижда монтиране на декоративни елементи по стените.</P>
                  <P>Таваните се сменят с окачен таван гипсокартон с минерална вата, като гипсокартоновите плоскости трябва да осигуряват пожарозащита на тавана RE 30. За осигуряване на достъпна среда в сградата на училището се предвижда изравняване на нивото и премахване на стъпала и препятствия за достъп до всяко едно помещение, предвижда се самостоятелен санитарен възел за хора в неравностойно положение.</P>
                  <P>Предвижда се смяна на всички врати с нови метални по спецификация.</P>
                  <P>Предвижда се основен ремонт на тоалетните помещения.</P>
                  <P>6. Фасади</P>
                  <P>Предвижда се пребоядисване на фасадите и щукатурите, пренареждане на външните климатични тела под прозорците с цел естетизация.</P>
                  <P>Строежът е четвърта категория по смисъла на ЗУТ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">649799.50</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">120</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>"Модернизация на образователната инфраструктура на територията на град Варна” BG16RFOP001-1.002-0001-С01.</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участниците да са вписани в Централния професионален регистър на строителя за изпълнение на строежи от първа група, четвърта категория, а за чуждестранни лица – в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени.</P>
               <P>В случай че участникът участва като обединение/консорциум, такава регистрация трябва да има всеки член на обединението/консорциума, който ще извършва строителни дейности.</P>
               <P>Когато участникът предвижда участие на подизпълнители, изискването се доказва за тези подизпълнители, които съобразно вида и дела от поръчката, които са им възложени, ще изпълняват строителство.</P>
               <P>При подаване на оферта участниците декларират съответствието с този критерий за подбор само като попълват съответния раздел в Единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) — част ІV, раздел А „Годност“, т. 2 на ЕЕДОП.</P>
               <P>Доказване на посоченото изискване.</P>
               <P>Документът, с който се доказва изискването, е удостоверение за вписване в ЦПРС към Строителната камара за изпълнение на строежи от категорията строеж, в която попада обектът на поръчката: строежи от първа група, четвърта категория. В случай че участникът е чуждестранно лице, той може да представи валиден еквивалентен документ или декларация, или удостоверение, издадени от компетентен орган на държава членка на Европейския съюз или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство, доказващи вписването на участника в съответен регистър на тази държава.</P>
               <P>Документите за доказване съответствието с поставеното изискване се представят от участника, определен за изпълнител, или при поискване в хода на процедурата – в случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 ЗОП. Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Участникът следва да има застраховка „Професионална отговорност в строителството" с покритие в размер съгласно минималната застрахователна сума за обекта, предмет на поръчката, определена с чл. 5, ал. 2 от Наредба за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството (обн. ДВ бр. 17 от 2 март 2004 г.);</P>
               <P>При подаване на оферта участниците декларират съответствието с този критерий за подбор само като попълват съответния раздел в Единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) — част ІV, раздел Б „Икономическо и финансово състояние“ на ЕЕДОП.</P>
               <P>В случай че участникът участва като обединение/консорциум, такава застраховка трябва да има всеки член на обединението/консорциума, който ще извършва строителни дейности.</P>
               <P>Когато участникът предвижда участие на подизпълнители, изискването се доказва за тези подизпълнители, които съобразно вида и дела от поръчката, които са им възложени, ще изпълняват дейности, свързани със строителство.</P>
               <P>Доказване на посоченото изискване.</P>
               <P>Документи за доказване на изискването съгласно чл. 62, ал. 1, т. 2 от ЗОП — доказателства за наличие на застраховка „Професионална отговорност в строителството" с изискуемото покритие – копие от застрахователна полица или еквивалент, в случай че същите не са достъпни чрез пряк и безплатен достъп до съответната национална база данни.</P>
               <P>Когато по основателна причина участникът не е в състояние да представи поисканите от възложителя документи, той може да докаже своето икономическо и финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който възложителят приеме за подходящ.</P>
               <P>Документите за доказване съответствието с поставеното изискване се представят от участника, определен за изпълнител, или при поискване в хода на процедурата – в случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 ЗОП. Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът следва да има застраховка „Професионална отговорност в строителството" с покритие в размер съгласно минималната застрахователна сума за обекта, предмет на поръчката, определена с чл. 5, ал. 2 от Наредба за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството (обн. ДВ бр. 17 от 2 март 2004 г.);</P>
               <P>В случай че участникът участва като обединение/консорциум, такава застраховка трябва да има всеки член на обединението/консорциума, който ще извършва строителни дейности.</P>
               <P>Когато участникът предвижда участие на подизпълнители, изискването се доказва за тези подизпълнители, които съобразно вида и дела от поръчката, които са им възложени, ще изпълняват дейности, свързани със строителство.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът следва да е изпълнил за последните пет години, считано от датата на подаване на офертата, дейности – строителство с предмет, идентичен или сходен с тези на поръчката. При подаване на офертата участникът следва да предостави изискуемата информация в част ІV, раздел В, т. 1а) от ЕЕДОП за строителство с предмет, идентичен или сходен с тези на поръчката. При участие на обединение, което не е юридическо лице, съответната информация се попълва в ЕЕДОП на членовете на обединението, чрез които участникът доказва поставените изисквания, и документите се представят от тези членове. Когато участникът предвижда участие на подизпълнители, ЕЕДОП и документите се представят и за всеки от посочените подизпълнители. Документи за доказване на изискването съгласно чл. 64, ал. 1, т. 1 от ЗОП: списък на строителството, идентично или сходно с предмета на поръчката, придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема, както и дали то е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания.</P>
               <P>2. Участникът следва да притежава сертификация по EN ISO 9001:2015 — система за управление на качеството или еквивалент, или други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, с предметен обхват в областта на строителството, сходно с предмета на поръчката. Забележка: В случай на участие на обединение, спазването на изискването по т. 2. може да бъде осигурено от един или повече от партньорите в обединението, съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението по отношение на дейностите, свързани със строителството. Когато участникът предвижда участие на подизпълнители, изискването по т. 2. се доказва за тези подизпълнители, които съобразно вида и дела от поръчката, които са им възложени, ще изпълняват дейности, свързани със строителство. При подаване на офертата участникът следва да предостави изискуемата информация в част ІV, раздел Г от ЕЕДОП.</P>
               <P>Доказване на посоченото изискване</P>
               <P>Документи за доказване на изискването: валиден сертификат за система за управление на качеството по стандарт EN ISO 9001:2015 или еквивалент, или други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството с предметен обхват в областта на строителството – сходно с предмета на поръчката (заверено копие).</P>
               <P>3. Участникът следва да разполага с лица, ръководен състав, които ще отговарят за изпълнението на конкретната поръчка, с определена професионална компетентност за това. При участие на обединение, което не е юридическо лице, изискването по т. 3 се прилага за обединението като цяло. При посочване на участие с използване на подизпълнител изискването по т. 3. се отнася и за всеки един от подизпълнителите съобразно вида и дела от поръчката, който ще изпълняват. При подаване на офертата участникът следва да предостави изискуемата информация в част ІV, раздел В, т. 6), буква „б“ от ЕЕДОП за професионалната компетентност на ръководния състав. При участие на обединение, което не е юридическо лице, съответната информация се попълва в ЕЕДОП на членовете на обединението, чрез които участникът доказва поставените изисквания, и документите се представят от тези членове. Когато участникът предвижда участие на подизпълнители, ЕЕДОП и документите се представят и за всеки от посочените подизпълнители.</P>
               <P>Доказване на посоченото изискване</P>
               <P>Документи за доказване на изискването съгласно чл. 64, ал. 1, т. 6, предложение второ от ЗОП: списък на членовете на ръководния състав, които ще отговарят за изпълнението на предмета на поръчката, в който е посочена професионална компетентност на лицата.</P>
               <P>Документите за доказване съответствието с поставеното изискване се представят от участника, определен за изпълнител, или при поискване в хода на процедурата – в случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 ЗОП. Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът следва да е изпълнил за последните пет години, считано от датата на подаване на офертата, дейности – строителство с предмет, идентичен или сходен с тези на поръчката.</P>
               <P>Под строителство, идентично или сходно с предмета на поръчката, се разбира ново строителство и/или основен ремонт, и/или реконструкция на сграда – строеж четвърта категория по смисъла на чл. 137 ЗУТ.</P>
               <P>2. Участникът следва да притежава сертификация по EN ISO 9001:2015 — система за управление на качеството или еквивалент, или други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството с предметен обхват в областта на строителството, сходно с предмета на поръчката. Забележка: Сертификатът за система за управление на качеството по стандарт EN ISO 9001:2015 трябва да е валиден и да е издаден от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация" или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговаря на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието. Възложителят приема еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки. Възложителят приема и други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, когато участник не е имал достъп до такива сертификати или е нямал възможност да ги получи в съответните срокове по независещи от него причини. В тези случаи участникът трябва да е в състояние да докаже, че предлаганите мерки са еквивалентни на изискваните.</P>
               <P>3. Участникът следва да разполага с лица, ръководен състав, които ще отговарят за изпълнението на конкретната поръчката с определена професионална компетентност за това, като минимум, както следва:</P>
               <P>1. Ръководител на обекта: висше образование с квалификация инженер в областта на строителството или архитект, или еквивалент;</P>
               <P>2. Технически ръководител, отговарящ на изискванията на чл. 163а от ЗУТ или еквивалент;</P>
               <P>3. Експерт ЗБУТ: висше образование в областта на инженерните науки или еквивалент и притежаващ съответната правоспособност за експерт ЗБУТ;</P>
               <P>4. Електроинженер: висше образование по специалност „Електротехника“ или еквивалент;</P>
               <P>5. Инженер конструктор: висше образование по специалност ПГС или ССС или еквивалент;</P>
               <P>6. ОВК инженер: висше образование в областта на отоплението, вентилацията или климатизацията, или еквивалент;</P>
               <P>7. ВиК инженер: висше образование по специалност „Водоснабдяване и канализация“ или еквивалент;</P>
               <P>8. Експерт „Контрол по качеството”: висше образование с професионална квалификация „строителен инженер" или еквивалентна. Правоспособност за контрол върху качеството на изпълнение на строителството за съответствие на влаганите в строежите строителни продукти със съществените изисквания за безопасност или еквивалент.</P>
               <P>Посочените осем експерта следва да притежават и опит в изпълнението на минимум две завършени строителства: ново строителство и/или основен ремонт, и/или реконструкция на сграда.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Отстранява се от участие в процедурата участник, когато е налице някое от изброените основания в чл. 54, ал. 1, т. 1—7 ЗОП и в чл. 55, ал. 1, т. 1—5 ЗОП. Забележка: Може да не отстрани от процедурата участник на посоченото основание в чл. 55, ал. 1, т. 1 ЗОП, ако се докаже, че същият не е преустановил дейността си и е в състояние да изпълни поръчката съгласно приложимите национални правила за продължаване на стопанската дейност в държавата, в която е установен.</P>
               <P>Само лишаване от упражняване на професиите и дейностите, свързани със строителство, съгласно чл. 55, ал. 1, т. 2 ЗОП, са пречка относно участието в процедурата. Може да не се отстрани от процедурата участник, за когото са налице посочените основания, ако представи предвидените в чл. 56, ал. 1 ЗОП доказателства за предприети мерки за доказване на надеждност и същите са достатъчни, за да се гарантира неговата надеждност.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>В сградата на общинско предприятие „Инвестиционна политика” при община Варна на адрес: гр. Варна, бул. „Ген. Колев” № 92, ет. 5.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване. Не се изисква нотариално заверено пълномощно.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Гаранцията, която да обезпечи изпълнението на договора, е в размер на 3 % от неговата стойност без ДДС. Гаранцията се представя в една от следните форми:</P>
               <P>а) депозит на парична сума по сметка на възложителя;</P>
               <P>б) банкова гаранция в полза на възложителя или</P>
               <P>в) застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P>
               <P>Изпълнителят избира сам формата на гаранцията. При гаранция парична сума същата се внасят по следната банкова сметка на възложителя: IBAN — BG 63CECB97903324129200, BIC CECBBGSF на Общинско предприятие „Инвестиционна политика” – община Варна в „Централна кооперативна банка” АД – гр. Варна. Срок на валидност: 30 календарни дни след срока на договора, който е 25 календарни месеца. С договора е предвидена и гаранция, която обезпечава целия размер на авансовото плащане, което в размер на 10 % от стойността на договора, когато такова е поискано от изпълнителя. Възложителят предвижда 35 % от гаранцията за изпълнение да бъде задържана за обезпечаване на гаранционното поддържане на изпълнените дейности. Гаранцията за гаранционното поддържане се освобождава след изтичане на последния от гаранционните срокове, предложени от изпълнителя.</P>
               <P>Органите, предоставящи информация за данъци, околна среда, закрила на заетостта и условията на труд са: НАП, МОСВ, АЗ и ИА ГИТ.</P>
               <P>Специфични национални основания за изключване, които следва да се декларират в част III „Основания за изключване", раздел Г: Участникът следва да декларира липсата или наличието на влязла в сила присъда за престъпление по чл. 194—208, чл. 213а—217, чл. 219—252 или чл. 254а—260 НК. Участникът не следва да е лишен от правото да участва в процедури за обществени поръчки или концесии с влязла в сила присъда или друг акт съгласно законодателството на държавата, в която е произнесена присъдата или е издаден актът, съгласно чл. 56, ал. 5 ЗОП, в случай че ще се ползва от доказателства за предприети мерки за надеждност. Участникът не следва да е свързано лице с други участници в настоящата процедура съгласно чл. 101, ал. 11 ЗОП. Участникът следва да отговоря на изискванията на чл. 3, т. 8 и чл. 4 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици от участник/подизпълнител, като:</P>
               <P>— не е регистрирано в юрисдикция с преференциален данъчен режим;</P>
               <P>— не е контролиран от дружество с регистрация в юрисдикция с преференциален данъчен режим.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Бул. „Витоша” № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
