<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="080633-2018"
            EDITION="2018037">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-081606-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20190220</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>37</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180222</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 037-080633</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:080633-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.berlin.de/sen/uvk/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34600000">Railway and tramway locomotives and rolling stock and associated parts</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE3">BERLIN</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE3">BERLIN</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180220</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="0">Prior information notice without call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="9">Not applicable</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C01</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Локомотиви и подвижен пътен състав за железници и трамваи и резервни части за тях</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Železniční a tramvajové lokomotivy a kolejová vozidla a jejich díly</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lokomotiver og motorvogne samt rullende materiel og tilhørende dele</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eisenbahn- und Straßenbahnlokomotiven und rollendes Material sowie zugehörige Teile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μηχανές και τροχαίος εξοπλισμός σιδηροδρόμων και τροχιοδρόμων και μέρη τους</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Railway and tramway locomotives and rolling stock and associated parts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Locomotoras de ferrocarril y de tranvía, material móvil y sus partes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raudtee- ja trammivedurid ja veerem ning nendega seonduvad osad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Junan ja raitiovaunun veturit ja muu liikkuva kalusto sekä niiden osat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Locomotives et matériel roulant de chemin de fer et de tramway et pièces détachées</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Railway and tramway locomotives and rolling stock and associated parts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Željezničke i tramvajske lokomotive i vagoni i pripadajući dijelovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vasúti mozdonyok és villamos-motorkocsik, gördülőállomány és ezek alkatrészei</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Locomotive e materiale rotabile e parti associate ferrotranviarie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geležinkelio ir tramvajaus lokomotyvai, riedmenys ir jungiamosios dalys</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dzelzceļa vilcienu un tramvaju lokomotīves un ritošais sastāvs un saistītās detaļas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lokomottivi u vaguni ambulanti tal-ferroviji u t-trammijiet, u l-partijiet assoċċjati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spoor- en tramlocomotieven, rollend materieel en onderdelen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lokomotywy kolejowe i tramwajowe oraz tabor kolejowy i podobne elementy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Locomotivas e material circulante para vias férreas e respectivas peças</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Locomotive şi materiale rulante feroviare şi piese</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Železničné a električkové lokomotívy a vozňový park a súvisiace časti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tirna vozila in njihovi deli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Järnvägs- och spårvägslok, rullande materiel samt tillhörande delar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Land Berlin, vertreten durch die Senatsverwaltung für Umwelt, Verkehr und Klimaschutz, Abteilung Verkehr</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F01_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F01" LG="DE">
         <NOTICE TYPE="PRI_ONLY"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Land Berlin, vertreten durch die Senatsverwaltung für Umwelt, Verkehr und Klimaschutz, Abteilung Verkehr</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am Köllnischen Park 3</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10179</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Herr Hartmut Reupke Senatsverwaltung für Umwelt, Verkehr und Klimaschutz, Leiter der Abteilung Verkehr</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 3090251042</PHONE>
               <E_MAIL>Hartmut.Reupke@SENUVK.Berlin.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3090251004</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE3"/>
               <URL_GENERAL>http://www.berlin.de/sen/uvk/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_TOOL>http://www.berlin.de/sen/uvk/</URL_TOOL>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Verkehr</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT ITEM="1">
            <TITLE>
               <P>Markterkundung zur Bereitstellung von neuen S-Bahn-Fahrzeugen für die Berliner S-Bahn</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34600000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Markterkundung über die Bereitstellung von fahrbereiten Fahrzeugen durch einen Fahrzeugdienstleister zum fahrplanmäßigen Einsatz durch Eisenbahnverkehrsunternehmen. Die Gesamtzahl der für die Auftragserfüllung vom Fahrzeugdienstleister benötigen Fahrzeuge liegt nach derzeitigen Planungen und Einschätzungen des Auftraggebers inklusive Instandhaltungsreserve zwischen 570 und 670 Zwei-Wagen-Einheiten.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE3"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Berlin</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Es handelt sich vorliegend um eine Markterkundung im Sinne von § 28 Abs. 1 VgV. Es wird ausdrücklich darauf hingewiesen, dass es sich bei diesem Verfahren nicht um die Vergabe eines öffentlichen Auftrages oder einer vergaberechtsfreien Dienstleistungskonzession handelt. Es besteht kein Anspruch auf Durchführung eines wettbewerblichen Verfahrens zur Erteilung eines öffentlichen Auftrags bzw. einer Dienstleistungskonzession. Auch schließt die Nichtteilnahme an diesem Interessenbekundungsverfahren die Möglichkeit zur Beteiligung an einem späteren wettbewerblichen Verfahren zur Erteilung eines öffentlichen Auftrags bzw. einer Dienstleistungskonzession nicht aus.</P>
                  <P>Der Rechtsweg zu den Vergabenachprüfungsinstanzen ist nicht eröffnet. Es handelt sich um eine freiwillige Bekanntmachung zum Zwecke der Durchführung eines Markterkundungsverfahrens.</P>
                  <P>Eine Erstattung der Kosten, die den Interessenten durch die Teilnahme an diesem Verfahren entstehen sowie sonstige Entschädigungsansprüche sind ausgeschlossen.</P>
                  <P>Im EU-Amtsblatt vom 19.12.2017 wurden Eisenbahnverkehrsunternehmen aufgefordert, ihr Interesse an der Erbringung von Verkehrsdienstleistungen im Bereich der Berliner S-Bahn in den Teilnetzen „Nord-Süd“ und „Stadtbahn“ und dem Abschluss entsprechender öffentlicher Dienstleistungsaufträge im Sinne von Art. 4 Abs. 1VO (EU) Nr. 1370/2007 (Verkehrsverträge) zu bekunden.</P>
                  <P>Im Anschluss an das Auslaufen dieser Verkehrsverträge beabsichtigen die Länder Berlin und Brandenburg die Verkehrsleistungen der beiden Teilnetze erneut zu vergeben. Für diese Vergaben sind verschiedene Modelle vorstellbar. Gegenstand dieser Markterkundung ist die Prüfung, ob es gegenüber der bisher im Teilnetz Ring praktizierten Vergabekonzeption Vorteile bietet, wenn die für den Betrieb der Teilnetze erforderlichen Neufahrzeuge dem Eisenbahnverkehrsunternehmen von einem Fahrzeugdienstleister mit Hilfe eines Bereitstellungsvertrages, der auch die Instandhaltung der Fahrzeuge umfasst, bereitgestellt werden.</P>
                  <P>Zur Erbringung seiner Leistung soll der Fahrzeugdienstleister die Entwicklung und die Herstellung der Fahrzeuge sowie die Instandhaltung derselben über eine Vertragsdauer von bis zu 30 Jahren verantworten. Vom Land oder den Ländern soll Eigentum an den Fahrzeugen erworben werden können. Denkbar ist auch, dass zum Zweck der Kommunalisierung dem Auftragnehmer vorgegeben wird, seinen Betrieb in einer Gesellschaft zu organisieren, an der ein Land oder beide Länder mit einem bestimmten Anteil zu beteiligen sind. Darüber hinaus soll es möglich sein, einem Land bzw. beiden Ländern Optionsrechte zum Erwerb aller Anteile einzuräumen oder deren verbindlicher Übergang auf das Land oder die Länder für einen bestimmten Zeitpunkt möglich sein.</P>
                  <P>Auf Grund der Infrastruktur im Berliner S-Bahn-Netz insbesondere in den Bereichen Lichtraumprofil, Gleichstrom und Sicherungstechnik handelt es sich um Spezialfahrzeuge, die nach Einschätzung des Auftraggebers nur für die Verkehrsleistungen der Berliner S-Bahn eingesetzt werden können.</P>
                  <P>Im Ergebnis der hiesigen Markterkundung ist der Start des Vergabeverfahrens im Jahr 2019 geplant, der Zuschlag soll im Jahr 2020 oder 2021 erfolgen. Eine Vorserie soll ab 2026 bereitgestellt werden. Die Hauptserie soll ab den Jahren 2028-2033 bereitgestellt werden.</P>
                  <P>Soweit die Fahrzeugbeschaffung nicht über den Verkehrsvertrag erfolgt, sollen im Anschluss an die Vergabe der Fahrzeugbereitstellung die Verkehrsverträge vergeben werden, in denen diese Fahrzeuge beigestellt werden. Dabei ist derzeit beabsichtigt, dass die Verkehrsverträge jeweils für 15 Jahre abgeschlossen werden.</P>
                  <P>Zumindest einer der Verträge startet im Jahr 2026 zunächst mit den Betriebsleistungen, die mit den Vorserienfahrzeugen erbracht werden. Ab dem Jahr 2028 und bis zum Jahr 2033 sollen sukzessive alle Betriebsleistungen in den Teilnetzen Nord-Süd und Stadtbahn über diese Verträge erbracht werden.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zu I.3) ist anzumerken, dass es noch keine Auftragsunterlagen gibt, weil mit der hiesigen Bekanntmachung die Teilnahme an einer Markterkundung ermöglicht werden soll. Den Interessenten werden zur Vorbereitung der Markterkundungstermine entsprechende Unterlagen verfügbar gemacht werden. Die veröffentlichte URL dient nur als Platzhalter (Pflichtangabe).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <DATE_PUBLICATION_NOTICE>2018-03-21</DATE_PUBLICATION_NOTICE>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Das Land Berlin will einen effektiven Zugang zu Fahrzeugen gewährleisten, die unter den besonderen Bedingungen des Netzes der Berliner S-Bahn eingesetzt werden können. Die Ausgestaltung der dazu beabsichtigten Fahrzeugbereitstellung durch einen zunächst gemischtwirtschaftlichen und perspektivisch voll kommunalen Fahrzeugdienstleister und das daran bestehende Interesse der Marktteilnehmer ist Gegenstand dieses Verfahrens (Markterkundung).</P>
               <P>1. Mit dieser Markterkundung soll überprüft werden, wie diese Fahrzeugbereitstellung im Sinne einer qualitativ hochwertigen und wirtschaftlichen Leistungserbringung auszugestalten ist.</P>
               <P>2. Der Auftraggeber hat dabei ein hohes Interesse daran, die Fahrzeugbereitstellung in einem Verfahren zu vergeben, das einen Wettbewerb zwischen verschiedenen Anbietern ermöglicht.</P>
               <P>3. Der Auftraggeber lädt im Rahmen dieser Markterkundung interessierte potenzielle Anbieter bzw. Konsortien zur Vorstellung des vorgesehenen Vergabeverfahrens und der Rahmenbedingungen sowie zur Diskussion zusätzlicher Fragen zu Einzelgesprächen ein.</P>
               <P>4. Ziel ist es, von den Marktteilnehmern Einschätzungen und Hinweise zur geplanten Ausgestaltung des Beschaffungsverfahrens, zum Anforderungsprofil an die Bewerber, zur Spezifizierung der Leistung und zur Ausgestaltung der Rahmenbedingungen einer etwaigen Finanzierung zu erhalten, damit Hürden zur Beteiligung möglichst niedrig gehalten werden können.</P>
               <P>5. Zur Markterkundung sollen Gespräche mit den Interessenten in zwei Blöcken geführt werden. Zielgruppe des ersten Blockes sind insbesondere Fahrzeughersteller, Fahrzeuginstandhaltungsunternehmen sowie Finanzierer (u.a. Banken, Leasingunternehmen). In diesem Block soll die Ausgestaltung des Verfahrens nebst Anforderungen an die Bewerber im Vordergrund stehen. Zu klären ist dabei auch, welche Chancen und Risiken aus Sicht der Interessenten mit dem Erwerb des Fahrzeugeigentums oder gesellschaftsrechtlichen Eigentums an dem Fahrzeugdienstleister durch die Länder verbunden wären.</P>
               <P>6. In einem zweiten Gesprächsblock sollen in Auswertung der Gespräche des ersten Blocks insbesondere die Ausgestaltung der Fahrzeugbereitstellungsverträge zwischen dem Fahrzeugdienstleister und den Eisenbahnverkehrsunternehmen sowie die Anforderungen an die neuen S-Bahn-Fahrzeuge und deren Konfiguration / Zugbildung erörtert werden. Die Zielgruppe sind insoweit insbesondere Hersteller und Eisenbahnverkehrsunternehmen.</P>
               <P>7. Die Gespräche des ersten Blocks sollen in den Monaten April und Mai 2018, die des zweiten Blocks sollen im Sommer 2018 in Berlin stattfinden.</P>
               <P>8. Das Land Berlin wird mit der S-Bahn Berlin GmbH über eine Übertragung ihrer bisherigen Werkstatt- und Instandhaltungsstandorte an das Land Berlin bzw. eine kommunale S-Bahn-Gesellschaft verhandeln. Alternativ ist zu klären, ob die S-Bahn Berlin GmbH anderweitige Kooperationen anbietet, die rechtlich und ökonomisch belastbar eine Kooperation der S-Bahn Berlin GmbH mit dem Fahrzeugdienstleister bei der Nutzung der bisherigen Standorte ermöglichen. Zudem wird in der Markterkundung geprüft, welche weiteren Standorte für den Aufbau der kommunalen Werkstattinfrastruktur in Frage kommen.</P>
               <P>9. Den derzeitigen Beschäftigten der S-Bahn Berlin dürfen bei einem durch Aktivitäten der Länder ausgelösten Betriebsübergang keine dauerhaften Nachteile entstehen.</P>
               <P>10. Die Interessenbekundung zur Teilnahme an der Markterkundung ist bei der in Abschnitt I.1 benannten Stelle bis zum 21.3.2018, 24.00 Uhr formlos per Post oder per E-Mail einzureichen. Die Interessenbekundung ist ausschließlich in deutscher Sprache einzureichen.</P>
               <P>11. Weitere Informationen zu den Terminen und Örtlichkeiten, sowie Unterlagen zum Verfahren erhalten die Interessenten nach Eingang der Interessenbekundung.</P>
               <P>12. Die Eingabe unter II.3) ist nur ein Platzhalter (Pflichtangabe) und daher ohne Bedeutung.</P>
               <P>13. In der Markterkundung wird auch die Möglichkeit einer Losbildung geprüft werden. Die Angabe unter II.1.6) ist nur vorläufiger Natur.</P>
            </INFO_ADD>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F01_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
