<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="080898-2018"
            EDITION="2018037">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-083339-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180403</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>37</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180222</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 037-080898</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:080898-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://zos.koszalin.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://zos.koszalin.ibip.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="75252000">Rescue services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL426">Koszaliński</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL426">Koszaliński</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">1188377.26</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180221</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180403 11:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по аварийна безопасност</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Záchranné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Redningstjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rettungsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διάσωσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rescue services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de rescate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Päästeteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pelastuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de sauvetage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rescue services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge spašavanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mentési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di salvataggio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gelbėjimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Glābšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' salvataġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reddingsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Służby ratownicze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de socorro</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de salvare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Záchranné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve reševalnih služb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koszalin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Räddningstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zarząd Obiektów Sportowych Spółka z o.o. w Koszalinie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zarząd Obiektów Sportowych Spółka z o.o. w Koszalinie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Rolna 14</ADDRESS>
               <TOWN>Koszalin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75-436</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Sylwia Woźniak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 947216008</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@zos.koszalin.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 947216012</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL426"/>
               <URL_GENERAL>http://zos.koszalin.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://zos.koszalin.ibip.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Sport i rekreacja</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Obsługa ratownicza Parku Wodnego ul. Rolna 14 i basenów ul Jedności 4 w Koszalinie</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DZP.261.1.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="75252000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług w zakresie obsługi ratowniczej w Koszalinie na terenie Parku Wodnego przy ul. Rolnej 14 - zad. 1 i/lub Kompleksu basenowego przy ul. Jedności 4-Głowackiego 3-5 - zad. 2 - zgodnie z zakresem opisanym w § 1, 2 i 3 wzoru umowy.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">1188377.26</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Zad.1 - Park Wodny Koszalin</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="75252000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL426"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług w zakresie obsługi ratowniczej w Koszalinie na terenie Parku Wodnego przy ul. Rolnej 14 - zad. 1 zgodnie z zakresem opisanym w § 1, 2 i 3 wzoru umowy.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">993901.24</VAL_OBJECT>
               <DATE_START>2018-05-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-04-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Zad.2- Baseny Jedności</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="75252000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL426"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług w zakresie obsługi ratowniczej w Koszalinie na terenie Kompleksu basenowego przy ul. Jedności 4-Głowackiego 3-5 - zad. 2 - zgodnie z zakresem opisanym w § 1, 2 i 3 wzoru umowy.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">194476.04</VAL_OBJECT>
               <DATE_START>2018-05-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-04-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Z powodu ograniczenia liczby znaków w poszczególnych polach formularzu w tym miejscu zamieszczono warunki udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia. Numeracja zgodna z dokumentami zamówienia (SIWZ).</P>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1.1. nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie art. 24 ust. 1 pkt.12-23 Pzp.</P>
               <P>Zamawiający nie przewiduje wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>1.2. spełniają warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust. 1b ustawy Pzp dotyczące:</P>
               <P>1.2.1.kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika</P>
               <P>to z odrębnych przepisów.</P>
               <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w tym zakresie;</P>
               <P>1.2.2. sytuacji ekonomicznej lub finansowej.</P>
               <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w tym zakresie;</P>
               <P>1.2.3. zdolności technicznej lub zawodowej.</P>
               <P>Niniejszy warunek zostanie uznany za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że:</P>
               <P>W okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie wykonał należycie lub wykonuje należycie nieprzerwanie przez okres min. 12 m-cy:</P>
               <P>Zad. 1 - min. jedno zamówienie o wartości min. 400 000,00 PLN brutto lub dwa zamówienia o wartości min. 200 000,00 PLN brutto każde w zakresie obsługi ratowniczej.</P>
               <P>Zad. 2 - min. jedno zamówienie o wartości min. 100 000,00 PLN brutto w zakresie obsługi ratowniczej.</P>
               <P>2. Zamawiający może, na każdym etapie postępowania, uznać, że Wykonawca nie posiada wymaganych zdolności, jeżeli zaangażowanie zasobów technicznych lub zawodowych Wykonawcy w inne przedsięwzięcia gospodarcze Wykonawcy może mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia.</P>
               <P>3. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia poszczególne warunki udziału w postępowaniu określone przez Zamawiającego, o których mowa w pkt. 1.2.3. niniejszego rozdziału SIWZ zostaną spełnione wyłącznie jeżeli przynajmniej jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia wykaże ich spełnienie. Nie dopuszcza się łączenia cząstkowego potencjałów Wykonawców. Natomiast każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia musi wykazać brak podstaw do wykluczenia z powodu niespełnienia warunków określonych w art. 24 ust. 1 pkt. 12-23 ustawy Pzp o czym mowa w pkt. 1.1. niniejszego rozdziału SIWZ.</P>
               <P>4. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa</P>
               <P>W pkt. 1.2.3. niniejszego rozdziału SIWZ, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych zgodnie z art. 22a ust. 1 ustawy Pzp.</P>
               <P>5. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Zamawiający żąda aby wykonawca wraz z ofertą przedstawił Zamawiającemu w szczególności oryginał zobowiązania tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia – zgodnie z załącznikiem nr 1A do SIWZ.</P>
               <P>6. Ze zobowiązania lub innych dokumentów potwierdzających udostępnienie zasobów przez inne podmioty musi bezspornie i jednoznacznie wynikać w szczególności:</P>
               <P>— zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P>
               <P>— sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia,</P>
               <P>— zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego.</P>
               <P>c.d.w III.1.2)</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>7. Zamawiający oceni, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne</P>
               <P>lub zawodowe, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13 – 22 ustawy Pzp. Tym samym Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp zobowiązany jest przedstawić w odniesieniu do tych podmiotów dokumenty wymienione w rozdziale VI pkt 1.B.2. – 1.B.4. SIWZ.</P>
               <P>8. Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe podmiotu, o którym mowa w pkt. 4 niniejszego rozdziału SIWZ</P>
               <P>Nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec</P>
               <P>tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym</P>
               <P>przez Zamawiającego:</P>
               <P>8.1. zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub</P>
               <P>8.2. zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe, o których mowa w pkt 1.2.3. niniejszego rozdziału SIWZ.</P>
               <P>9. Zamawiający może wykluczyć Wykonawcę na każdym etapie postępowania o udzielenie zamówienia</P>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu Wykonawca zobowiązany będzie</P>
               <P>do przedłożenia następujących oświadczeń i dokumentów:</P>
               <P>1.A.1. aktualnego na dzień składania ofert oświadczenia, stanowiącego wstępne potwierdzenie,</P>
               <P>Że nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Wykonawca składa powyższe oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia zwanego dalej „Dokumentem JEDZ” w zakresie w nim określonym (wzór dokumentu stanowi Załącznik nr 2 do SIWZ – Dokument JEDZ);</P>
               <P>1.A.2. wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, w zakresie wymaganym przez Zamawiającego wskazanym w rozdziale V SIWZ pkt 1.2.3. oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych</P>
               <P>Są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające</P>
               <P>ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert SIWZ (wzór dokumentu stanowi Załącznik nr 3 i 3A do SIWZ);</P>
               <P>1.B. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia, na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 12 – 23 ustawy</P>
               <P>Pzp.</P>
               <P>1.B.1. aktualnego na dzień składania ofert oświadczenia, stanowiącego wstępne potwierdzenie,</P>
               <P>Że nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Wykonawca składa powyższe oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia zwanego dalej „Dokumentem JEDZ” w zakresie w nim określonym (wzór dokumentu stanowi Załącznik nr 2 do SIWZ – Dokument JEDZ);</P>
               <P>1.B.2. informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy PZP wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1.B.3 oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek</P>
               <P>na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności (wzór dokumentu stanowi Załącznik nr 4 do SIWZ);1.B.4. oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne (wzór dokumentu stanowi Załącznik nr 4 do SIWZ);</P>
               <P>1.B.5. oświadczenia Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu (wzór dokumentu stanowi Załącznik nr 5 do SIWZ).</P>
               <P>2. Wykonawca nie jest obowiązany do złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności,</P>
               <P>O których mowa w rozdziale VI pkt 1.A. i 1.B. SIWZ, jeżeli Zamawiający posiada oświadczenia.</P>
               <P>Lub dokumenty dotyczące tego Wykonawcy lub może je uzyskać za pomocą bezpłatnych i ogólnodostępnych baz danych, w szczególności rejestrów publicznych w rozumieniu ustawy z dnia 17.2.2005 r. o informatyzacji działalności podmiotów realizujących zadania publiczne (Dz.U. z 2017 r. poz. 570).</P>
               <P>3.Dokument JEDZ stanowiący Załącznik nr 2 do SIWZ, o którym mowa w pkt. 1.A.1. oraz 1.B.1. niniejszego rozdziału SIWZ Wykonawca zobowiązany jest złożyć wraz z ofertą.</P>
               <P>Zamawiający nie wymaga przedłożenia wraz z ofertą dokumentów i oświadczeń, o których mowa</P>
               <P>w pkt. 1.A.2. oraz 1.B.2. – 1.B.5. niniejszego rozdziału SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów określonych w pkt. 1.A.2. oraz 1.B.2. – 1.B.4. niniejszego rozdziału SIWZ potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp.</P>
               <P>c.d.w III.1.3)</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>4. Oświadczenie, o którym mowa w pkt. 1.B.5. niniejszego rozdziału SIWZ, Wykonawca zobowiązany jest złożyć w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa</P>
               <P>w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, tj. informacji z otwarcia ofert. 5. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec</P>
               <P>nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby – warunków udziału w postępowaniu składa także Dokumenty JEDZ dotyczące tych podmiotów. 6. Zamawiający zgodnie z art. 36b ust. 1 ustawy Pzp żąda wskazania przez Wykonawcę w Dokumencie JEDZ – części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i podania przez Wykonawcę firm podwykonawców.</P>
               <P>7. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców Dokument JEDZ składa każdy</P>
               <P>z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te mają potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy</P>
               <P>z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>8. Jeżeli będzie to niezbędne do zapewnienia odpowiedniego przebiegu postępowania o udzielenie zamówienia, Zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać Wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu, spełniają warunki udziału w postępowaniu, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń</P>
               <P>lub dokumentów.</P>
               <P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt. 1B rozdziału VI SIWZ:</P>
               <P>1.1. pkt 1.B.2. – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp;</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>2. Dokumenty, o których mowa w pkt. 1.1.niniejszego podrozdziału SIWZ, powinny być wystawione</P>
               <P>nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>2. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania</P>
               <P>ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów o których mowa w pkt. 1. niniejszego podrozdziału SIWZ, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy,</P>
               <P>ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby,</P>
               <P>której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Terminy określone w pkt. 2 niniejszego podrozdziału SIWZ stosuje się odpowiednio.</P>
               <P>3. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w rozdziale VI pkt 1.B.2 SIWZ, składa dokument, o którym mowa w pkt. 1.1 niniejszego podrozdziału SIWZ, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Termin określony w pkt. 2 zdanie pierwsze niniejszego podrozdziału SIWZ stosuje się odpowiednio.</P>
               <P>4. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę, Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.VI. C. Forma dokumentów</P>
               <P>1. Formularz Ofertowy – załącznik nr 1 wszelkie oświadczenia dotyczące Wykonawcy i innych podmiotów, na których zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp oraz dotyczące podwykonawców w tym Dokument JEDZ, zobowiązanie podmiotu trzeciego, o którym mowa w rozdziale V pkt 5 SIWZ oraz oświadczenie Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o którym mowa w rozdziale VI pkt 1.B.5. SIWZ Wykonawca jest zobowiązany złożyć w oryginale. Pełnomocnictwo, o którym mowa w podrozdziale VI.B SIWZ musi być złożone w oryginale lub kopii poświadczonej przez notariusza za zgodność z oryginałem.</P>
               <P>2. Pozostałe dokumenty, o których mowa w rozdziale VI pkt 1.A i 1.B SIWZ należy złożyć w formie oryginału lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem.</P>
               <P>3. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego albo podwykonawca, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P>
               <P>4. Poświadczenie za zgodność z oryginałem następuje w formie pisemnej.</P>
               <P>5. Zamawiający może żądać przedstawienia oryginału lub notarialnie potwierdzonej kopii dokumentu, innego</P>
               <P>Niż oświadczenia, wyłącznie wtedy, gdy złożona przez Wykonawcę kopia dokumentu jest nieczytelnalub budzi wątpliwości, co do jej prawdziwości.</P>
               <P>6. Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zgodnie ze wzorem umowy stanowiący załącznik nr 6 do SIWZ.Zamawiający przewiduje zmiany do umowy zgodnie ze wzorem umowy załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-03</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">60</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-03</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>ZOS Sp. z o.o ul. Rolna 14 75-436 Koszalin, III p.Dział Zamówień Publicznych.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Informacje o wadium:</P>
               <P>1.Zamawiający ustalił wadium w wysokości:zad. 1 - 29 000,00 PLN (słownie: dwadzieścia dziewięć tysięcy złotych 00/100); zad. 2 - 5 000,00 PLN (słownie: pięć tysięcy złotych 00/100); 2. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach:1) pieniądzu,2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym, 3) gwarancjach bankowych lub ubezpieczeniowych, 4) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U.2018.110 j.t.). 3. Wadium w pieniądzu wnosi się przelewem na rachunek Zamawiającego podany w rozdziale I SIWZ z dopiskiem „Wadium – zad. 1 Park Wodny” lub „Wadium - zad. 2 Baseny” lub „Wadium – zad. 1 i zad.2 Park Wodny i Baseny”. Jako termin wniesienia wadium w formie pieniądza zostanie przyjęty termin uznania na rachunku Zamawiającego. Kopię dowodu wniesienia wadium wniesionego w pieniądzu potwierdzoną za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę zaleca się dołączyć do oferty. 4.W przypadku wniesienia wadium w pozostałych formach innych niż pieniądz określonych w pkt. 2 ppkt. 2 -4 do oferty należy dołączyć, w osobnej koszulce oryginał dokumentu wadium - nie łączyć go na trwale z ofertą. Ponadto kopię dokumentu wadium potwierdzoną za zgodność z oryginałem należy dołączyć do oferty.</P>
               <P>Pozostałe informacje:</P>
               <P>Postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego.</P>
               <P>Zamawiający nie ustanowił dynamicznego systemu zakupów.</P>
               <P>Zamawiający nie przewiduje wyboru najkorzystniejszej oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej.</P>
               <P>Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6.</P>
               <P>Zamawiający zastrzega możliwość zastosowania procedury, o której mowa w art. 24aa ust. 1 ustawy.</P>
               <P>Pzp, zgodnie z którą Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Dokument JEDZ- załącznik nr 2 do SIWZ - Wykonawca ogranicza się do wypełnienia sekcji alfa w części IV i nie musi wypełniać żadnej z pozostałych sekcji w części IV.</P>
               <P>Podwykonawcy:</P>
               <P>1.Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy.</P>
               <P>2.Jeżeli Wykonawca będzie korzystał z usług podwykonawców, wówczas Zamawiający żąda wskazania przez Wykonawcę w Formularzu Ofertowym stanowiącym Załącznik nr 1 do SIWZ, części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom, i podania przez Wykonawcę firm podwykonawców.</P>
               <P>3.Powierzenie wykonania części zamówienia podwykonawcom nie zwalnia Wykonawcy z odpowiedzialności</P>
               <P>Za należyte wykonanie tego zamówienia.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza, ul. Postępu 17a</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-767</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-21</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
