<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="081442-2018"
            EDITION="2018037">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-082405-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180323</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>37</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180222</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 037-081442</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:081442-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.lw-online.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.vergabe24.de/vergabeunterlagen/54321-Tender-161b28a33dd-3ac04bd1f02ffb92</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45221200">Construction work for tunnels, shafts and subways</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45231110">Pipelaying construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45223220">Structural shell work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45111100">Demolition work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE11D">Ostalbkreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE11">Stuttgart</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180220</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180323 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Щутгарт</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на тунели, шахти и подлези</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební úpravy tunelů, šachet a podchodů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arbejder i forbindelse med udførelse af tunneler, skakte og underføringer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Tunnel, Schächte und Unterführungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Στουτγάρδη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για σήραγγες, φρέατα και υπόγειες διαβάσεις</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for tunnels, shafts and subways</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de túneles, pozos y pasos subterráneos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tunnelite, šahtide ja metroode ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tunneleiden, kuilujen ja alikulkutunneleiden rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de tunnels, de puits et de passages souterrains</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for tunnels, shafts and subways</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na tunelima, okanama i podzemni, željeznicama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alagutak, aknák és aluljárók építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stoccarda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di gallerie, pozzi e sottopassaggi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Štutgartas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tunelių, šachtų, požeminių perėjų ir metro statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Štutgarte</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tuneļu, šahtu un pazemes pāreju celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal mini, ċmieni ta’ l-arja u passaġġi ta’ taħt l-art</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van tunnels, schachten en ondergrondse doorgangen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy tuneli, szybów i kolei podziemnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Estugarda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de túneis, poços e passagens subterrâneas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de tuneluri, puţuri şi pasaje subterane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na tuneloch, šachtách a podzemných dráhach</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na predorih, jaških in podhodih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stuttgart</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete för tunnlar, schakt och undergångar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Zweckverband Landeswasserversorgung</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zweckverband Landeswasserversorgung</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Schützenstraße 4</ADDRESS>
               <TOWN>Stuttgart</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70182</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>mack.a@lw-online.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE11"/>
               <URL_GENERAL>https://www.lw-online.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.vergabe24.de/vergabeunterlagen/54321-Tender-161b28a33dd-3ac04bd1f02ffb92</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>B3-B-OSB_Tiefbau-, Rohrlege-, Rohbau-Abbrucharbeiten</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>B3-642.003:005.02</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45221200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Tiefbau-, Rohrlege-, Rohbau- und Abbrucharbeiten</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45231110"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45223220"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45111100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE11D"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>73447 Oberkochen / 73457 Essingen</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Rohrlegearbeiten</P>
                  <P>Sanierung Freispiegelstollen durch Verrohrung mit Rohrleitung DN 1200 St., ZM, PE-v + GFK (1219 x 12,5 mm) endlos verschweißt inkl. Nachumhüllung.</P>
                  <P>Trassen- d. h. Stollenlänge: ca. 1 870 m.</P>
                  <P>Rohre in Herstellungslängen: 16 m.</P>
                  <P>Betriebsdruck: max. 16 bar.</P>
                  <P>Kabelschutzrohre (jeweils ca. 1 870 m Länge): 6 x DA 50 x 4,6 PE-HD; 3 x DA 75 PE-HD; 1 x DA 110 PE-HD.</P>
                  <P>Rückbau und Neubau von Armaturen und Formstücken DN 900 bis DN 1500 im Rohrgraben sowie im Einlauf- und Auslaufbauwerk des Stollens.</P>
                  <P>Tiefbauarbeiten</P>
                  <P>Verdämmen des Stollen-Hohlraums nach Einbringen der Stahlrohrleitung und der Kabelschutzrohre.</P>
                  <P>Aushub und Verbau (nach statischen Erfordernissen) der Start-Baugrube: L/B/T ca.11/6/8 m.</P>
                  <P>Bodenplattenausbruch und Vertiefung innerhalb bestehendem Gebäude L/B/T ca.15,5/4/2,5 m (lichte Raumhöhe im Gebäudeteil ca. 4,5 m).</P>
                  <P>Wiederherstellung der Oberfläche.</P>
                  <P>Abbrucharbeiten</P>
                  <P>Rückbau Oberflächiger Gebäudeteil Einlaufbauwerk L/B/H ca. 16/12/4,5 m.</P>
                  <P>Teil-Rückbau bestehender hydraulischer Anlagenteile, Gitterebenen und Rohrunterstützungen.</P>
                  <P>Herstellung Deckenplattenöffnung L/B ca. 15,5/4 m.</P>
                  <P>Herstellung von Wandöffnungen für Rohrleitungseinbringung.</P>
                  <P>Rückbau Teil des Rohrkellers im Einlaufbauwerk nach Einzug der Rohrleitung in Stollenbauwerk L/B/H ca. 10,5/6,5/6 m.</P>
                  <P>Rohbauarbeiten</P>
                  <P>Sicherung freitragender Bauwerksteile während der Baumaßnahme (Unterstützungen, Vernagelungen, etc.).</P>
                  <P>Verschluss Deckenplattenöffnung, Abdichtung und Isolation gegen Erdreich.</P>
                  <P>Verschließen der Wandöffnungen für Rohrleitungseinbringung und Öffnung aus Rückbau Gebäudeteile.</P>
                  <P>Schutz und Abtrennung bestehender Rohrleitungs- und Anlagenteile, die aus versorgungstechnischen Gründen während der gesamten Bauzeit in Betrieb bleiben müssen.</P>
                  <P>Sonstiges</P>
                  <P>Versorgungskritische Infrastruktur. Auf reibungslosen und zügigen Bauablauf wird Wert gelegt, da die Infrastruktur in zu Beginn der Hochverbrauchsphase (Frühjahr 2019) in Betrieb gehen muss. Schicht- und Nachtarbeit muss in Betracht gezogen werden. Eine einwandfreie Ausführungsqualität insbesondere im Bezug auf das Verschweißen und Einbringen der Stollenrohrleitung ist essentiell, da die beengte räumliche Situation im Stollen keine nachträglichen Korrekturen bzw. Ausbesserungen erlaubt. Mit Einschränkungen durch erhöhten Prüfaufwand ist zu rechnen.</P>
                  <P>Teile der oben beschriebenen Arbeiten werden funktional ausgeschrieben.</P>
                  <P>Zwingend zu schützende Biotope in südöstlicher und teilweise nördlicher Richtung unmittelbar an Einlaufbauwerk angrenzend.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-06-25</DATE_START>
               <DATE_END>2019-06-14</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>10</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Eigenerklärung über das Nichtvorliegen schwerer Verfehlungen, die die Zuverlässigkeit als Bewerber in Frage stellen.</P>
               <P>2. Angaben zur Zahl der in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren jahresdurchschnittlich beschäftigten Arbeitskräfte.</P>
               <P>3. Angaben über der Eintragung in das Berufsregister des Sitzes oder des Wohnortes oder einem vergleichbaren Register des jeweiligen Herkunftslandes</P>
               <P>4. Eignungsnachweise beim Einsatz von Nachunternehmern:</P>
               <P>Soweit Nachunternehmer benannt werden sollen, ist auch deren Befähigung zur Berufsausübung nach Maßgabe der o.g. Anforderungen durch Vorlage entsprechender Nachweise für den/die Nachunternehmer zu belegen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Vorlage einer Aufstellung über den Umsatz des Unternehmens in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren;</P>
               <P>2. Eigenerklärung, dass über das Vermögen des Bieters ein Insolvenzverfahren oder vergleichbares gesetzlich Verfahren weder beantragt, noch eröffnet wurde;</P>
               <P>3. Eigenerklärung, dass sich das Unternehmen nicht in Liquidation befindet;</P>
               <P>4. Eigenerklärung, dass die Verpflichtung zur Zahlung von Steuern und Abgaben sowie der Beiträge zur gesetzlichen Sozialversicherung ordnungsgemäß erfüllt wurde;</P>
               <P>5. Angaben über die Anmeldung bei der Berufsgenossenschaft oder einer vergleichbaren Institution der gesetzlichen Unfallversicherung des jeweiligen Herkunftslandes;</P>
               <P>6. Eignungsnachweise beim Einsatz von Nachunternehmern:</P>
               <P>Soweit Nachunternehmer benannt werden sollen, ist auch deren wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit nach Maßgabe der o. g. Anforderungen durch Vorlage entsprechender Nachweise für den/die Nachunternehmer zu belegen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Folgende Herstellerqualifikationen sind erforderlich:</P>
               <P>Vorlage mit Bewerbung zum Teilnahmewettbewerb:</P>
               <P>1. Aufstellung Führungspersonal für die Baustelle getrennt nach den Gewerken Tiefbau und Rohrlegearbeiten;</P>
               <P>2. Nachweis ausreichender Deutschkenntnisse des Führungspersonals getrennt nach den Gewerken Tiefbau-, Abbruch- und Rohrlegearbeiten;</P>
               <P>3. Nachweis über ausgeführte Arbeiten in ähnlichem Umfang: 2 Referenzen innerhalb der letzten 5 Jahre für Stahltrinkwasserleitungen größer DN 900 im erdverlegten Rohrleitungsbau sowie in Schachtbauwerken. Bei allen Referenzen ist ein Ansprechpartner des jeweiligen Auftraggebers mit Telefonnummer anzugeben;</P>
               <P>4. DVGW-Bescheinigung W 1 nach DVGW-Arbeitsblatt GW 301 für den Werkstoff Stahl (W 1 st) oder eine gleichwertige Urkunde aus dem jeweiligen Herkunftsland;</P>
               <P>3. Verfahrensprüfung in der entsprechenden Anforderung (Werkstoff P235 bzw. S235) gemäß DIN EN ISO 15614-1 bzw. DVGW-Arbeitsblatt GW 350 oder eine gleichwertige Urkunde;</P>
               <P>4. Vier gültige Prüfbescheinigungen (Schweißerzeugnisse) nach DIN EN ISO 9606-1 bzw. ehemals DIN EN 287-1 oder eine gleichwertige Urkunde aus dem jeweiligen Herkunftsland in der jeweils erforderlichen Anforderung bezüglich: — Schweißprozess: 111 (E) Lichtbogenhandschweißen — Produktform: T (Rohr) — Werkstoffdicke: mindestens 12,5 mm — Werkstoffgruppe: mind. 1.1 bzw. FM1, mit dem Vermerk „unter Baustellenbedingungen geschweißt“ gemäß DVGW GW 350 oder VdTÜV-Merkblatt 1052;</P>
               <P>5. Schweißanweisung nach DIN EN ISO 15609-1 für die angewendeten Verfahren zur Prüfung und Abnahme durch AG;</P>
               <P>6. Vier gültige Umhüllerausweise nach DVGW-Arbeitsblatt GW 15 mindestens Module A und B oder eine gleichwertige Urkunde aus dem jeweiligen Herkunftsland für alle Umhüller und Isolierer;</P>
               <P>7. Soweit Nachunternehmer benannt werden sollen, ist auch deren technische Leistungsfähigkeit nach Maßgabe der o. g. Anforderungen durch Vorlage entsprechender Nachweise für den/die Nachunternehmer im Vergabeverfahren zu belegen.</P>
               <P>Die neuesten, mindestens für die Zeit der ausgeschriebenen Arbeiten geltenden gültigen Bescheinigungen sind dem Teilnahmewettbewerb als Kopie beizulegen.</P>
               <P>Vorlage zum Angebot</P>
               <P>1. eine vom AG unterzeichnete Bescheinigung über einen erfolgten „Vor-Ort-Besichtigungstermin“</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>S. Vergabeunterlagen</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Nach den besonderen und zusätzlichen Vertragsbedingungen sowie nach § 16 VOB/B</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Gesamtschuldnerisch haftend mit bevollmächtigtem Vertreter</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-04-10</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-22</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Baden-Württemberg im Regierungspräsidium Karlsruhe</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kapellenstraße 17</ADDRESS>
               <TOWN>Karlsruhe</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76131</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Innerhalb von 15 Kalendertagen nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, kann ein Nachprüfverfahren bei der Vergabekammer beantragt werden (§ 160 Abs. 3 Nr. 4 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Baden-Württemberg im Regierungspräsidium Karlsruhe</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kapellenstraße 17</ADDRESS>
               <TOWN>Karlsruhe</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76131</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 721-926-4049</PHONE>
               <E_MAIL>poststelle@rpk.bwl.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 721-926-3985</FAX>
               <URL>https://rp.baden-wuerttemberg.de/rpk/Abt1/Ref15/Seiten/default.aspx</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
