<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="081597-2018"
            EDITION="2018037">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-081194-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180406</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>37</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180222</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 037-081597</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:081597-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.ville-mimizan.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://marchespublics.landespublic.org</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="92351200">Casino operating services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRI13">Landes</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRI13">Landes</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180220</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180406 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с дейността на игрални казина</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Provoz kasin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drift af kasino</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Spielkasinos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες λειτουργίας καζίνου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Casino operating services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de explotación de casinos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kasiinoteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pelikasinopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'exploitation de casinos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Casino operating services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge upravljanja i vođenja kazina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Játékkaszinó-üzemeltetési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di gestione di case da gioco</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kazino organizavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kazino darbības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-operat tal-casinó</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Exploitatie van casino</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi prowadzenia kasyn gry</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de exploração de casinos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare a cazinourilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prevádzka kasín</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve igralnic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mimizan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kasinoverksamhet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Mairie de Mimizan</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Mairie de Mimizan</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>21400184400015</NATIONALID>
               <ADDRESS>2 avenue de la Gare</ADDRESS>
               <TOWN>Mimizan</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Mr Bironien Christophe</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 558094444</PHONE>
               <E_MAIL>christophe.bironien@mimizan.com</E_MAIL>
               <FAX>+33 558094441</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRI13"/>
               <URL_GENERAL>http://www.ville-mimizan.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://marchespublics.landespublic.org</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://marchespublics.landespublic.org</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://marchespublics.landespublic.org/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=15433&amp;orgAcronyme=ma-mimizan</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Délégation de service public pour l'aménagement et l'exploitation du nouveau casino de Mimizan</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18CME02</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="92351200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>La délégation de service public aura pour objet de confier à un ou plusieurs opérateurs économiques l'aménagement et l'exploitation du nouveau casino de Mimizan dans le complexe immobilier de loisirs et de services de la ZAC des Hournails. Elle constitue un contrat de concession au sens de l'ordonnance nº 2016-65 du 29.1. 2016 relative aux contrats de concession et, à ce titre, transférera au concessionnaire le risque lié à l'exploitation du service.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="92351200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRI13"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le concessionnaire sera chargé d'exploiter les activités suivantes: jeux (activité principale): machines à sous/jeux de table, en fonction de l'autorisation d'exploitation ministérielle accordée; restauration: bar et restaurant de type «préparation-cuisson»; animation spectacle: création d'une salle polyvalente qui permettra une utilisation variée: projection, spectacle scénique, concerts ou récitals, conférences…. Le concessionnaire sera chargé d'acquérir tous les biens rendus nécessaires à l'exploitation de ces activités et d'aménager les locaux.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Les candidats admis à présenter une offre se verront remettre un dossier de consultation comprenant notamment un document définissant les caractéristiques quantitatives et qualitatives des prestations.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Lettre de candidature datée signée permettant d'identifier le candidat (dénomination, adresse, forme juridique) avec pouvoir personne physique habilitée. En cas de groupement, indiquer composition, forme et nom du mandataire et faire signer par l'ensemble des membres ou accompagner de l'autorisation donnée au mandataire par cotraitants de signer au nom du groupement. Attestation sur l'honneur accompagnée de tous justificatifs prouvant que le candidat ou les membres du groupement ne sont pas frappés d'une interdiction de candidater (art. 39 et 42 ord. Nº 2016-65). Attestation sur l'honneur datée signée sur respect de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés (L. 5212-1 à L. 5212-5 code du travail). Justificatif de moins de 3 mois de l'inscription du candidat au RCS (extrait Kbis ou équivalent) ou autre registre pro. Ou récépissé dépôt déclaration auprès d'un CFE pour les candidats ayant commencé leur activité depuis moins d'1 an. Les sociétés en cours de création ou créées récemment peuvent, pour justifier de leurs capacités financières et techniques, justifier des capacités financières et techniques d'autres opérateurs économiques (sous-traitant, filiale, Ste Mère, entreprise tiercé…). La société candidate doit alors justifier des capacités financières des opérateurs sur lesquels elle compte s'appuyer, en produisant les renseignements ou documents exigés et apporter la preuve qu'elle disposera pour toute l'exécution du marché.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Description détaillée du candidat (par membre en cas de groupement): actionnaires, moyens financiers (CA global et le cas échéant, CA concernant les services auxquels se réfère la délégation réalisée au cours des 3 derniers exercices), moyens en personnel (effectifs du candidat et l'importance du personnel d'encadrement), organisation interne, activités principales et accessoires, bilans et comptes de résultats des 3 derniers exercices. Les sociétés en cours de création ou créées récemment peuvent, pour justifier de leurs capacités financières et techniques, justifier des capacités financières et techniques d'autres opérateurs économiques (sous-traitant, filiale, Ste Mère, entreprise tiercé…). La société candidate doit alors justifier des capacités financières des opérateurs sur lesquels elle compte s'appuyer, en produisant les renseignements ou documents exigés et apporter la preuve qu'elle disposera pour toute l'exécution du marché.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1 Liste des principales livraisons effectuées ou des principaux services fournis au cours des 3 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé. Les livraisons et les prestations de services sont prouvées par des attestations du destinataire ou par une déclaration de l'opérateur économique. 1 déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel. Indication des titres d'études et professionnels du candidat ou des cadres de l'entreprise, et notamment des responsables de prestation de services. 1 description de l'outillage, du matériel et de l'équipement technique dont le candidat disposera pour la réalisation de la concession. Si le candidat, y compris s'il s'agit d'un groupement, demande, pour justifier de ses capacités et de ses aptitudes, que soient prises en compte les capacités et les aptitudes d'autres opérateurs économiques, il apporte la preuve qu'il en disposera pendant toute l'exécution du contrat</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Les candidats seront sélectionnés au regard de leurs garanties professionnelles et financières, de leur aptitude à assurer l'égalité des usagers devant le service public ainsi que la continuité de celui-ci et de leur respect de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés. Les capacités techniques et professionnelles, garanties professionnelles et financières, et les références sont appréciées globalement pour les groupements ou sociétés dédiées qui se porteront candidats. Les sociétés en cours de création ou créées récemment peuvent, pour justifier de leurs capacités financières et techniques, justifier des capacités financières et techniques d'autres opérateurs économiques (sous-traitant, filiale, Ste Mère, entreprise tiercé…). La société candidate doit alors justifier des capacités financières des opérateurs sur lesquels elle compte s'appuyer, en produisant les renseignements ou documents exigés et apporter la preuve qu'elle disposera pour toute l'exécution du marché.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Le concessionnaire tirera sa rémunération à l'exclusion de tout prix payé par la commune, des recettes prélevées sur l'exploitation du service et sur les activités accessoires au service public. Le concessionnaire versera à la Commune une redevance d'occupation du domaine public, ainsi qu'un prélèvement sur le produit brut des jeux conformément aux dispositions légales en vigueur.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-06</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Le contrat de concession devrait entrer en vigueur à compter du mois de Juin 2018. La durée prévisionnelle de la concession est de 20 ans. La durée définitive sera déterminée en fonction de la nature et du montant des prestations et des investissements demandés au concessionnaire, et ce compris les investissements initiaux, les travaux de renouvellement, les dépenses liées aux infrastructures, aux droits d'auteur, aux brevets, aux équipements, à la logistique, au recrutement et à la formation du personnel.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Pau</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villa Noulibos, 50 Cours Liautey</ADDRESS>
               <TOWN>Pau</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64010</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 559849440</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-pau@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 559024993</FAX>
               <URL>http://pau.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Référé précontractuel (articles L. 551-1 et suivants du Code de justice administrative) jusqu'à la signature du contrat. Référé contractuel (articles L. 551-13 et suivants du CJA): 31 jours à compter de la publication de l'avis d'attribution. Recours de pleine juridiction contestant la validité du contrat ou de certaines de ses clauses qui en sont divisibles assorti le cas échéant de demandes indemnitaires: ce recours doit être exercé y compris si le contrat contesté est relatif à des travaux publics dans un délai maximum de deux mois à compter de l'accomplissement des mesures de publicité appropriées. Recours pour excès de pouvoir formé contre une décision: dans les deux mois à partir de la notification ou de la publication de la décision attaquée (article R. 421-1 du CJA) ou à compter d'une décision implicite de rejet (article R. 421-2 du CJA).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du tribunal de Pau</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villa Noulibos, 50 Cours Liautey</ADDRESS>
               <TOWN>Pau</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64010</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 559849440</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-pau@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 559024993</FAX>
               <URL>http://pau.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
