<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="081740-2018" EDITION="2018037"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-081041-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180404</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>37</NO_OJ><DATE_PUB>20180222</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 037-081740</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:081740-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>www.comune.altamura.ba.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="72510000">Computer-related management services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITF47">Bari</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">1 390 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180220</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180404 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по управление, свързани с използване на компютри</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Počítačové řízení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicevirksomhed i forbindelse med drift af datamater</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Mit der Datenverarbeitung verbundene Verwaltungsdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες διαχείρισης που σχετίζονται με ηλεκτρονικούς υπολογιστές</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Computer-related management services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de gestión relacionados con la informática</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Arvutiga seotud haldamisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Tietokoneisiin liittyvät hallintopalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de gestion relatifs à l'informatique</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Computer-related management services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge upravljanja povezane s računalom</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Számítógépekkel kapcsolatos ügyintézési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di gestione connessi all'informatica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Su kompiuteriais susijusios valdymo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Datorsaistītie vadības pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' amministrazzjoni relatati mal-kompjuter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Beheerdiensten in verband met computers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi zarządzania wspierane komputerowo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de gestão relacionados com a informática</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de gestionare informatică</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby súvisiace so správou počítačov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve upravljanja, povezane z računalniki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Altamura</TI_TOWN><TI_TEXT>Administrativa tjänster för datorer</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Centrale unica di committenza comuni di Altamura e Poggiorsini</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Centrale unica di committenza comuni di Altamura e Poggiorsini</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza Municipio 2</ADDRESS><TOWN>Altamura</TOWN><POSTAL_CODE>70022</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Dott. Nicola Oliva</CONTACT_POINT><PHONE>+39 0803107224</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>nicola.oliva@pec.comune.altamura.ba.it</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.comune.altamura.ba.it</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.comune.altamura.ba.it</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Centrale unica di committenza comuni di Altamura e Poggiorsini c/o comune di Altamura — ufficio protocollo</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza Municipio</ADDRESS><TOWN>Altamura</TOWN><POSTAL_CODE>70022</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_YES><CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comune di Altamura</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza Municipio</ADDRESS><TOWN>Altamura</TOWN><POSTAL_CODE>70022</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY></PURCHASING_ON_BEHALF_YES></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Procedura aperta per l'affidamento del «Servizio di supporto alla gestione diretta delle fasi di accertamento, liquidazione e riscossione ordinaria e coattiva delle entrate tributarie dell'ente, tramite un'architettura informatica integrata».</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>11</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Comune di Altamura.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ITF47"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Oggetto della presente gara è l’affidamento dei servizi di supporto alla gestione diretta delle fasi di accertamento, liquidazione e riscossione ordinaria e coattiva delle entrate tributarie dell’ente, in affiancamento agli uffici comunali, tramite un’architettura informatica integrata, sviluppata con tecnologie web based ed un «Portale del contribuente», fruibile con modalità interattive, per consentire all’ente il mantenimento dei processi attuali ed il loro sviluppo, unitamente alla ottimizzazione delle attività dell’ufficio tributi e degli uffici e servizi dell’ente preposti alla gestione di entrate tributarie, allo scopo di incrementare l’efficienza, l’efficacia e l’economicità dell’azione amministrativa nella gestione delle entrate stesse.</P><P>Le entrate dell’ente per le quali vengono richiesti i servizi di supporto innanzi richiamati si distinguono in:</P><P>a) entrate oggetto di affidamento dei servizi di base, a seguito dell’aggiudicazione, per l’intera durata dell’appalto;</P><P>b) entrate oggetto di affidamento opzionale, per le quali l’ente si riserva, ai sensi dell’art. 63, comma 5, del D.Lgs. n. 50/2016, di affidare in un momento successivo all’affidamento dei servizi di base, in costanza del rapporto contrattuale, sulla scorta delle proprie esigenze organizzative, servizi analoghi e complementari.</P><P>I servizi di base e le soluzioni informatiche, oggetto della gara, dovranno consentire all’ente:</P><P>— la gestione dell’imposta municipale propria (IMU) e della tassa per i servizi indivisibili (TASI), ovvero dei corrispondenti tributi sul possesso di beni immobili presenti sul territorio comunale che, per effetto di eventuali modifiche legislative successive alla pubblicazione del bando di gara, saranno istituiti al fine di assicurare agli enti locali le necessarie entrate proprie,</P><P>— la gestione dell'archivio della previgente Imposta comunale sugli immobili (ICI),</P><P>— la gestione della tassa sui rifiuti ordinaria e giornaliera (TARI e TARIG), ovvero dei corrispondenti tributi o corrispettivi che, per effetto di eventuali modifiche legislative successive alla pubblicazione del bando di gara, saranno istituiti al fine di assicurare agli enti locali le necessarie entrate proprie a fronte della gestione dei servizi di raccolta e smaltimento rifiuti ed altri servizi individuati dal legislatore,</P><P>— la gestione degli archivi della previgente tassa sui rifiuti solidi urbani ordinaria e giornaliera (TARSU e TARSUG) e della TARES quota statale dell'anno 2013, con la possibilità di emettere atti di accertamento per gli anni di imposta non ancora oggetto di decadenza,</P><P>— la gestione della tassa per l’occupazione di spazi ed aree pubbliche (TOSAP), ovvero del corrispondente tributo che, per effetto di modifiche legislative, sostituirà tale tipologia di entrata di competenza degli enti locali, sia degli archivi pregressi sia di quelli correnti, con la possibilità di emettere atti di accertamento per gli anni di imposta non ancora oggetto di decadenza; inoltre, dovranno essere gestite, in maniera completamente dematerializzata, le richieste e le relative autorizzazioni TOSAP permanentemente e temporanea, in particolare garantendo l'aggancio automatico con il protocollo generale, l'acquisizione dei pareri endoprocedimentali mediante accesso diretto da parte dei servizi/uffici interessati, il pagamento online di tasse e diritti da parte degli istanti, il rilascio dematerializzato delle autorizzazioni e la loro conservazione sostitutiva a norma,</P><P>— la profilazione degli operatori del back office, dipendenti dell'ente e dipendenti dell'affidatario, con possibilità da apposito cruscotto, da parte del dirigente del settore finanziario e dei funzionari responsabili, di effettuare il monitoraggio delle operazioni effettuate da ciascun operatore (ad es. n. pratiche gestite, front office con i contribuenti gestito con sistema di ticketing, per verificare n. ticket aperti / n.ticket chiusi, ecc.) nonché di elaborare con immediatezza statistiche di produttività,</P><P>— l'attivazione e gestione del portale dei pagamenti «PagoPA», ai sensi del D.L. n. 179/2012 e smi, dei relativi provvedimenti attuativi e delle circolari dell'AGID, mediante integrazione della piattaforma informatica realizzata per l'ente con il sistema del «Nodo dei pagamenti SPC». L'affidatario opererà quale «intermediario ovvero partner tecnologico» del comune/ente creditore.</P><P>La gestione dei tributi appena descritti dovrà consentire il consolidamento degli standard qualitativi attuali, implementabili con miglioramenti ed ottimizzazioni dei servizi erogati.</P><P>I servizi opzionali e le relative soluzioni informatiche, oggetto della gara, dovranno consentire all’ente:</P><P>— la gestione dell’imposta comunale sulla pubblicità e del diritto sulle pubbliche affissioni, ovvero dei corrispondenti tributi che, per effetto di modifiche legislative, sostituiranno tali tipologie di entrata di competenza degli enti locali,</P><P>— la razionalizzazione dei processi relativi alla partecipazione all'accertamento fiscale e contributivo da parte dell’ente, ai sensi dell’articolo 1 del decreto legge 30 settembre 2005, n. 203 e successive modifiche ed integrazioni, attraverso opportune soluzioni informatiche e servizi di supporto e consulenza tecnico-giuridica in grado di incrociare le informazioni provenienti dai singoli uffici interessati dagli ambiti di intervento, previsti dalle convenzioni vigenti, con le banche dati disponibili, fiscali e non, per una più agevole individuazione dei soggetti potenziali evasori di imposte erariali da segnalare all’agenzia delle entrate in modo qualificato.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72510000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>L’importo annuale a base dell’asta è di 278 000,00 EUR (duecentosettantottomila/00) IVA esclusa così suddivisi:</P><P>1) servizi di base:</P><P>— 250 000,00 EUR (duecentocinquantamila/00) annui per (ICI/IMU/TASI/TARSU/TARSUG/-TARES/TARI/TARIG/TOSAP);</P><P>2) servizi opzionali:</P><P>— 22 000,00 EUR (ventiduemila/00) annui per imposta comunale sulla pubblicità e diritti sulle pubbliche affissioni,</P><P>— 6 000,00 EUR (seimila/00) annui per partecipazione all’accertamento fiscale e contributivo (art. 1 D.L. 203/2005 e s.m.i).</P><P>Il valore complessivo stimato del contratto, per la sua intera durata ammonta a 1 390 000,00 EUR (unmilionetrecentonovantamila/00).</P><P>Per il presente appalto non sussistono oneri di natura della sicurezza da interferenza.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="1390000.00">1 390 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Servizi opzionali:</P><P>— 22 000,00 EUR (ventiduemila/00) annui per imposta comunale sulla pubblicità e diritti sulle pubbliche affissioni,</P><P>— 6 000,00 EUR (seimila/00) annui per partecipazione all’accertamento fiscale e contributivo (art. 1 D.L. 203/2005 e s.m.i).</P></OPTION_DESCRIPTION><PROVISIONAL_TIMETABLE_MONTH>36</PROVISIONAL_TIMETABLE_MONTH></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>60</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>L’offerta è corredata da:</P><P>1) una garanzia provvisoria, come definita dall’art. 93 del codice, pari al 2 % e precisamente di importo pari a 27 800,00 EUR, salvo quanto previsto all’art. 93, comma 7 del codice;</P><P>2) una dichiarazione di impegno, da parte di un istituto bancario o assicurativo o altro soggetto di cui all’art. 93, comma 3 del codice, anche diverso da quello che ha rilasciato la garanzia provvisoria, a rilasciare garanzia fideiussoria definitiva ai sensi dell’articolo 93, comma 8 del codice, qualora il concorrente risulti affidatario. Tale dichiarazione di impegno non è richiesta alle microimprese, piccole e medie imprese e ai raggruppamenti temporanei o consorzi ordinari esclusivamente dalle medesime costituiti.</P><P>Ai sensi dell’art. 93, comma 6 del codice, la garanzia provvisoria copre la mancata sottoscrizione del contratto, dopo l’aggiudicazione, dovuta ad ogni fatto riconducibile all’affidatario o all’adozione di informazione antimafia interdittiva emessa ai sensi degli articoli 84 e 91 del D.Lgs. 6 settembre 2011, n. 159. Sono fatti riconducibili all’affidatario, tra l’altro, la mancata prova del possesso dei requisiti generali e speciali; la mancata produzione della documentazione richiesta e necessaria per la stipula della contratto. L’eventuale esclusione dalla gara prima dell’aggiudicazione, al di fuori dei casi di cui all’art. 89 comma 1 del codice, non comporterà l’escussione della garanzia provvisoria.</P><P>La garanzia provvisoria copre, ai sensi dell’art. 89, comma 1 del codice, anche le dichiarazioni mendaci rese nell’ambito dell’avvalimento.</P><P>La garanzia provvisoria è costituita, a scelta del concorrente:</P><P>a. in titoli del debito pubblico garantiti dallo stato depositati presso una sezione di tesoreria provinciale o presso le aziende autorizzate, a titolo di pegno, a favore della stazione appaltante; il valore deve essere al corso del giorno del deposito;</P><P>b. fermo restando il limite all’utilizzo del contante di cui all’articolo 49, comma l del decreto legislativo 21 novembre 2007 n. 231con bonifico, in assegni circolari, con versamento presso la tesoreria del comune di Altamura c/o Banca Popolare di Bari IBAN IT55V0542404297000000000288;</P><P>c. fideiussione bancaria o assicurativa rilasciata da imprese bancarie o assicurative che rispondano ai requisiti di cui all’art. 93, comma 3 del codice. In ogni caso, la garanzia fideiussoria è conforme allo schema tipo di cui all’art. 103, comma 9 del codice.</P><P>Gli operatori economici, prima di procedere alla sottoscrizione, sono tenuti a verificare che il soggetto garante sia in possesso dell’autorizzazione al rilascio di garanzie mediante accesso ai seguenti siti internet:</P><P>— http://www.bancaditalia.it/compiti/vigilanza/intermediari/index.html,</P><P>— http://www.bancaditalia.it/compiti/vigilanza/avvisi-pub/garanzie-finanziarie/,</P><P>— http://www.bancaditalia.it/compiti/vigilanza/avvisi-pub/soggetti-non- legittimati/Intermediari_non_abilitati.pdf,</P><P>— http://www.ivass.it/ivass/imprese_jsp/HomePage.jsp.</P><P>In caso di prestazione di garanzia fideiussoria, questa dovrà:</P><P>1) contenere espressa menzione dell’oggetto e del soggetto garantito;</P><P>2) essere intestata a tutti gli operatori economici del costituito/costituendo raggruppamento temporaneo o consorzio ordinario o GEIE, ovvero a tutte le imprese retiste che partecipano alla gara ovvero, in caso di consorzi di cui all’art. 45, comma 2 lett. b) e c) del codice, al solo consorzio;</P><P>3) essere conforme allo schema tipo approvato con decreto del ministro dello Sviluppo economico di concerto con il ministro delle Infrastrutture e dei trasporti e previamente concordato con le banche e le assicurazioni o loro rappresentanze. essere conforme agli schemi di polizza tipo di cui al comma 4 dell’art. 127 del regolamento (nelle more dell’approvazione dei nuovi schemi di polizza — tipo, la fideiussione redatta secondo lo schema tipo previsto dal decreto del ministero delle Attività produttive del 23 marzo 2004, n. 123, dovrà essere integrata mediante la previsione espressa della rinuncia all’eccezione di cui all’art. 1957, comma 2, del codice civile, mentre ogni riferimento all’art. 30 della l. 11 febbraio 1994, n. 109 deve intendersi sostituito con l’art. 93 del codice);</P><P>4) avere validità per 180 giorni dal termine ultimo per la presentazione dell’offerta;</P><P>5) prevedere espressamente:</P><P>a. la rinuncia al beneficio della preventiva escussione del debitore principale di cui all’art. 1944 del codice civile, volendo ed intendendo restare obbligata in solido con il debitore;</P><P>b. la rinuncia ad eccepire la decorrenza dei termini di cui all’art. 1957 del codice civile;</P><P>c. la loro operatività entro quindici giorni a semplice richiesta scritta della stazione appaltante;</P><P>6) contenere l’impegno a rilasciare la garanzia definitiva, ove rilasciata dal medesimo garante.</P><P>La garanzia fideiussoria e la dichiarazione di impegno devono essere sottoscritte da un soggetto in possesso dei poteri necessari per impegnare il garante ed essere prodotte in una delle seguenti forme:</P><P>— in originale o in copia autentica ai sensi dell’art. 18 del d.p.r. 28 dicembre 2000, n. 445,</P><P>— documento informatico, ai sensi dell’art. 1, lett. p) del D.Lgs. 7 marzo 2005 n. 82 sottoscritto con firma digitale dal soggetto in possesso dei poteri necessari per impegnare il garante,</P><P>— copia informatica di documento analogico (scansione di documento cartaceo) secondo le modalità previste dall’art. 22, commi 1 e 2, del D.Lgs. 82/2005. In tali ultimi casi la conformità del documento all’originale dovrà esser attestata dal pubblico ufficiale mediante apposizione di firma digitale (art. 22, comma 1, del D.Lgs. 82/2005) ovvero da apposita dichiarazione di autenticità sottoscritta con firma digitale dal notaio o dal pubblico ufficiale (art. 22, comma 2 del D.Lgs. 82/2005).</P><P>In caso di richiesta di estensione della durata e validità dell’offerta e della garanzia fideiussoria, il concorrente potrà produrre una nuova garanzia provvisoria di altro garante, in sostituzione della precedente, a condizione che abbia espressa decorrenza dalla data di presentazione dell’offerta.</P><P>L’importo della garanzia e del suo eventuale rinnovo è ridotto secondo le misure e le modalità di cui all’art. 93, comma 7 del codice.</P><P>Per fruire di dette riduzioni il concorrente segnala e documenta nell’offerta il possesso dei relativi requisiti fornendo copia dei certificati posseduti.</P><P>In caso di partecipazione in forma associata, la riduzione del 50 % per il possesso della certificazione del sistema di qualità di cui all’articolo 93, comma 7, si ottiene:</P><P>a. in caso di partecipazione dei soggetti di cui all’art. 45, comma 2, lett. d), e), f), g), del codice solo se tutte le imprese che costituiscono il raggruppamento, consorzio ordinario o GEIE, o tutte le imprese retiste che partecipano alla gara siano in possesso della predetta certificazione;</P><P>b. in caso di partecipazione in consorzio di cui all’art. 45, comma 2, lett. b) e c) del codice, solo se la predetta certificazione sia posseduta dal consorzio e/o dalle consorziate.</P><P>Le altre riduzioni previste dall’art. 93, comma 7, del codice si ottengono nel caso di possesso da parte di una sola associata oppure, per i consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lett. b) e c) del codice, da parte del consorzio e/o delle consorziate.</P><P>È sanabile, mediante soccorso istruttorio, la mancata presentazione della garanzia provvisoria e/o dell’impegno a rilasciare garanzia fideiussoria definitiva solo a condizione che siano stati già costituiti prima della presentazione dell’offerta. È onere dell’operatore economico dimostrare che tali documenti siano costituiti in data non successiva al termine di scadenza della presentazione delle offerte. Ai sensi dell’art. 20 del D.Lgs. 82/2005, la data e l’ora di formazione del documento informatico sono opponibili ai terzi se apposte in conformità alle regole tecniche sulla validazione (es.: marcatura temporale).</P><P>È sanabile, altresì, la presentazione di una garanzia di valore inferiore o priva di una o più caratteristiche tra quelle sopra indicate (intestazione solo ad alcuni partecipanti al RTI, carenza delle clausole obbligatorie, etc.).</P><P>Non è sanabile — e quindi è causa di esclusione — la sottoscrizione della garanzia provvisoria da parte di un soggetto non legittimato a rilasciare la garanzia o non autorizzato ad impegnare il garante.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fondi del bilancio comunale.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Particolari condizioni di esecuzione del contratto:</P><P>• clausola sociale: al fine di garantire la stabilità occupazionale del personale impiegato dal precedente gestore dei servizi di supporto e nell’interesse dell’ente appaltante a mantenere le professionalità esterne poste al servizio degli uffici comunali, in virtù dell’art. 50 del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i., l’aggiudicatario si impegna ad assorbire n. 3 unità di personale, esclusi gli attacchini, in servizio presso il Centro servizi comunali di Altamura, sito in via Marmolada 7, gestito dalla società Servizi Locali S.p.A.., quale affidatario uscente;</P><P>• apertura ufficio locale: l’affidatario dovrà accentrare presso propri locali nel comune di Altamura, aperti al pubblico, tutte o parte delle attività previste dal progetto, che devono intendersi assolutamente prive di rilevanza esterna, al fine di garantire la tempestività e la qualità del servizio di supporto.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Requisiti generali:</P><P>1) sono esclusi dalla gara gli operatori economici per i quali sussistono cause di esclusione di cui all’art. 80 del codice;</P><P>2) sono comunque esclusi gli operatori economici che abbiano affidato incarichi in violazione dell’art. 53, comma 16-ter, del D.Lgs. del 2001 n. 165;</P><P>3) gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio nei paesi inseriti nelle c.d. black list di cui al decreto del ministro delle Finanze del 4 maggio 1999 e al decreto del ministro dell’Economia e delle finanze del 21 novembre 2001 devono, pena l’esclusione dalla gara, essere in possesso, dell’autorizzazione in corso di validità rilasciata ai sensi del d.m. 14 dicembre 2010 del ministero dell’Economia e delle finanze ai sensi (art. 37 del d.l. 3 maggio 2010 n. 78 conv. in l. 122/2010) oppure della domanda di autorizzazione presentata ai sensi dell’art. 1 comma 3 del DM 14 dicembre 2010.</P><P>La mancata accettazione delle clausole contenute nel protocollo di legalità/patto di integrità costituisce causa di esclusione dalla gara, ai sensi dell’art. 1, comma 17 della l. 190/2012.</P><P>Requisiti di idoneità:</P><P>a) iscrizione nel registro tenuto dalla Camera di commercio industria, artigianato e agricoltura oppure nel registro delle commissioni provinciali per l’artigianato per attività coerenti con quelle oggetto della presente procedura di gara.</P><P>Il concorrente non stabilito in Italia ma in altro stato membro o in uno dei paesi di cui all’art. 83, comma 3 del codice, presenta dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello stato nel quale è stabilito;</P><P>b) iscrizione, alla data di scadenza del bando, all’elenco tenuto da AGID degli “Intermediari e partner tecnologici degli enti creditori” della piattaforma PagoPA.</P><P>Il concorrente non stabilito in Italia ma in altro stato membro o in uno dei paesi di cui all’art. 83, co. 3 del codice, presenta dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello stato nel quale è stabilito.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>c) fatturato globale medio annuo riferito agli ultimi n. 3 esercizi finanziari disponibili non inferiore a 463.333,33 EUR, IVA esclusa, (fatturato globale nel triennio 1 390 000,00 EUR); tale requisito è richiesto, tenuto conto delle novità introdotte dall’art. 1 comma 2 e comma 2 bis del D.L. 6 luglio 2012 n. 95 coordinata con la legge di conversione 7 agosto 2012 n. 135, ed è pari al valore dell’affidamento nel quinquennio.La determinazione di tale limite minimo di fatturato risiede nell’esigenza che l’affidataria sia in grado di supportare adeguatamente un volume di attività almeno pari a quello della commessa affidata dal comune di Altamura.</P><P>La comprova del requisito è fornita, ai sensi dell’art. 86, comma 4 e all. XVII parte I, del codice:</P><P>— per le società di capitali mediante i bilanci approvati alla data di scadenza del termine per la presentazione delle offerte corredati della nota integrativa,</P><P>— per gli operatori economici costituiti in forma d’impresa individuale ovvero di società di persone mediante il modello unico o la dichiarazione IVA.</P><P>Ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività.</P><P>Ai sensi dell’art. 86, comma 4, del codice l’operatore economico, che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo dalla stazione appaltante;</P><P>d) idonee dichiarazioni bancarie, rilasciate da almeno 2 istituti bancari o intermediari autorizzati ai sensi del D.Lgs. 385/1993 e s.m.i., da cui si rilevi che l’impresa ha fatto fronte con regolarità e puntualità ai propri impegni, ovvero che la stessa è da ritenersi affidabile sotto il profilo economico e finanziario.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Avere in corso di esecuzione servizi analoghi a quelli oggetto di appalto presso almeno un altro comune, con l’indicazione del/dei medesimi, le prestazioni effettivamente effettuate, la data di inizio del servizio, nonché indicazione del/dei comune/i per cui sarà effettuata la dimostrazione pratica (d’ora in avanti “demo”) dinanzi alla commissione giudicatrice (art. 4 bis del capitolato). Dovranno essere allegati i necessari nulla osta e/o autorizzazioni rilasciate dai soggetti competenti per l’accesso ai sistemi informatici del comune o dei comuni indicati.</P><P>Dichiarazione attestante la proprietà intellettuale delle soluzioni software proposte.</P><P>Possesso di una valutazione di conformità del proprio sistema di gestione della qualità alla norma UNI EN ISO 9001:2008 o successiva in settori attinenti l’oggetto dell’affidamento (EA33 o EA35 o EA36) con riferimento alle attività di sviluppo ed assistenza di software gestionale e/o alla consulenza per la gestione informatizzata della fiscalità degli enti locali.</P><P>La comprova del requisito è fornita mediante un certificato di conformità del sistema di gestione della qualità alla norma UNI EN ISO 9001:2008 o successiva.</P><P>Tale documento è rilasciato da un organismo di certificazione accreditato ai sensi della norma UNI CEI EN ISO/IEC 17021-1 per lo specifico settore e campo di applicazione/scopo del certificato richiesto, da un Ente nazionale unico di accreditamento firmatario degli accordi EA/MLA oppure autorizzato a norma dell’art. 5, par. 2 del regolamento (CE), n. 765/2008.</P><P>Al ricorrere delle condizioni di cui all’articolo 87, comma 1 del codice, la stazione appaltante accetta anche altre prove relative all’impiego di misure equivalenti, valutando l’adeguatezza delle medesime agli standard sopra indicati.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><P>Iscrizione, alla data di scadenza del bando, all’elenco tenuto da AGID degli «Intermediari e partner tecnologici degli enti creditori» della piattaforma PagoPA.</P></EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1CUC2018- CIG 7300026C04</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>06</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>La prima seduta pubblica avrà luogo il giorno sei aprile 2018, alle ore 10:00 presso la CUC dei comuni di Altamura e Poggiorsini c/o il servizio appalti e contratti del comune di Altamura. Tale seduta pubblica, se necessario, sarà aggiornata ad altra ora o a giorni successivi, nel luogo, nella data e negli orari che saranno comunicati ai concorrenti a mezzo pubblicazione sul sito Internet del comune di Altamura almeno 1 giorno prima della data fissata. Parimenti le successive sedute pubbliche saranno comunicate ai concorrenti a mezzo pubblicazione sul sito internet del comune di Altamura almeno 1 giorno prima della data fissata. Il seggio di gara, costituito dal dirigente del II settore da due testimoni e da un segretario verbalizzante (tale funzione potrà essere svolta anche da uno dei due testimoni) procederà, nella prima seduta pubblica, a verificare il tempestivo deposito e l’integrità dei plichi inviati dai concorrenti e, una volta aperti, a controllare la completezza della documentazione amministrativa presentata. Successivamente il seggio di gara procederà a:</P><P>a) verificare la conformità della documentazione amministrativa a quanto richiesto nel presente disciplinare;</P><P>b) attivare la procedura di soccorso istruttorio di cui al precedente punto 14;</P><P>c) redigere apposito verbale relativo alle attività svolte;</P><P>d) adottare il provvedimento che determina le esclusioni e le ammissioni dalla procedura di gara, provvedendo altresì agli adempimenti di cui all’art. 29, comma 1, del codice. La stazione appaltante, al fine di tutelare il principio di segretezza delle offerte, adotta le seguenti modalità di conservazione dei plichi e di trasferimento degli stessi dal RUP alla commissione giudicatrice: custodia in appositi armadi metallici chiusi a chiave presso il servizio contratti e appalti del comune di Altamura, fino alla presa in carico da parte del segretario della commissione giudicatrice. Ai sensi dell’art. 85, comma 5, primo periodo del codice, la stazione appaltante si riserva di chiedere agli offerenti, in qualsiasi momento nel corso della procedura, di presentare tutti i documenti complementari o parte di essi, qualora questo sia necessario per assicurare il corretto svolgimento della procedura. Tale verifica avverrà, ai sensi degli artt. 81 e 216, comma 13 del codice, attraverso l’utilizzo del sistema AVCpass, reso disponibile dall’ANAC, con le modalità di cui alla delibera n. 157/2016.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>E vi potranno partecipare i legali rappresentanti/procuratori delle imprese interessate oppure persone munite di specifica delega. In assenza di tali titoli, la partecipazione è ammessa come semplice uditore</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>TAR Puglia — sezione di Bari</OFFICIALNAME></ORGANISATION><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>TAR Puglia — Bari</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza Massari 6</ADDRESS><TOWN>Bari</TOWN><POSTAL_CODE>70122</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><E_MAILS><E_MAIL>ba_ricevimento_ricorsi_cpa@pec.ga-cert.it</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+39 0805733111</PHONE><URL>https://www.giustizia-amministrativa.it/cdsintra/cdsintra/Organizzazione/Tribunaliamministrativiregionali/bari/index.html</URL><FAX>+39 0805733220</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>