<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="148268-2018"
            EDITION="2018067">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-153139-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DA </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>67</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180406</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 067-148268</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DA">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:148268-2018:TEXT:DA:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DA</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DK"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://permalink.mercell.com/83261428.aspx</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://permalink.mercell.com/83261428.aspx</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DK02">Sjælland</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DK021">Østsjælland</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DK02">Sjælland</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180405</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Дaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на сгради и строителни съоръжения или на части от тях</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Dánsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce pro kompletní nebo částečnou výstavbu inženýrské stavitelství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Danmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoved- eller fagentrepriser i forbindelse med bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Dänemark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komplett- oder Teilbauleistungen im Hochbau sowie Tiefbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Δανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες για ολόκληρες κατασκευές ή μέρη κατασκευών και έργα πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Denmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Dinamarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos generales de construcción de inmuebles y obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Taani</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitiste või nende osade ehitustööd ja tsiviilehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Tanska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden ja muiden rakennustöiden kokonais- tai osaurakat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Danemark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction complète ou partielle et travaux de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Danmhairg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Danska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na objektima ili dijelovima objekata visokogradnje i niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Dánia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teljes vagy részleges magas- és mélyépítési munka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Danimarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori per la costruzione completa o parziale e ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Danija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Visi ar daliniai statybos ir civilinės inžinerijos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Dānija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilnīgas vai daļējas izbūves darbi un inženiertehniskie darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>id-Danimarka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet għall-kostruzzjoni kompluta jew parzjali max-xogħol ta’ l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Denemarken</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Volledige of gedeeltelijke bouw- en civieltechnische werkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Dania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie wznoszenia kompletnych obiektów budowlanych lub ich części oraz roboty w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Dinamarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção total ou parcial e de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Danemarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii complete sau parţiale şi lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Dánsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na kompletnej alebo čiastočnej stavbe a práce inžinierskych stavieb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Danska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela na objektih ali delih objektov visoke in nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Danmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roskilde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar av eller kompletta bygg- och anläggningsarbeten samt väg- och vattenarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DA">Roskilde Kommune</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DA">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Roskilde Kommune</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rådhusbuen 1</ADDRESS>
               <TOWN>Roskilde</TOWN>
               <POSTAL_CODE>4000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <CONTACT_POINT>Jeremy Dennis</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>jeremyad@roskilde.dk</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DK02"/>
               <URL_GENERAL>https://permalink.mercell.com/83261428.aspx</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.roskilde.dk/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://permalink.mercell.com/83261428.aspx</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://permalink.mercell.com/83261428.aspx</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Stormflodssikring - Anlægsarbejder vedr. Jyllinge Nordmark</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Hovedentreprisen benævnt ”Stormflodssikring Jyllinge Nordmark” omfatter arbejder for etablering af stormflodssikring for området Jyllinge Nordmark.</P>
               <P>Entreprisen er beliggende i Jyllinge Nordmark ved Roskilde Fjord på Sjælland.</P>
               <P>I hovedtræk består entreprisen af etablering af diger, af vandingsarbejder, etablering af en ny sluse, spunsarbejder, betonarbejder, jordarbejder, samt jordstabilisering af blødbundsområder.</P>
               <P>I samme projektområde udføres desuden pumpestation, denne leveres som en selvstændig fagentreprise (Efterdelydelsesreglen) og er således ikke inkluderet i nærværende udbud.</P>
               <P>Tryk her https://permalink.mercell.com/83261428.aspx</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DK02"/>
               <n2016:NUTS CODE="DK021"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>På baggrund af de senere års store stormflodsskader i boligområdet ved Jyllinge Nordmark har Roskilde Kommune og beboere i Jyllinge Nordmark igangsat et projekt til sikring af området mod oversvømmelser.</P>
                  <P>Stormflodssikringen af Jyllinge Nordmark opnås ved at etablere diger, en slusekonstruktion samt en pumpestation ved udløbet af Værebro Å i Roskilde Fjord, som skal sikre, at det tilstrømmende vand fra Værebro Å ikke oversvømmer området, når slusen er lukket. Digerne benævnes fjorddiget, fløjdiget og østdiget. Samletomfatter projektet:</P>
                  <P>— - Fjorddige mod Roskilde Fjord med top i kote +2,4 og en længde på 700 meter,</P>
                  <P>— - Fløjdige ved udmundingen af Værebro Å i Roskilde Fjord med top i kote +3,0. Diget etableres på hver side af Værebro Å og skal sammen med spuns dæmninger og sluse beskytte mod oversvømmelser ved åens udløb. Diget har en udstrækning på ca. 50 meter syd for åen og ca. 100 meter nord for åen,</P>
                  <P>— - Sluse hvor fløjdigets forløb krydser Værebro Ås udmunding i Roskilde Fjord. Slusen etableres som en dobbeltsluse med to slusekamre og sidehængslede sluseporte,</P>
                  <P>— - Spunsdæmninger på hver side af slusen til fastgørelse af kammer for sluse. Spunsdæmningerne etableres ien bredde på 6,5 meter og udføres med grus på toppen,</P>
                  <P>— - Gangbro på tværs af slusen for adgang til den nordlige side,</P>
                  <P>— - Fundament til etablering af pumpestation med tilhørende sedimentationsbassin placeret bag ved spunsdæmning for udpumpning af vand fra åen. Pumpestationen projekteres til pumpning af op til 6 000 l/s. Levering af pumpestation er ikke en del af det udbudte projekt,</P>
                  <P>— - Teknikbygning indeholdende transformerrum for hovedforsyning og tavle- og installationsrum for forsyning af primært pumpestation og sluse,</P>
                  <P>— - Østdige placeret langs med Værebro Ås sydlige side med top i kote + 1,5. Diget får en længde på ca. 1 530 meter. I nærværende entreprise gøres der opmærksom på, at der kun skal etableres ca. 270 m østdige, da denøvrige strækning er udført forud for projektet,</P>
                  <P>— - Afvandingssystem inkl. 3 stk. pumpebrønde placeret bag fjorddiget til håndtering af vand over og under diget i en højvands-/stormflodssituation. Systemet etableres til at kunne håndtere 2 l/s pr. m. Systemet vil i det dagligevia gravitation bortlede overfladevand. Systemet etableres som drænledninger (topslidsede rør),</P>
                  <P>— - Afvandingssystem placeret bag østdiget til håndtering af primært regnvand fra boligområdet i normalsituationen og vand, der strømmer under diget i en højvands-/stormflodssituation. Systemet etableres som åbne grøfter. I nærværende entreprise gøres der opmærksom på, at der primært skal etableres rørgennemføringer af diget, da største delen af grøfterne er udført forud for projektet.</P>
                  <P>Deltagere i udbuddet begrænses til max. 5 ansøgere, som udvælges igennem nærværende annoncering om prækvalifikation. Ansøgere i prækvalifikationen skal udfylde det elektroniske fælles europæiske udbudsdokument (ESPD).</P>
                  <P>Bygherren afholder orienteringsmøde i forbindelse med prækvalifikation for entreprisen, som følger:</P>
                  <P>Dato og tid:</P>
                  <P>12.4.2018 kl. 10.00-12.00</P>
                  <P>Sted:</P>
                  <P>Roskilde Kommune.</P>
                  <P>Mødelokale 2a (henvendelse skal ske i receptionen).</P>
                  <P>Rådhusbuen 1.</P>
                  <P>4000 Roskilde</P>
                  <P>Såfremt den bydende ønskes tilmeldt orienteringsmødet skal tilmelding fremsendes til phk@ramboll.dk senestd. 10.4.2018 kl. 14.00.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Der vil blive udvalgt max. 5 tilbudsgivere blandt de ansøgere, som opfylder mindstekravene og som ikke er omfattet af udelukkelsesgrunde.</P>
                  <P>Udvælgelsen sker ud fra en helhedsvurdering af, hvorledes ordregiver får de mest attraktive tilbud. I helhedsvurderingen indgår følgende forhold i prioriteret orden:</P>
                  <P>A) en vurdering af ansøgers tekniske kapacitet vurderet ud fra referencerne jf. del. III.1.3).</P>
                  <P>Ved vurderingen af ansøgerens tekniske kapacitet, vil bygherren lægge vægt på:</P>
                  <P>a) I hvor høj grad referencerne viser erfaring med større anlægsopgaver i fag- eller hovedentreprise, hvor ansøgeren har haft rollen som fag- eller hovedentreprenør;</P>
                  <P>b) I hvor høj grad referencerne minder om den udbudte opgave i forhold til entreprisesum og omfang;</P>
                  <P>c) I hvor høj grad referencerne minder om den udbudte opgave i forhold til arbejdets karakter.</P>
                  <P>Kriterierne a-c vægter lige og bedømmelsen foretages samlet.</P>
                  <P>B) en vurdering af ansøgers økonomiske nøgletal krævet i del. III.1.2). Det vil blive vurderet om ansøgerens økonomiske kapacitet og stabilitet er optimal til den udbudte opgave.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>- drift og vedligehold af pumper, pumpeinstallationer og -styring for de 3 stk. pumpebrønde bag fjorddiget i en10-årig periode,</P>
                  <P>- drift og vedligehold af slusen, herunder bl.a. lukkemekanisme, installationer og styring i en 10-årig periode,</P>
                  <P>- Udførelse af delstrækning for østdige og højvandsmur samt grøft og diverse rørgennemføringer for afvandingbag diget m.m.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Ansøgere vil blive udelukket fra deltagelse i denne udbudsprocedure, såfremt de er omfattet af en eller flere af de i udbudslovens §§ 135-136 nævnte obligatoriske udelukkelsesgrunde. Ansøgere og eventuelle underrådgivere laver en erklæring vedr. udelukkelsesgrunde ved udfyldelse ESPD del III.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Oplysninger om ansøgers omsætning og egenkapital for de sidste 3 regnskabsår, dog for bydende, der har været etableret i mindre end 3 år, for så lang en periode som muligt.</P>
               <P>Oplysninger skal udfyldes i ESPD del IV, B hvor egenkapital anføres under »Finansielle nøgletal«. Hvisansøgers regnskab er halvårlig (f.eks. 2016/2017) kan der ved udfyldelse af ESPD'en angives.</P>
               <P>Det sidste halvår (f.eks. 2017).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Mindstekravet er en gennemsnitlig omsætning på 80 000 000 DKK set over de seneste 3 år samt en egenkapital som er min. 5% af den årlige omsætning, beregnet som et gennemsnit over de seneste 3 år.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Ansøgeren skal dokumentere erfaring med jordstabilisering, spuns- og pæle-ramning samt ledningsarbejder (afvanding).</P>
               <P>Til dokumentation af den tekniske formåen skal tilbuddet indeholde:</P>
               <P>- Ansøgeren skal oplyse op til 5 referencer for tilsvarende arbejder udført inden for de sidste 5 år,</P>
               <P>- Hvis der påtænkes anvendt væsentlige underentreprenører ved opgavens løsning, oplyses dette. I så fald dokumenteres disses formåen med referencer for tilsvarende arbejder/opgaver udført inden for de sidste 5 år. Underentreprenørens referencer skal være indeholdt i de maksimalt 5 reference som afleveres ved tilsvarende arbejder forstås arbejder hvori ovennævnte arbejder er udført, dog ikke nødvendigvis på samme projekt.</P>
               <P>Ved væsentlige underentreprenører/underrådgivere forstås:</P>
               <P>Underentreprenører/underrådgivere der varetager opgaver vedrørende jordstabilisering, spuns- og pæleramning.</P>
               <P>5 / 7</P>
               <P>Samt ledningsarbejder (afvanding) følgende oplysninger bør angives for hver reference:</P>
               <P>1) Navn på bygherre og kontaktoplysninger;</P>
               <P>2) Udførelsestidspunkt;</P>
               <P>3) Entrepriseform;</P>
               <P>4) Entreprisesum;</P>
               <P>5) Kort projektbeskrivelse, herunder størrelse på opgaven, opgavens omfang og entreprisesummen opdelt i egenproduktion og underentreprise;</P>
               <P>6) Ansøgers rolle og ansvar i projektet.</P>
               <P>Oplysninger skal udfyldes i ESPD del IV, C med følgende vejledning:</P>
               <P>— beskrivelse af referencen,</P>
               <P>— omfang/størrelse på referencen indsættes under »Beløb« eller under »Beskrivelse«,</P>
               <P>— sluttidspunkt (evt. forventet) angives under »Dato«,</P>
               <P>— kunde angives under »Modtagere«.</P>
               <P>Grundet den elektroniske ESPDs tekniske opbygning og deraf følgende begrænsede rammer for levering af billeddokumentation, kan ansøger supplere oplysninger vedr. de udvalgte referencer i et selvstændigt bilag som vil blive tage i betragtning. Referencer i ESPD og i bilag skal være de samme og så vidt muligt være enslydende i tekstens indhold. Ved eventuelle modstridende oplysninger i hhv. ESPD og bilag, er oplysninger i ESPD gældende jf. afsnit II.2.9) vil der ved begrænsning af antallet af ansøgere blive lagt vægt på relevansen og kvaliteten af de oplyste referencer vurderet i forhold til sammenlignelighed med den udbudte opgave.</P>
               <P>Derfor opfordres ansøger til tydeligt at angive sammenligneligheden under beskrivelsen af referencen eller alternativt under ESPD'ens del V.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Ansøgeren skal som minimum aflevere 1 reference, som dokumenterer erfaring med jordstabilisering (alternativtarbejder udført ifm. blødbundsområder) og jordarbejder.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Kontrakten for hovedentreprisen vil i det væsentligste være baseret på principperne i AB 92. Til opfyldelse af kontrakten skal entreprenøren yderligere sikre, at mindst 5 800 timer, besættes af personer i erhvervsuddannelsespraktik der henvises i øvrigt til udbudsmaterialet.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-23</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DA"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Ansøgningen skal afleveres digitalt på https://permalink.mercell.com/83261428.aspx jf. afsnit I.3) og skal bestå af:</P>
               <P>— Evt. et kort følgebrev med angivelse af navn på hovedansøger og eventuelle underentreprenører,</P>
               <P>— ESPD i form af en XML-fil fra ansøger og særskilte filer fra eventuelle underentreprenører, pdf-fil af den elektroniske ESPD må gerne vedlægges,</P>
               <P>— Evt. bilag med en gengivelse af de referencer der er anført i ESPD'en plus billedmateriale.</P>
               <P>Brug af den elektroniske ESPD:</P>
               <P>Ordregiver har oprettet en ESPD XML-fil som ansøger skal downloade fra https://permalink.mercell.com/83261428.aspx og gemme på ansøgers egen computer. Ansøger skal derefter åbne XML-filen gennem hjemmesiden https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter Fra denne hjemmeside kan ESPD'en udfyldes og til sidst gemmes som en XML-fil på egencomputer. Denne XML-fil og gerne en udgave i pdf skal afleveres på https://permalink.mercell.com/83261428.aspx</P>
               <P>Der henvises i øvrigt til http://www.kfst.dk/Offentlig-konkurrence/Udbud/Vejledninger hvor der ligger envejledningi udfyldelse af den elektroniske ESPD.</P>
               <P>Spørgsmål til prækvalifikation:</P>
               <P>Spørgsmål til prækvalifikationen kan stilles og vil blive besvaret på https://permalink.mercell.com/83261428.aspx</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Klagenævnet for Udbud</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Nævnenes Hus, Toldboden 2</ADDRESS>
               <TOWN>Viborg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>8800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <PHONE>+45 35291000</PHONE>
               <E_MAIL>klfu@naevneneshus.dk</E_MAIL>
               <FAX>+45 33307799</FAX>
               <URL>http://www.klfu.dk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Præcise oplysninger om klagefrist(er): I henhold til LBK nr. 593 af 2.6.2016 om håndhævelse af udbuds reglerne m.v. gælder følgende klagefrister i relation til gennemførelse af udbud:</P>
               <P>Klage over ikke at være prækvalificeret skal være indgivet til Klagenævnet for Udbud inden 20 kalenderdage regnet fra dagen efter den dag, hvor ordregiveren har afsendt en underretning til de berørte ansøgere om, hvem der er blevet prækvalificeret, hvis underretningen har angivet en kort redegørelse for de relevante grunde for beslutningen, jf. lovens § 7, stk. 1.</P>
               <P>Klage over tildeling af kontrakten skal være indgivet til Klagenævnet for Udbud inden 45 dage efter, at ordregiveren har offentliggjort en bekendtgørelse i Den Europæiske Unions Tidende om, at ordregiveren har indgået en kontrakt.</P>
               <P>Klage i forbindelse med indgåelse af en rammeaftale skal indgives inden 6 måneder regnet fra dagen efter den dag, hvor ordregiver har underrettet de berørte ansøgere og tilbudsgivere.</P>
               <P>Senest samtidig med at en klage indgives til Klagenævnet for Udbud, skal klageren skriftligt underrette ordregiveren om, at klage indgives til Klagenævnet for Udbud, og om, hvorvidt klagen er indgivet i standstill perioden, jf. lovens § 6, stk. 4. I tilfælde, hvor klagen ikke er indgivet i standstill perioden, skal klageren tillige angive, hvorvidt der begæres opsættende virkning af klagen, jf. lovens § 12, stk. 1.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Konkurrence- og Forbrugerstyrelsen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Carl Jacobsens Vej 35</ADDRESS>
               <TOWN>Valby</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2500</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <PHONE>+45 41715000</PHONE>
               <E_MAIL>kfst@kfst.dk</E_MAIL>
               <FAX>+45 41715100</FAX>
               <URL>http://www.kfst.dk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
