<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="148257-2018"
            EDITION="2018067">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-149110-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>67</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180406</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 067-148257</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:148257-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.montedoro.ta.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.comune.fragagnano.ta.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45210000">Building construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITF43">Taranto</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITF43">Taranto</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">383820.02</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180403</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180518 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на сгради</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bytová výstavba</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggearbejde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauleistungen im Hochbau</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες κατασκευής κτιρίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Building construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de inmuebles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoonete ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Talonrakentaminen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de bâtiments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Building construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na podizanju zgrada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magasépítési munka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori generali di costruzione di edifici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pastatų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēku celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni tal-bini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van gebouwen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budynków</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de edifícios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de clădiri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na stavbah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fragagnano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnadsanläggning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Comune di Fragagnano – Settore Lavori Pubblici</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Comune di Fragagnano – Settore Lavori Pubblici</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Cesare Battisti 1</ADDRESS>
               <TOWN>Fragagnano</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Per il tramite della Centrale Unica di Committenza, presso l’Unione dei Comuni Montedoro, Via Skanderberg — 74020 Faggiano (TA)</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 099/6614926</PHONE>
               <E_MAIL>utc@pec.comune.fragagnano.ta.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 099/9564117</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITF43"/>
               <URL_GENERAL>www.montedoro.ta.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.comune.fragagnano.ta.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.comune.fragagnano.ta.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>CIG: 7369901AB1; CUP: F25E17000060002. Realizzazione di una struttura da adibire al Centro Sociale Polivalente per diversamente abili</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45210000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Realizzazione di una struttura da adibire al Centro Sociale Polivalente per diversamente abili nell'area di propietà comunale sita tra le vie: Viale Virgilio, Via Platone, Via Catullo – Fragagnano (TA).</P>
               <P>Importo totale dell’appalto «a corpo» pari ad 383 820,02 EUR così distinto:</P>
               <P>— Importo dei lavori a base d’asta soggetti a ribasso: 346 951,94 EUR (Euro trecentoquarantaseimilanovecentocinquantuno/94), oltre IVA come per legge,</P>
               <P>— Importo degli arredi soggetti a ribasso: 28 368,08 EUR (Euro ventottomilatrecentosessantotto/08) oltre IVA come per legge,</P>
               <P>— Importo degli oneri per l’attuazione dei piani della sicurezza, non soggetti a ribasso, ammontanti ad 8 500,00 EUR (Euro ottomilacinquecento/00), oltre IVA come per legge.</P>
               <P>Categoria Prevalente OG1 Classifica I.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">383820.02</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITF43"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Via Platone – Fragagnano (TA).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Realizzazione di una struttura da adibire al Centro Sociale Polivalente per diversamente abili nell'area di propietà comunale sita tra le vie: Viale Virgilio, Via Platone, Via Catullo – Fragagnano (TA).</P>
                  <P>L’appalto è finanziato con fondi della Regione Puglia: Fondi por Puglia: FESR FSE 2014-2020 — Asse IX, Azione 9.10-9.11. </P>
                  <P>Le modalità di pagamento avverranno tramite stato avanzamento dei lavori secondo gli importi indicati nel capitolato speciale d’appalto e secondo la strutturazione della WBS presentata dall’operatore economico aggiudicatario dell’appalto.</P>
                  <P>Strutturazione della Work Breakdown Structure (WBS): </P>
                  <P>Si specifica che la WBS rappresenta l’elemento organizzatore dell’intero progetto migliorativo offerto, in quanto è la base della strutturazione della codifica delle correlate attività esecutive di cantiere, del programma dei tempi e del controllo economico-finanziario dell’intervento.</P>
                  <P>La WBS, in pratica, è la scomposizione dell’opera da realizzare in attività elementari, ordinate secondo livelli gerarchici di lavorazioni e/o macro-lavorazioni.</P>
                  <P>La WBS, quindi, dovrà essere strutturato sulla base del progetto migliorativo offerto.</P>
                  <P>Ai fini della gara d’appalto la WBS dovrà essere estesa al 3<FT TYPE="SUP">o</FT> livello e dovrà limitarsi alla sua strutturazione nelle WBE (Work Breakdown Element), ovvero nei singoli elementi di lavorazione per i quali è stata scomposta l’opera e le macro-lavorazioni, nella identificazione dei codici identificativi delle WBE, nella loro breve descrizione, nonchè nell’indicazione dei tempi presunti per il completamento della lavorazione. </P>
                  <P>Pertanto le WBE di livello minimo dovranno essere definite in modo che sia identificabile la corrispondente attività nel Cronoprogramma di costruzione e dovranno essere ad esso coerente.</P>
                  <P>Nessun elemento economico dovrà essere riportato, in questa fase, per le WBS, pena l’esclusione dalla gara.</P>
                  <P>La strutturazione delle WBS costituirà parte integrante del contratto in caso di aggiudicazione.</P>
                  <P>Cronoprogramma di costruzione: </P>
                  <P>Deve illustrare lo sviluppo temporale delle attività, i loro collegamenti funzionali ed il cammino critico.</P>
                  <P>Il cronoprogramma è costituito da un diagramma a barre (diagramma di Gantt) ed indica, per ciascuna attività, il tempo previsto per ogni lavorazione ed offerto, rispetto a quello indicato a base di gara.</P>
                  <P>Il cronoprogramma dovrà comprendere anche il periodo di mobilitazione di cui all’art. 21 e dovrà essere accompagnato da una relazione (max. 5 fogli A4), che indica i criteri con i quali è stata impostata la cronologia delle attività e l’analisi delle eventuali criticità presenti.</P>
                  <P>Il cronoprogramma non dovrà contenere date, la suddivisione temporale delle lavorazioni deve essere effettuata in settimane ed indicare il tempo offerto anche in giorni naturali e consecutivi.</P>
                  <P>Il cronoprogramma deve contenere e prevedere tutte le attività codificate dalla WBS ed essere ad esse compatibili, verificabili e confrontabili.</P>
                  <P>Atteso che la liquidazione dei SAL verrà effettuata, solo ed esclusivamente se vi sarà corrispondenza temporale ed esecutiva così come previsto nel cronoprogramma, gli ulteriori dettagli relativi alla modalità con cui deve essere organizzato il cronoprogramma sono indicate anche nel CSA.</P>
                  <P>In ogni caso il cronoprogramma dovrà evidenziare i legami funzionali tra le diverse attività e le criticità.</P>
                  <P>Il cronoprogramma dell’aggiudicatario dovrà essere integrato, prima della stipula del contratto, anche con gli aspetti economici facendo combaciare tempi-lavorazioni-SAL.</P>
                  <P>Questo ultimo cronoprogramma, così strutturato anche con gli aspetti economici, costituirà allegato al contratto e risulterà impegnativo per l’aggiudicatario.</P>
                  <P>Per ottenere il punteggio previsto con le modalità indicate, il tempo complessivo offerto dovrà essere inferiore a quello indicato a base di gara.</P>
                  <P>Il cronoprogramma costituirà parte integrante del contratto in caso di aggiudicazione.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">150</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Regione Puglia FONDI POR PUGLIA FESR FSE 2014-2020 - Asse IX, Azione 9.10-9.11.</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Concorrenti di cui all’art. 45 D.Lgs. 50/2016 e ss.mm. e ii., singoli, riuniti o consorziati ai sensi degli artt. 47 e 48 del medesimo D.Lgs. 50/2016 e ss.mm. e ii., ovvero da concorrenti che intendano riunirsi o consorziarsi ai sensi dell’art. 48, comma 8, D.Lgs. 50/2016 e ss.mm. e ii., nonché concorrenti con sede in Stati membri dell'Unione Europea.</P>
               <P>Non possono partecipare e, se del caso, saranno esclusi:</P>
               <P>1. i concorrenti che si trovino, rispetto ad un altro partecipante alla medesima procedura di affidamento, in una situazione di controllo di cui all'articolo 2359 del Codice civile o in una qualsiasi relazione, anche di fatto, se la situazione di controllo o la relazione comporti che le offerte sono imputabili ad un unico centro decisionale;</P>
               <P>2. sia il consorzio «stabile» o il consorzio di cui all’art. 45, comma 1, lett. e) del D.lgs. 50/2016 e ss.mm. e ii., sia la singola impresa consorziata indicata, in sede di offerta, nel caso di contestuale partecipazione;</P>
               <P>3. i concorrenti partecipanti alla gara in più di un raggruppamento temporaneo di imprese e/o consorzio;</P>
               <P>4. i concorrenti partecipanti alla gara contestualmente in forma individuale e in un raggruppamento temporaneo di imprese o in un consorzio;</P>
               <P>5. i concorrenti inosservanti del divieto di associazione in partecipazione di cui al Codice, art. 48/9-10;</P>
               <P>6. gli affidatari del relativo incarico di progettazione, un soggetto controllato, controllante o collegato al citato affidatario (le situazioni di controllo e di collegamento si determinano con riferimento a quanto previsto dal cod. civ., art. 2359), i dipendenti del ripetuto affidatario, i suoi collaboratori nello svolgimento dell’incarico di progettazione e i loro dipendenti, nonché gli affidatari di attività di supporto alla progettazione e ai loro dipendenti;</P>
               <P>7. i concorrenti per i quali:</P>
               <P>— sussistano i motivi di esclusione di cui all’articolo 80 del D.Lgs. 50/2016 e ss.mm. e ii.,</P>
               <P>— sussistano le cause di divieto, decadenza o di sospensione di cui all’art. 67 del D.lgs. 6 settembre 2011, n. 159, </P>
               <P>— sussistano le condizioni di cui all’art. 53, comma 16-ter, del D.lgs. del 2001, n. 165 o che siano incorsi, ai sensi della normativa vigente, in ulteriori divieti a contrattare con la pubblica amministrazione,</P>
               <P>— sussistano altre cause di esclusione previste dalla legge. </P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Attestazione rilasciata da una società di attestazione regolarmente autorizzata (SOA) di cui all’art. 84 del D.Lgs 50/2016 e ss.mm. e ii., in corso di validità e relativa categorie e classifiche adeguate a categorie ed importi lavori da appaltare, nonché fatturato globale e specifico relativo agli arredi.</P>
               <P>In caso di concorrenti costituiti ai sensi dell’art. 45, comma 1, lettere d), e), f) e g), D.Lgs. 50/2016, detti requisiti devono essere posseduti nella misura di cui all’ex art. 92 del D.P.R. 207/2010.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-18</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-01</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Presso la sede del Comune di Fragagnano (TA),</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Legali rappresentanti dei concorrenti, ovvero soggetti – uno per ogni concorrente – con idonea delega conferita da rappresentanti legali.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Informazioni tecniche: </P>
               <P>È possibile contattare il R.U.P. Dott. Ing. Alessandro Zito: tel. 099/6614926 — fax 099/9564117 — e-mail: ufficiotecnico@comune.fragagnano.ta.it — casella PEC: utc@pec.comune.fragagnano.ta.it.</P>
               <P>I documenti (bando e disciplinare di gara, modulistica, progettazione elaborati grafici, relazione tecnica giustificativa per l’utilizzo delle economie di gara, computo metrico, elenco prezzi unitari, cronoprogramma dei lavori ecc.) sono visionabili presso il Comune di Fragagnano — Settore lavori pubblici — Via Cesare Battisti 1 – Tel. 099/6614926 fax 099/9564117 – il mercoledì ed il venerdì dalle ore 10:00 alle ore 12:00. </P>
               <P>— Cauzione provvisoria a corredo offerta pari al 2,00 % (duepercento) dell’importo del servizio, costituita, a pena di esclusione, secondo le modalità di cui all’art. 93 del D.Lgs. 50/2016 e ss.mm. e ii. e secondo quanto specificato dal disciplinare di gara. All’atto della stipulazione del contratto l’aggiudicatario deve presentare la cauzione definitiva nella misura e nei modi previsti dall’art. 103 del Codice, che sarà svincolata ai sensi e secondo le modalità previste dal suddetto art. 103 del Codice.</P>
               <P> — La verifica del possesso dei requisiti di carattere generale, tecnico-organizzativo ed economico-finanziario avverrà attraverso l’utilizzo del sistema AVC-PASS, reso disponibile dall’ANAC con la delibera n. 111 del 20 dicembre 2012 e ss.mm.ii..</P>
               <P>— Ai sensi dell’art. 103, comma 7, del D.Lgs. 50/2016 e ss.mm. e ii., l’appaltatore è obbligato, contestualmente alla sottoscrizione del contratto, a produrre una polizza assicurativa che tenga indenne l’amministrazione appaltante dai danni derivanti dal danneggiamento o dalla distruzione totale o parziale di impianti ed opere, anche preesistenti, verificatisi nel corso dell'esecuzione dei lavori.</P>
               <P>Tale assicurazione, per quanto concerne i rischi di esecuzione, deve essere stipulata per un massimale non inferiore all’importo del contratto di appalto.</P>
               <P>La polizza in parola deve altresì assicurare la stazione appaltante contro la responsabilità civile per danni causati a terzi nel corso dell'esecuzione dei lavori il cui massimale è pari a 500 000,00 </P>
               <P>EUR (euro cinquecentomila/00) (vedi art. 37 capitolato speciale d’appalto).</P>
               <P>Le suddette polizze dovranno essere prodotte dall’impresa prima della stipulazione del contratto d’appalto e almeno 10 giorni prima della consegna dei lavori.</P>
               <P>— Tutte le comunicazioni riguardanti la gara, comprese eventuali variazioni o rettifiche al presente bando e/o alla documentazione allegata, saranno diramate mediante pubblicazione sul sito internet del Comune e dell’Unione Montedoro.</P>
               <P>— Per quanto non indicato si rinvia al bando integrale di gara.</P>
               <P>— Il Responsabile Unico del Procedimento f.to Dott. Ing. Alessandro Zito. </P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>TAR Puglia</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Lecce</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
