<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="148475-2018"
            EDITION="2018067">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-151568-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>67</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180406</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 067-148475</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:148475-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.pgk.biuletyn-publiczny.net</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.pgk.biuletyn-publiczny.net</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="43250000">Front-end shovel loaders</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34130000">Motor vehicles for the transport of goods</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50112000">Repair and maintenance services of cars</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL812">Chełmsko-zamojski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL812">Chełmsko-zamojski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180404</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Товарачни машини с челно товарене</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Čelní lopatové nakladače</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frontlæssere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frontschaufellader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αυτοκινούμενοι πτυοφόροι φορτωτές πρόσθιας φόρτωσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Front-end shovel loaders</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Palas cargadoras de carga frontal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eeskopaga laadur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Etukuormaajat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Chargeuses à benne frontale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Front-end shovel loaders</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utovarivači s čeonom žlicom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Homlokrakodók</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Caricatori frontali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frontaliniai vienkaušiai krautuvai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frontālie kausa iekrāvēji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Makkinarju b'pala li jgħabbi mill-quddiem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laadschoppen met voorschop</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ładowarki czołowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pás carregadoras, de carregamento frontal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Încărcătoare cu benă frontală</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Čelné lopatové nakladače</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nakladalniki s prednjo žlico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biłgoraj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frontlastare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Przedsiębiorstwo Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o. w Biłgoraju</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Przedsiębiorstwo Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o. w Biłgoraju</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Łąkowa 13</ADDRESS>
               <TOWN>Biłgoraj</TOWN>
               <POSTAL_CODE>23-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Piotr Karwański</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 846682916</PHONE>
               <E_MAIL>pkarwanski@pgk.bilgoraj.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 846881847</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL812"/>
               <URL_GENERAL>www.pgk.biuletyn-publiczny.net</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.pgk.biuletyn-publiczny.net</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Przedsiębiorstwo Gospodarki Komunalnej Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością w Biłgoraju</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0000119509</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Łąkowa 13</ADDRESS>
               <TOWN>Biłgoraj</TOWN>
               <POSTAL_CODE>23-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Piotr Karwański</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 846682916</PHONE>
               <E_MAIL>pkarwanski@pgk.bilgoraj.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 846881847</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL812"/>
               <URL_GENERAL>www.pgk.biuletyn-publiczny.net</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>zaopatrzenie w wodę, oczyszczanie ścieków, gospodarka odpadami</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zakup i dostawa ładowarki kołowej przegubowej w ramach budowy instalacji mechaniczno-biologicznego przetwarzania zmieszanych odpadów komunalnych wraz z infrastrukturą tow. na terenie ZZO w Korczowie</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/ZOŚ/5/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="43250000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa do Zakładu Zagospodarowania Odpadów w Korczowie koło Biłgoraja, fabrycznie nowej ładowarki kołowej przegubowej. Ładowarka będzie dostarczona przez Wykonawcę i na jego koszt do Zakładu Zagospodarowania Odpadów w Korczowie koło Biłgoraja (koszty związane z realizacją zamówienia – załadunek, dostawa, rozładunek, należy uwzględnić w cenie ofertowej).</P>
               <P>Przedmiotowa ładowarka winna być urządzeniem fabrycznie nowym (nieużywanym) rok produkcji: 2018. Powinna posiadać wymagane prawem dokumenty oraz dokument określający warunki gwarancji i serwisu pogwarancyjnego, instrukcję obsługi (wszystkie dokumenty sporządzone w języku polskim). Wszystkie dokumenty dotyczące urządzenia wykonawca przekaże zamawiającemu w dniu dostarczenia urządzenia do odbioru.</P>
               <P>Ładowarka musi być wyposażona i dostosowana do poruszania po drogach publicznych. Dodatkowo ładowarkę wyposażyć w gaśnicę oraz zestaw kluczy naprawczych.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34130000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50112000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL812"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Korczów koło Biłgoraja, woj. lubelskie.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Ładowarka fabrycznie nowa, produkcja 2018 r., Masa ekspl. – w zakresie od 19 000 do 24 300 kg, Silnik o mocy w zakresie od 170 kW do 205 kW, Maks. moment obrotowy – minimum 1150 Nm, Liczba cylindrów – min. 6, Silnik wysokoprężny spełniający normę spalin STAGE IV /Tier 4 F., Syst. ułatwiający uruchom. ładowarki w okresach niskich temperatur, Automat. redukcja/zwiększ. obrotów jałowych silnika, Automat. wentylator zwrotny chłodnicy Przekładnia hydrokinet. lub hydrostat., Skrzynia biegów automat. z możliwością zmiany biegów pod obciążeniem, W przypadku ładowarki z przekładnią 4 biegową wymagany jest system inteligent. wyłączania sprzęgła, w przypadku przekładni 5-cio biegowej – blokady zmiennika momentu. Układ hamulc. wielotarcz. olejowy na obu osiach uruchamiane hydraulicznie, Układ hydr. o wydajności min. 240 l/min, 220 bar, Otw. i zam. łyżki za pomocą min. jednego siłownika, Ster. osprzętem i kierunkiem jazdy za pomocą jedn. joysticka, Rama przegubowa Przedni most napędowy sztywny, tylny – wahliwy, dodatkowo wzmocnione mosty umożliwiające montaż opon pełnych, Oś przednia z mech. różnic., Rozstaw osi – 3 200–3 450 mm, Prześwit pod maszyną – min. 0,38 m, Wysokość od podłoża do najwyższego punktu kabiny– maksymalnie – 3,80 m, Zamknięta kabina spełniająca aktualne wymagania ROPS – FOPS z ogrzewaniem i klimatyzacją, ogrzewaniem tylnej szyby, wycieraczki przedniej i tylnej szyby, Poziom ciśnienia akustycznego na stanowisku operatora maks. - 70dB, Min. 2 lusterka wsteczne zewnętrzne i minimum 1 lusterko wsteczne wewnętrzne, Dodatk. filtr węglowy kabinowy, Dźwignia sterująca wysięgnikiem i zmianą kierunku jazdy Łyżka tzw. wysokiego wysypu o pojemności w zakresie od 3,50 m<FT TYPE="SUP">3</FT> do 4,00 m<FT TYPE="SUP">3</FT> z listwą dwustronną, dzieloną ze stali hardox dost. do pracy z mat. o gęst. do 1 200 kg/m<FT TYPE="SUP">3</FT>, Wys. pełnego zrzutu przy kącie 45° – min. 4,60 m umożliwiająca załadunek sam w zabudowie typu tzw. ruchoma podłoga, Wypos. w system ważenia załadowywanego materiału z wyświetlaczem w kabinie wraz z opcją wydruku, Automat. układ pozyc. i amortyzacji łyżki Nieprogresywny układ automat. centralnego smarowania na smar stały z elektr. ster. i rejestracją pracy systemu, Homologacja – traktor. Kamera cofania oraz sygnalizacja dźwiękowa cofania, Światła robocze LED zlokalizowane poniżej linii dachu z przodu (4 szt.) i z tyłu kabiny (2 szt.) oraz światło ostrzegawcze tzw. kogut, Fabryczny system zdalnego (on-line z lokalizacją GPS) monitoringu uwzględniający np. czas pracy, wydajność, realne spalanie, Opony klasy L5, Wyposażona w fabryczny zaczep, Szkolenie: przynajmniej 2 osób wskazanych przez Zamawiającego w wymiarze co najmniej 4 godzin każdej osoby – potwierdzone dokumentem przedstawiciela Wystawcy dla każdej osoby przeszkolonej.</P>
                  <P>Przedmiot zamówienia dostarczany Zamawiającemu musi posiadać stosowne deklaracje zgodności, aprobaty lub atesty i homologacje jeżeli jest to wymagane prawem.</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązany jest należycie zabezpieczyć ładowarkę na czas przewozu do ZZO w Korczowie.</P>
                  <P>Wymagany okres gwarancji na przedmiot zam. – min. 24 miesiące od daty podpisania protokołu zdawczo - odbiorczego.</P>
                  <P>Wykonawca zapewni autoryzowany serwis mobilny dostarczonych urządzeń z dojazdem do Zamawiającego. Serwis realizowany będzie zgodnie z ogólnymi warunkami gwarancji. W przypadku zgłoszonej awarii w okresie gwarancji koszty dojazdu do Zamawiającego oraz ewent. transp. pojazdu do serwisu pokrywa Wykonawca. Koszty serwisu nie obejmują materiałów eksploatacyjnych. Koszty okresowych wymaganych przeglądów wraz z materiałami eksploatacyjnymi w ciągu trwania gwarancji pokrywa Wykonawca.</P>
                  <P>Czas reakcji serwisu Wykonawcy na zgłoszone uszkodzenie (awarię) nie przekroczy 5 dni roboczych od momentu zgłoszenia. Za reakcję serwisu rozumie się zdiagnozowanie uszkodzenia (awarii) ładowarki, Wykonawca zobowiązany jest też przeprowadzić szkolenie prac. zamawiającego z obsługi ładowarki w terminie ustalonym przez Zamawiającego w ciągu 10 dni, Zamawiający nie dopuszcza rozwiązań prototypowych niefabrycznych.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>95</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">120</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPLU.06.03.00-06-0001/16</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający żąda wniesienia wadium w kwocie 18 000 PLN (słownie: osiemnaście tysięcy złotych).</P>
                  <P>Szczegóły dotyczące wadium w SIWZ Rozdział 10.</P>
                  <P>Wymagania dotyczące zabezpieczenia należytego wykonania umowy określa Rozdział 17 SIWZ.</P>
                  <P>Informacje o ewentualnych zmianach umowy zawarte są w SIWZ Rozdział 21 oraz we wzorze Umowy.</P>
                  <P>Stanowiącym załącznik nr 4 do SIWZ.</P>
                  <P>Zamawiający nie przewiduje zaliczki.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określa warunków udziału w postępowaniu dotyczący kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca przedstawi informację z banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert w wysokości co najmniej 600 000,00 PLN.</P>
               <P>Posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia w wysokości co najmniej 600 000,00 PLN.</P>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu Zamawiający żąda następujących dokumentów:</P>
               <P>6.4.1. informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>6.4.2. zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>6.4.3. zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>6.4.4. odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp;</P>
               <P>6.4.5. oświadczenia Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P>
               <P>6.5. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 6.4 SIWZ:</P>
               <P>6.5.1. ppkt 6.4.1 – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp</P>
               <P>6.5.2. ppkt 6.4.2-6.4.4 - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>6.5.3. nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>6.5.4. nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>6.6. Dokumenty, o których mowa w pkt 6.4 ppkt 6.4.1 i pkt 6.5 ppkt 6.5.1 oraz 6.5.4 SIWZ, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Dokument, o którym mowa w pkt 6.4 ppkt 6.4.2 i 6.4.3 i pkt 6.5 ppkt 6.5.3 SIWZ, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P>
               <P>6.7. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 6.5 SIWZ, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
               <P>6.8. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę, Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P>
               <P>6.9. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 6.4.1 SIWZ, składa dokument, o którym mowa w pkt 6.5.1 SIWZ, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
               <P>6.10. Zgodnie z art. 24 ust. 8 ustawy Pzp Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz 16-20 lub ust. 5 ustawy Pzp, może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu wykonawcy. Przepisu zdania pierwszego nie stosuje się, jeżeli wobec wykonawcy, będącego podmiotem zbiorowym, orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia oraz nie upłynął określony w tym wyroku okres obowiązywania tego zakazu.</P>
               <P>6.11. Wykonawca nie podlega wykluczeniu, jeżeli Zamawiający, uwzględniając wagę i szczególne okoliczności czynu Wykonawcy, uzna za wystarczające dowody przedstawione na podstawie art. 24 ust. 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>6.12. Brak podstaw do wykluczenia z postępowania i spełnianie warunków udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia przez wykonawców składających wspólną ofertę będzie oceniane w następujący sposób:</P>
               <P>6.12.1. brak podstaw do wykluczenia z postępowania: jeśli jeden z wykonawców został wykluczony, wykluczeni będą wszyscy wykonawcy składający wspólną ofertę;</P>
               <P>6.12.2. sytuacja ekonomiczna w zakresie minimalnego ubezpieczenia działalności gospodarczej od odpowiedzialności cywilnej z tytułu kontraktu i deliktu: łącznie, pod warunkiem, że wszyscy wykonawcy są ubezpieczeni, albo jeden z wykonawców obejmuje ryzykiem ubezpieczeniowym wszystkich pozostałych wykonawców, co będzie wynikać w sposób jednoznaczny i bezsporny z treści dokumentu ubezpieczeniowego;</P>
               <P>6.12.3. posiadanie środków finans lub zdolności kredytowej: łącznie</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej o którym mowa w Rozdziale 5 pkt 5.2, ppkt 5.2.1.3 SIWZ jeżeli wykaże, że w ciągu ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – to w tym okresie):</P>
               <P>Wykonał co najmniej dwie dostawy ładowarki kołowej przegubowej, każda dostawa o wartości co najmniej 600 000,00 PLN brutto. W celu potwierdzenia spełniania tego warunku Wykonawcy zobowiązani są złożyć wykaz dostaw lub usług wykonanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy lub usługi zostały wykonane należycie, przy czym do wodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy – w tym okresie, wykonał co najmniej dwie dostawy ładowarek kołowych przegubowych, każda dostawa o wartości co najmniej 600 000,00 PLN brutto;</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy określa wzór umowy stanowiący załącznik nr 4 do SIWZ znak ZP/ZOŚ/5/2018.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Przedsiębiorstwo Gospodarki Komunalnej Spółka z o.o., ul. Łąkowa 13, 23-400 Biłgoraj, pokój nr 5 - świetlica.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 4587801</PHONE>
               <FAX>+48 4587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 4587801</PHONE>
               <FAX>+48 4587700</FAX>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>19.1. Wykonawcom i innym podmiotom, środki ochrony prawnej przysługują jeżeli mają lub mieli interes w uzyskaniu niniejszego zamówienia oraz ponieśli lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp.</P>
               <P>19.2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w niniejszym postępowaniu lub zaniechaniu czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>19.3. Środki ochrony prawnej przysługują również organizacjom zrzeszającym Wykonawców, wpisanym na listę organizacji uprawnionych do wnoszenia środków ochrony prawnej, prowadzoną przez Prezesa Urzędu Zamówień Publicznych pod warunkiem że dotyczą ogłoszenia o zamówieniu lub specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P>
               <P>19.4. Odwołanie przysługuje od wszystkich, niezgodnych z przepisami ustawy Pzp, czynności Zamawiającego podjętych w postępowaniu o udzieleniu zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>19.5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane przy użyciu środków komunikacji elektronicznej albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>19.6. Odwołanie dotyczące treści ogłoszenia o zamówieniu, a także odwołanie dotyczące treści SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>19.7. Odwołanie wobec innych czynności wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>Jeżeli zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>19.7.1. 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>19.7.2. 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>19.8. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej (KIO) w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>19.9. Odwołanie powinno czynić zadość wymaganiom określonym w obowiązujących ustawy Pzp, w szczególności:</P>
               <P>19.9.1. wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp;</P>
               <P>19.9.2. określać żądanie odwołującego;</P>
               <P>19.9.3. zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>19.10. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>19.11. Wykonawca może zgłosić przystąpienie do postępowania odwoławczego w terminie 3 dni od dnia otrzymania od Zamawiającego kopii odwołania, wskazując stronę, do której przystępuje i interes w uzyskaniu rozstrzygnięcia na korzyść strony, do której przystępuje. Wykonawcy stają się uczestnikami postępowania odwoławczego, jeśli mają interes w tym, aby odwołanie zostało rozstrzygnięte na korzyść jednej ze stron.</P>
               <P>19.12. Szczegółowe postanowienia dotyczące wnoszenia środków ochrony prawnej reguluje Dział VI ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 4587801</PHONE>
               <FAX>+48 4587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-04</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
