<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="148565-2018"
            EDITION="2018067">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-152663-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180521</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>67</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180406</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 067-148565</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:148565-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>EL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="GR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.damt.gov.gr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.damt.gov.gr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34992000">Signs and illuminated signs</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79822500">Graphic design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL52">Κεντρική Μακεδονία</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="EL52">Κεντρική Μακεδονία</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">105980.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180405</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180521 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гъpция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Солун</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Табели за сигнализация и табели за светлинна сигнализация</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Řecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Soluň</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Značky a světelné znaky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Grækenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skilte og belyste skilte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Griechenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zeichen und beleuchtete Zeichen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ελλάδα</TI_CY>
            <TI_TOWN>Θεσσαλονίκη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πινακίδες και φωτεινές πινακίδες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Greece</TI_CY>
            <TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Signs and illuminated signs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tesalónica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Señales, incluidas las luminosas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Kreeka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Thessaloníki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Märgid ja sisevalgustusega märgid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Kreikka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kyltit ja valaistut kyltit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Grèce</TI_CY>
            <TI_TOWN>Thessalonique</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Panneaux de signalisation et panneaux de signalisation lumineux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghréig, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Signs and illuminated signs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Grčka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solun</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Znakovi i svjetleći znakovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Görögország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Thesszaloniki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jelzőtáblák és megvilágított jelzőtáblák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Salonicco</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cartelli stradali e cartelli stradali luminosi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Graikija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Salonikai</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ženklai ir šviečiantieji ženklai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Grieķija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saloniki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zīmes un izgaismotas zīmes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Il-Greċja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Salonka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sinjali u sinjali mdawla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Griekenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verlichte en niet-verlichte signaleringsborden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Grecja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saloniki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Znaki i znaki podświetlone</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Grécia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tessalonica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sinais luminosos e não-luminosos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Salonic</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Panouri de semnalizare şi panouri de semnalizare luminoase</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Grécko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solún</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Značky a svetelné znaky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Grčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solun</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Znaki in osvetljeni znaki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Grekland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skyltar och upplysta skyltar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="EL">Αποκεντρωμένη Διοίκηση Μακεδονίας Θράκης</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Apokentromeni Dioikisi Makedonias Thrakis</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>50205</NATIONALID>
            <ADDRESS>Leoforos Georgikis Scholis 32, T.Th. 22487</ADDRESS>
            <TOWN>Thessaloniki</TOWN>
            <POSTAL_CODE>551 02</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="GR"/>
            <CONTACT_POINT>Nektaria Menoynoy</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+30 2313309587</PHONE>
            <E_MAIL>dy-km@damt.gov.gr</E_MAIL>
            <FAX>+30 2310424160</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="EL52"/>
            <URL_GENERAL>www.damt.gov.gr</URL_GENERAL>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="EL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Αποκεντρωμένη Διοίκηση Μακεδονίας Θράκης</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>50205</NATIONALID>
               <ADDRESS>Λεωφόρος Γεωργικής Σχολής 32, Τ.Θ. 22487</ADDRESS>
               <TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN>
               <POSTAL_CODE>551 02</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <CONTACT_POINT>Νεκταρία Μενούνου</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+30 2313309587</PHONE>
               <E_MAIL>dy-km@damt.gov.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2310424160</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="EL52"/>
               <URL_GENERAL>www.damt.gov.gr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.damt.gov.gr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.promitheus.gov.gr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Ενημέρωση κοινού (Πινακίδες)</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34992000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Αντικείμενο της σύμβασης της παρούσας διακήρυξης είναι η υλοποίηση του υποέργου 3 «Ενημέρωση κοινού (Πινακίδες)» στην περίοδο 2018-2023, της Πράξης «Παρακολούθηση της ποιότητας των υδάτων ακτών κολύμβησης της Περιφέρειας Κεντρικής Μακεδονίας, σύμφωνα με την Οδηγία 2006/7/ΕΚ» και ειδικότερα η προμήθεια, μεταφορά και τοποθέτηση πινακίδων ενημέρωσης κοινού στις ακτές κολύμβησης Κεντρικής Μακεδονίας.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">105980.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79822500"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="EL52"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Ακτές κολύμβησης Περιφέρειας Κεντρικής Μακεδονίας.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Αντικείμενο της σύμβασης της παρούσας διακήρυξης είναι η υλοποίηση του υποέργου 3 «Ενημέρωση κοινού (Πινακίδες)» στην περίοδο 2018-2023, της Πράξης «Παρακολούθηση των υδάτων κολύμβησης και ενημέρωση κοινού» με κωδικό ΟΠΣ 5000670 και ειδικότερα ως εξής:</P>
                  <P>Α. η προμήθεια, μεταφορά και τοποθέτηση πινακίδων ενημέρωσης κοινού στις 111 ακτές κολύμβησης Κεντρικής Μακεδονία που βρίσκονται στο δίκτυο παρακολούθησης και για τις οποίες υπάρχει ταυτότητα στο μητρώο ταυτοτήτων·</P>
                  <P>Β. η προμήθεια, μεταφορά και τοποθέτηση πινακίδων ενημέρωσης κοινού στις 2 ακτές που βρίσκονται στο δίκτυο παρακολούθησης και θα συνταχθεί η ταυτότητά τους το έτος 2020·</P>
                  <P>Γ. η προμήθεια, μεταφορά και τοποθέτηση πινακίδων ενημέρωσης κοινού για 5 επιπλέον πινακίδες το έτος 2023 για ακτές που ενδέχεται να ενταχθούν στο δίκτυο παρακολούθησης και για τις οποίες θα συνταχθεί η αντίστοιχη ταυτότητα·</P>
                  <P>Δ. η αντικατάσταση έως 20 πινακίδων, κατά τα έτη 2019-2023, λόγω πιθανών καταστροφών από δολιοφθορές ή ατυχήματα·</P>
                  <P>Ε. η επικαιροποίηση έως 23 τμημάτων των πινακίδων, κατά τα έτη 2019-2023, λόγω μεταβολής της ταυτότητας υφιστάμενων ακτών κολύμβησης.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">105980.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">65</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Προμήθεια, μεταφορά και τοποθέτηση 5 επιπλέον πινακίδων το έτος 2023 για ακτές που ενδέχεται να ενταχθούν στο δίκτυο παρακολούθησης και για τις οποίες θα συνταχθεί η αντίστοιχη ταυτότητα.</P>
                  <P>Προμήθεια, μεταφορά και τοποθέτηση έως 20 πινακίδων, κατά τα έτη 2019-2023, ως αντικατάσταση τοποθετημένων πινακίδων λόγω πιθανών καταστροφών από δολιοφθορές ή ατυχήματα.</P>
                  <P>Προμήθεια έως 23 τμημάτων των πινακίδων, κατά τα έτη 2019-2023, ως επικαιροποίηση στοιχείων πινακίδας λόγω μεταβολής της ταυτότητας υφιστάμενων ακτών κολύμβησης.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>ΠΑΡΑΚΟΛΟΥΘΗΣΗ ΤΩΝ ΥΔΑΤΩΝ ΑΚΤΩΝ ΚΟΛΥΜΒΗΣΗΣ ΚΑΙ ΕΝΗΜΕΡΩΣΗ ΚΟΙΝΟΥ -2016ΕΠ00810008/500067</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Εγγύηση συμμετοχής σε ποσοστό 2 % επί του προϋπολογισμού του έργου, εκτός Φ.Π.Α., 2 119,00 EUR.</P>
                  <P>Εγγύηση καλής εκτέλεσης σε ποσοστό 5 % επί της αξίας της σύμβασης, εκτός Φ.Π.Α..</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης απαιτείται επί ποινή αποκλεισμού να ασκούν εμπορική ή βιομηχανική ή βιοτεχνική δραστηριότητα συναφή με το αντικείμενο της προμήθειας της παρούσας σύμβασης. Οι οικονομικοί φορείς που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος-μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε ένα από τα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα που τηρούνται στο κράτος εγκατάστασής τους ή να ικανοποιούν οποιαδήποτε άλλη απαίτηση ορίζεται στο Παράρτημα XI του Προσαρτήματος Α΄ του ν. 4412/2016.</P>
               <P>Στην περίπτωση οικονομικών φορέων εγκατεστημένων σε κράτος μέλους του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.) ή σε τρίτες χώρες που προσχωρήσει στη Σ.Δ.Σ., ή σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην προηγούμενη περίπτωση και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε αντίστοιχα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα. Οι εγκατεστημένοι στην Ελλάδα οικονομικοί φορείς απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στο Βιοτεχνικό ή Εμπορικό ή Βιομηχανικό Επιμελητήριο.</P>
               <P>Ειδικότερα, οι οικονομικοί φορείς προσκομίζουν:</P>
               <P>— πιστοποιητικό/βεβαίωση του οικείου επαγγελματικού ή εμπορικού μητρώου του κράτους εγκατάστασης.</P>
               <P>Οι εγκατεστημένοι στην Ελλάδα οικονομικοί φορείς προσκομίζουν βεβαίωση εγγραφής στο Βιοτεχνικό ή Εμπορικό ή Βιομηχανικό Επιμελητήριο, από το οποίο να προκύπτει ότι ασκεί τη δραστηριότητα που απαιτείται για την εκτέλεση του αντικειμένου της υπό ανάθεση σύμβασης (προμήθεια και εγκατάσταση πινακίδων). Η πιστοποίηση της δυνατότητας εκτέλεσης του αντικειμένου της υπό ανάθεση σύμβασης μπορεί να αποδεικνύεται και από άλλο έγγραφο δημόσιας υπηρεσίας (π.χ. Εφορία).</P>
               <P>Οι οικονομικοί φορείς που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης προσκομίζουν πιστοποιητικό/βεβαίωση του αντίστοιχου επαγγελματικού ή εμπορικού μητρώου του Παραρτήματος XI του Προσαρτήματος Α΄ του ν. 4412/2016, με το οποίο πιστοποιείται αφενός η εγγραφή τους σε αυτό και αφετέρου το ειδικό επάγγελμά τους. Στην περίπτωση που χώρα δεν τηρεί τέτοιο μητρώο, το έγγραφο ή το πιστοποιητικό μπορεί να αντικαθίσταται από ένορκη βεβαίωση ή, στα κράτη-μέλη ή στις χώρες όπου δεν προβλέπεται ένορκη βεβαίωση, από υπεύθυνη δήλωση του ενδιαφερομένου ενώπιον αρμόδιας δικαστικής ή διοικητικής αρχής, συμβολαιογράφου ή αρμόδιου επαγγελματικού ή εμπορικού οργανισμού της χώρας καταγωγής ή της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ο οικονομικός φορέας ότι δεν τηρείται τέτοιο μητρώο και ότι ασκεί τη δραστηριότητα που απαιτείται για την εκτέλεση του αντικειμένου της υπό ανάθεση σύμβασης.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Όσον αφορά στην οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης ο οικονομικός φορέας υποβάλει επί ποινή αποκλεισμού:</P>
               <P>1. Μέσο γενικό ετήσιο κύκλο εργασιών της επιχείρησης.</P>
               <P>Απαιτείται υποβολή μέσου γενικού ετήσιου κύκλου εργασιών, για τα τρία προηγούμενα έτη, δηλαδή για τα έτη 2015, 2016 και 2017, ο οποίος θα πρέπει να είναι μεγαλύτερος του 80 % του προϋπολογισμού χωρίς Φ.Π.Α. της παρούσας διακήρυξης.</P>
               <P>Σε περίπτωση που οι πληροφορίες σχετικά με τον μέσο γενικό ετήσιο κύκλο εργασιών δεν είναι διαθέσιμες για ολόκληρη την ανωτέρω περίοδο, ο οικονομικός φορέας αναφέρει την ημερομηνία σύστασής του ή την ημερομηνία έναρξης των δραστηριοτήτων του.</P>
               <P>2. Πιστοληπτική ικανότητα της διαγωνιζόμενης επιχείρησης.</P>
               <P>Να διαθέτουν πιστοληπτική ικανότητα σε ποσό ίσο ή μεγαλύτερο του 15 % του προϋπολογισμού χωρίς Φ.Π.Α., της παρούσας διακήρυξης.</P>
               <P>Σε περίπτωση ενώσεων/κοινοπραξιών που υποβάλλουν προσφορά, τα ανωτέρω κριτήρια χρηματοοικονομικής ικανότητας ελέγχονται για τους συμμετέχοντες σε αυτές αθροιστικά.</P>
               <P>Ειδικότερα οι οικονομικοί φορείς προσκομίζουν:</P>
               <P>α) υπεύθυνη δήλωση του διαγωνιζόμενου όπου να δηλώνεται ότι ο μέσος γενικός ετήσιος κύκλος εργασιών, για τα τρία προηγούμενα έτη (2015, 2016 και 2017), είναι μεγαλύτερος του 80 % του προϋπολογισμού χωρίς Φ.Π.Α. της παρούσας διακήρυξης (δηλ. &gt; 84 784.00 EUR για κάθε έτος), συνοδευόμενη από αντίστοιχους ισολογισμούς, συναρτήσει της ημερομηνίας δημιουργίας του συμμετέχοντα ή έναρξης των δραστηριοτήτων του, εφόσον είναι διαθέσιμες οι πληροφορίες για τον εν λόγω κύκλο εργασιών.</P>
               <P>Ο διαγωνιζόμενος θα καταθέσει τα Φ.Ε.Κ. ή τις σχετικές ανακοινώσεις του Γ.Ε.ΜΗ. (Τεύχος Α.Ε. – Ε.Π.Ε. και Γ.Ε.ΜΗ.) με τους εγκεκριμένους και νομίμως δημοσιευμένους ισολογισμούς του, ενώ για όποιες οικονομικές χρήσεις δεν έχουν δημοσιευτεί ισολογισμοί σε Φ.Ε.Κ., είναι αποδεκτά αντίγραφα οικονομικών εφημερίδων όπου έχουν δημοσιευτεί οι ισολογισμοί αυτοί. Εάν ο οικονομικός φορέας, για βάσιμο λόγο, δεν είναι σε θέση να προσκομίσει τα ανωτέρω δικαιολογητικά, μπορεί να αποδεικνύει την οικονομική και χρηματοοικονομική του επάρκεια με οποιοδήποτε άλλο κατάλληλο έγγραφο. Εάν για το 2017 δεν έχει δημοσιεύσει ισολογισμό αρκεί η αναγραφή του κύκλου εργασιών στην υπεύθυνη δήλωση·</P>
               <P>β) τραπεζικές βεβαιώσεις. Επαρκεί ως απόδειξη πιστοληπτικής ικανότητας, έγγραφο τράπεζας που δηλώνει ότι συνεργάζεται με τον προσφέροντα και θα εξετάσει αίτηση του για χρηματοδότηση σε ποσό ίσο ή μεγαλύτερο του 15 % του προϋπολογισμού χωρίς Φ.Π.Α., της παρούσας διακήρυξης (δηλ. ≥ 15 897.00 EUR), εάν και εφόσον αναδειχθεί ανάδοχος.</P>
               <P>Επαρκής θεωρείται η δανειοληπτική ικανότητα όταν οι βεβαιώσεις εκδίδονται από πιστωτικά ιδρύματα ή άλλα νομικά πρόσωπα που λειτουργούν νόμιμα στην Ελλάδα ή σε άλλο κράτος μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης (Ε.Ε.) ή του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.) που έχουν υπογράψει ευρωπαϊκές συμφωνίες ή Συμφωνία Δημοσίων Συμβάσεων του Παγκόσμιου Οργανισμού Εμπορίου, η οποία κυρώθηκε με το νόμο 2513/1997 και έχουν, σύμφωνα με την νομοθεσία των κρατών αυτών, αυτό το δικαίωμα. Τα αντίστοιχα έγγραφα, αν δεν είναι διατυπωμένα στην ελληνική, θα συνοδεύονται από επίσημη μετάφραση.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Όσον αφορά στην τεχνική και επαγγελματική ικανότητα για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς προσκομίζουν:</P>
               <P>Κατάλογο των κυριότερων παρομοίων συμβάσεων που έχουν εκτελεστεί επιτυχώς στο παραπάνω αναφερόμενο χρονικό διάστημα, σύμφωνα με το Υπόδειγμα του Παραρτήματος X της Διακήρυξης.</P>
               <P>Ο κατάλογος θα περιλαμβάνει τον τίτλο της σύμβασης, συνοπτική περιγραφή αυτής, την αναθέτουσα αρχή, την αμοιβή της σύμβασης και του ποσοστού συμμετοχής του διαγωνιζόμενου σε αυτή, τις ημερομηνίες έναρξης και περαίωσης. Η καλή εκτέλεση των ανωτέρω συμβάσεων θα αποδεικνύεται με σχετικές βεβαιώσεις, ως εξής:</P>
               <P>1. εάν η αναθέτουσα αρχή είναι δημόσιος φορέας, ως αποδεικτικό στοιχείο, υποβάλλεται πιστοποιητικό που συντάσσεται ή θεωρείται από την αρμόδια δημόσια αρχή. Εναλλακτικά σε περίπτωση μη διαθεσιμότητας πιστοποιητικού ο διαγωνιζόμενος δύναται να υποβάλλει Υπεύθυνη Δήλωση και σχετικά έγγραφα όπως πρωτόκολλα παραλαβής, εγκριτικές αποφάσεις, τιμολόγια, κ.λπ.·</P>
               <P>2. εάν η αναθέτουσα αρχή είναι ιδιώτης, ως αποδεικτικό στοιχείο, υποβάλλεται, είτε βεβαίωση που συντάσσει ο ιδιώτης, είτε υπεύθυνη δήλωση του διαγωνιζόμενου περί του αντικειμένου της σύμβασης που εκτέλεσε και περί της επιτυχούς εκτέλεσης αυτής, συνοδευόμενη από σχετικά έγγραφα όπως αντίγραφα συμβάσεων, τιμολόγια, κ.λπ..</P>
               <P>Στην περίπτωση που οι διαγωνιζόμενοι, για να ενισχύσουν την τεχνική τους ικανότητα, στηριχθούν στις δυνατότητες άλλων εταιρειών ή φυσικών προσώπων, θα πρέπει να προσκομισθούν τα παραπάνω αναφερόμενα από τον εκάστοτε συνεργαζόμενο πάροχο.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-21</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="EL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">12</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Ηλεκτρονική πλατφόρμα του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Λεωφόρος Θηβών 196 – 198, Άγιος Ιωάννης Ρέντης, Κτίριο Κεράνης.</ADDRESS>
               <TOWN>Αθήνα</TOWN>
               <POSTAL_CODE>182 33</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2132141216</PHONE>
               <E_MAIL>aepp@aepp-procurement.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2132141229</FAX>
               <URL>http://www.aepp-procurement.gr/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί η συγκεκριμένη σύμβαση και έχει ή είχε υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημία από εκτελεστή πράξη ή παράλειψη της αναθέτουσας αρχής κατά παράβαση της νομοθεσίας της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή της εσωτερικής νομοθεσίας, δικαιούται να ασκήσει προδικαστική προσφυγή ενώπιον της Α.Ε.Π.Π. κατά της σχετικής πράξης ή παράλειψης της αναθέτουσας αρχής, προσδιορίζοντας ειδικώς τις νομικές και πραγματικές αιτιάσεις που δικαιολογούν το αίτημά του. Σε περίπτωση προσφυγής κατά πράξης της αναθέτουσας αρχής η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι:</P>
               <P>(α) δέκα ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο οικονομικό φορέα αν η πράξη κοινοποιήθηκε με ηλεκτρονικά μέσα ή τηλεομοιοτυπία ή</P>
               <P>(β) δεκαπέντε ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης σε αυτόν αν χρησιμοποιήθηκαν άλλα μέσα επικοινωνίας, άλλως</P>
               <P>γ) δέκα ημέρες από την πλήρη, πραγματική ή τεκμαιρόμενη, γνώση της πράξης που βλάπτει τα συμφέροντα του ενδιαφερόμενου οικονομικού φορέα.</P>
               <P>Σε περίπτωση παράλειψης, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι δεκαπέντε ημέρες από την επομένη της συντέλεσης της προσβαλλόμενης παράλειψης.</P>
               <P>Η προδικαστική προσφυγή κατατίθεται ηλεκτρονικά μέσω της λειτουργικότητας «Επικοινωνία» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. στον ηλεκτρονικό τόπο του διαγωνισμού, επιλέγοντας κατά περίπτωση την ένδειξη «Προδικαστική Προσφυγή» και επισυνάπτοντας το σχετικό έγγραφο σε μορφή ηλεκτρονικού αρχείου Portable Document Format (PDF), το οποίο φέρει εγκεκριμένη προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή ή προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή με χρήση εγκεκριμένων πιστοποιητικών.</P>
               <P>Για το παραδεκτό της άσκησης της προδικαστικής προσφυγής κατατίθεται παράβολο από τον προσφεύγοντα υπέρ του Δημοσίου, κατά τα ειδικά οριζόμενα στο άρθρο 363 του ν. 4412/2016 στο άρθρο 19 παρ. 1.1 και στο άρθρο 7 της με αριθμ. 56902/215 Υ.Α..</P>
               <P>Το παράβολο επιστρέφεται στον προσφεύγοντα, σε περίπτωση ολικής ή μερικής αποδοχής της προσφυγής του ή σε περίπτωση που, πριν την έκδοση της απόφασης της Α.Ε.Π.Π. επί της προσφυγής, η αναθέτουσα αρχή ανακαλεί την προσβαλλόμενη πράξη ή προβαίνει στην οφειλόμενη ενέργεια.</P>
               <P>Η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής και η άσκησή της κωλύουν τη σύναψη της σύμβασης επί ποινή ακυρότητας, κατά τα οριζόμενα στο άρθρο 364 του ν. 4412/2016. Κατά τα λοιπά, η άσκηση της προδικαστικής προσφυγής δεν κωλύει την πρόοδο της διαγωνιστικής διαδικασίας, εκτός αν ζητηθούν προσωρινά μέτρα προστασίας κατά το άρθρο 366 του ν.4412/2016.</P>
               <P>Οι αναθέτουσες αρχές μέσω της λειτουργίας της «Επικοινωνίας» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.:</P>
               <P>— κοινοποιούν την προσφυγή σε κάθε ενδιαφερόμενο τρίτο σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στην περ. α του πρώτου εδαφίου της παρ.1 του αρ. 365 του ν. 4412/2016,</P>
               <P>— διαβιβάζουν στην Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.) τα προβλεπόμενα στην περ. β του πρώτου εδαφίου της παρ. 1 του αρ. 365 του ν. 4412/2016.</P>
               <P>Η Α.Ε.Π.Π. αποφαίνεται αιτιολογημένα επί της βασιμότητας των προβαλλόμενων πραγματικών και νομικών ισχυρισμών της προσφυγής και των ισχυρισμών της αναθέτουσας αρχής και, σε περίπτωση παρέμβασης, των ισχυρισμών του παρεμβαίνοντος και δέχεται (εν όλω ή εν μέρει) ή απορρίπτει την προσφυγή με απόφασή της, η οποία εκδίδεται μέσα σε αποκλειστική προθεσμία είκοσι ημερών από την ημέρα εξέτασης της προσφυγής.</P>
               <P>Οι χρήστες-οικονομικοί φορείς ενημερώνονται για την αποδοχή ή την απόρριψη της προσφυγής από την Α.Ε.Π.Π..</P>
               <P>Η άσκηση της ως άνω προδικαστικής προσφυγής αποτελεί προϋπόθεση για την άσκηση των ένδικων βοηθημάτων της αίτησης αναστολής και της αίτησης ακύρωσης του άρθρου 372 του ν. 4412/2016 κατά των εκτελεστών πράξεων ή παραλείψεων των αναθετουσών αρχών.</P>
               <P>Η αίτηση αναστολής κατατίθεται στο αρμόδιο δικαστήριο μέσα σε προθεσμία δέκα ημερών από την έκδοση της απόφασης επί της προδικαστικής προσφυγής. Για την άσκηση της αιτήσεως αναστολής κατατίθεται παράβολο, κατά τα ειδικότερα οριζόμενα στο άρθρο 372 παρ. 4 του ν. 4412/2016.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Αποκεντρωμένη Διοίκηση Μακεδονίας Θράκης</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Λεωφόρος Γεωργικής Σχολής 32, Τ.Θ. 22487</ADDRESS>
               <TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN>
               <POSTAL_CODE>551 02</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2313309587</PHONE>
               <E_MAIL>dy-km@damt.gov.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2310424160</FAX>
               <URL>www.damt.gov.gr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
