<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="149189-2018"
            EDITION="2018067">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-151503-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>67</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180406</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 067-149189</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:149189-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.cisaastisud.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.cisaastisud.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="85310000">Social work services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC17">Asti</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITC17">Asti</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1417496.03</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180404</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180518 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="B">Social protection</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Социални услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sociální péče</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sociale foranstaltninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen des Sozialwesens</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες κοινωνικής μέριμνας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Social work services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de asistencia social</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sotsiaaltöö</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sosiaalityö</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'action sociale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Social work services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge socijalne skrbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szociális gondozási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di assistenza sociale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Socialinio darbo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sociālā darba pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' xogħol soċjali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maatschappelijke diensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi pracy społecznej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de acção social</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de asistenţă socială</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby sociálnej pomoci</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve socialnega varstva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nizza Monferrato</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Socialt arbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">C.I.S.A. – Asti Sud</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>C.I.S.A. – Asti Sud</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Gozzellini 56</ADDRESS>
               <TOWN>Nizza Monferrato</TOWN>
               <POSTAL_CODE>14049</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>cisaastisud@legalmail.it</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0141720400</PHONE>
               <E_MAIL>info@cisaastisud.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITC17"/>
               <URL_GENERAL>www.cisaastisud.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.cisaastisud.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="SOCIAL_PROTECTION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Affidamento dell'ampliamento progetto «SPRAR cat. ordinari», 2018-2020 CIG 7438615B47</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="85310000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Procedura aperta per l’individuazione di un «soggetto attuatore» per la gestione dei servizi di accoglienza ordinaria, integrazione e tutela rivolti ai richiedenti asilo, rifugiati e umanitari, nell'ambito di un progetto territoriale aderente al Sistema di Protezione per Richiedenti Asilo e Rifugiati (SPRAR).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1417496.03</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITC17"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Ambito territoriale del Consorzio e, in particolare, Comuni di Canelli, Moasca, Calosso, Calamandrana, Agliano Terme, Castel Boglione e Castelnuovo Belbo, come da capitolato.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Il presente appalto ha ad oggetto l'individuazione di un operatore economico (denominato d’ora in poi aggiudicatario o ditta), in grado di prestare a supporto del C.I.S.A. – Asti Sud  un insieme di servizi specialistici, in attuazione del «Manuale Operativo per la gestione e l’accoglienza integrata dei richiedenti e titolari di protezione internazionale e umanitaria», così come predisposto dal Servizio Centrale dei Richiedenti asilo e rifugiati del Ministero dell’Interno.</P>
                  <P>Di massima i servizi specialistici oggetto dell’affidamento consistono in:</P>
                  <P>1) organizzazione, gestione ed erogazione dei servizi, degli interventi e attività previste nel progetto SPRAR, così come approvato dal Ministero dell’Interno;</P>
                  <P>2) supporto alla predisposizione della documentazione di rendicontazione dei costi, reportistica e di documentazione delle attività, in forma elettronica o cartacea da parte del C.I.S.A. – Asti Sud e di qualsiasi altro impegno a carico del Consorzio; gestione della banca dati;</P>
                  <P>3) provvedere autonomamente agli aspetti legali, sostanziali e attuativi relativi all’uscita dei beneficiari dello SPRAR, quando stabilito.</P>
                  <P>Il servizio è dedicato ad un massimo di 50 ospiti.</P>
                  <P>Ulteriori specifiche nel capitolato speciale d'appalto cui si rinvia e alla documentazione allegata.</P>
                  <P>Valore del progetto 1 986 604,35 EUR, IVA inclusa.</P>
                  <P>Somme trattenute dal C.I.S.A. per servizi gestiti autonomamente (lett. D art. 4 del capitolato) 257 259,20 EUR.</P>
                  <P>Valore dell’appalto 1 729 345,15 EUR IVA inclusa (1 417 496,03 EUR al netto di IVA al 22 %) di cui: valore cofinanziamento a progetto 100 627,47 EUR con almeno 55 924,97 EUR a carico del soggetto attuatore come da progetto autorizzato (v. art. 11).</P>
                  <P>Il servizio è dedicato ad un massimo di 50 ospiti per tutta la durata dell’appalto. Ne consegue che il costo pro-capite/die per l’accoglienza di ogni richiedente posto a base d’asta è fissato in 37,90 EUR = per ogni accolto effettivamente presente in regola con quanto stabilito dal Ministero. Detto importo è da considerare comprensivo di ogni costo, tributo e onere.</P>
                  <P>Tale valore è puramente indicativo, ipotizzando l’avvio del servizio al 1.7.2018 e preservando il termine certo al 31.12.2020.</P>
                  <P>I predetti importi sono da considerarsi comprensivi di IVA al 22 %.</P>
                  <P>In sostanza i predetti importi sono fissati solo per definire il valore dell’appalto e non del contratto ed è calcolato tenendo conto di un inizio meramente ipotetico al 1.7.2018 e della scadenza al 31.12.2020.</P>
                  <P>Il cofinanziamento di C.I.S.A. – Asti Sud, consiste nella valorizzazione di beni, servizi e personale propri, come da dettaglio del piano finanziario preventivo che si allega al capitolato e da prendere in considerazione come riferimento per le attività di gestione.</P>
                  <P>Il finanziamento in relazione all’avvio del servizio sarà calcolato in dodicesimi sulla base del contributo annuale assegnato dal Ministero.</P>
                  <P>Gli importi sono comprensivi di tutti gli oneri, spese, utenze e prestazioni occorrenti per garantire lo svolgimento del progetto.</P>
                  <P>Per la realizzazione del progetto oggetto dell’appalto, da una stima operata, non sono stati evidenziati rischi da interferenza pertanto i costi sono da considerarsi pari a 0,00 EUR.</P>
                  <P>Il valore del costo del personale per l’appalto ai sensi dell’art. 95 comma 10 del D.Lgs 50/16 è stimato in  684.699,32 EUR.</P>
                  <P>Ai fini dell’art. 35, comma 4 del Codice, il valore massimo stimato del contratto, è pari a 1 417 496,03 EUR al netto di IVA nonché degli oneri per la sicurezza dovuti a rischi da interferenze, pari a 0,00 EUR.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-07-01</DATE_START>
               <DATE_END>2020-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Sono ammessi a partecipare alla procedura di gara i soggetti di cui all’art. 45 comma 2, lettere a), b) e c) del D.Lgs. 50/2016 (costituiti sia in forma singola che in raggruppamento temporaneo ai sensi dell’art. 45, comma 2, lettere d), e), f) e g) del D.Lgs. 50/2016), nonché i soggetti di cui all’art. 45, comma 1, D.Lgs. 50/2016 costituiti conformemente alla legislazione vigente nei rispettivi Paesi, alle condizioni previste dal D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Potranno partecipare alla selezione tutti i soggetti qualunque sia la loro natura giuridica che abbiano nei propri fini istituzionali quello di operare in un settore d’intervento pertinente con i servizi oggetto del presente appalto in possesso dei requisiti richiesti nella lex specialis di gara.</P>
               <P>Ai soggetti che intendano riunirsi o consorziarsi si applicano le disposizioni di cui all’art. 48 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>I partecipanti devono essere in possesso dei requisiti di ordine generale (art. 80 del D.Lgs. 50/2016), di idoneità professionale (art. 83, comma 1, lett. a, del D.Lgs. 50/2016) e di capacità economico finanziaria (art. 83, comma 1, lett. b, del D.Lgs. 50/2016) e tecnico-professionali (art. 83, comma 1, lett. c, del D.Lgs. 50/2016) che di seguito si riportano.</P>
               <P>I concorrenti ai fini della partecipazione alla gara dovranno essere iscritti alla Camera di Commercio per attività coerente con quella oggetto del presente appalto o che abbiano come oggetto nel loro Statuto lo svolgimento di attività coerente con l’oggetto della presente gara. Gli operatori economici stabiliti in altri Stati membri si qualificano producendo documentazione conforme alla normativa vigente nei rispettivi Paesi. Se cooperative sociali iscrizione all'Albo delle società cooperative.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>I concorrenti devono essere in possesso dei seguenti requisiti di capacità economico-finanziaria:</P>
               <P>1) Al fine di garantire una corretta ed efficace gestione del servizio, tenuto conto della complessità organizzativa ed operativa delle attività previste e dell’ambito in cui devono essere espletate, l’operatore economico deve aver realizzato un fatturato globale minimo annuo riferito a ciascuno degli ultimi tre esercizi finanziari approvati (2014-2015-2016) pari ad almeno 1 134 000,00 EUR.</P>
               <P>In caso di RTI, Consorzio ordinario, aggregazione di imprese di rete o di GEIE i requisiti relativi al fatturato devono essere posseduti dal raggruppamento nel suo complesso. La mandataria in ogni caso deve possedere i requisiti ed eseguire le prestazioni in misura maggioritaria.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>I concorrenti devono essere in possesso dei seguenti requisiti di capacità tecnica e professionale:</P>
               <P>1) Possedere una pluriennale e consecutiva esperienza nella presa in carico di richiedenti/titolari di protezione internazionale, comprovata da attività e servizi. A tale fine l'operatore economico dovrà indicare i principali servizi espletati nell'ultimo triennio (immediatamente antecedente alla pubblicazione del bando) indicando destinatari, periodo di riferimento e importi;</P>
               <P>2) Aver gestito negli ultimi tre anni, almeno un servizio SPRAR avente come utenza privilegiata le famiglie richiedenti/titolari di protezione internazionale.</P>
               <P>Il requisito di cui al punto 2) è da considerarsi requisito di punta e dovrà essere posseduto per intero dalla mandataria, nel caso di partecipazione in forma aggregata.</P>
               <P>In caso di RTI di tipo orizzontale il suddetto requisito dovrà essere posseduto da ciascun componete il raggruppamento; in caso di raggruppamento di tipo verticale ciascun componente il raggruppamento deve essere in possesso dei requisiti di pluriennale e consecutiva esperienza ciascuno relativamente ai servizi di propria competenza.</P>
               <P>Al fine di garantire un costante ed efficace coordinamento per lo svolgimento dei servizi oggetto della presente procedura, l’aggiudicatario dovrà impegnarsi alla data della domanda di partecipazione a dotarsi entro 30 giorni dall’aggiudicazione, di una sede operativa posta nel territorio di nel C.I.S.A. – Asti Sud.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-18</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Presso la sede del C.I.S.A. – Asti Sud Via Gozzellini 56 — 14049 Nizza Monferrato (AT).</P>
                  <P>Le operazioni di gara potranno essere aggiornate ad altra ora o ai giorni successivi e le successive eventuali sedute pubbliche avranno luogo presso la medesima sede all’orario e giorno che sarà comunicato con congruo preavviso ai concorrenti a mezzo pubblicazione sul sito informatico nonché a mezzo PEC.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Vi potranno partecipare i legali rappresentanti delle imprese interessate oppure persone munite di specifica delega, loro conferita da suddetti legali rappresentanti.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Appalto non suddiviso in lotti in quanto inteso come servizio unico svolto in continuità di tempo e coerenza di prestazioni. Posta la natura dei servizi richiesti, caratterizzati da estrema interdipendenza delle fasi operative; visto altresì il manuale ministeriale di rendicontazione che suggerisce la costituzione di un solo rapporto contrattuale tra ente titolare del progetto e soggetto attuatore, l’appalto è caratterizzato da un unico lotto e pertanto saranno affidati ad un unico soggetto tutti i servizi previsti dal presente capitolato integrato dal Manuale Operativo di cui sopra.</P>
               <P>L’appalto sarà aggiudicato con il criterio dell’offerta economicamente più vantaggiosa, ai sensi dell’art. 95, comma 3 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i. sulla base del miglior rapporto qualità/prezzo, ovvero a favore della ditta che avrà presentato l’offerta più vantaggiosa. Trattandosi di progetto SPRAR ed essendo predeterminati i costi presunti sulla base del Piano Finanziario approvato dal Ministero dell’Interno, si valuterà la qualità progettuale sulla base dei criteri di valutazione indicati nel disciplinare di gara allegato agli atti della procedura.</P>
               <P>Il progetto con avvio presumibile dal 1.07.2018 si concluderà il 31.12.2020. Qualora non sia possibile rispettare la data del 1.7.2018, il presente appalto decorrerà dalla data di affidamento del progetto, ovvero dalla data di esecuzione anticipata rispetto al contratto, allorché a giudizio della stazione appaltante ne ricorrano le condizioni, su provvedimento del Responsabile, e comunque sino al 31.12.2020. Il contratto giunge a scadenza senza necessità di preavviso e senza possibilità di proroga tacita.</P>
               <P>Con Decreto del Ministero dell’Interno n. 19729 del 13.12.2017 e Decreto del Ministero dell’Interno n. 20458 del 28.12.2017, il progetto di ampliamento accoglienza integrata è stato ammesso e finanziato dal Fondo Nazionale per le Politiche e i Servizi dell’Asilo (F.N.P.S.A.) e in particolare:</P>
               <P>— il 95 % del costo del progetto comprensivo del costo previsto per il Revisore dei conti sarà finanziato dal Fondo Nazionale per le Politiche e i Servizi dell’Asilo (F.N.P.S.A.);</P>
               <P>— il 5 % del costo del Progetto — art. 28 capo IV del DM del 10.8.2016 sarà cofinanziato da C.I.S.A. – Asti Sud.</P>
               <P>I pagamenti saranno effettuati nei modi e tempi previsti nel capitolato speciale d'appalto.</P>
               <P>Per quanto non indicato, si rinvia alla documentazione integrale di gara.</P>
               <P>Il Responsabile Unico del procedimento è il Direttore del C.I.S.A. – Asti Sud, Dott. Giuseppe Occhiogrosso.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale del Piemonte.</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Torino</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ai sensi dell’articolo 204 del D.Lgs. 50/2016 e dell’art. 120 del D.Lgs. 104/2010 avverso il presente atto è ammesso ricorso entro il termine di 30 giorni dalla sua pubblicazione.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-04</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
