<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="149473-2018"
            EDITION="2018067">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-151577-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20190404</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>67</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180406</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 067-149473</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:149473-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.cup2000.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.cup2000.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITH5">Emilia-Romagna</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITH55">Bologna</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180404</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="B">Buyer profile</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="9">Not applicable</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C08</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Болоня</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Софтуерни пакети и информационни системи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boloňa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Balíky programů a informační systémy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programpakker og informationssystemer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softwarepaket und Informationssysteme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μπολόνια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πακέτα λογισμικού και συστήματα πληροφορικής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software package and information systems</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paquetes de software y sistemas de información</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tarkvarapaketid ja infosüsteemid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ohjelmatuotteet ja tietojärjestelmät</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Logiciels et systèmes d'information</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software package and information systems</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paketi i informacijski sustavi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szoftvercsomag és információs rendszerek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacchetti software e sistemi di informazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonė</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programinės įrangos paketai ir informacinės sistemos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boloņa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programmatūras pakotne un informācijas sistēmas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakketti tas-softwer u sistemi ta' informazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software en informatiesystemen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakiety oprogramowania i systemy informatyczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonha</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacotes de software e sistemas de informação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pachete software şi sisteme informatice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softvérové balíky a informačné systémy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paketi in informacijski sistemi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programvara och informationssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">CUP 2000 S.c.p.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F08_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F08" LG="IT">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>CUP 2000 S.c.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Sede Legale — Via del Borgo di S. Pietro 90/C</ADDRESS>
               <TOWN>Bologna</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40126</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <E_MAIL>cup2000@cup2000.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITH55"/>
               <URL_GENERAL>www.cup2000.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.cup2000.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.cup2000.it</URL_DOCUMENT>
            <CA_TYPE_OTHER>CUP 2000 S.c.p.A.</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Consultazione preliminare di mercato per l’individuazione di soluzione tecnologica di interoperabilità tra i diversi applicativi di cartella clinica in uso presso i medici di medicina generale</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <OBJECT_DESCR>
               <n2016:NUTS CODE="ITH5"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>CUP 2000 S.c.p.A.</P>
                  <P>Società in house della Regione Emilia-Romagna, delle Aziende Sanitarie regionali, dell’Istituto Ortopedico Rizzoli e del Comune di Ferrara, sviluppa e-Services per la sanità ed il Welfare.</P>
                  <P>La Società persegue, nella cornice delineata dalla programmazione regionale, lo sviluppo evolutivo, l’omogeneità e la standardizzazione delle tecnologie dell’informazione e della comunicazione, impiegate nel Sistema Sociale e Sanitario Regionale, supportando e facilitando i cambiamenti organizzativi, ottimizzando le risorse impiegate, razionalizzando i costi.</P>
                  <P>Contesto di riferimento e fabbisogno: </P>
                  <P>Il sistema infrastrutturale regionale denominato SOLE Sanità On LinE – la cui messa in esercizio risale al 2006 – ha permesso di realizzare la cooperazione applicativa tra i sistemi informativi delle aziende sanitarie, della regione, del territorio e dei professionisti.</P>
                  <P>Il sistema, inizialmente basato sulla presenza di 13 applicativi ed altrettanti fornitori per la gestione dell’applicativo di Cartella Clinica (ACC) in uso ai Medici di Medicina Generale (MMG), ha evidenziato livelli di eterogeneità e criticità tali da indurre la Regione Emilia-Romagna a definire un percorso di sviluppo comune e congiunto di un nuovo software unico che potesse rispondere pienamente all’esigenza di razionalizzazione e uniformazione della gestione dei processi di implementazione evolutiva ed adeguativa.</P>
                  <P>Pertanto la Regione Emilia-Romagna ha avviato, di concerto con CUP 2000 — gestore del sistema SOLE per conto della Regione Emilia-Romagna — e con la ditta Engineering Ingegneria Informatica S.p.A., individuata in esito a gara comunitaria a procedura aperta, un percorso per lo sviluppo di una cartella clinica informatica valida per tutta la regione denominata «Cartella SOLE».</P>
                  <P>Il Progetto Cartella SOLE presupponeva la progressiva adozione del nuovo software da parte di tutti i MMG della regione, ipotizzando per i MMG appartenenti alle medesime forme associative il contemporaneo o, quanto meno, ravvicinato passaggio alla nuova soluzione di cartella clinica.</P>
                  <P>In data 6 aprile 2017 è stato sottoscritto il Verbale d’intesa tra Regione Emilia-Romagna e le Organizzazioni sindacali rappresentative dei medici di Medicina Generale che, nel definire, rispettivamente, per le Aziende sanitarie ed i medici convenzionati le condizioni e gli adempimenti operativi per l’adozione della nuova Cartella SOLE, ha previsto per i MMG la facoltatività del nuovo software regionale, consentendo dunque di operare in un contesto misto di soluzioni software comprendenti la Cartella SOLE e le altre cartelle di mercato.</P>
                  <P>Tale facoltatività potrebbe determinare un’eterogeneità di applicativi di cartella clinica nelle Medicine di Rete e nelle Medicine di Gruppo che impone l’adozione di soluzioni tecnologiche atte a garantire l’interoperabilità tra i diversi applicativi. </P>
                  <P>CUP 2000 S.c.p.A. deve procedere all’individuazione della soluzione software di interoperabilità in grado di far dialogare i diversi applicativi in tutti i casi in cui si determini una condizione di «rete eterogenea» a seguito dell’adozione della Cartella SOLE da parte di uno solo dei partecipanti alla rete stessa. </P>
               </SHORT_DESCR>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>CUP 2000 intende avviare una consultazione preliminare di mercato finalizzata a conoscere soluzioni tecniche disponibili sul mercato e ad acquisire dagli operatori economici informazioni circa le relative specifiche tecniche allo stato attuale disponibili/sviluppabili. </P>
               <P>Tali informazioni, stante la specificità dei servizi, sono preordinate alla preparazione di una procedura di appalto volta all’acquisizione/individuazione delle soluzioni tecnologiche rispondenti all’esigenze della Committenza come sopra descritte.</P>
               <P>Con il presente avviso, pertanto, CUP 2000 nel rispetto del principio di trasparenza, intende acquisire tutte le informazioni e gli elementi utili a definire la corretta impostazione tecnica della documentazione di gara nel rispetto del principio della massima partecipazione.</P>
               <P>Si riportano, di seguito, le caratteristiche tecniche riferite alla soluzione tecnologica di interoperabilità da adottare:</P>
               <P>La piattaforma deve possedere caratteristiche tali da garantire l’interoperabilità di un numero elevato di applicativi e quindi la condivisione di un set molto ampio dei dati clinici utilizzati dai Medici di Medicina Generale (MMG);</P>
               <P>L’interoperabilità tra i diversi applicativi deve essere realizzata mediante integrazioni tra il singolo applicativo e la sola piattaforma di collegamento, escludendo integrazioni dirette tra i singoli applicativi, ovvero adeguamenti tecnologici della piattaforma a fronte dell’adozione di nuovi applicativi o di nuove versioni di quelli già esistenti;</P>
               <P>Consultazione ed aggiornamento dati in tempo reale;</P>
               <P>Adozione di specifici protocolli di sicurezza per l’accesso e la trasmissione dei dati.</P>
               <P>Si precisa che le specifiche tecniche sopra riportate sono da considerarsi utili al solo fine della consultazione di mercato e che, in sede di svolgimento della successiva procedura d’appalto, potranno essere integrate/modificate ad insindacabile giudizio della Committente anche alla luce delle risultanze della presente consultazione.</P>
               <P>Possono presentare manifestazione di interesse a partecipare alla presente consultazione tutti i soggetti di cui all’art. 45 del D.lgs. n. 50/2016 e s.m.i..</P>
               <P>I soggetti interessati a partecipare alla presente consultazione:</P>
               <P>— devono essere in possesso dei requisiti di ordine generale ai sensi dell’art. 80 del D.lgs. n. 50/2016 e s.m.i.,</P>
               <P>— devono possedere i requisiti di idoneità professionale di cui all’art. 83, comma 3 del D.lgs. n. 50/2016 e s.m.i. (iscrizione nel competente registro della camera di commercio, industria, artigianato e agricoltura). </P>
               <P>Gli operatori economici del mercato che ritengano di poter fornire quanto necessario all’individuazione delle caratteristiche tecniche della soluzione tecnologica sopra indicata e rispondenti al fabbisogno individuato da CUP 2000, dovranno far pervenire: </P>
               <P>— la propria dichiarazione sostitutiva, rilasciata ai sensi del D.P.R. n. 445/2000, redatta su carta intestata dell’operatore economico e sottoscritta digitalmente dal legale rappresentante, attestante la manifestazione d’interesse a partecipare alla presente consultazione e il possesso dei requisiti di ammissione di cui sopra, completa di dati anagrafici, indirizzo, numero di telefono, PEC, codice fiscale/partita IVA (Allegato 1); qualora la dichiarazione non sia firmata digitalmente, la stessa, a pena di nullità, deve essere corredata da fotocopia, non autenticata, di valido documento di identità del sottoscrittore, </P>
               <P>— una relazione recante la descrizione sintetica della fattibilità/adattabilità della soluzione tecnologica dalla quale si evinca il possesso delle specifiche tecniche richieste o l’equivalenza rispetto alle stesse, unitamente alla descrizione e/o schede tecniche dei prodotti proposti.</P>
               <P>Termine ricezione istanze: entro 20 gg dalla pubblicazione del presente avviso sulla G.U.U.E.</P>
               <P>Avviso integrale disponibile su: http://www.cup2000.it/bandi-di-gara/bandi-di-gara-ed-avvisi-in-pubblicazione/indagini-di-mercato/.</P>
               <P>Il Responsabile del Procedimento: Avv. Manuela Gallo.  </P>
            </INFO_ADD>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-04</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F08_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
