<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="149863-2018" EDITION="2018067"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-150791-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180713</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>67</NO_OJ><DATE_PUB>20180406</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 067-149863</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:149863-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://zk.kleszczewo.pl/bip/</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09134220">Diesel fuel (EN 590)</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">1 098 560,00</VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">1 108 640,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">1 098 560,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2017/S 245-513256</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180404</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01203</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Газьол (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Nafta (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselolie (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselkraftstoff (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Καύσιμα ντίζελ (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel fuel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustible para motores diésel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Diislikütus (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselpolttoaine (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Carburant diesel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel fuel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko gorivo (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Dízelüzemanyag (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustibile diesel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Dyzelinis kuras (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Dīzeļdegviela (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Diżil (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbrandstof (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Paliwo do silników diesla (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasóleo ou combustível para motores diesel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorină (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Naftové palivo (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko gorivo (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kleszczewo</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbränsle (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Zakład komunalny w Kleszczewie Sp. z o.o.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_AWARD CATEGORY="ORIGINAL" FORM="3" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_AWARD CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Zakład komunalny w Kleszczewie Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Sportowa 3</ADDRESS><TOWN>Kleszczewo</TOWN><POSTAL_CODE>63-005</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Agnieszka Świątkowska</CONTACT_POINT><PHONE>+48 618176062</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zk@kleszczewo.pl</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD><URL_GENERAL>http://zk.kleszczewo.pl/bip/</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Komunikacja autobusowa</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><DESCRIPTION_AWARD_NOTICE_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Sukcesywnej dostawie oleju napędowego do zbiornika zlokalizowanego na terenie Zakładu Komunalnego w Kleszczewie Spółki z ograniczoną odpowiedzialnością</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION_W_PUB><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION_W_PUB><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest zakup oleju napędowego wraz z dostawą do garażowej stacji paliw w Kleszczewie przy ul. Sportowej 3 w ilości 320 000 litrów.</P><P>2. Zamawiający zapłaci Wykonawcy wynagrodzenie za wykonane dostawy przelewem na rachunek bankowy Wykonawcy w terminie do 30 dni (kryteria oceny ofert – min. 21 dni), licząc od dnia doręczenia Zamawiającemu prawidłowo sporządzonej faktury,</P><P>3. Rozliczenia między Zamawiającym a Wykonawcą będą odbywały się wyłącznie w polskich złotych (PLN), z wyłączeniem walut obcych.</P><P>4. Zamawiający nie stawia wymagań związanych z realizacją zamówienia, o których mowa w art. 29 ust. 4 ustawy.</P><P>5. Zamawiający przewiduje możliwość istotnych zmian postanowień zawartej umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokona wyboru Wykonawcy, w przypadku wystąpienia co najmniej jednej z okoliczności wymienionych poniżej, z uwzględnieniem podawanych warunków ich wprowadzenia:</P><P>5.1. Zmiana terminy dostawy:</P><P>1) zmiany spowodowane siłą wyższą, w tym klęskami żywiołowymi, warunkami atmosferycznymi uniemożliwiającymi zrealizowanie dostawy w terminie;</P><P>2) zmiany będące następstwem okoliczności leżących wyłącznie po stronie Zamawiającego, w szczególności wstrzymanie dostawy;</P><P>3) zmiany będące wynikiem czasowego wstrzymania produkcji towarów lub braku towarów na polskim rynku będących przedmiotem umowy, w tym będące następstwem działania organów administracji publicznej,</P><P>W tym przypadku wystąpienie którejkolwiek z okoliczności wymienionych w pkt 1) – 3) termin dostawy może ulec odpowiedniemu przedłużeniu o czas niezbędny do należytego jej wykonania, nie dłużej jednak niż o okres trwania tych okoliczności.</P><P>5.2. Zmiana sposobu spełnienia świadczenia:</P><P>1) zmiany spowodowane nie wykupieniem pełnej ilości towarów. W powyższym przypadku umowa może zostać przedłużona do czasu wykupienia pełnej ilości towarów określonych w umowie.</P><P>5.3. Zmiany wynagrodzenia Wykonawcy:</P><P>1) zmiany spowodowane udzieleniem przez Wykonawcę upustów promocyjnych. W przypadku udzielenia przez Wykonawcę upustów promocyjnych dla klienta w okresie trwania umowy, upusty będą obowiązywały również dla tej umowy;</P><P>2) zmiany spowodowane wzrostem albo zmniejszeniem stawi VAT lub podatku akcyzowego. Jeśli zmiana stawki VAT lub podatku akcyzowego będzie powodowała zwiększenie kosztów towarów po stronie Wykonawcy, Zamawiający dopuszcza możliwość zwiększenia wynagrodzenia Wykonawcy o kwotę równą różnicy w kwocie podatku VAT lub podatku akcyzowego zapłaconego przez Wykonawcę. Jeśli zmiana stawki VAT lub podatku akcyzowego będzie powodować zmniejszenie kosztów towarów po stronie Wykonawcy, Zamawiający dopuszcza możliwość zmniejszenia wynagrodzenia o kwotę stanowiącą różnicę kwoty podatku VAT lub podatku akcyzowego zapłaconego przez Wykonawcę;</P><P>5.4. Zmiana postanowień zawartej umowy wymaga, pod rygorem nieważności, zachowania formy pisemnej. Zmiana umowy na wniosek Wykonawcy wymaga wskazania okoliczności uprawniających do dokonania tej zmiany.</P><P>5.5. Zastosowanie znajdują tu także zapisy art. 144 uPzp, cyt.:</P><P>1. Zakazuje się zmian postanowień zawartej umowy lub umowy ramowej w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy, chyba że zachodzi co najmniej jedna z następujących okoliczności:</P><P>1) Zmiany zostały przewidziane w ogłoszeniu o zamówieniu lub specyfikacji istotnych warunków zamówienia w postaci jednoznacznych postanowień umownych, które określają ich zakres, w szczególności możliwość zmiany wysokości wynagrodzenia Wykonawcy, i charakter oraz warunki wprowadzenia zmian;</P><P>2) Zmiany dotyczą realizacji dodatkowych dostaw, usług lub robót budowlanych od dotychczasowego Wykonawcy, nieobjętych zamówieniem podstawowym, o ile stały się niezbędne i zostały spełnione łącznie następujące warunki:</P><P>a) Zmiana Wykonawcy nie może zostać dokonana z powodów ekonomicznych lub techniczny, w szczególności dotyczących zamienności lub interoperacyjności sprzętu, usług lub instalacji, zamówionych w ramach zamówienia podstawowego’</P><P>b) Zmiana Wykonawcy spowodowałaby istotną niedogodność lub znaczne zwiększenie kosztów dla Zamawiającego,</P><P>c) Wartość każdej kolejnej zmiany nie przekracza 50 % wartości zamówienia określonej pierwotnie w umowie lub umowie ramowej;</P><P>3) zostały spełnione łącznie następujące warunki:</P><P>a) konieczność zmiany umowy lub umowy ramowej spowodowana jest okolicznościami, których Zamawiający, działając z należytą starannością, nie mógł przewidzieć,</P><P>b) wartość zmiany nie przekracza 50 % wartości zamówienia określonej pierwotnie w umowie lub umowie ramowej;</P><P>4) Wykonawcę, któremu Zamawiający udzielił zamówienia, ma zastąpić nowy Wykonawca:</P><P>a) na podstawie postanowień umownych, o których mowa w pkt. 1,</P><P>b) w wyniku połączenia, podziału, przekształcenia, upadłości, restrukturyzacji lub nabycia dotychczasowego Wykonawcy lub jego przedsiębiorstwa, o ile nowy Wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu, nie zachodzą wobec niego podstawy wykluczenia oraz nie pociąga to za sobą innych istotnych zmian umowy;</P><P>c) w wyniku przejęcia przez Zamawiającego zobowiązań Wykonawcy względem jego podwykonawców;</P><P>5) zmiany niezależnie od ich wartości, nie są istotne w rozumieniu ust. 1e;</P><P>6) łączna wartość zmian jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 i jest mniejsza od 10 % wartości zamówienia określonej pierwotnie w umowie w przypadku zamówień na usługi lub dostawy albo, w przypadku zamówień na roboty budowlane – jest mniejsza od 15 % wartości zamówienia określonej pierwotnie w umowie.</P><P>a) W przypadkach, o których mowa w ust. 1 pkt 2 i 3 oraz pkt 4 lit. b, Zamawiający nie może wprowadzić kolejnych zmian umowy lub umowy ramowej w celu uniknięcia stosowania przepisów ustawy,</P><P>b) w przypadkach, o których mowa w ust. 1 pkt 1, 3 i 6 zmiany postanowień umownych nie mogą prowadzić do zmiany charakteru umowy lub umowy ramowej.</P><P>c) W przypadkach, o których mowa w ust. 1 pkt 2 i 3, Zamawiający, po dokonaniu zmiany umowy, zamieszcza w Biuletynie Zamówień Publicznych lub przekazuje Urzędowi Publikacji Unii Europejskiej ogłoszenie o zmianie umowy’</P><P>d) Jeżeli umowa zawiera postanowienia przewidujące możliwość zmiany wynagrodzenia należnego Wykonawcy, dopuszczalną wartość zmiany umowy, o której mowa w ust. 1 pkt 2 lit. c’ plt 3 lit. b i pkt 6, ustala się w wynikających z tych postanowień,</P><P>e) Zmianę postanowień zawartych w umowie lub umowie ramowej uznaje się za istotną, jeżeli:</P><P>1) Zmienia ogólny charakter umowy lub umowy ramowej, w stosunku do charakteru umowy lub umowy ramowej w pierwotnym brzmieniu;</P><P>2) Nie zmienia ogólnego charakteru umowy lub umowy ramowej i zachodzi co najmniej jedna z następujących okoliczności:</P><P>a) Zmiana wprowadza warunki, które, gdyby były postawione w postępowaniu o udzielenie zamówienia, to w tym postępowaniu wzięliby lub mogliby wziąć udział inni Wykonawcy lub przyjęto by oferty innej treści,</P><P>b) Zmiana narusza równowagę ekonomiczną umowy lub umowy ramowej na korzyść Wykonawcy w sposób nieprzewidziany pierwotnie w umowie lub umowie ramowej’</P><P>c) Zmiana znacznie rozszerza lub zmniejsza zakres świadczeń i zobowiązań wynikających z umowy lub umowy ramowej,</P><P>d) Polega na zastąpieniu Wykonawcy, któremu Zamawiający udzielił zamówienia, nowym Wykonawcą, w przypadku innych niż wymienione w ust. 1 pkt 4.</P><P>5.6. Zawsze dopuszczalne są zmiany istotne.</P><P>5.7. Zgodnie z § 9 ust. 2 Rozporządzenia Ministra Rozwoju w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać Zamawiający od Wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego, Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacjach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22 a uPzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w par. 5 pkt 1-9 rozporządzenia.</P><P>5.8. Wskazane w dokumentach znaki towarowe, nazwy własne, itp. – stanowią wyłączenie wzorzec jakościowy, funkcjonalny, techniczny i technologiczny dot. przedmiotu zamówienia. We wszystkich przypadkach, w których ze względu na specyfikację przedmiotu zamówienia wskazano pochodzenie, nazwy materiałów, urządzeń, oprogramowanie, systemy lub ich pochodzenie, dopuszcza się stosowanie materiałów, urządzeń, oprogramowanie, systemy równoważne, tj. wszelkie wymienione z nazwy materiały, urządzenia lub oprogramowanie, systemy użyte w przekazanej przez Zamawiającego dokumentacji lub ich pochodzenie, służą wyłącznie określeniu standardu i mogą być zastąpione innymi o nie gorszych parametrach technicznych, użytkowych, jakościowych, funkcjonalnych walorach estetycznych, przy uwzględnieniu prawidłowej współpracy z pozostałymi materiałami, urządzeniami, programami. Pojęcie równoważności znajduje również zastosowanie w przypadku, gdy Zamawiający opisał przedmiot zamówienia za pomocą norm, aprobat, specyfikacji technicznych i systemów odniesienia. Użyte w dokumentacji nazwy, które wskazują lub mogłyby kojarzyć się z producentem lub firmą, nie mają na celu preferowanie rozwiązań danego producenta lecz wskazanie na rozwiązanie, który powinien posiadać cechy techniczne, technologiczne nie gorsze od poddanych w dokumentacji technicznej. Zamawiający w przypadku ofert zawierających rozwiązania równoważne będzie je weryfikować pod względem spełnienia wymogów poszczególnych pozycji wymagań technicznych – zał. 4 do SIWZ. Wykonawca obowiązany jest udowodnić w ofercie równoważność oferowanych urządzeń, oprogramowania lub systemów. Zamawiający nie uzna rozwiązań równoważnych, jeśli będą o gorszych niż wskazane w SIWZ – wymagania techniczne – minimalnych wymaganiach jakościowych, funkcjonalnych, techniczny i technologicznych.</P><P>5.9. W sprawach nie uregulowanych niniejszą umową stosuje się przepisy Kodeksu Cywilnego i kodeksu postępowania cywilnego o ile przepisy Ustawy prawo zamówień publiczny nie stanowią inaczej.</P><P>5.10. Wykonawca gwarantuje, że sprzedawana paliwo będzie spełniało wymogi jakościowe określone w Rozporządzeniu Ministra Gospodarki z dnia 9.10.2015 r. w sprawie wymagań jakościowych dla paliw ciekłych (Dz. U. z 2015 r., poz. 1680) i wymogi określone normą PN-EN 590, chyba że zmianie ulegną ww. przepisy.</P><P>5.11. Wykonawca będzie dostarczał paliwo do zbiornika Zamawiającego w wyznaczonym terminie, przy użyciu środków transportu spełniających normy przewidziane w przepisach dotyczących ochrony środowiska.</P><P>5.12. Miejsce dostaw paliwa: garażowa stacji paliw usytuowana na terenie bazy Zamawiającego w Kleszczewie przy ul. Sportowej 3.</P><P>5.13. Zamawiający nie prowadzi obrotu paliwami ciekłymi. Zamawiane paliwo wykorzystywane będzie tylko do celów własnych.</P><P>5.14. Ilość otrzymanego paliwa przez Zamawiającego będzie ustalana na podstawie wskazań legalizowanego licznika zainstalowanego na autocysternie w temp. referencyjnej 15<FT TYPE="SUP">o</FT>. Przepływomierz zainstalowany na cysternie musi posiadać funkcje kompensacji temp. referencyjnej i być wyposażony w czujnik gęstości</P><P>I temperatury, zatem musi podawać realną ilość paliwa w temp. 15<FT TYPE="SUP">o</FT>C. Urządzenia pomiarowe Wykonawcy spełniają przepisy Rozporządzenia Ministra Gospodarki z dnia 22.1.2008 r. w sprawie wymogów, jakim powinny odpowiadać zbiorniki pomiarowe oraz szczegółowego zakresu badań.</P><P>I sprawdzeń wykonywanych podczas prawnej kontroli metrologicznej tych przyrządów pomiarowych (tj. Dz. U. 2017 poz. 1094).</P><P>5.15. Wszystkie koszty i składniki związane z wykonaniem przedmiotu zamówienia, w szczególności koszty związane z dostawą i transportem, ubezpieczeniem, z uwzględnieniem opłat celnych i podatków, koszty robocizny itp. Powinny zostać uwzględnione w cenie ofertowej. Szczegółowy zakres oraz sposób wykonania dostaw określonych jest w zapisach projektu umowy stanowiący załącznik do SIWZ.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09134220"/></CPV_MAIN></CPV></DESCRIPTION_AWARD_NOTICE_INFORMATION><TOTAL_FINAL_VALUE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="1098560.00">1 098 560,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1108640.00">1 108 640,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></TOTAL_FINAL_VALUE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEF><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DEF><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_AWARD_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL_F03><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER_SHORT><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Termin płatności 30 dni</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER_SHORT></AWARD_CRITERIA_DETAIL_F03><F03_IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE VALUE="NO"/></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_AWARD_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>P/2/2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F3><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F3><CNT_NOTICE_INFORMATION><CNT_NOTICE_INFORMATION_S CHOICE="CONTRACT_NOTICE"/><NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 245-513256</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>21</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></DATE_OJ></CNT_NOTICE_INFORMATION><NO_OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION/></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F3></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F3></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_AWARD></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><AWARD_OF_CONTRACT><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>5</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>BGW Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Al. Wielkopolska 53/1</ADDRESS><TOWN>Poznań</TOWN><POSTAL_CODE>60-603</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="1401600.00">1 401 600,00</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="1098560.00">1 098 560,00</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587840</PHONE><URL>http://www.uzp.gov</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587840</PHONE><URL>http://www.uzp.gov</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD></FD_CONTRACT_AWARD></CONTRACT_AWARD></FORM_SECTION></TED_EXPORT>