<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="149825-2018" EDITION="2018067"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-149892-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>67</NO_OJ><DATE_PUB>20180406</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 067-149825</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:149825-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="34114121">Ambulances</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO">ROMANIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">579 831,90</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">6 957 982,80</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">579 831,90</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">6 957 982,80</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180403</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180509 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Линейки</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulance</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulancer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Krankenwagen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Ασθενοφόρα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulances</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulancias</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kiirabiautod</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulanssit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulances</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulances</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Sanitetska vozila</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulanciás járművek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulanze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Greitosios medicinos pagalbos automobiliai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Neatliekamās medicīniskās palīdzības automašīnas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulanzi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulances</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Karetki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulâncias</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulanţe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Sanitky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Rešilni avtomobili</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ambulanser</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Ministerul Apărării — Unitatea Militară 02464 Bucureşti</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministerul Apărării — Unitatea Militară 02464 Bucureşti</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Drumul Taberei nr. 7G</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>061352</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Achiziţii</CONTACT_POINT><ATTENTION>Constantin Cristian</ATTENTION><PHONE>+40 213195851/ +40 217461020</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>um02464@mapn.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213195851/ +40 217461020</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>SEAP</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>www.e-licitatie.ro</ADDRESS><TOWN>www.e-licitatie.ro</TOWN><POSTAL_CODE>www.e-licitatie.ro</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><URL>www.e-licitatie.ro</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_YES/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru pentru 36 de luni de furnizare Ambulanţă tip C</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>UM 02464 Bucureşti sau spitalele militare din Pitesti, Craiova, Timisoara, Cluj-Napoca, Sibiu, Brasov, Iasi, Focsani, Galati si Constanta.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>3</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>36</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="579831.90">579 831,90</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="6957982.80">6 957 982,80</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Pe durata derularii acordului-cadru se estimeaza ca se va încheia câte 1 contract subsecvent cu fiecare spital militar.</P><P>Se estimeaza ca vor fi maxim 4 contracte subsecvente simultan, in acelasi an.</P><P>Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent este 2 319 327,60 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Furnizarea a maxim 12 ambulante tip C prin încheierea unui acord-cadru cu toti operatorii economici ale caror oferte admisibile se vor pozitiona pe primele 3 locuri în clasamentul întocmit în baza criteriului de atribuire mentionat la punctul IV.2.1) din Fisa de date a achizitiei.</P><P>Termenul-limita in care autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare: cu 10 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34114121"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatea minima estimata pe acord-cadru: 1 cpl.; Cantitate maxima estimata pe acord-cadru: 12 cpl.</P><P>Cantitatea minima estimata pe contract subsecvent: 1 cpl.; Cantitate maxima estimata pe contract subsecvent: 4 cpl.</P><P>Cantitatile minime si maxime reprezinta estimari ale cantitatilor care ar putea fi solicitate pe durata întregului acord-cadru si nu cantitatile exacte care vor fi achizitionate.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="579831.90">579 831,90</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="6957982.80">6 957 982,80</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare (GP) este 23 193,28 RON.</P><P>Perioada de valabilitate: minim 120 de zile de la data limita de depunere a ofertelor, cu posibilitatea prelungirii acesteia la cerere. Se considera ca si-a retras oferta, ofertantul care nu este de acord cu prelungirea valabilitatii garantiei.</P><P>Modalitati de constituire [forme prevazute la art. 36 alin. (1) si (6) din H.G. 395/2016]:</P><P>1) un instrument de garantare emis de o societate bancara sau de asigurari (se pune la dispozitie model orientativ);</P><P>2) prin viramentul bancar în favoarea U.M. 02464 Bucuresti, cod fiscal 4364675, în contul: RO67TREZ7065005XXX004406, Trezoreria Sectorului 6, Bucuresti. Documentul doveditor trebuie sa contina contul IBAN si codul fiscal corect. OP-ul completat eronat, fara confirmarea bancii prin extrasul de cont, nu reprezinta GP. Pentru valori sub 5 000 RON, se poate constitui si prin depunere la casieria U.M. 02464 (se va depune copie a chitantei de încasare).</P><P>GP se posteaza obligatoriu în SEAP (scanata, pâna la data limita de depunere a ofertelor).</P><P>Echivalenta pentru GP depusa în alta valuta se va face la cursul BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile.</P><P>Cuantumul garantiei de buna executie este de 5 % din valoarea contractului fara TVA.</P><P>Se poate constitui în oricare din formele prevazute la art. 40 alin. (1) si (2) din H.G. 395/2016.</P><P>Achizitorul va emite pretentii si va retine garantia de buna executie, oricând pe parcursul derularii contractului, în cazul în care contractantul nu îsi îndeplineste obligatiile asumate prin contract.</P><P>Anterior emiterii unei pretentii asupra garantiei de buna executie, achizitorul va notifica acest lucru furnizorului, precizând totodata obligatiile care nu au fost respectate.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de buna executie va fi cu cel putin 15 zile mai mare decât valabilitatea contractului.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 60, art. 164, art. 165 si art. 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Cerinta obligatorie:</P><P>Operatorul economic (ofertant individual/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator, dupa caz) nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 60, art. 164, art. 165 si art. 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa DUAE — Partea III de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Se completeaza cate un DUAE distinct pentru fiecare ofertant individual/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator, dupa caz. Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/subcontractant/tert sustinator dupa caz) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. Se recomanda consultarea Ghidului de utilizare DUAE elaborat de ANAP, disponibil la adresa www.anap.gov.ro</P><P>Instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE trebuie sa fie prezentate in mod obligatoriu, la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>— cazierul judiciar al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic, al tertilor sustinatori si subcontractantilor,</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii. Obligatiile de plata se refera la sediul social, sediile secundare, precum si la punctele de lucru pentru care exista obligatii de plata,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Daca ofertantul a fost în relatie contractuala cu autoritatea contractanta, iar operatorul economic si-a încalcat în mod grav sau repetat obligatiile principale ce-i reveneau în cadrul contractului de achizitii publice si autoritatea contractanta a fost pusa în situatia de a rezilia contractul sau acordul-cadru, emitand in acest sens un document constatator ramas definitiv, acest lucru atrage excluderea din procedura de atribuire a acestui operator economic, dupa analiza comisiei de evaluare daca acest document constatator reflecta îndeplinirea conditiilor cumulative prevazute la art. 167 alin. (1) lit. g) din Legea 98/2016.</P><P>Persoanele ce detin functii de decizie în autoritatea contractanta, cu privire la organizarea, derularea si finalizarea procedurii de achizitie publica, sunt: Popescu Constantin Cristian, Giuroiu Catalin Valeriu, Constantin Cristian, Ivan Ionut Madalin, Tudorache Adriana Cristina.</P><P>Note:</P><P>În cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit operatorul economic nu se emit astfel de documente sau acestea nu vizeaza toate situatiile, atunci se accepta alte documente edificatoare care sa dovedeasca îndeplinirea obligatiilor exigibile de plata a impozitelor si taxelor catre stat, inclusiv cele catre autoritatile locale, eliberate de catre autoritatile competente în materie din tara în care ofertantul este rezident.</P><P>Dupa completarea DUAE in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016, operatorii economici vor fi obligati sa prezinte, la solicitarea autoritatii contractante, documentele solicitate în cadrul acestei sectiuni, care se pot încarca prin scanarea urmatoarelor tipuri de forme: original, copie legalizata, copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” semnat. Fisierele scanate vor fi semnate electronic.</P><P>Fiecare document va fi semnat de reprezentantul legal al ofertantului. În cazul în care acestea sunt semnate de o alta persoana, se va prezenta o Împuternicire din partea reprezentantului legal care sa ateste delegarea atributiunii in relatia cu autoritatea contractanta.</P><P>Documentele emise în alta limba decât româna vor fi însotite de traducerea autorizata în limba româna. Pentru documentele din engleza se accepta traducere simpla.</P><P>Toate documentele vor avea, pe lânga semnatura, mentionat în clar numele, prenumele si functia semnatarului.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Evitarea conflictului de interese.</P><P>Operatorul economic (ofertant individual/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) nu trebuie sa se încadreze în situatiile prevazute la art. 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea de îndeplinire:</P><P>Conform cerintei nr. 1, se va completa si prezenta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (ofertant individual/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) si se va completa si depune Declaratia cu privire la conflictul de interese, în conformitate cu prevederile art. 60 alin. (1) lit. a), lit. d) si lit. e) din Legea 98 (Formularul este pus in sectiunea Formulare).</P><P>Persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante sunt prezentate la cerinta nr. 1.</P><P>(a) Inscrierea în Registrul Comertului — Certificat constatator.</P><P>Cerinta obligatorie.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitate prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa DUAE — Partea IV.A de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE sunt obligatorii sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Datele cuprinse in Certificatul Constatator vor fi reale/actuale la data prezentarii. Documentele constatatoare trebuie sa ateste ca obiectul contractului are corespondent în activitatea operatorului economic pentru partea din contract pe care o realizeza (codul CAEN trebuie sa fie in concordanta cu tipul de produse livrate si servicii prestate).</P><P>Informatiile din documentele constatatoare trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii acestora. Alte informatii minimale ce trebuie sa se regaseasca în documentul constatator sunt: date de identificare legale (denumire, sediu, cod unic de înregistrare), activitatile principale si secundare, reprezentantii legali, situatia juridica a operatorului economic.</P><P>Operatorii straini vor demonstra indeplinirea cerintelor completand DUAE. Documentele justificative ce probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv documentele echivalente, emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor,</P><P>(b) Avizul de functionare emis de A.N.M.D.M.</P><P>Cerinta obligatorie.</P><P>Detinerea Avizul de functionare pentru comercializarea dispozitivelor medicale si punerea în functiune în domeniul dispozitivelor medicale, aflat în termen de valabilitate la data prezentarii, emis de catre Agentia Nationala a Medicamentului si a Dispozitivelor Medicale, conform art. 926 din Legea 95/2006, privind reforma în domeniul sanatatii, republicata, si in conformitate cu art. 3 din Ordinul nr. 1008/2016 pentru aprobarea Normelor metodologice de aplicare a titlului XX din Legea nr. 95/2006 privind reforma în domeniul sanatatii, referitoare la avizarea activitatilor în domeniul dispozitivelor medicale.</P><P>Modalitatea de îndeplinire:</P><P>Se va completa DUAE — Partea IV.C de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE sunt obligatorii sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Operatorii straini vor demonstra indeplinirea cerintelor completand DUAE. Documentele justificative ce probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv documentele echivalente, emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor,</P><P>(c) Obtinerea codului NCAGE înainte de semnarea primului contract subsecvent sau Prezentarea certificatului de acordare a codului NCAGE.</P><P>Cerinta obligatorie.</P><P>Detinerea Certificatului de acordare a codului de agent economic (NCAGE) sau a Declaratiei prin care se angajeaza ca va obtine codul NCAGE înainte de semnarea contractului (se pune la dispozitie model orientativ). Pentru obtinerea codului NCAGE va completa o Cerere de alocare a codului NATO de agent economic (se pune la dispozitie model orientativ). Conform art. 10 din H.G. 445/2003 pentru aprobarea normelor privind organizarea si desfasurarea activitatii de codificare a articolelor de înzestrare din domeniul apararii, pentru a putea încheia un contract de achizitii cu MApN, furnizorul trebuie sa obtina în prealabil codul de agent economic acordat de Biroul National de Codificare din tara de origine.</P><P>Modalitatea de îndeplinire:</P><P>Se va completa DUAE — Partea IV.C de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE sunt obligatorii sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Declaratia privind cifra de afaceri anuala ,,generala” (globala) medie pe ultimii 3 ani (2015, 2016, 2017).</P><P>Cerinta minima de calificare.</P><P>Cifra de afaceri anuala globala medie calculata pe ultimii 3 ani (2015, 2016, 2017), realizata de ofertant, trebuie sa fie de minim 4 638 655,2 RON/an.</P><P>Pentru echivalenta, se va avea în vedere cursul mediu anual RON/valuta comunicat de Banca Nationala a României, pentru fiecare dintre cei trei ani mentionati.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa si prezenta initial DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (ofertant individual/ofertant asociat/tert sustinator, dupa caz), cu informatiile aferente situatiei lor economice si financiare.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Aceste documente justificative sunt: bilanturile contabile (sau extrase din bilanturile contabile) aferente anilor financiari 2015, 2016 si 2017 sau orice alte documente legale edificatoare prin care operatorul economic poate sustine informatiile prezentate în cadrul DUAE (ex.: raportul anual al cenzorilor, rapoarte de audit financiar întocmite de entitati specializate, scrisori de bonitate din partea bancilor sau a unor societati recunoscute de audit financiar si contabil etc.). Din documentele prezentate trebuie sa rezulte nivelul cifrei de afaceri pentru fiecare din anii 2015, 2016, 2017.</P><P>Documentele depuse de ofertanti persoane fizice/juridice straine se vor prezenta în limba de origine, însotite de traducerea autorizata a acestora în limba româna, efectuata de catre un traducator autorizat.</P><P>Nota:</P><P>Atunci când un grup de operatori economici depune oferta comuna, situatia economica si financiara se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului, acestia urmând sa raspunda în mod solidar pentru executarea acordului-cadru/contractului.</P><P>În acest caz, se va prezenta, odata cu DUAE completat de catre fiecare membru al asocierii cu informatiile aferente situatiei proprii, si Acordul de asociere. Autoritatea contractanta va solicita grupului de operatori economici sa-si legalizeze asocierea numai în cazul în care oferta comuna va fi desemnata câstigatoare.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantul a livrat în ultimii 3 ani produse similare în valoare cumulata (de) cel putin egala cu valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent (2 319 327,60 RON).</P><P>Prin produse similare se întelege: orice tip de ambulanta (A, B sau C) si fara a conditiona domeniul în care au fost livrate (sanitar, situatii de urgenta, alimentar, zootehnic, colectivitati) si nici numarul de livrari.</P><P>Dovada implementarii unui sistem de management al calitatii conform standardului SR EN ISO 9001:2015 sau echivalent.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile ce descriu nivelul lor de experienta, prin raportare la valorile produselor livrate, corespunzator cerintelor autoritatii contractante.</P><P>Referitor la asociere: Avand in vedere Notificarea ANAP nr. 256/8.12.2016, se solicita tuturor ofertantilor ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte acordul de asociere. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantilor clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar. În cazul depunerii unei oferte comune, DUAE va fi completat de catre fiecare operator economic în parte.</P><P>Urmatoarele documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele justificative pot fi: procesul-verbal de receptie si/sau alte documente din care sa reiasa urmatoarele informatii: beneficiarul, cantitatea livrata/valoarea corespunzatoare a produselor livrate în perioada de referinta (ultimii 3 ani).</P><P>Completarea DUAE — Partea IV.D., in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016.</P><P>Documentele solicitate in sustinerea cerintei vor fi prezentate obligatoriu, la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Ofertantul trebuie sa prezinte certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii.</P><P>Note:</P><P>1) Certificatul de mai sus trebuie sa fie valabil la data prezentarii acestuia;</P><P>2) Imposibilitatea demonstrarii implementarii standardelor de management al calitatii atrage excluderea ofertantului de la procedura pentru atribuire.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>09</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>10</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>04</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Documentatia va fi descarcata de pe site-ul www.e-licitatie.ro</P><P>Toate raspunsurile la solicitarile de clarificari cerute de operatorii economici sau formulate de autoritatea contractanta/decizii CNSC/contestatii/note de informare/masuri de remediere vor fi postate pe site-ul www.e-licitatie.ro, la rubrica Documentatii/clarificari/decizii, precum si prin publicare de erate. Operatorii economici care intentioneaza sa depuna oferta au obligatia de a urmari/accesa site-ul www.e-licitatie.ro, pe toata durata de desfasurare a prezentei proceduri.</P><P>Fiind o procedura de achizitie desfasurata integral prin mijloace electronice, prin intermediul platformei electronice administrata de SEAP, operatorii economici pot solicita clarificari si pot transmite raspunsuri la solicitarile de clarificari ale autoritatii contractante doar prin intermediul SEAP.</P><P>Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire încarcata în SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (acest program fiind disponibil gratuit pe site-ul http://www.certsign.ro/certsign/resurse/download — aplicatia verifierx86/64.exe).</P><P>În mod obligatoriu, DUAE prezentat de autoritatea contractanta va fi completat de catre operatorul economic, semnat electronic si încarcat în SEAP. Pentru completarea DUAE se va accesa urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter, selectand optiunea de operator economic si incarcand DUAE din prezenta documentatie de atribuire.</P><P>Departajarea ofertelor cu preturi egale.</P><P>In cazul in care pe primele 3 locuri in clasamentul provizoriu, dupa evaluarea financiara, au fost depuse 2 sau mai multe oferte admisibile cu preturi egale, in vederea departajarii, se vor solicita clarificari prin intermediul SEAP ofertantilor la care s-au constatat aceste preturi egale, pentru a introduce o noua propunere financiara imbunatatita, al carui pret va fi format din 2 zecimale. Oferta va putea fi îmbunatatita pâna la nivelul ofertei superioare locului ce face obiectul reofertarii, fara ca aceasta sa afecteze pozitiile superioare în clasament ocupate de ceilalti ofertanti. Daca în urma acestei operatiuni nu se realizeaza departajarea primelor 3 locuri, se reia operatiunea doar inca o data. Daca dupa a doua reofertare nu se departajeaza locurile 1–3, autoritatea contractanta va anula procedura de atribuire, in baza art. 212 alin. (1) lit. c) din Legea 98/2016.</P><P>Comunicarea rezultatului procedurii se va realiza prin fax sau e-mail.</P><P>Acordul-cadru se va semna la sediul autoritatii contractante.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenul de exercitare a căilor de atac este prevăzut la art. 6 şi art. 8 din Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>U.M. 02464 Bucureşti</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Drumul Taberei nr. 7G, sector 6</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>061352</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>um02464@mapn.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213195842/ +40 217461020</PHONE><FAX>+40 213195851</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>