<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="149830-2018" EDITION="2018067"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-151648-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180516</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>67</NO_OJ><DATE_PUB>20180406</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 067-149830</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:149830-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.master.tychy.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="42996100">Comminutors</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL2">MAKROREGION POŁUDNIOWY</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL22C">Tyski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180404</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180516 10:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180516 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Машини за стриване на твърди субстанции</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Rozmělňovače</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Desintegratorer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Zerkleinerungsmaschinen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Κονιοποιητές</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Comminutors</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Trituradoras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Purustid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Hienonnuskoneet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Dilacérateurs</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Comminutors</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Usitnjivači</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Szemétaprítók</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Trituratori</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Smulkintuvai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Smalcinātāji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Kommunikaturi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Roostervuilverkleiners</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Rozdrabniarki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Trituradores</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Pulverizatoare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Rozdrobovacie hrablice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Drobilni stroji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tychy</TI_TOWN><TI_TEXT>Renskärare</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Master Odpady i Energia Sp. z o.o.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Master Odpady i Energia Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Lokalna 11</ADDRESS><TOWN>Tychy</TOWN><POSTAL_CODE>43-100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Master Odpady i Energia Sp. z o.o., ul. Lokalna 11, 43-100 Tychy</CONTACT_POINT><ATTENTION>Szymon Łakota</ATTENTION><PHONE>+48 327070148</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>szymon.lakota@master.tychy.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 327070104</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.master.tychy.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Przedsiębiorstwo Międzygminne</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Doposażenie uzupełniające linii technologicznej sortowania odpadów komunalnych w MZKZOK przy ul. Lokalnej 11 w Tychach</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Master Odpady i Energia Sp. z o.o., ul. Lokalna 11, 43-100 Tychy</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL2"/><n2016:NUTS CODE="PL22C"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Informacje ogólne.</P><P>Celem niniejszego zamówienia jest doposażenie uzupełniające linii technologicznej sortowania odpadów komunalnych umożliwiające poprawę funkcjonalności sortowni odpadów w rozdrabniania odpadów. Przedmiot niniejszego zamówienia obejmuje dostawę nowego rozdrabniacza końcowego o wyższej wydajności (w stosunku do obecnie wykorzystywanego) wraz z jego zabudową w miejscu aktualnie zabudowanego rozdrabniacza. Przeprowadzenie modernizacji podyktowane jest kilkuletnim doświadczeniem Zamawiającego w produkcji paliwa z odpadów i koniecznością poprawy węzła technologicznego rozdrabniania odpadów w taki sposób, aby odpowiadał on potrzebom Zamawiającego wynikającym z uwarunkowań rynkowych. Wymagania dotyczące przedmiotu zamówienia zostały wyrażone w niniejszym OPZ.</P><P>Cel, przedmiot i zakres zamówienia.</P><P>Celem modernizacji istniejącego układu technologicznego jest zwiększenie przepustowości oraz elastyczności układu rozdrabniania odpadów. Zamawiający wymaga zabudowy w miejscu istniejącego rozdrabniacza nowego rozdrabniacza o parametrach minimalnych określonych w niniejszym OPZ.</P><P>Przedmiot zamówienia obejmuje w szczególności:</P><P>• Wykonanie projektu technologicznego doposażenia uzupełniającego linii technologicznej zgodnie z wymaganiami Zamawiającego określonymi w niniejszym OPZ i w sposób umożliwiający uzyskanie wymaganych celów przedsięwzięcia (zamówienia),</P><P>• Zaprojektowanie, wykonanie, dostawę, montaż nowych urządzeń wraz z konstrukcjami wsporczymi, jak również powiązanie technologiczne i konstrukcyjne, włączenie do istniejących systemów sterowania i wizualizacji linii technologicznej, a ponadto rozruch dostarczonego uzupełniającego wyposażenia linii technologicznej sortowni odpadów i ponowne uruchomienie całej linii technologicznej sortowania odpadów po przeprowadzonej rozbudowie wg stanu niepogorszonego w stosunku do stanu przed rozpoczęciem modernizacji,</P><P>• Modyfikacja i dostosowanie systemu zasilania urządzeń, sterowania, wizualizacji i oprogramowania w sposób zapewniający włączenie nowych urządzeń w układ sterowania całej instalacji sortowania odpadów,</P><P>• Weryfikacja i przebudowa (modyfikacja) wg potrzeb istniejących urządzeń w zakresie wymaganym realizacją celu i wymagań Zamawiającego opisanymi w niniejszym OPZ, w sposób gwarantujący poprawne działanie tych urządzeń po przebudowie,</P><P>• Modyfikacja i dopasowanie istniejących konstrukcji stalowych, podestów oraz przesypów,</P><P>• Opracowanie dokumentacji rozruchowej i eksploatacyjnej dla nowowprowadzanych urządzeń,</P><P>• Szkolenie personelu,</P><P>• Przejęcie odpowiedzialności technologicznej (procesowej) i jakościowej wynikającej z modyfikacji oraz ingerencji w istniejący układ technologiczny, modyfikację urządzeń, ingerencję w system zasilania, sterowania oraz wizualizacji dla całej linii sortowniczej,</P><P>• Zapewnienie serwisu gwarancyjnego dla uzupełniającego wyposażenia technologicznego przez okres min. 12 mies. gwarancji dla nowowprowadzanych, tj. nowych zabudowywanych w ramach realizacji niniejszego zamówienia urządzeń.</P><P>Przedmiot zamówienia obejmuje w szczególności zakres dostaw, tj.:</P><P>• Dostawę i zabudowę nowego rozdrabniacza końcowego wg wymagań określonych w niniejszym OPZ,</P><P>• Dostawę nowych wymaganych przenośników (w liczbie wynikającej z zaprojektowanego rozwiązania przedstawionego w projekcie technologicznym),</P><P>• Dostawę wymaganych konstrukcji wsporczych urządzeń technologicznych oraz ich montaż z przejęciem odpowiedzialności za istniejące konstrukcje wsporcze i podesty, do których nastąpi powiązanie,</P><P>• Wykonanie dodatkowego leja zasypowego nad nowoprojektowanym przenośnikiem w sposób zapewniający podawanie odpadów frakcji wysokokalorycznej do rozdrabniacza (niezależnie od istniejącej nadawy),</P><P>• Całościowe zintegrowanie dostarczonego wyposażenia technologicznego (urządzeń) oraz instalacji, dostarczonych czy modyfikowanych systemów (np. zasilania nowych urządzeń oraz wizualizacji i sterowania dla całej linii technologicznej), jak również konstrukcji stalowych z istniejącym układem technologicznym, instalacjami, systemami i konstrukcjami stalowymi w sposób zapewniający włączenie nowego, uzupełniającego wyposażenia technologicznego do układu linii sortowniczej oraz gwarantujący jednolitość układu technologicznego i poprawność działania po przeprowadzonej modernizacji.</P><P>Wymagania podstawowe.</P><P>1. Wykonawca przejmie pełną odpowiedzialność technologiczną oraz jakościową za funkcjonowanie węzłów technologicznych linii sortowniczej, które będą modyfikowane, przebudowywane oraz z którymi nastąpi powiązanie nowych lub modyfikowanych urządzeń czy konstrukcji stalowych wsporczych.</P><P>2. Wykonawca dokona włączenia nowowprowadzanych urządzeń do istniejącego systemu wizualizacji i sterowania linią sortowniczą z przejęciem odpowiedzialności za ten system albo dostarczy nowy system wizualizacji i sterowania z zapewnieniem funkcjonowania całej linii sortowniczej (z zachowaniem istniejących funkcji, wariantów pracy itp. dla całej linii) po przeprowadzonej modernizacji zgodnie z wymaganiami określonymi w niniejszym OPZ.</P><P>3. Wykonawca przejmie pełną odpowiedzialność funkcjonalną-technologiczną za układy technologiczne, które będą modyfikowane, przebudowywane i urządzenia, do których będzie następowało powiązanie technologiczne lub zmiana ich lokalizacji, sposobu pracy, zasilania czy sterowania.</P><P>4. Wykonawca przejmie pełną odpowiedzialność za stabilność konstrukcji wsporczych, ponieważ nowowprowadzane urządzenia będą z istniejącą konstrukcją powiązane (połączone).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="42996100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>154</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wadium:</P><P>1. Wadium należy wnieść w wysokości 50 000,00 PLN (słownie: pięćdziesiąt tysięcy złotych 00/100) w terminie do dnia 16.5.2018 r. do godziny 10.00. Decyduje data wpływu środków do zamawiającego.</P><P>a) w pieniądzu – przelewem na konto w Banku Ochrony Środowiska</P><P>Nr: 66154011282001704349770004.</P><P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo kredytowej (z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym), gwarancjach bankowych, gwarancjach ubezpieczeniowych, poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2) ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P><P>2. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku formach.</P><P>3. W przypadku, gdy wykonawca wnosi wadium w formie gwarancji bankowej, gwarancji ubezpieczeniowej lub poręczenia:</P><P>1) dokument gwarancji/poręczenia sporządzony w języku obcym należy złożyć wraz z tłumaczeniem na język polski,</P><P>2) gwarancje/poręczenia podlegać muszą prawu polskiemu; wszystkie spory odnośnie gwarancji/poręczeń będą rozstrzygane zgodnie z prawem polskim i poddane jurysdykcji sądów polskich.</P><P>4. W przypadku, gdy wykonawca wnosi wadium w formie gwarancji bankowej lub gwarancji ubezpieczeniowej z treści tych gwarancji musi w szczególności jednoznacznie wynikać:</P><P>a) zobowiązanie gwaranta (banku, zakładu ubezpieczeń) do zapłaty całej kwoty wadium nieodwołalnie i bezwarunkowo na pierwsze żądanie zamawiającego (beneficjenta gwarancji) zawierające oświadczenie, że zaistniały okoliczności, o których mowa w pkt 3 bez potwierdzania tych okoliczności,</P><P>1) zobowiązanie gwaranta/poręczyciela (np. banku, zakładu ubezpieczeń) do zapłaty całej kwoty wadium nieodwołalnie i bezwarunkowo na pierwsze żądanie zamawiającego (beneficjenta gwarancji/poręczenia – Master Odpady i Energia Sp. z o.o.) zawierające oświadczenie, że zaistniały okoliczności, o których mowa w pkt 7, bez potwierdzania tych okoliczności,</P><P>2) termin obowiązywania gwarancji/poręczenia, który nie może być krótszy niż termin związania ofertą.</P><P>5. Zamawiający odrzuci ofertę Wykonawcy, jeżeli nie wniesie on wadium lub wniesie wadium w sposób nieprawidłowy.</P><P>6 Wadium wniesione w pieniądzu zamawiający przechowa na rachunku bankowym.</P><P>7. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli:</P><P>1) wykonawca, którego oferta została wybrana:</P><P>a) odmówił podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie,</P><P>b) zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stało się niemożliwe z przyczyn leżących po jego stronie,</P><P>2) wykonawca, w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a ustawy, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 ustawy, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 ustawy, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P><P>8. Zamawiający zwraca wadium wszystkim wykonawcom niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub unieważnieniu postępowania, z wyjątkiem wykonawcy, którego oferta.</P><P>Została wybrana jako najkorzystniejsza, z zastrzeżeniem pkt 9 ppkt 2.</P><P>9. Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, zamawiający zwraca wadium niezwłocznie po zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego oraz wniesieniu zabezpieczenia należytego wykonania umowy, jeżeli jego wniesienia żądano.</P><P>10. Zamawiający zwraca niezwłocznie wadium na wniosek wykonawcy, który wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert.</P><P>11. Zamawiający żąda ponownego wniesienia wadium przez wykonawcę, któremu zwrócono wadium na podstawie pkt 10, jeżeli w wyniku ostatecznego rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez zamawiającego.</P><P>12. Jeżeli wadium zostanie wniesione w pieniądzu zamawiający zwróci je wraz z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane pomniejszonym o koszty prowadzenia rachunku oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek wykonawcy.</P><P>13. W ofercie należy wpisać nr konta, na które zamawiający ma zwrócić wadium należyte zabezpieczenie wykonania umowy:</P><P>Wykonawca zobowiązany jest wnieść zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 10 % ceny ofertowej brutto.</P><P>Zabezpieczenie wnosi się w jednej lub kilku następujących formach:</P><P>a) pieniądzu;</P><P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że zobowiązanie kasy jest zawsze zobowiązaniem pieniężnym;</P><P>c) gwarancjach bankowych;</P><P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P><P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2016 r. poz. 359).</P><P>Zabezpieczenie wnoszone w pieniądzu Wykonawca wpłaca przelewem na rachunek bankowy wskazany przez Zamawiającego.</P><P>W przypadku wniesienia wadium w pieniądzu Wykonawca może wyrazić zgodę na zaliczenie kwoty wadium na poczet zabezpieczenia.</P><P>W trakcie realizacji umowy Wykonawca może dokonać zmiany formy zabezpieczenia na jedną lub kilka form. Zmiana formy zabezpieczenia jest dokonywana z zachowaniem ciągłości zabezpieczenia i bez zmniejszenia jego wysokości.</P><P>Zamawiający zwraca zabezpieczenie w terminie 30 dni od dnia wykonania zamówienia i uznania przez zamawiającego za należycie wykonane. Kwota pozostawiona na zabezpieczenie roszczeń z tytułu rękojmi za wady nie może przekraczać 30 % wysokości zabezpieczenia i jest zwracana nie później niż w 15 dniu po upływie okresu rękojmi za wady.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>1. Wykonawcy składający ofertę wspólną ustanawiają pełnomocnika (lidera) do reprezentowania ich w postępowaniu albo do reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umowy.</P><P>2. Pełnomocnictwo, o którym mowa w pkt 1 należy dołączyć do oferty.</P><P>3. Oferta wspólna musi być sporządzona zgodnie z SIWZ.</P><P>4. Wszelką korespondencję zamawiający będzie kierował do pełnomocnika.</P><P>5. Sposób składania dokumentów przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienie został określony w Rozdziale V niniejszej SIWZ.</P><P>6. Wspólnicy spółki cywilnej są traktowani jak wykonawcy składający ofertę wspólną i mają do nich zastosowanie zasady określone w punktach 1-5 niniejszego rozdziału.</P><P>5. Przed podpisaniem umowy wykonawcy składający ofertę wspólną będą mieli obowiązek przedstawić zamawiającemu umowę konsorcjum, zawierającą co najmniej:</P><P>a) zobowiązanie do realizacji wspólnego przedsięwzięcia gospodarczego obejmującego swoim zakresem realizację przedmiotu zamówienia,</P><P>b) określenie zakresu działania poszczególnych stron umowy,</P><P>c) czas obowiązywania umowy, który nie może być krótszy, niż okres obejmujący realizację zamówienia oraz czas trwania gwarancji jakości i rękojmi.</P><P>Rozdział IV Zmiana, wycofanie i zwrot oferty.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i/lub dokumentów na potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu:</P><P>— Zamawiający wymaga załączenia oświadczenia wykonawcy o rocznym obrocie wykonawcy w obszarze objętym zamówieniem za ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy to za ten okres.</P><P>Zamawiający wymaga załączenia przez wykonawcę sprawozdania finansowego albo jego części, a jeżeli podlega ono badaniu przez biegłego rewidenta zgodnie z przepisami o rachunkowości, również odpowiednio z opinią o badanym sprawozdaniu albo jego części potwierdzającego spełnienie warunku udziału w postępowaniu. Należy przedstawić dokumenty za ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy to za ten okres.</P><P>— informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert,</P><P>— opłaconą polisę lub inny dokument ubezpieczenia potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że:</P><P>a) osiągnął łącznie minimalny roczny obrót w obszarze objętym zamówieniem (tj. projektowanie dostawa, montaż i rozruch kompletnych instalacji sortowania odpadów komunalnych zmieszanych i zbieranych selektywnie zakończonych odbiorem) za ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy to za ten okres - w wysokości nie mniejszej niż 4 000 000 PLN,</P><P>b) posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 2 000 000 PLN,</P><P>c) jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną min. 2 000 000 PLN.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i/lub dokumentów na potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu:</P><P>Wykazu usług wykonanych (zgodnie z załącznikiem nr 3 do SIWZ) a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz którego usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonanie powinny być wydane nie wcześniej niż trzy miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P><P>— wykaz osób.</P><P>Ofertę techniczną – zgodnie z załącznikiem nr 5 do SIWZ.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Minimalny poziom zdolności:</P><P>— zamawiający uzna, że wykonawca posiada wymagane zdolności techniczne i zawodowe zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli wykonawca wykaże, że:</P><P>a) co najmniej jedno zamówienie polegające na zaprojektowaniu, dostawie, montażu i rozruchu co najmniej jednej linii technologicznej do mechanicznego przetwarzania odpadów komunalnych, w tym co najmniej jednej funkcjonującej o min. 12 miesięcy linii technologicznej wyposażonej w rozdrabniacz końcowy przeznaczony do rozdrabniania frakcji wysokokalorycznej - wydzielanej na tej samej linii technologicznej przez separatory optyczne w ramach procesów sortowania odpadów komunalnych oraz pochodzącej z manualnego doczyszczania frakcji surowcowych w kabinach sortowniczych,</P><P>b) co najmniej dwa zamówienia których przedmiotem było wykonanie projektu technologicznego i przeprowadzenia modernizacji części mechanicznej instalacji do sortowania odpadów w ramach których nastąpiło powiązanie nowych urządzeń z istniejącą linią technologiczną, konstrukcjami wsporczymi oraz systemem wizualizacji i sterowania.</P><P>Poprzez zrealizowanie zamówienia rozumie się modernizację istniejącej instalacji sortowania odpadów komunalnych wraz z opracowaniem projektu technologicznego tej modernizacji oraz kompletację, dostawę i montaż wszystkich urządzeń stanowiących zakres dostaw dla zamówienia, z wykorzystaniem urządzeń będących w posiadaniu i wcześniejszym użytkowaniu przez zamawiającego wraz z wykonaniem lub modernizacją systemu sterowania kompletnej instalacji obejmującej wykonanie nowego systemu sterowania dla całej zmodernizowanej instalacji do sortowania odpadów lub jego modyfikację.</P><P>Wykaże, że dysponuje osobami zdolnymi do wykonania zamówienia:</P><P>1) Osobą przewidzianą do pełnienia funkcji Projektant Technolog instalacji do sortownia odpadów, posiadającą:</P><P>— kwalifikacje: wykształcenie wyższe techniczne,</P><P>— ogólne doświadczenie zawodowe – co najmniej 7-letnie doświadczenie zawodowe w branży gospodarki przetwarzania odpadów, w tym co najmniej 6 letnie doświadczenie przy projektowaniu technologii sortowania odpadów komunalnych,</P><P>— szczególne doświadczenie zawodowe, tj. doświadczenie w projektowaniu technologii procesów sortowania, o których mowa w pkt II 3) a i II 3) b.</P><P>2) Osobą przewidzianą do pełnienia funkcji Projektanta – konstruktora budowy maszyn i urządzeń, posiadającą następujące doświadczenie i kwalifikacje:</P><P>— kwalifikacje: wykształcenie wyższe techniczne,</P><P>— ogólne doświadczenie zawodowe: co najmniej 7 lat doświadczenia zawodowego przy projektowaniu maszyn i urządzeń,</P><P>— szczególne doświadczenie zawodowe, tj. udział w wykonaniu co najmniej dwóch dokumentacji projektowych urządzeń min.: przenośników i konstrukcji stalowych i przesypów, wchodzących w skład dwóch różnych instalacji do sortowania odpadów komunalnych o przepustowości oraz wyposażeniu technologicznym zgodnym pkt II 3) a.</P><P>I II 3) b.</P><P>3) Osobą przewidzianą do pełnienia funkcji Kierownika montażu linii technologicznej sortowni posiadającą:</P><P>— kwalifikacje: wykształcenie techniczne,</P><P>— ogólne doświadczenie zawodowe: co najmniej 7 lat doświadczenia zawodowego,</P><P>— szczególne doświadczenie zawodowe, tj. doświadczenie w kierowaniu montażem linii technologicznej, o których mowa pkt II 3) a i II 3) b.</P><P>4) Osobą przewidzianą do pełnienia funkcji Projektanta – konstruktora, posiadającą następujące doświadczenie i kwalifikacje:</P><P>— kwalifikacje: wykształcenie wyższe techniczne,</P><P>— Posiada uprawnienia budowlane do projektowania bez ograniczeń w specjalności konstrukcyjno-budowlanej,</P><P>— posiada wymagane ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej,</P><P>— ogólne doświadczenie zawodowe: co najmniej 7 lat doświadczenia zawodowego przy projektowaniu konstrukcji stalowych instalacji technologicznych do przetwarzania odpadów komunalnych,</P><P>— szczególne doświadczenie zawodowe, tj. udział w wykonaniu co najmniej dwóch dokumentacji projektowych konstrukcji stalowych instalacji technologicznych wchodzących w skład dwóch różnych instalacji do sortowania odpadów komunalnych zbieranych selektywnie o przepustowości oraz wyposażeniu technologicznym zgodnym z pkt II 3) a i.</P><P>II 3) b.</P><P>Uwagi:</P><P>Zamawiający wymaga, aby wykonawca powołujący się na zasoby innych podmiotów (podmiotów trzecich), tj. na ich wiedzę i doświadczenie, potencjał techniczny lub też na osoby zdolne do wykonania zamówienia należące do tych podmiotów, miał na uwadze konieczność zapewnienia realności ich wykorzystania na etapie realizacji zamówienia. Realne dysponowanie wiedzą i doświadczeniem, potencjałem technicznym czy też osobami zdolnymi do wykonania zamówienia musi wiązać się z udziałem podmiotu trzeciego udostępniającego takie zasoby w realizacji zamówienia w postaci podwykonawstwa na podstawie umowy z wykonawcą. Zamawiający wymaga, aby podmiot trzeci, który udostępnia swoje zasoby przeniósł swoje własne, a udostępnione na rzecz wykonawcy doświadczenie, jak również zaangażowanie poszczególnych osób wskazanych jako zdolnych do wykonania zamówienia, w realizację przedmiotu zamówienia.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena ofetowa brutto</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Rozwiązania technologiczne</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Okres gwarancji</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>DR/04/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>16</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>16</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:05</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Master Opdady i Energia Sp. z o.o., ul. Lokalna 11, 43-100 Tychy</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>I. Zamówienie będzie współfinansowane z Wojewódzkiego Funduszu Ochrony Środowiska.</P><P>O udzielenie zamówienia może się ubiegać wykonawca, który nie podlega wykluczeniu z postępowania, w okolicznościach, o których mowa w:</P><P>1) art. 24 ust. 1 pkt 12-23 Pzp </P><P>2) art. 24 ust. 5 pkt 1, 2, 4 i 8 Pzp </P><P>Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, oświadczeń i/lub dokumentów na potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu z postępowania, z powodów określonych w pkt 5 tj: </P><P>1) Zaświadczenie właściwego naczelnika US </P><P>2) Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS </P><P>3) Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej </P><P>4) Informacja z KRK </P><P>5) Oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne </P><P>6) Oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne </P><P>7) Oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych </P><P>W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 Pzp, wykonawca składa oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, zgodnie z art. 24 ust. 11 Pzp </P><P>Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium RP składa dokumenty zgodnie z Rozdz. VI SIWZ. </P><P>Na podstawie art. 24aa Pzp zamawiający może, najpierw dokonać oceny ofert, a następnie zbadać, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. </P><P>Dodatkowo Zamawiający wymaga złożenia: </P><P>1) Formularz oferty </P><P>2) JEDZ </P><P>3) Zobowiązanie podmiotu trzeciego, jeżeli wykonawca w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, zamierza polegać na zdolnościach innych podmiotów </P><P>4) Odpowiednie pełnomocnictwa </P><P>5) dowód wniesienia wadium</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587840</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Wykonawcom, którzy mają lub mieli interes w uzyskaniu zamówienia oraz ponieśli lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy: odwołanie i skarga.</P><P>2. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P><P>3. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>4. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>