<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="149980-2018" EDITION="2018067"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-152009-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180525</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>67</NO_OJ><DATE_PUB>20180406</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 067-149980</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:149980-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.admie.gr</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.admie.gr</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="31682540">Substation equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232220">Substation construction work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL434">Χανιά</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL653">Λακωνία, Μεσσηνία</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">16 130 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180404</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180525 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01405</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Атина</TI_TOWN><TI_TEXT>Оборудване на подстанция</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Atény</TI_TOWN><TI_TEXT>Zařízení vedlejších stanic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Athen</TI_TOWN><TI_TEXT>Udstyr til understation</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Athen</TI_TOWN><TI_TEXT>Transformatorstationsausstattung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Αθήνα</TI_TOWN><TI_TEXT>Εξοπλισμός υποσταθμού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Athens</TI_TOWN><TI_TEXT>Substation equipment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Atenas</TI_TOWN><TI_TEXT>Equipo de subestación</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Ateena</TI_TOWN><TI_TEXT>Alajaama seadmed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Ateena</TI_TOWN><TI_TEXT>Ala-aseman laitteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Athènes</TI_TOWN><TI_TEXT>Équipement de sous-station</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>An Aithin</TI_TOWN><TI_TEXT>Substation equipment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Atena</TI_TOWN><TI_TEXT>Oprema za trafostanice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Athén</TI_TOWN><TI_TEXT>Alközponti berendezések</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Atene</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparecchiature per sottostazione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Atėnai</TI_TOWN><TI_TEXT>Pastočių įrenginiai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Atēnas</TI_TOWN><TI_TEXT>Apakšstaciju iekārtas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Ateni</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparat tas-substazzjonijiet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Athene</TI_TOWN><TI_TEXT>Uitrusting voor onderstation</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Ateny</TI_TOWN><TI_TEXT>Podstacje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Atenas</TI_TOWN><TI_TEXT>Equipamento de subestação</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Atena</TI_TOWN><TI_TEXT>Echipament pentru substaţii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Atény</TI_TOWN><TI_TEXT>Vybavenie napájacej stanice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Atene</TI_TOWN><TI_TEXT>Oprema za razdelilne postaje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Aten</TI_TOWN><TI_TEXT>Utrustning till undercentraler</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Ανεξάρτητος Διαχειριστής Μεταφοράς Ηλεκτρικής Ενέργειας (Α.Δ.Μ.Η.Ε.) Α.Ε.</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Anexartitos Diacheiristis Metaforas Ilektrikis Energeias (A.D.M.I.E.) A.E.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Dyrrachioy 89 kai Kifisoy</ADDRESS><TOWN>Athina</TOWN><POSTAL_CODE>104 43</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Anexartitos Diacheiristis Metaforas Ilektrikis Energeias (A.D.M.I.E.) A.E. - Dieythynsi Diacheirisis Promitheion kai Efodiastikis Alysidas</CONTACT_POINT><ATTENTION>Aik. Syggelaki</ATTENTION><PHONE>+30 2105192569</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>a.syngelaki@admie.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2105192648</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ανεξάρτητος Διαχειριστής Μεταφοράς Ηλεκτρικής Ενέργειας (Α.Δ.Μ.Η.Ε.) Α.Ε.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Δυρραχίου 89 και Κηφισού</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>104 43</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Ανεξάρτητος Διαχειριστής Μεταφοράς Ηλεκτρικής Ενέργειας (Α.Δ.Μ.Η.Ε.) Α.Ε. - Διεύθυνση Διαχείρισης Προμηθειών και Εφοδιαστικής Αλυσίδας</CONTACT_POINT><ATTENTION>Αικ. Συγγελάκη</ATTENTION><PHONE>+30 2105192569</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>a.syngelaki@admie.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2105192648</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>http://www.admie.gr</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ανεξάρτητος Διαχειριστής Μεταφοράς Ηλεκτρικής Ενέργειας (Α.Δ.Μ.Η.Ε.) Α.Ε.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Δυρραχίου 89 και Κηφισού</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>104 43</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Ανεξάρτητος Διαχειριστής Μεταφοράς Ηλεκτρικής Ενέργειας (Α.Δ.Μ.Η.Ε.) Α.Ε. - Διεύθυνση Διαχείρισης Προμηθειών και Εφοδιαστικής Αλυσίδας</CONTACT_POINT><ATTENTION>Αικ. Συγγελάκη</ATTENTION><PHONE>+30 2105192569</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>a.syngelaki@admie.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2105192648</FAX><URL>http://www.admie.gr</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ανεξάρτητος Διαχειριστής Μεταφοράς Ηλεκτρικής Ενέργειας (Α.Δ.Μ.Η.Ε.) Α.Ε.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Δυρραχίου 89 και Κηφισού</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>104 43</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Ανεξάρτητος Διαχειριστής Μεταφοράς Ηλεκτρικής Ενέργειας (Α.Δ.Μ.Η.Ε.) Α.Ε. - Διεύθυνση Διαχείρισης Προμηθειών και Εφοδιαστικής Αλυσίδας</CONTACT_POINT><ATTENTION>Γ. Σκούρτη</ATTENTION><PHONE>+30 2105192391</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>g.skourti@admie.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2105192648</FAX><URL>http://www.admie.gr</URL></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ανεξάρτητος Διαχειριστής Μεταφοράς Ηλεκτρικής Ενέργειας (Α.Δ.Μ.Η.Ε.) Α.Ε.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Δυρραχίου 89 και Κηφισού</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>104 43</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Ανεξάρτητος Διαχειριστής Μεταφοράς Ηλεκτρικής Ενέργειας (Α.Δ.Μ.Η.Ε.) Α.Ε. - Διεύθυνση Διαχείρισης Προμηθειών και Εφοδιαστικής Αλυσίδας</CONTACT_POINT><ATTENTION>Αικ. Συγγελάκη</ATTENTION><PHONE>+30 2105192569</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>a.syngelaki@admie.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2105192648</FAX><URL>http://www.admie.gr</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>ΔΑΠΜ-41714 για το έργο: Νέος τερματικός σταθμός μετάβασης - αντιστάθμισης 245 kV (με λειτουργία στα 150/170 kV), στη Ν.Α. Πελοπόννησο και επέκταση του υφιστάμενου υπαίθριου Υ/Σ Χανίων, με εξοπλισμό GIS 170 KV εξωτερικού χώρου.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="EL434"/><n2016:NUTS CODE="EL653"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Το έργο εντάσσεται στην Φάση I της διασύνδεσης της Κρήτης με το ελληνικό σύστημα μεταφοράς ηλεκτρικής ενέργειας (Ε.Σ.Μ.Η.Ε.), η οποία θα υλοποιηθεί με εναλλασσόμενο ρεύμα (2 x 200 MVA).</P><P>Ειδικότερα, στο έργο περιλαμβάνονται τα κατωτέρω δύο αντικείμενα:</P><P>1) Η μελέτη, προμήθεια υλικών και κατασκευή με το κλειδί στο χέρι («Τurn key project»), του τερματικού σταθμού μετάβασης και αντιστάθμισης στη ΝΑ Πελοπόννησο, ο οποίος θα λειτουργεί σε ονομαστική τάση 150 kV (170 kV μέγιστη τάση), αλλά θα διαθέτει εξοπλισμό GIS 245 kV, εγκατεστημένο εντός κτηρίου, επτά αυτεπαγωγές αντιστάθμισης 157.5 kV, 40 MVAr έκαστη, υπαίθριας εγκατάστασης και αυτόματο σύστημα προστασίας και ελέγχου. Εναλλακτικά, γίνεται αποδεκτή, ως ισοδύναμη τεχνικά λύση, η προσφορά από τους Διαγωνιζόμενους, εξοπλισμού μικτού σχήματος τάσεων 170 kV και 245 kV, ως εξής: Όλος ο εξοπλισμός GIS εκτός των πυλών σύνδεσης με τις αυτεπαγωγές θα είναι 245 kV, ενώ οι πύλες σύνδεσης των αυτεπαγωγών στις καλωδιακές αναχωρήσεις μπορεί να είναι 170 kV, εφόσον ο κατασκευαστής του εξοπλισμού GIS διαθέτει κατάλληλες διατάξεις προσαρμογής μεταξύ των πυλών των διαφορετικών επιπέδων τάσης (170 kV – 245 kV).</P><P>Στις υποχρεώσεις του αναδόχου περιλαμβάνονται:</P><P>1.1) Η μελέτη και κατασκευή ενός κτηρίου πλήρως εξοπλισμένου με όλες τις προβλεπόμενες ηλεκτρομηχανολογικές εγκαταστάσεις, διαστάσεων Μ x Π: 51 x 16 (m), με κατάλληλα διαμορφωμένες, για την χρήση που προορίζονται, αίθουσες και με υπόγειο χώρο όδευσης καλωδίων 150 kV. Εντός του κτηρίου θα εγκατασταθεί όλος ο εξοπλισμός ισχύος GIS, καθώς και όλος ο βοηθητικός εξοπλισμός ελέγχου, προστασίας και παροχών ΧΤ του Τερματικού Σταθμού. Εξωτερικά του κτηρίου θα αναπτυχθεί ο υπαίθριος εξοπλισμός επτά (7) αυτεπαγωγών αντιστάθμισης 157.5 kV, 40 MVAr έκαστη.</P><P>1.2) Η μελέτη, προμήθεια και εγκατάσταση εξοπλισμού GIS για το παρακάτω πλήθος πυλών:</P><P>— δύο (2) πύλες 245 kV GIS αναχωρήσεως υπογείου/υποβρύχιου καλωδίου προς Κρήτη, έκαστη εκ των οποίων με προσαρτημένες επί αυτής τρεις (3) πύλες 245 kV ή 170 kV σύνδεσης αυτεπαγωγών (έκαστη αυτεπαγωγή: 157.5 kV, 40 MVAr),</P><P>— μία (1) πύλη 245 ή 170 kV GIS, σύνδεσης με αυτεπαγωγή 157.5 kV, 40 MVAr, η οποία θα μπορεί να προσαρτηθεί είτε στην μία, είτε στην άλλη εκ των δύο ως άνω πυλών υποβρύχιων καλωδιακών αναχωρήσεων,</P><P>— δύο (2) πύλες 245 kV GIS αναχωρήσεως καλωδιακής γραμμής μεταφοράς προς Υ/Σ Μολάων,</P><P>— δύο (2) Ζυγούς 245 kV GIS,</P><P>— μία (1) πύλη διασύνδεσης ζυγών 245 kV GIS,</P><P>— μία (1) πύλη Μ/Σ τάσης και ταχυγειωτών ζυγών 245 kV GIS.</P><P>1.3) H μελέτη, προμήθεια και η εγκατάσταση επτά (7) αυτεπαγωγών 157.5 kV, έκαστη 40 MVAr και του παρελκόμενου εξοπλισμού σύνδεσης τους με τις πύλες GIS (αλεξικέραυνα 150 kV, υπαίθρια ακροκιβώτια καλωδίων 150 kV, καλώδια 150 kV, εναέριοι αγωγοί, σφιγκτήρες κ.λπ.).</P><P>1.4) Η μελέτη, προμήθεια και εγκατάσταση ενός αυτόματου ψηφιακού συστήματος προστασίας και ελέγχου για όλες τις πύλες του Τερματικού Σταθμού Μετάβασης και Αντιστάθμισης.</P><P>1.5) Η μελέτη, προμήθεια και εγκατάσταση όλων των υποστηρικτικών και λοιπών συστημάτων (γειώσεις, αντικεραυνική προστασία, συστήματα υπαίθριου φωτισμού, συστήματα βοηθητικών παροχών ΧΤ κ.λπ.), του Τερματικού Σταθμού.</P><P>1.6) Όλα τα απαιτούμενα έργα Πολιτικού Μηχανικού, όπως στατική μελέτη εφαρμογής κτιρίου, σχεδιασμό, στατική μελέτη και κατασκευή βάσεων υπαίθριου εξοπλισμού και των ενδεχόμενων τεχνικών έργων (τοίχων αντιστήριξης κ.λπ.), στατική μελέτη και κατασκευή δεξαμενής-αντλιοστασίου πυρόσβεσης και κτηρίου Η/Ζ, διαμορφώσεις εδάφους, εκσκαφές, επιχώσεις, αποκομιδή πλεοναζόντων προϊόντων εκσκαφών σε νόμιμα αδειοδοτημένους χώρους, κανάλια/σήραγγες διέλευσης καλωδίων (ΥΤ, ΧΤ) και αποστράγγισης, ελαιολεκάνες/ελαιοδεξαμενές για τις αυτεπαγωγές, οδοποιία, περιφράξεις κ.λπ..</P><P>1.7) Η έκδοση όλων των απαραίτητων εγκρίσεων, καθώς και της αναθεωρημένης άδειας δόμησης.</P><P>2) Η μελέτη, προμήθεια υλικών και κατασκευή με το κλειδί στο χέρι («Τurn key project») της επέκτασης του υφιστάμενου Υ/Σ Χανίων στην Κρήτη, όπως περιγράφεται κατωτέρω.</P><P>Στις υποχρεώσεις του Αναδόχου περιλαμβάνονται:</P><P>2.1) Η μελέτη, προμήθεια και εγκατάσταση εξοπλισμού GIS 170 kV, κατάλληλου και πιστοποιημένου για υπαίθρια εγκατάσταση («outdoor type»), για το παρακάτω πλήθος πυλών:</P><P>— δύο (2) πύλες 170 kV GIS αναχωρήσεως υπογείου/υποβρύχιου καλωδίου προς τον Τερματικό Σταθμό Αντιστάθμισης NA Πελοποννήσου, έκαστη εκ των οποίων θα έχει προσαρτημένες επί αυτής, τρεις (3) 170 kV GIS πύλες σύνδεσης αυτεπαγωγών (έκαστη αυτεπαγωγή: 157.5 kV, 40 MVAr),</P><P>— μία (1) πύλη 170 kV GIS σύνδεσης με αυτεπαγωγή 157.5 kV, 40 MVAr, η οποία θα μπορεί να προσαρτηθεί είτε στην μία είτε στην άλλη εκ των δύο ως άνω πυλών υποβρύχιων καλωδιακών αναχωρήσεων,</P><P>— δύο (2) πύλες 170 kV GIS σύνδεσης με καλωδιακές ΓΜ 150 kV προς τον νέο Υ/Σ Χανίων ΙΙ,</P><P>— δύο (2) ζυγούς 170 kV GIS,</P><P>— μία (1) πύλη διασύνδεσης ζυγών 170 kV GIS,</P><P>— μία (1) πύλη Μ/Σ τάσης και ταχυγειωτών ζυγών 170 kV GIS,</P><P>— δύο (2) διατάξεις με Α/Ζ GIS σύνδεσης των ζυγών 170 kV GIS με τους υφιστάμενους εναέριους ζυγούς του Υ/Σ Χανίων,</P><P>— ένα (1) ζεύγος χειροκίνητων αποζευκτών ζυγών 170 kV στον τερματισμό του εξοπλισμού 170 kV GIS προς την πλευρά της μελλοντικής του επέκτασης.</P><P>2.2) H μελέτη, προμήθεια και η εγκατάσταση επτά (7) αυτεπαγωγών 157.5 kV, έκαστη 40 MVAr και του παρελκόμενου εξοπλισμού σύνδεσης τους με τις πύλες GIS (αλεξικέραυνα 150 kV, υπαίθρια ακροκιβώτια καλωδίων 150 kV, καλώδια 150 kV, εναέριοι αγωγοί, σφιγκτήρες κ.λπ.).</P><P>2.3) Η μελέτη, προμήθεια και εγκατάσταση ενός αυτόματου ψηφιακού συστήματος ελέγχου και προστασίας μόνο για τις πύλες GIS της επέκτασης του Υ/Σ Χανίων. Το νέο ψηφιακό σύστημα ελέγχου και προστασίας θα εγκατασταθεί από τον Ανάδοχο εντός διατιθέμενης αίθουσας στο υφιστάμενο κτήριο ελέγχου του Υ/Σ Χανίων και θα έχει την απαιτούμενη υποδομή (λογισμικό και υλικό) για την μελλοντική επέκταση του Υ/Σ κατά τρεις επιπλέον πύλες GIS 170 kV. Οι Η/Ν προστασίας των υφιστάμενων πυλών του Υ/Σ Χανίων θα παραμείνουν ως έχουν με την εξαίρεση του συστήματος διαφορικής προστασίας ζυγών, το οποίο ο Ανάδοχος θα προμηθεύσει και εγκαταστήσει για το σύνολο των πυλών 150 kV του Υ/Σ Χανίων σε πλήρη ανάπτυξη [δεκατέσσερις (14) πύλες υφιστάμενες + πέντε (5) πύλες παρούσας επέκτασης του αντικειμένου της διακήρυξης + τρεις (3) πύλες μελλοντικής επέκτασης].</P><P>2.4) Οι επεκτάσεις των υφιστάμενων συστημάτων (γειώσεων, αντικεραυνικής προστασίας, συστημάτων υπαίθριου φωτισμού κλπ) του Υ/Σ Χανίων, στον βαθμό που απαιτείται και όπως προβλέπεται στα τεχνικά τεύχη Δημοπράτησης.</P><P>2.5) Όλα τα απαιτούμενα έργα Πολιτικού Μηχανικού για την εγκατάσταση του συγκροτήματος GIS 170 kV εξωτερικού χώρου και των αυτεπαγωγών 157.5 kV στον Υ/Σ Χανίων, όπως στατική μελέτη και κατασκευή της βάσης έδρασης του συγκροτήματος GIS, διαμόρφωση εδάφους, εκσκαφές και αποκομιδή πλεοναζόντων προϊόντων εκσκαφών σε νόμιμα αδειοδοτημένους χώρους, στατική μελέτη και κατασκευή των ελαιολεκανών/ελαιοδεξαμενών έδρασης των αυτεπαγωγών και του παρελκόμενου υπαίθριου εξοπλισμού σύνδεσης τους, κανάλια/σήραγγες διέλευσης καλωδίων και αποστράγγισης, έργα οδοποιίας και λοιπά τεχνικά έργα σύμφωνα με το σχέδιο Γενικής διάταξης. Επίσης, όλες οι απαιτούμενες αρχιτεκτονικές διαμορφώσεις (πχ ψευδοδάπεδο, αντικατάσταση εσωτερικής και εξωτερικής θύρας) και κτηριακές Η/Μ εγκαταστάσεις στην υφιστάμενη αίθουσα του Υ/Σ Χανίων που έχει σημερινή χρήση αποθήκης και θα τροποποιηθεί κατάλληλα για να χρησιμοποιηθεί ως αίθουσα προστασίας και ελέγχου για το έργο της επέκτασης του Υ/Σ Χανίων (προσθήκη φωτιστικών σωμάτων και ρευματοδοτών, εγκατάσταση συστημάτων κλιματισμού, πυροπροστασίας, ελεγχόμενης πρόσβασης, συναγερμού κλπ).</P><P>2.6) Η έκδοση όλων των απαραίτητων εγκρίσεων καθώς και της αναθεωρημένης άδειας δόμησης.</P><P>Ο όρος κατασκευή με το κλειδί στο χέρι («Τurn key project»), για τα δύο ως άνω αντικείμενα του έργου περιλαμβάνει τον σχεδιασμό, την εκπόνηση όλων των υποστηρικτικών μελετών και των μελετών εφαρμογής, την προμήθεια όλων των υλικών, την εγκατάσταση του εξοπλισμού, την ολοκληρωμένη ανέγερση, την εκτέλεση όλων των προδιαγραφόμενων δοκιμών, την ενεργοποίηση (ηλέκτριση) και τέλος την θέση σε λειτουργία των ως άνω έργων από τον Ανάδοχο, σύμφωνα με τα οριζόμενα στα τεχνικά και εμπορικά τεύχη. Τα επιμέρους αντικείμενα του έργου περιγράφονται συνοπτικά ανωτέρω και λεπτομερώς στο Τεύχος «Τεχνικό Μέρος», το οποίο υπερισχύει για τεχνικά θέματα, αν υπάρξει διάσταση, με τα αναγραφόμενα στα λοιπά τεύχη.</P><P>Επισημαίνεται ότι, στις υποχρεώσεις του αναδόχου περιλαμβάνεται και η εκπόνηση των παρακάτω ειδικών μελετών για το Έργο, σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στον τεχνικό Τόμο Ι:</P><P>1) Μελέτη επάρκειας και καταλληλότητας για τους Α/Δ 245 kV και 170 kV που θα χρησιμοποιηθούν για την κατασκευή του Έργου. Ενδεικτικά, αναφέρεται ότι στο πλαίσιο της μελέτης αυτής, θα εξεταστούν διάφορα σενάρια ενεργοποίησης (ηλέκτρισης) και απενεργοποίησης των καλωδιακών γραμμών, καθώς και η συμπεριφορά των Α/Δ τους σε διακοπή φορτίου και διακοπή βραχυκυκλώματος, θα εξεταστεί το φαινόμενο της έλλειψης μηδενισμών ρεύματος («current zero missing»), θα γίνει προσδιορισμός βέλτιστης ρύθμισης των ηλεκτρονόμων ελεγχόμενου χειρισμού και θα διερευνηθεί το φαινόμενο εμφάνισης υψηλών υπερτάσεων.</P><P>2) Μελέτη συντονισμού μονώσεων για όλο το έργο (σε συνδυασμό με τα σενάρια της μελέτης καταλληλότητας), εκ της οποίας θα προκύψει η διαστασιολόγηση των αλεξικεραύνων υπαιθρίου τύπου και GIS.</P><P>Λεπτομερή τεχνικά στοιχεία για τα καλώδια διασύνδεσης Πελοποννήσου - Κρήτης, καθώς και τα ηλεκτρικά στοιχεία του ισοδύναμου δικτύου στα άκρα της διασύνδεσης θα δοθούν στον Ανάδοχο εντός ενός (1) μηνός από την υπογραφή της σύμβασης.</P><P>Αυτονόητο είναι ότι οι ως άνω μελέτες θα πρέπει να έχουν υποβληθεί και εγκριθεί πριν την οριστικοποίηση της παραγγελίας του εξοπλισμού GIS από τον ανάδοχο.</P><P>Σημειώνεται επίσης ότι, εντός χρονικού διαστήματος ενός (1) μηνός από την υπογραφή της σύμβασης, θα παραδοθούν στον Ανάδοχο οι άδειες δόμησης για τον Τερματικό Σταθμό ΝΑ Πελοποννήσου και για τον Υ/Σ Χανίων, οι οποίες θα έχουν εκδοθεί με μέριμνα του Α.Δ.Μ.Η.Ε.. Στις υποχρεώσεις του Αναδόχου περιλαμβάνονται οι αναθεωρήσεις των υπόψη αδειών, ώστε να συμπεριληφθούν όλες οι τροποποιήσεις που θα προκύψουν από τον σχεδιασμό και τις μελέτες εφαρμογής που θα εκπονήσει ο ανάδοχος για τα έργα.</P><P>Επιπλέον της κατασκευής των ως άνω έργων, ο ανάδοχος θα αναλάβει και την υποχρέωση της συντήρησης του εξοπλισμού ισχύος GIS και του ψηφιακού συστήματος ελέγχου και προστασίας τόσο στον Τερματικό Σταθμό Μετάβασης και Αντιστάθμισης στη ΝΑ Πελοπόννησο, όσο και στην επέκταση του Υ/Σ Χανίων, σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στο Σχέδιο Σύμβασης Συντήρησης της παρούσας για δέκα (10) έτη μετά την Οριστική Παραλαβή του Έργου.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="31682540"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232220"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Το έργο είναι «turnkey project» (έργο με το κλειδί στο χέρι) και αφορά στη μελέτη, προμήθεια και εγκατάσταση νέου τερματικού σταθμού μετάβασης - αντιστάθμισης 245kV (με λειτουργία στα 150/170kV) στη NA Πελοπόννησο και επέκταση του υφιστάμενου υπαίθριου Υ/Σ Χανίων με εξοπλισμό GIS 170KV εξωτερικού χώρου.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="16130000.00">16 130 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>19</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1) Κάθε Οικονομικός Φορέας για τη συμμετοχή του στον διαγωνισμό, καταθέτει Εγγυητική Επιστολή Συμμετοχής, σύμφωνα με το υπόδειγμα του Αναθέτοντος Φορέα, ποσού €320.000,00, το οποίο αντιστοιχεί στο 2 % του προϋπολογισμού του έργου.</P><P>Στην περίπτωση ένωσης/κοινοπραξίας υποψηφίων, η ανωτέρω εγγύηση περιλαμβάνει και τον όρο, ότι η εγγύηση καλύπτει τις υποχρεώσεις όλων των μελών που συμμετέχουν στη ένωση/κοινοπραξία.</P><P>Εγγυητική Επιστολή Καλής Εκτέλεσης, για ποσό, το οποίο αντιστοιχεί στο πέντε τοις εκατό (5 %) του συμβατικού τιμήματος.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Το Έργο πρόκειται να ενταχθεί για συγχρηματοδότηση στο Επιχειρησιακό Πρόγραμμα «Ανταγωνιστικότητα, Επιχειρηματικότητα και Καινοτομία» στο πλαίσιο του Ε.Σ.Π.Α. 2014 - 2020. Η δημόσια δαπάνη χορηγείται μέσω του ΠΔΕ (ΣΑΕ 175/1) και συγχρηματοδοτείται εν μέρει από εθνική συμμετοχή και εν μέρει από το Ευρωπαϊκό Ταμείο Περιφερειακής Ανάπτυξης (Ε.Τ.Π.Α.).</P><P>1) Η καταβολή του συμβατικού τιμήματος στον Ανάδοχο γίνεται τμηματικά, σύμφωνα με τα παρακάτω, μετά την προσκόμιση όλων των απαραίτητων δικαιολογητικών, όπως αυτά κάθε φορά καθορίζονται από την κείμενη νομοθεσία και την παρούσα Σύμβαση.</P><P>2) Οι πληρωμές του τιμήματος που αντιστοιχεί στην προμήθεια του ηλεκτρομηχανολογικού εξοπλισμού και τις εργασίες ανέγερσης του, γίνονται ως εξής:</P><P>2.1) Με την έκδοση της άδειας φόρτωσης του συνόλου ή μέρους του ηλεκτρομηχανολογικού εξοπλισμού, καταβάλλεται στον Ανάδοχο το 20 % του τιμήματος του αντίστοιχου εξοπλισμού.</P><P>2.2) Με την άφιξη του ηλεκτρομηχανολογικού εξοπλισμού επιτόπου του Έργου, καταβάλλεται στον Ανάδοχο το 50 % του τιμήματος του αντίστοιχου εξοπλισμού,</P><P>Ο ηλεκτρομηχανολογικός εξοπλισμός παραδίδεται και το ανωτέρω τίμημα καταβάλλεται μόνο υπό τις ακόλουθες προϋποθέσεις:</P><P>α) έχουν περατωθεί οι κτιριακές εγκαταστάσεις εντός των οποίων εγκαθίσταται ο εν λόγω εξοπλισμός και </P><P>β) εφόσον πρόκειται για υπαίθριο εξοπλισμό, έχουν αποπερατωθεί οι βάσεις στήριξης αυτού.</P><P>2.3) Κατ’ εξαίρεση, ο Ανάδοχος δικαιούται να ζητήσει την πληρωμή του ποσοστού 50 % του τιμήματος του εξοπλισμού, πριν την άφιξη του στο εργοτάξιο, εφόσον προκύψουν καθυστερήσεις μεγαλύτερες των 6 μηνών αθροιστικά στην ολοκλήρωση της κατασκευής του κτιρίου ή των βάσεων στήριξης των Η/Μ εξοπλισμού, μη οφειλόμενες σε υπαιτιότητα του Αναδόχου και οι καθυστερήσεις αυτές παρακωλύουν την μεταφορά του ως άνω εξοπλισμού στο εργοτάξιο, ο δε εξοπλισμός έχει κατασκευαστεί σύμφωνα με το εγκεκριμένο χρονοδιάγραμμα του Έργου και έχει επιθεωρηθεί επιτυχώς. Η πληρωμή του Αναδόχου γίνεται μετά την προσκόμιση ισόποσης Εγγυητικής Επιστολής Προκαταβολής.</P><P>Για την πληρωμή του Αναδόχου στις ανωτέρω υπό 2.1 έως 2.3. περιπτώσεις, απαιτείται και η προσκόμιση των σχετικών πιστοποιητικών επιθεώρησης.</P><P>2.4) Το υπόλοιπο (30 %) του τιμήματος του εξοπλισμού καθώς και το τίμημα των ηλεκτρομηχανολογικών εργασιών ανέγερσης του υπόψη εξοπλισμού καταβάλλονται με την πιστοποιημένη από τον Α.Δ.Μ.Η.Ε. ολοκλήρωση των συναφών εργασιών ανέγερσής του. Για την πληρωμή του Αναδόχου, απαιτείται και η προσκόμιση βεβαίωσης ολοκλήρωσης του συνόλου των άνω εργασιών από την Επιβλέπουσα Υπηρεσία του Α.Δ.Μ.Η.Ε..</P><P>3) Η πληρωμή των ανταλλακτικών γίνεται ως εξής:</P><P>3.1) Με την έκδοση άδειας φόρτωσης του συνόλου ή μέρους των ανταλλακτικών, καταβάλλεται στον Ανάδοχο το 20 % του αντίστοιχου τιμήματος αυτών.</P><P>3.2) Με την άφιξη των ανταλλακτικών στις αποθήκες του Α.Δ.Μ.Η.Ε., καταβάλλεται στον Ανάδοχο το 50 % του αντίστοιχου τιμήματος αυτών.</P><P>3.3) Μετά την ολοκλήρωση ανέγερσης του Υ/Σ, καταβάλλεται στον Ανάδοχο το υπόλοιπο (30 %) του τιμήματος των ανταλλακτικών.</P><P>Για την πληρωμή του Αναδόχου στις ανωτέρω υπό 3.1 έως 3.3. περιπτώσεις, απαιτείται η και προσκόμιση των σχετικών πιστοποιητικών επιθεώρησης.</P><P>4) Για την πληρωμή του τιμήματος των δοκιμών επί τόπου του Έργου, απαιτείται και η προσκόμιση των αντιστοίχων Πρωτοκόλλων Δοκιμών.</P><P>5) Το τίμημα των έργων Πολιτικού Μηχανικού καταβάλλεται ως εξής:</P><P>5.1) σε μηνιαίες δόσεις, με βάση τις αντίστοιχες πιστοποιήσεις, για τα κονδύλια στα οποία καταγράφονται ποσότητες.</P><P>5.2) με την ολοκλήρωση της εργασίας με μία πιστοποίηση, για κάθε κονδύλιο στο οποίο αναγράφεται: «τίμημα κατ’ αποκοπή».</P><P>Για την πληρωμή του Αναδόχου στις ανωτέρω περιπτώσεις υπό 5.1 και 5.2. απαιτείται και η προσκόμιση των σχετικών Μηνιαίων Δελτίων Προόδου και του εγκεκριμένου χρονοδιαγράμματος του έργου.</P><P>6) Το τίμημα που αντιστοιχεί στις Η/Μ ή ΕΠΜ μελέτες, καταβάλλεται στον Ανάδοχο μετά την ολοκλήρωση της έγκρισής τους από τον Α.Δ.Μ.Η.Ε..</P><P>7) Εφόσον ο Α.Δ.Μ.Η.Ε. αποφασίσει την ανάθεση στον Ανάδοχο του προγράμματος εκπαίδευσης του προσωπικού του, για συναρμολόγηση, εγκατάσταση και διενέργεια δοκιμών του εξοπλισμού 245/170 kV GIS, το τίμημα ανάθεσης, όπως αυτό προβλέπεται στο Τεύχος Πίνακες Τιμημάτων της παρούσας Σύμβασης (Τεύχος 2), καταβάλλεται στον Ανάδοχο σε ισόποσες μηνιαίες δόσεις από την έναρξη του εκπαιδευτικού προγράμματος έως την ολοκλήρωση και υποβολή στον Α.Δ.Μ.Η.Ε. της αξιολόγησης του προσωπικού.</P><P>8) Ο Ανάδοχος δικαιούται να ζητήσει προκαταβολή ποσού μέχρι 10 % του συμβατικού τιμήματος, σύμφωνα με τα αναφερόμενα στους Γενικούς Όρους της Σύμβασης, εντός οκτώ (8) μηνών από την εγκατάστασή του στο Εργοτάξιο. Η παραπάνω χορηγούμενη προκαταβολή είναι έντοκη με επιτόκιο Euribor έξι (6) μηνών, που ισχύει δύο εργάσιμες ημέρες πριν την ημερομηνία υποβολής της προσφοράς του Αναδόχου, ανανεούμενο ανά εξάμηνο, πλέον περιθωρίου έξι (6) ποσοστιαίων μονάδων.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Οι Οικονομικοί Φορείς μπορούν να συμμετέχουν είτε μεμονωμένα είτε ως μέλη ένωσης/ κοινοπραξίας.</P><P>2) Οι ενώσεις Οικονομικών Φορέων δεν απαιτείται να περιβληθούν συγκεκριμένης νομικής μορφής για την υποβολή προσφοράς.</P><P>3) Σε περίπτωση ανάδειξης ένωσης ή κοινοπραξίας ως Αναδόχου, και εφόσον η λήψη ορισμένης νομικής μορφής είναι αναγκαία για την ορθή εκτέλεση της σύμβασης αυτής, τα μέλη της υποχρεούνται να προβούν σε κάθε νόμιμη ενέργεια προκειμένου η ένωση ή κοινοπραξία τους να αποκτήσει την ειδικώς απαιτούμενη νομική μορφή.</P><P>4) Με την προσφορά τους τα μέλη της ένωσης ή κοινοπραξίας υποβάλλουν συμβολαιογραφικό πληρεξούσιο ή ιδιωτικό συμφωνητικό, το οποίο προσκομίζεται με τα δικαιολογητικά συμμετοχής και στο οποίο δηλώνεται:</P><P>α) ο κοινός εκπρόσωπος της ένωσης ή κοινοπραξίας και ο αναπληρωτής του·</P><P>β) η έκταση και το είδος της συμμετοχής του κάθε μέλους της ένωσης, συμπεριλαμβανομένης της κατανομής αμοιβής μεταξύ τους·</P><P>γ) ότι τα μέλη των ενώσεων/κοινοπραξίας που υποβάλλουν κοινή προσφορά, ευθύνονται αλληλεγγύως και εις ολόκληρον έναντι του Α.Δ.Μ.Η.Ε., για τη συμμετοχή τους στον διαγωνισμό και την τήρηση των υποχρεώσεών τους ως Αναδόχου ένωσης, σε περίπτωση που τους ανατεθεί το έργο.</P><P>5) Οικονομικός Φορέας δεν επιτρέπεται να υποβάλει δύο ή περισσότερες προσφορές. Δεν δύναται Οικονομικός Φορέας παράλληλα να υποβάλει προσφορά αυτοτελώς ή/και ως μέλος ένωσης ή/και να στηρίξει τη χρηματοοικονομική επάρκεια ή/και να προσφέρει δάνεια εμπειρία στα κριτήρια ειδικής επαγγελματικής εμπειρίας και τεχνικής ικανότητας άλλου Οικονομικού Φορέα που συμμετέχει στον διαγωνισμό.</P><P>6) Σε περίπτωση ένωσης/κοινοπραξίας που υποβάλλει κοινή προσφορά, τα κριτήρια χρηματοοικονομικής επάρκειας, ειδικής επαγγελματικής εμπειρίας και τεχνικής ικανότητας πρέπει να πληρούνται από τα μέλη της σωρευτικά.</P><P>7) Μεταβολές στη σύνθεση Οικονομικών Φορέων Ενώσεων/Κοινοπραξιών:</P><P>7.1) Μεταβολές στη σύνθεση ή στα ποσοστά συμμετοχής μελών ενώσεων/κοινοπραξιών δεν επιτρέπονται ούτε κατά το χρόνο αξιολόγησης των προσφορών.</P><P>7.2) Κατ’ εξαίρεση, η ταυτότητα των μελών των ενώσεων/κοινοπραξιών, επιτρέπεται να μεταβληθεί σε περίπτωση που κάποιο μέλος ένωσης/ κοινοπραξίας κηρυχθεί σε πτώχευση, εκκαθάριση, λύση ή άλλη αντίστοιχη κατάσταση, καθώς και εάν μεταβληθεί ο εταιρικός σχηματισμός του, όπως στην περίπτωση συγχώνευσης με απορρόφηση, απόσχισης κλάδου και απορρόφησης ή άλλη αντίστοιχη κατάσταση.</P><P>7.3) Εάν συμβεί κάποιο από τα ανωτέρω, η ένωση/κοινοπραξία της οποίας μεταβλήθηκε η σύνθεση επιτρέπεται να συνεχίσει στο διαγωνισμό είτε με τα εναπομείναντα μέλη, εφόσον πληρούνται τα κριτήρια χρηματοοικονομικής επάρκειας και επαγγελματικής εμπειρίας/τεχνικής ικανότητας, είτε κατόπιν έγκρισης αιτήματός της από τον Α.Δ.Μ.Η.Ε., για αντικατάσταση του μέλους που αποχώρησε, κοινοποιώντας ηλεκτρονικά σε αυτόν αμελλητί τα στοιχεία του αντικαταστάτη και εφόσον με το νέο μέλος πληρούνται τα κριτήρια χρηματοοικονομικής επάρκειας και ειδικής επαγγελματικής εμπειρίας/τεχνικής ικανότητας.</P><P>Στην ανωτέρω περίπτωση, η ένωση/κοινοπραξία της οποίας μεταβλήθηκε η σύνθεση, οφείλει να κοινοποιήσει στον Α.Δ.Μ.Η.Ε.:</P><P>i) δήλωση περί μεταβολής της σύνθεσης στη οποία να αναφέρεται το μέλος που αποχωρεί και τους λόγους που επιτρέπουν τη μεταβολή·</P><P>ii) την πρόθεση αντικατάστασης ή μη του αποχωρούντος μέλους και, σε καταφατική περίπτωση, τον αντικαταστάτη·</P><P>iii) το σύνολο των στοιχείων που απαιτούνται για τη νέα σύνθεση της ένωσης/κοινοπραξίας·</P><P>iv) υπεύθυνη δήλωση του νέου μέλους στην οποία δηλώνει ότι αποδέχεται ανεπιφύλακτα την τεχνική και οικονομική προσφορά που έχει υποβάλει η ένωση/κοινοπραξία στο πλαίσιο του διαγωνισμού·</P><P>v) τα προβλεπόμενα δικαιολογητικά συμμετοχής, ανάλογα με τη μορφή του νέου μέλους.</P><P>7.4) Ο Αναθέτων Φορέας δύναται να ζητήσει από το Οικονομικό Φορέα οποιεσδήποτε πρόσθετες πληροφορίες και στοιχεία απαιτούνται, προκειμένου να διαπιστώσει κατά πόσον επιτρέπεται η μεταβολή στη σύνθεσή του, σύμφωνα με τα κριτήρια της διακήρυξης.</P><P>7.5) Εναπόκειται στη διακριτική ευχέρεια του Α.Δ.Μ.Η.Ε. να εγκρίνει το αίτημα για αντικατάσταση.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Δικαίωμα συμμετοχής στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα και σε περίπτωση ενώσεων Οικονομικών Φορέων, τα μέλη αυτών, που είναι εγκατεστημένα:</P><P>α) σε ένα κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης (Ε.Ε.)·</P><P>β) σε ένα κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)·</P><P>γ) σε τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη Συμφωνία περί Δημοσίων Συμβάσεων-Σ.Δ.Σ. (Government Procurement Agreement-GPA) του Παγκόσμιου Οργανισμού Εμπορίου (Π.Ο.Ε.), στο βαθμό που η υπό ανάθεση σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5 και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος Ι της ως άνω Σ.Δ.Σ. (GPA)·</P><P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στις ανωτέρω περιπτώσεις και έχουν συνάψει διμερή ή πολυμερή συμφωνία με την Ένωση.</P><P>Διευκρινίζεται ότι, από τις παραπάνω περιπτώσεις δεν αποκλείονται σε καμία περίπτωση χώρες που είναι σε διαδικασία υπογραφής σύμβασης κατά το στοιχείο γ), συμπεριλαμβανομένων των παρατηρητών — observers — καθώς και χώρες που έχουν υπογράψει συμφωνίες προώθησης και αμοιβαίας προστασίας επενδύσεων ή ανάλογες οικονομικές συμφωνίες / συμβάσεις με την Ελλάδα.</P><P>2) Οι Οικονομικοί Φορείς μπορούν να συμμετέχουν, είτε μεμονωμένα, είτε ως μέλη ένωσης/κοινοπραξίας.</P><P>3) Οι ενώσεις Οικονομικών Φορέων δεν απαιτείται να περιβληθούν συγκεκριμένης νομικής μορφής για την υποβολή προσφοράς.</P><P>4) Οικονομικός Φορέας δεν επιτρέπεται να υποβάλει δύο ή περισσότερες προσφορές ή να υποβάλει παράλληλα προσφορά αυτοτελώς ή/και ως μέλος ένωσης, ή/και να στηρίξει τη χρηματοοικονομική επάρκεια ή/και να προσφέρει δάνεια εμπειρία στα κριτήρια ειδικής επαγγελματικής εμπειρίας και τεχνικής ικανότητας άλλου Οικονομικού Φορέα που συμμετέχει στον διαγωνισμό.</P><P>5) Η συμμετοχή στο διαγωνισμό προϋποθέτει και αποτελεί τεκμήριο ότι κάθε Οικονομικός Φορέας έχει λάβει πλήρη γνώση και έχει αποδεχθεί ανεπιφύλακτα το σύνολο των όρων που περιλαμβάνονται στα τεύχη δημοπράτησης.</P><P>Οι μεμονωμένοι υποψήφιοι πρέπει να ικανοποιούν όλα τα κριτήρια ποιοτικής επιλογής. Στην περίπτωση ένωσης/κοινοπραξίας Οικονομικών Φορέων η πλήρωση των απαιτήσεων της παραγράφου Α του άρθρου 11 του παρούσας πρέπει να ικανοποιείται από κάθε μέλος της ένωσης.</P><P>Α) Λόγοι αποκλεισμού.</P><P>Κάθε Οικονομικός Φορέας αποκλείεται από τη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης σύμβασης, εφόσον συντρέχει στο πρόσωπό του (αν πρόκειται για μεμονωμένο φυσικό ή νομικό πρόσωπο) ή σε ένα από τα μέλη του (αν πρόκειται περί ένωσης Οικονομικών Φορέων) ένας από τους λόγους των παρακάτω περιπτώσεων:</P><P>Α.1) Όταν υπάρχει εις βάρος του αμετάκλητη καταδικαστική απόφαση για έναν από τους ακόλουθους λόγους:</P><P>α) συμμετοχή σε εγκληματική οργάνωση, όπως αυτή ορίζεται στο άρθρο 2 της απόφασης - πλαίσιο 2008/841/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 24ης Οκτωβρίου 2008, για την καταπολέμηση του οργανωμένου εγκλήματος (ΕΕ L 300 της 11.11.2008 ς.42)·</P><P>β) δωροδοκία, όπως ορίζεται στο άρθρο 3 της σύμβασης περί της καταπολέμησης της διαφθοράς στην οποία ενέχονται υπάλληλοι των Ευρωπαϊκών Κοινοτήτων ή των κρατών - μελών της Ένωσης (ΕΕ C 195 της 25.6.1997, ς. 1) και στην παράγραφο 1 του άρθρου 2 της απόφασης - πλαίσιο 2003/568/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 22ας Ιουλίου 2003, για την καταπολέμηση της δωροδοκίας στον ιδιωτικό τομέα (ΕΕ L 192 της 31.7.2003, ς. 54), καθώς και όπως ορίζεται στην κείμενη νομοθεσία ή στο εθνικό δίκαιο του Οικονομικού Φορέα·</P><P>γ) απάτη, κατά την έννοια του άρθρου 1 της σύμβασης σχετικά με την προστασία των οικονομικών συμφερόντων των Ευρωπαϊκών Κοινοτήτων (ΕΕ C 316 της 27.11.1995, ς. 48), η οποία κυρώθηκε με το ν. 2803/2000·</P><P>δ) τρομοκρατικά εγκλήματα ή εγκλήματα συνδεόμενα με τρομοκρατικές δραστηριότητες, όπως ορίζονται, αντιστοίχως, στα άρθρα 1 και 3 της απόφασης - πλαίσιο 2002/475/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 13ης Ιουνίου 2002, για την καταπολέμηση της τρομοκρατίας (ΕΕ L 164 της 22.6.2002, ς. 3) ή ηθική αυτουργία ή συνέργεια ή απόπειρα διάπραξης εγκλήματος, όπως ορίζονται στο άρθρο 4 αυτής·</P><P>ε) νομιμοποίηση εσόδων από παράνομες δραστηριότητες ή χρηματοδότηση της τρομοκρατίας, όπως αυτές ορίζονται στο άρθρο 1 της Οδηγίας 2005/60/ΕΚ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου της 26ης Οκτωβρίου 2005, σχετικά με την πρόληψη της χρησιμοποίησης του χρηματοπιστωτικού συστήματος για τη νομιμοποίηση εσόδων από παράνομες δραστηριότητες και τη χρηματοδότηση της τρομοκρατίας (ΕΕ L 309 της 25.11.2005, ς. 15), η οποία ενσωματώθηκε στην εθνική νομοθεσία με το ν. 3691/2008·</P><P>στ) παιδική εργασία και άλλες μορφές εμπορίας ανθρώπων, όπως ορίζονται στο άρθρο 2 της Οδηγίας 2011/36/ΕΕ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου της 5ης Απριλίου 2011, για την πρόληψη και την καταπολέμηση της εμπορίας ανθρώπων και για την προστασία των θυμάτων της, καθώς και για την αντικατάσταση της απόφασης - πλαίσιο 2002/629/ΔΕΥ του Συμβουλίου (ΕΕ L 101 της 15.4.2011, ς. 1), η οποία ενσωματώθηκε στην εθνική νομοθεσία με το ν. 4198/2013.</P><P>Ο Οικονομικός Φορέας αποκλείεται επίσης όταν το πρόσωπο εις βάρος του οποίου εκδόθηκε αμετάκλητη καταδικαστική απόφαση είναι μέλος του διοικητικού, διευθυντικού ή εποπτικού οργάνου του εν λόγω Οικονομικού Φορέα ή έχει εξουσία εκπροσώπησης, λήψης αποφάσεων ή ελέγχου σε αυτό. Στις περιπτώσεις εταιρειών περιορισμένης ευθύνης (Ε.Π.Ε.), προσωπικών εταιρειών (Ο.Ε., Ε.Ε.) και Ιδιωτικών Κεφαλαιουχικών Εταιρειών (Ι.Κ.Ε.), η υποχρέωση του προηγούμενου εδαφίου, αφορά τους διαχειριστές. Στις περιπτώσεις ανωνύμων εταιρειών (Α.Ε.), η εν λόγω υποχρέωση αφορά στον διευθύνοντα σύμβουλο, καθώς και σε όλα τα μέλη του Διοικητικού Συμβουλίου. Στις περιπτώσεις των συνεταιρισμών, η εν λόγω υποχρέωση αφορά τα μέλη του Διοικητικού Συμβουλίου.</P><P>Α.2) Όταν ο υποψήφιος έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις του όσον αφορά στην καταβολή φόρων ή εισφορών κοινωνικής ασφάλισης και αυτό έχει διαπιστωθεί από δικαστική ή διοικητική απόφαση με τελεσίδικη και δεσμευτική ισχύ, σύμφωνα με διατάξεις της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ή την εθνική νομοθεσία ή/και ο Αναθέτων Φορέας μπορεί να αποδείξει με τα κατάλληλα μέσα ότι ο Υποψήφιος έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις του όσον αφορά την καταβολή φόρων ή εισφορών κοινωνικής ασφάλισης. Αν ο Υποψήφιος είναι Έλληνας πολίτης ή έχει την εγκατάστασή του στην Ελλάδα, οι υποχρεώσεις του που αφορούν τις εισφορές κοινωνικής ασφάλισης καλύπτουν, τόσο την κύρια, όσο και την επικουρική ασφάλιση. Δεν αποκλείεται ο Υποψήφιος, όταν έχει εκπληρώσει τις υποχρεώσεις του, είτε καταβάλλοντας τους φόρους ή τις εισφορές κοινωνικής ασφάλισης που οφείλει, συμπεριλαμβανομένων, κατά περίπτωση, των δεδουλευμένων τόκων ή των προστίμων, είτε υπαγόμενος σε δεσμευτικό διακανονισμό για την καταβολή τους.</P><P>Α.3) Ο Αναθέτων Φορέας γνωρίζει ή μπορεί να αποδείξει με τα κατάλληλα μέσα ότι έχουν επιβληθεί σε βάρος του Οικονομικού Φορέα, μέσα σε χρονικό διάστημα δύο (2) ετών πριν από την ημερομηνία λήξης της προθεσμίας υποβολής προσφοράς:</P><P>α) τρεις (3) πράξεις επιβολής προστίμου από τα αρμόδια ελεγκτικά όργανα του Σώματος Επιθεώρησης Εργασίας για παραβάσεις της εργατικής νομοθεσίας που χαρακτηρίζονται, σύμφωνα με την υπουργική απόφαση 2063/Δ1632/2011, όπως εκάστοτε ισχύει, ως «υψηλής» ή «πολύ υψηλής» σοβαρότητας, οι οποίες προκύπτουν αθροιστικά από τρεις (3) διενεργηθέντες ελέγχους, ή</P><P>β) δύο (2) πράξεις επιβολής προστίμου από τα αρμόδια ελεγκτικά όργανα του Σώματος Επιθεώρησης Εργασίας για παραβάσεις της εργατικής νομοθεσίας που αφορούν την αδήλωτη εργασία, οι οποίες προκύπτουν αθροιστικά από δύο (2) διενεργηθέντες ελέγχους.</P><P>Οι υπό (α) και (β) κυρώσεις πρέπει να έχουν αποκτήσει τελεσίδικη και δεσμευτική ισχύ.</P><P>Α.4) Αποκλείεται από τη συμμετοχή στην παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης Υποψήφιος σε οποιαδήποτε από τις ακόλουθες καταστάσεις:</P><P>α) έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις στους τομείς του περιβαλλοντικού, κοινωνικού και εργατικού δικαίου·</P><P>β) εάν ο Οικονομικός Φορέας τελεί υπό πτώχευση ή έχει υπαχθεί σε διαδικασία εξυγίανσης ή ειδικής εκκαθάρισης ή τελεί υπό αναγκαστική διαχείριση από εκκαθαριστή ή από το δικαστήριο ή έχει υπαχθεί σε διαδικασία πτωχευτικού συμβιβασμού ή έχει αναστείλει τις επιχειρηματικές του δραστηριότητες ή εάν βρίσκεται σε οποιαδήποτε ανάλογη κατάσταση προκύπτουσα από παρόμοια διαδικασία, προβλεπόμενη σε εθνικές διατάξεις νόμου·</P><P>γ) υπάρχουν επαρκώς εύλογες ενδείξεις που οδηγούν στο συμπέρασμα ότι ο Οικονομικός Φορέας συνήψε συμφωνίες με άλλους Οικονομικούς Φορείς με στόχο τη στρέβλωση του ανταγωνισμού·</P><P>δ) εάν μία κατάσταση σύγκρουσης συμφερόντων κατά την έννοια του άρθρου 24 του ν. 4412/2016 δεν μπορεί να θεραπευθεί αποτελεσματικά με άλλα, λιγότερο παρεμβατικά, μέσα·</P><P>ε) εάν μία κατάσταση στρέβλωσης του ανταγωνισμού από την πρότερη συμμετοχή των Οικονομικών Φορέων κατά την προετοιμασία της διαδικασίας σύναψης σύμβασης, κατά τα οριζόμενα στο άρθρο 48 του ν. 4412/2016, δεν μπορεί να θεραπευθεί με άλλα, λιγότερο παρεμβατικά, μέσα·</P><P>στ) εάν ο Οικονομικός Φορέας έχει επιδείξει σοβαρή ή επαναλαμβανόμενη πλημμέλεια κατά την εκτέλεση ουσιώδους απαίτησης στο πλαίσιο προηγούμενης δημόσιας σύμβασης, προηγούμενης σύμβασης με Αναθέτοντα Φορέα ή προηγούμενης σύμβασης παραχώρησης που είχε ως αποτέλεσμα την πρόωρη καταγγελία της προηγούμενης σύμβασης, αποζημιώσεις ή άλλες παρόμοιες κυρώσεις·</P><P>ζ) εάν ο Οικονομικός Φορέας έχει κριθεί ένοχος σοβαρών ψευδών δηλώσεων κατά την παροχή των πληροφοριών που απαιτούνται για την εξακρίβωση της απουσίας των λόγων αποκλεισμού ή την πλήρωση των κριτηρίων επιλογής, έχει αποκρύψει τις πληροφορίες αυτές ή δεν είναι σε θέση να προσκομίσει τα δικαιολογητικά που απαιτούνται κατ’ εφαρμογή του άρθρου 13 της παρούσας·</P><P>η) εάν ο Οικονομικός Φορέας επιχείρησε να επηρεάσει με αθέμιτο τρόπο τη διαδικασία λήψης αποφάσεων του Αναθέτοντος Φορέα, να αποκτήσει εμπιστευτικές πληροφορίες που ενδέχεται να του αποφέρουν αθέμιτο πλεονέκτημα στη διαδικασία σύναψης σύμβασης ή να παράσχει εξ αμελείας παραπλανητικές πληροφορίες που ενδέχεται να επηρεάσουν ουσιωδώς τις αποφάσεις που αφορούν τον αποκλεισμό, την επιλογή ή την ανάθεση·</P><P>θ) εάν ο Οικονομικός Φορέας έχει διαπράξει σοβαρό επαγγελματικό παράπτωμα, το οποίο θέτει σε αμφιβολία την ακεραιότητά του.</P><P>Α.5) Αποκλείεται από τη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης σύμβασης, Οικονομικός Φορέας εάν συντρέχουν οι προϋποθέσεις εφαρμογής της παρ. 4 του άρθρου 8 του ν. 3310/2005.</P><P>Α.6) Ο Αναθέτων Φορέας αποκλείει Οικονομικό Φορέα σε οποιοδήποτε χρονικό σημείο κατά τη διάρκεια της διαδικασίας σύναψης σύμβασης, όταν αποδεικνύεται ότι αυτός βρίσκεται λόγω πράξεων ή παραλείψεων αυτού είτε πριν είτε κατά τη διαδικασία, σε μία από τις περιπτώσεις των προηγούμενων παραγράφων. Εάν η περίοδος αποκλεισμού δεν έχει καθοριστεί με αμετάκλητη απόφαση, στις περιπτώσεις της παραγράφου Α. 1. η περίοδος αυτή ανέρχεται σε πέντε (5) έτη από την ημερομηνία της καταδίκης με αμετάκλητη απόφαση και στις περιπτώσεις της παραγράφου Α.4. στα τρία (3) έτη από την ημερομηνία του σχετικού γεγονότος.</P><P>Α.7) Οικονομικός Φορέας που εμπίπτει σε μια από τις καταστάσεις που αναφέρονται στις παραγράφους Α.1, Α.3.α) και Α.4, μπορεί να προσκομίζει στοιχεία προκειμένου να αποδείξει ότι τα μέτρα που έλαβε επαρκούν για να αποδείξουν την αξιοπιστία του, παρότι συντρέχει ο σχετικός λόγος αποκλεισμού. Εάν τα στοιχεία κριθούν επαρκή, ο εν λόγω Οικονομικός Φορέας δεν αποκλείεται από τη διαδικασία σύναψης σύμβασης. Τα μέτρα που λαμβάνονται από τους Οικονομικούς Φορείς αξιολογούνται σε συνάρτηση με τη σοβαρότητα και τις ιδιαίτερες περιστάσεις του ποινικού αδικήματος ή του παραπτώματος. Αν τα μέτρα κριθούν ανεπαρκή, γνωστοποιείται στον Οικονομικό Φορέα το σκεπτικό της απόφασης αυτής. Οικονομικός Φορέας που έχει αποκλειστεί, με τελεσίδικη απόφαση, από τη συμμετοχή σε διαδικασίες σύναψης σύμβασης ή ανάθεσης παραχώρησης δεν μπορεί να κάνει χρήση της ανωτέρω δυνατότητας κατά την περίοδο του αποκλεισμού που ορίζεται στην εν λόγω απόφαση στο κράτος-μέλος στο οποίο ισχύει η απόφαση.</P><P>Α.8) Οικονομικός Φορέας που του έχει επιβληθεί, με την κοινή υπουργική απόφαση του άρθρου 74 του ν. 4412/2016, η ποινή του αποκλεισμού αποκλείεται αυτοδίκαια και από την παρούσα διαδικασία σύναψης δημόσιας σύμβασης.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Οι Οικονομικοί Φορείς πρέπει να διαθέτουν την απαιτούμενη οικονομική - χρηματοοικονομική επάρκεια και συγκεκριμένα, το άθροισμα κερδών - ζημιών, προ φόρων, τόκων και αποσβέσεων (EBITDA) και των τυχών αυξήσεων του μετοχικού κεφαλαίου των τριών τελευταίων οικονομικών χρήσεων να είναι θετικό.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>1) Οι Οικονομικοί Φορείς πρέπει να έχουν εμπειρία στην διαδικασία κατασκευής «έργων με το κλειδί στο χέρι», που συμπεριλαμβάνει μελέτη, προμήθεια υλικών, κατασκευή και ανέγερση αντίστοιχων Έργων που εντάσσονται σε Συστήματα Μεταφοράς ηλεκτρικής ενέργειας. Συγκεκριμένα, οι Οικονομικοί Φορείς πρέπει να πληρούν την παρακάτω προϋπόθεση:</P><P>Να έχουν μελετήσει, κατασκευάσει και ηλεκτρίσει τουλάχιστον τρεις (3) υποσταθμούς (Υ/Σ) με εξοπλισμό GIS τάσης 170 kV ή μεγαλύτερης, εγκατεστημένο εντός κτηρίου, μεγέθους τουλάχιστον πέντε (5) διακοπτικών πυλών έκαστος Υ/Σ, με δύο ζυγούς ή με άλλη διάταξη αντίστοιχης πολυπλοκότητας και με αυτόματο ψηφιακό σύστημα ελέγχου και προστασίας.</P><P>Οι εν λόγω Υ/Σ θα πρέπει να έχουν κατασκευαστεί την τελευταία δεκαετία και να έχουν λειτουργήσει ικανοποιητικά για δύο (2) έτη.</P><P>Επισημαίνεται ότι, ο εξοπλισμός GIS των έργων που θα αναφερθούν ως τεκμήρια της τεχνικής ικανότητας του Φορέα δεν απαιτείται να είναι του ιδίου κατασκευαστικού τύπου με τον προσφερόμενο εξοπλισμό GIS για το παρόν έργο.</P><P>Για τον έλεγχο και την πιστοποίηση της απαιτούμενης εμπειρίας, οι προσφέροντες πρέπει απαραίτητα να υποβάλουν στην προσφορά τους, πλήρως συμπληρωμένο σχετικό πίνακα παρόμοιων κατασκευών, σύμφωνα με το σχετικό υπόδειγμα (Πίνακας Ι) του τεύχους «Υποδείγματα», συνοδευόμενο από τις αντίστοιχες βεβαιώσεις/συστατικές επιστολές για την έντεχνη και άρτια εκτέλεση των Έργων, όπου αυτές απαιτούνται. Επισημαίνεται ότι, δεν απαιτούνται συστατικές επιστολές καλής λειτουργίας για Υ/Σ, ενταγμένους στο Ε.Σ.Μ.Η.Ε. ή στο μη διασυνδεδεμένο σύστημα 150 kV των νήσων Κρήτης και Ρόδου.</P><P>2) Ο βασικός ηλεκτρομηχανολογικός εξοπλισμός του έργου πρέπει να βρίσκεται σε πλήρη συμμόρφωση με τις παρακάτω αναγραφόμενες προϋποθέσεις, προκειμένου να γίνει τεχνικά αποδεκτός.</P><P>Ως βασικός ηλεκτρομηχανολογικός εξοπλισμός ορίζεται:</P><P>— ο εξοπλισμός 245 kV GIS για τον Τερματικό Σταθμό ΝΑ Πελοποννήσου,</P><P>— ο εξοπλισμός 170 kV (αν προσφερθεί για τις πύλες αυτεπαγωγών), για τον Τερματικό Σταθμό ΝΑ Πελοποννήσου,</P><P>— ο εξοπλισμός 170 kV GIS υπαίθριας εγκατάστασης για τον Υ/Σ Χανίων,</P><P>— οι αυτεπαγωγές 150 kV,</P><P>— το αυτόματο ψηφιακό σύστημα ελέγχου,</P><P>— οι Η/Ν ελέγχου (Μονάδες Ελέγχου Πύλης 150 kV, Η/Ν ελεγχόμενης ζεύξης/απόζευξης σε Α/Δ με μονοπολικό χειρισμό) και οι κύριοι Η/Ν προστασίας (Η/Ν διαφορικής προστασίας Ζυγών 150 kV, Η/Ν διαφορικής προστασίας καλωδιακών ΓΜ 150 kV, Η/Ν προστασίας απόστασης εναέριων ΓΜ 150 kV, Η/Ν προστασίας υπερέντασης πυλών 150 kV).</P><P>Ειδικότερα: Οι προϋποθέσεις τεχνικής αποδοχής του ανωτέρω βασικού ηλεκτρομηχανολογικού εξοπλισμού είναι:</P><P>Α) Ο προσφερόμενος εξοπλισμός GIS 245 kV που θα εγκατασταθεί στον Τερματικό Σταθμό Πελοποννήσου θα πρέπει:</P><P>α) να καλύπτει τις απαιτήσεις της προδιαγραφής TD-108 του τεχνικού τόμου ΙΙ·</P><P>β) ένα (1) συγκρότημα GIS 245 kV [πέντε (5) κατ’ ελάχιστον πυλών, του ίδιου κατασκευαστικού τύπου, του ίδιου επιπέδου τάσης και του ίδιου εργοστασίου κατασκευής με τον προσφερόμενο εξοπλισμό GIS], να έχει εγκατασταθεί την τελευταία δεκαετία σε Συστήματα Ηλεκτρικής Ενέργειας (ΣΗΕ) και να έχει πιστοποιημένη ικανοποιητική λειτουργία δύο ετών.</P><P>Β) Σε περίπτωση προσφοράς εξοπλισμού GIS 170 kV (μόνο για τις πύλες αυτεπαγωγών) στον Τερματικό Σταθμό Πελοποννήσου, αυτός θα πρέπει:</P><P>α) να καλύπτει τις απαιτήσεις της προδιαγραφής TD-29 του τεχνικού τόμου ΙΙ·</P><P>β) δύο (2) Α/Δ GIS 170 kV του ίδιου κατασκευαστικού τύπου, του ίδιου επιπέδου τάσης και του ίδιου εργοστασίου κατασκευής με τους προσφερόμενους να έχουν εγκατασταθεί την τελευταία δεκαετία σε Συστήματα Ηλεκτρικής Ενέργειας (ΣΗΕ) και να έχουν πιστοποιημένη ικανοποιητική λειτουργία δύο (2) ετών.</P><P>Γ) Ο προσφερόμενος εξοπλισμός GIS 170 kV, εξωτερικού χώρου («outdoor type») που θα εγκατασταθεί στην επέκταση του Υ/Σ Χανίων θα πρέπει:</P><P>α) να καλύπτει τις απαιτήσεις της προδιαγραφής TD-29 του τεχνικού τόμου ΙΙ·</P><P>β) να είναι δηλωμένος από τον κατασκευαστή του ως «outdoor type», δηλαδή κατάλληλος για εγκατάσταση σε εξωτερικό χώρο·</P><P>γ) Ένα (1) συγκρότημα GIS τάσης 170 kV του ίδιου κατασκευαστικού τύπου και του ίδιου επιπέδου τάσης με τον προσφερόμενο εξοπλισμό GIS να έχει εγκατασταθεί σε Συστήματα Ηλεκτρικής Ενέργειας (ΣΗΕ), σε εξωτερικό χώρο και να έχει πιστοποιημένη ικανοποιητική λειτουργία δύο (2) ετών.</P><P>Σε περίπτωση εξοπλισμού της περίπτωσης Γ) που δεν πληροί το κριτήριο γ) οι διαγωνιζόμενοι που το προσφέρουν, θα έχουν την υποχρέωση να εκτελέσουν ως ανάδοχοι σε μία τυπική πύλη εξοπλισμού GIS, παρουσία εκπροσώπων του Α.Δ.Μ.Η.Ε., τις επιπλέον ειδικές δοκιμές παραλαβής, που περιγράφονται στην παράγραφο 2.1.2.2 του τεχνικού τόμου Ι.</P><P>Δ) Οι προσφερόμενες αυτεπαγωγές 157.5 kV, 40 MVAr θα πρέπει:</P><P>α) να καλύπτουν τις απαιτήσεις της προδιαγραφής SS-52 του τεχνικού τόμου ΙΙ·</P><P>β) να έχουν όριο εγγυημένων απωλειών: 110 kW στην τάση 157.5 kV·</P><P>γ) ένα (1) τεμάχιο του ίδιου κατασκευαστικού τύπου αυτεπαγωγής (ή παρεμφερούς τάσης και ισχύος) και του ιδίου εργοστασίου κατασκευής να έχει εγκατασταθεί την τελευταία δεκαετία σε Συστήματα Ηλεκτρικής Ενέργειας (ΣΗΕ) και να έχει πιστοποιημένη ικανοποιητική λειτουργία δύο (2) ετών.</P><P>Ε) Τα προσφερόμενα ψηφιακά συστήματα ελέγχου και οι Η/Ν ελέγχου και προστασίας για τον Τερματικό Σταθμό Πελοποννήσου και για την επέκταση του Υ/Σ Χανίων θα πρέπει:</P><P>α) να ικανοποιούν τις απαιτήσεις της τεχνικής περιγραφής ΔΝΕΜ/ΤΜΥΣ-4 του τεχνικού τόμου ΙΙ·</P><P>β) ένα (1) τουλάχιστον αντίστοιχο ψηφιακό σύστημα ελέγχου (με κεντρική μονάδα ελέγχου, εάν αυτή υπάρχει και λογισμικό του ίδιου κατασκευαστικού τύπου με τον προσφερόμενο), παρεμφερούς δομής, βασισμένο σε πρωτόκολλο IEC 61850 να έχει εγκατασταθεί την τελευταία πενταετία σε Συστήματα Ηλεκτρικής Ενέργειας (ΣΗΕ) και να έχει πιστοποιημένη ικανοποιητική λειτουργία δύο (2) ετών·</P><P>γ) 40 τουλάχιστον τεμάχια ίδιου κατασκευαστικού τύπου από κάθε είδος προσφερόμενων Η/Ν ελέγχου (Μονάδες Ελέγχου Πύλης 150 kV, Η/Ν ελεγχόμενης ζεύξης/απόζευξης σε Α/Δ με μονοπολικό χειρισμό), καθώς και σαράντα τουλάχιστον τεμάχια ίδιου κατασκευαστικού τύπου από κάθε είδος προσφερόμενων κύριων Η/Ν προστασίας (Η/Ν διαφορικής προστασίας Ζυγών 150 kV, Η/Ν διαφορικής προστασίας καλωδιακών ΓΜ 150 kV, Η/Ν προστασίας απόστασης εναέριων ΓΜ 150 kV, Η/Ν προστασίας υπερέντασης πυλών 150 kV) θα πρέπει να έχουν πωληθεί την τελευταία τετραετία σε Συστήματα Ηλεκτρικής Ενέργειας (ΣΗΕ) και δέκα τουλάχιστον εξ αυτών (δέκα τεμάχια από κάθε τύπο προσφερόμενου Η/Ν ελέγχου και δέκα τεμάχια από κάθε τύπο κύριου προσφερόμενου Η/Ν προστασίας) να έχουν πιστοποιημένη ικανοποιητική λειτουργία ενός τουλάχιστον έτους με πρωτόκολλο IEC 61850.</P><P>Σε περίπτωση που κάποιο εκ των ως άνω στοιχείων βασικού εξοπλισμού του έργου, κριθεί τεχνικά μη αποδεκτό, η προσφορά απορρίπτεται, χωρίς δικαίωμα του Διαγωνιζόμενου να αντιπροτείνει άλλον κατασκευαστικό τύπο για αυτό το στοιχείο εξοπλισμού.</P><P>3) Οι Οικονομικοί φορείς, σε περίπτωση που δεν είναι οι ίδιοι οι κατασκευαστές των έργων Πολιτικού Μηχανικού (Ε.Π.Μ.) του έργου, πρέπει να τεκμηριώνουν ως προβλέπεται στην παρούσα, την καταλληλότητα και την επάρκεια του προτεινόμενου στην προσφορά τους υπεργολάβου Ε.Π.Μ., σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στο άρθρο 14 παράγρ. Ι.3 της παρούσας.</P><P>Τα αναφερόμενα στο ανωτέρω κριτήριο στοιχεία, κατατίθενται στον υποφάκελο «Δικαιολογητικά συμμετοχής και Τεχνικήπροσφορά» της προσφοράς.</P><P>Η μη ικανοποίηση των επιμέρους απαιτήσεων του ανωτέρω κριτηρίου τεχνικής και επαγγελματικής ικανότητας (Β), αποτελεί λόγο απόρριψης της προσφοράς.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ΔΑΠΜ - 41714</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>25</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/><LANGUAGE_EC VALUE="EN"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>29</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Το έργο πρόκειται να ενταχθεί για συγχρηματοδότηση στο Επιχειρησιακό Πρόγραμμα «Ανταγωνιστικότητα, Επιχειρηματικότητα και Καινοτομία», στο πλαίσιο του Ε.Σ.Π.Α. 2014 - 2020. Η δημόσια δαπάνη χορηγείται μέσω του Π.Δ.Ε. (ΣΑΕ 175/1) και συγχρηματοδοτείται εν μέρει από εθνική συμμετοχή και εν μέρει από το Ευρωπαϊκό Ταμείο Περιφερειακής Ανάπτυξης (Ε.Τ.Π.Α.).</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Ο διαγωνισμός θα διεξαχθεί ηλεκτρονικά μέσω του συστήματος «sourceONE» ηλεκτρονικών διαγωνισμών της εταιρείας cosmoONE (εφεξής το Σύστημα), για λογαριασμό του Α.Δ.Μ.Η.Ε., με βάση την απόφαση εξαίρεσής του από το Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ., με ΑΔΑ: ΨΧΠΞ465ΧΙ8-Σ8Ο.</P><P>1) Τα τεύχη δημοπράτησης είναι διαθέσιμα για ελεύθερη, πλήρη, άμεση και δωρεάν ηλεκτρονική πρόσβαση:</P><P>— στην ιστοσελίδα του Α.Δ.Μ.Η.Ε., στη διεύθυνση (URL): (http://www.admie.gr/Διακηρύξεις/Διακηρύξεις ΔΑΠΜ/41714),</P><P>— μέσω του συστήματος ηλεκτρονικών διαγωνισμών της εταιρείας cosmoONE, σε κάθε εγγεγραμμένο χρήστη στο Σύστημα (βλέπε συνημμένο παράρτημα ΧΧ για την εγγραφή, πρόσβαση και χρήση του συστήματος).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Λεωφόρος Θηβών 196 - 198</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>182 33</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><PHONE>+30 2132141216</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1) Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί η συγκεκριμένη σύμβαση και έχει ή είχε υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημία από εκτελεστή πράξη ή παράλειψη του Αναθέτοντος Φορέα, κατά παράβαση της νομοθεσίας της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή της εσωτερικής νομοθεσίας, δικαιούται να ασκήσει προδικαστική προσφυγή ενώπιον της Α.Ε.Π.Π., κατά της σχετικής πράξης ή παράλειψης του Αναθέτοντος Φορέα, προσδιορίζοντας ειδικώς τις νομικές και πραγματικές αιτιάσεις που δικαιολογούν το αίτημά του.</P><P>2) Σε περίπτωση προσφυγής κατά πράξης του Αναθέτοντος Φορέα, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι:</P><P>α) δέκα (10) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο Οικονομικό Φορέα, αν η πράξη κοινοποιήθηκε με ηλεκτρονικά μέσα ή τηλεομοιοτυπία ή</P><P>β) δεκαπέντε (15) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης σε αυτόν, αν χρησιμοποιήθηκαν άλλα μέσα επικοινωνίας, άλλως·</P><P>γ) δέκα (10) ημέρες από την πλήρη, πραγματική ή τεκμαιρόμενη, γνώση της πράξης που βλάπτει τα συμφέροντα του ενδιαφερόμενου Οικονομικού Φορέα·</P><P>δ) σε περίπτωση παράλειψης, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι δεκαπέντε (15) ημέρες από την επομένη της συντέλεσης της προσβαλλόμενης παράλειψης.</P><P>3) Η προδικαστική προσφυγή, με βάση και τα όσα προβλέπονται στο π.δ. 39/2017, κατατίθεται ηλεκτρονικά βάσει του τυποποιημένου εντύπου και μέσω της λειτουργικότητας «Επικοινωνία» του συστήματος προς τον Αναθέτοντα Φορέα, επιλέγοντας κατά περίπτωση την ένδειξη « Προσφυγές» και επισυνάπτοντας το σχετικό έγγραφο.</P><P>4) Για το παραδεκτό της άσκησης της προδικαστικής προσφυγής, κατατίθεται παράβολο από τον προσφεύγοντα υπέρ του Δημοσίου, κατά τα ειδικά οριζόμενα στο άρθρο 363 του ν. 4412/2016, το οποίο επιστρέφεται στον προσφεύγοντα σε περίπτωση ολικής ή μερικής αποδοχής της προσφυγής του ή σε περίπτωση που πριν την έκδοση της απόφασης της Α.Ε.Π.Π. επί της προσφυγής, ο Αναθέτων Φορέας ανακαλεί την προσβαλλόμενη πράξη ή προβαίνει στην οφειλόμενη ενέργεια.</P><P>5) Η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής και η άσκησή της κωλύουν τη σύναψη της σύμβασης επί ποινή ακυρότητας, η οποία διαπιστώνεται με απόφαση της Α.Ε.Π.Π. μετά από άσκηση προσφυγής, σύμφωνα με το άρθρο 368 του ν. 4412/2016.</P><P>6) Κατά τα λοιπά, η άσκηση της προδικαστικής προσφυγής δεν κωλύει την πρόοδο της διαγωνιστικής διαδικασίας, εκτός αν ζητηθούν προσωρινά μέτρα προστασίας κατά το άρθρο 366 του ν.4412/2016.</P><P>7) Ο Αναθέτων Φορέας, μέσω της λειτουργίας της «Επικοινωνίας»:</P><P>α) κοινοποιεί την προδικαστική προσφυγή σε κάθε ενδιαφερόμενο τρίτο, σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στην περ. α της παρ. 1 του άρθρου 365 του ν. 4412/2016 και την περ. α΄ της παρ. 1 του άρθρου 9 του π.δ. 39/2017·</P><P>β) ειδοποιεί, παρέχει πρόσβαση στο σύνολο των στοιχείων του διαγωνισμού και διαβιβάζει στην Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.) τα προβλεπόμενα στην περ. β’ της παρ. 1 του άρθρου 365 του ν. 4412/2016, σύμφωνα και με την παρ. 1 του άρθρου 9 του π.δ. 39/2017.</P><P>8) Η Α.Ε.Π.Π. αποφαίνεται αιτιολογημένα, επί της βασιμότητας των προβαλλόμενων πραγματικών και νομικών ισχυρισμών της προσφυγής και των ισχυρισμών του Αναθέτοντος Φορέα και σε περίπτωση παρέμβασης, των ισχυρισμών του παρεμβαίνοντος και δέχεται (εν όλω ή εν μέρει) ή απορρίπτει την προσφυγή με απόφασή της, η οποία εκδίδεται μέσα σε αποκλειστική προθεσμία 20 ημερών από την ημέρα εξέτασης της προσφυγής.</P><P>9) Η άσκηση της προδικαστικής προσφυγής αποτελεί προϋπόθεση, για την άσκηση των ένδικων βοηθημάτων της αίτησης αναστολής και της αίτησης ακύρωσης του άρθρου 372 του ν. 4412/2016, κατά των εκτελεστών πράξεων ή παραλείψεων του Αναθέτοντος Φορέα.</P><P>10) Όποιος έχει έννομο συμφέρον, μπορεί να ζητήσει την αναστολή της εκτέλεσης της απόφασης της Α.Ε.Π.Π. και την ακύρωσή της ενώπιον του αρμοδίου δικαστηρίου. Δικαίωμα άσκησης των ίδιων ενδίκων βοηθημάτων έχει και ο Αναθέτων Φορέας, αν η Α.Ε.Π.Π. κάνει δεκτή την προδικαστική προσφυγή. Με τα ένδικα βοηθήματα της αίτησης αναστολής και της αίτησης ακύρωσης, λογίζονται ως συμπροσβαλλόμενες με την απόφαση της Α.Ε.Π.Π. και όλες οι συναφείς προς την ανωτέρω απόφαση πράξεις ή παραλείψεις του Αναθέτοντος Φορέα, εφόσον έχουν εκδοθεί ή συντελεστεί αντιστοίχως έως τη συζήτηση της αίτησης αναστολής ή την πρώτη συζήτηση της αίτησης ακύρωσης.</P><P>11) Η άσκηση της αίτησης αναστολής δεν εξαρτάται από την προηγούμενη άσκηση της αίτησης ακύρωσης. Η αίτηση αναστολής κατατίθεται στο αρμόδιο δικαστήριο, μέσα σε προθεσμία δέκα (10) ημερών από την έκδοση της απόφασης επί της προδικαστικής προσφυγής και συζητείται το αργότερο εντός 30 ημερών από την κατάθεσή της. Για την άσκηση της αιτήσεως αναστολής, κατατίθεται το προβλεπόμενο παράβολο, σύμφωνα με τα ειδικότερα οριζόμενα στο άρθρο 372 παρ. 4 του ν. 4412/2016.</P><P>12) Η άσκηση αίτησης αναστολής κωλύει τη σύναψη της σύμβασης, εκτός εάν με την προσωρινή διαταγή ο αρμόδιος δικαστής αποφανθεί διαφορετικά.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>