<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="150011-2018" EDITION="2018067"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-147702-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>67</NO_OJ><DATE_PUB>20180406</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 067-150011</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:150011-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cfr.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71354300">Cadastral surveying services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71324000">Quantity surveying services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO12">Centru</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 290 750,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180402</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180515 14:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Изготвяне и обновление на кадастрални карти</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Katastrální měření</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Virksomhed i forbindelse med matrikeloversigt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Katastervermessung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες κτηματολογικής έρευνας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Cadastral surveying services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de estudios catastrales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Katastermõõtmisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kiinteistönmittaus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services cadastraux</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Cadastral surveying services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge katastarske izmjere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kataszteri felmérési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi catastali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Kadastrinio tyrinėjimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Kadastrālās kartēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' stħarriġ kadastrali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten voor kadastraal onderzoek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi badań katastralnych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de levantamento cadastral</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de cadastru</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Katastrálne vymeriavanie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve katastrske izmere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Undersökning avseende fastighetsbok</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Națională de Cai Ferate „CFR" S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Națională de Cai Ferate „CFR" S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Dinicu Golescu nr. 38, sector 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>010873</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Mădălina Arhire</CONTACT_POINT><PHONE>+40 372843299</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>madalina.arhire@cfr.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213192432</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.cfr.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Întocmirea documentațiilor cadastrale și de evaluare a imobilelor afectate de proiectul de utilitate publică „Reabilitarea liniei de cale ferată Brașov – Simeria, componentă a Coridorului Rin – Dunăre, pentru circulația cu viteza maximă de 160 km/h, secțiunea Brașov – Sighișoara, subsecțiunea 2 Apața – Cața”, aferente UAT Apața, Racoș, Ormeniș, Homorod</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Reteaua feroviara apartinand CNCF CFR S.A., pe sectiunea Brasov – Sighisoara.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO12"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Întocmirea documentațiilor cadastrale și de evaluare a imobilelor afectate de proiectul de utilitate publică „Reabilitarea liniei de cale ferată Brașov – Simeria, componentă a Coridorului Rin – Dunăre, pentru circulația cu viteza maximă de 160 km/h, secțiunea Brașov – Sighișoara, subsecțiunea 2 Apața – Cața”, aferente UAT Apața, Racoș, Ormeniș, Homorod, pentru asigurarea suprafetelor necesare implementarii proiectului de reabilitare a liniei de cale ferata Apata – Cata.</P><P>Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/ candidaturilor: 15 zile.</P><P>Termen maxim de raspuns la solicitarea de clarificari: cu 10 zile inainte de deschiderea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71354300"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71324000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Întocmirea documentațiilor cadastrale și de evaluare a imobilelor afectate de proiectul de utilitate publică „Reabilitarea liniei de cale ferată Brașov – Simeria, componentă a Coridorului Rin – Dunăre, pentru circulația cu viteza maximă de 160 km/h, secțiunea Brașov – Sighișoara, subsecțiunea 2 Apața – Cața”, aferente UAT Apața, Racoș, Ormeniș, Homorod, pentru asigurarea suprafetelor necesare implementarii proiectului de reabilitare a liniei de cale ferata Apata – Cata.</P><P>Suprafetele necesare executiei lucrarilor de reabilitare a liniei de cale ferata, au fost identificate si estimate prin studiul de fezabilitate al tronsonului de cale ferata Brasov – Sighisoara si anexa la studiul de fezabilitate elaborata pentru împartirea in trei subsectiuni a tronsonului Brasov – Sighisoara, in vederea accesarii finantarii prin Mecanismul pentru Interconectarea Europei (CEF). In acest sens, este necesara elaborarea documentatiilor cadastrale pentru 855,3 ha si evaluarea unui numar de 305 imobile necesare a fi expropriate.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="2290750.00">2 290 750,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>385</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Valoarea garantie de participare: 20 000 RON (Formular 2). Garantia de participare se va constitui in lei sau echivalent leu/valuta la cursul stabilit de BNR valabil in data publicarii anuntului de participare, este valabila 120 de zile de la termenul limita de depunere a ofertelor si va fi constituita prin: virament bancar, ordin de plata, sau orice alt instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari. Cont garantie de participare: beneficiar: CNCF CFR S.A., CUI: RO11054529, cont IBAN: RO76BITRBU5RON036603CC02, Intesa Sanpolo S.P.A Torino Sucursala Bucuresti.</P><P>In cazul depunerii de oferte in cadrul unei asocieri de operatori economici garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia de participare este irevocabila. Garantia de participare se va depune scanata in SEAP, scanata, semnata cu semnatura electronica extinsa, pana la data limita de depunere a ofertelor. Restituirea garantiei se realizeaza potrivit art. 44 din H.G. nr. 394/2016, in baza cererii depuse. In cazul depunerii de oferte in cadrul unei asocieri de operatori economici garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Entitatea contractanta are dreptul de a retine garantia, ofertantul pierzand astfel suma constituita, atunci cand acesta din urma se afla in oricare dintre urmatoarele situatii:</P><P>(a) isi retrage oferta in perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>(b) oferta sa fiind stabilita castigatoare nu constituie garantia de buna executie in perioada de valabilitate a ofertei, si oricum nu mai tarziu de 5 zile de la semnarea contractului sectorial,</P><P>(c) oferta sa fiind stabilita castigatoare, refuza sa semneze contractul sectorial in perioada de valabilitate a ofertei. 10 % din valoarea contractului sectorial, fara TVA.</P><P>Garantia de buna executie se constituie in termen de maxim 5 zile lucratoare de la data semnarii Contractului si va fi emisa de catre o banca/societate de asigurari din Romania, acceptata de beneficiar, sau de catre o banca/societate de asigurari cu corespondent in Romania. In cazul in care garantia de buna executie este emisa de catre o societate de asigurari, garantia de buna executie va fi insotita de o scrisoare in original din partea reasiguratorului prin care acesta se obliga ca, in cazul in care societatii de asigurare i se retrage autorizatia de functionare, reasiguratorul va prelua garantia de buna executie. Garantia trebuie sa fie irevocabila si neconditionata pe toata durata de valabilitate a acesteia. Garantia de buna executie trebuie sa prevada ca plata garantiei se va efectua la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa prestatorului, in termenul mentionat in cerere, fara nici o alta formalitate suplimentara din partea beneficiarului.</P><P>Beneficiarul are obligatia de a elibera/restitui garantia de buna executie in cel mult 14 zile de la data indeplinirii de catre prestator a tuturor obligatiilor asumate prin contract, daca nu a ridicat pana la acea data pretentii asupra ei.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Contractul de Finantare CEF (Grant Agreement under the Connecting Europe Facility (CEF) – Transport Sector – Agreement No INEA/ CEF/ TRAN/ M2015/ 1131642.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta 1:</P><P>Entitatea contractanta va exclude din procedura ofertantul/ofertantii asociati care se afla in una sau mai multe din situatiile prevazute la art. 177, art. 178 alin. (1) si (2) si art. 180 alin. (1) din Legea nr. 99/2016.</P><P>De asemenea, nici tertul sustinator/subcontractantul nu trebuie sa se afle in niciuna din situatiile prevazute la art. 177, art. 178 alin. (1) si (2) si art. 180 alin. (1) din Legea nr. 99/2016:</P><P>— cazier judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale,</P><P>— orice document considerat edificator, in tara de origine sau in tara in care ofertantul/candidatul este stabilit, cum ar fi certificate, caziere judiciare, sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respective.</P><P>In cazul in care, in tara de origine sau in tara in care ofertantul/candidatul este stabilit, nu se emit documente de natura celor prevazute mai sus sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180, entitatea contractanta accepta o declaratie pe propria raspundere, sau, daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii:</P><P>Se va completa in acest sens DUAE de catre fiecare ofertant, ofertant asociat, tert sustinator, subcontractant cu informatiile aferente situatiei lor, urmand ca documentele justificative sa fie solicitate de catre entitatea contractanta la finalizarea evaluarii ofertelor, doar ofertantului clasat pe primul loc.</P><P>Nota:</P><P>Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz.</P><P>Nedepunerea acestora odata DUAE, constitue temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/canditatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Cerinta 2:</P><P>Informatii privind neincadrarea in prevederile art. 73 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Persoane cu functie de decizie din cadrul institutiei implicate in procedura de achizitie: Gavrila ION, UNGUREAN Marian Cristian, MOLDOVAN Macarie Alexandru, SCURTU Viorel, BAICU Sorina, ALEXANDRU Victor, BLEOTU Iulian-Danut, IRIMES Luca Macedon, CHIPER Marian Marius, DUMITRESCU Manuela Daniela, MIHAILEANU Monica Maria, CRETU Corneliu, DIDE Petrica, STROE Ion-Claudiu, DIDU Renatty Gabriela, MANEA Daniela, MARIN Valentin, MELINTE Ionut, MIHAILA Costinela, CRISTESCU Ion, DRAGAN Liviu, DRAGAN Adrian, HROPACIOV LORENA PETRUTA, VLADESCU VIORICA, STANESCU BOGDAN IULIAN, BOSCO MIHNEA, COMAN MARIANA, FIERARU DOINITA, MUNTEANU Alin-Mihai, DRAGOI SILVIA, BURLACU LIANA, GHEORGHE I MIRELA, SINCAI FLORIN DANIEL, KISS Mariana, STAICU Iulia, IVAN Ioana Alexandra, ILIE Mariana, ARHIRE Madalina, TOMA Mirela, PREDA Georgiana, PETRESCU Violeta Elena, BUHOLT Mariana, BIOLAN Constantin, MIHAI Crenguta Mihaela.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa DUAE.</P><P>Se va prezenta o declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 73 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Declaratia se va prezenta odata cu DUAE de catre toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, ofertant asociat, subcontractant, tert sustinator).</P><P>Nota: Documentele emise in alta limba decat limba romana trebuie sa fie insotite de traduceri autorizate.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii:</P><P>Se va completa in acest sens DUAE de catre fiecare ofertant, ofertant asociat, tert sustinator, subcontractant cu informatiile aferente situatiei lor, urmand ca documentele justificative sa fie prezentate doar la solicitarea entitatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>De asemenea, se vor depune declaratii in conformitate cu art. 73 din Legea nr. 99/2016 (Formular 4) de catre fiecare ofertant, ofertant asociat, tert sustinator, subcontractant odata cu depunerea DUAE.</P><P>Nota:</P><P>Documentele emise in alta limba decat limba romana trebuie sa fie insotite de traduceri autorizate.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii:</P><P>Se va completa in acest sens DUAE de catre fiecare ofertant, ofertant asociat, tert sustinator, subcontractant cu informatiile aferente situatiei lor, urmand ca documentele justificative sa fie prezentate doar la solicitarea entitatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>De asemenea, se vor depune declaratii in conformitate cu art. 73 din Legea nr. 99/2016 (Formular 4) de catre fiecare ofertant, ofertant asociat, tert sustinator, subcontractant odata cu depunerea DUAE.</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Certificat constatator emis de Oficiul National al Registrului Comertului de pe lânga Tribunalul Municipiului Bucuresti/Teritorial, din care sa rezulte obiectul de activitate al ofertantului.</P><P>Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii. In cazul asocierii, fiecare asociat va prezenta certificatul constatator.</P><P>Pentru persoane juridice straine:</P><P>Documente edificatoare care sa dovedeasca o forma de inregistrare ca persoana juridica sau de inregistrare/atestare ori apartenenta profesionala, in conformitate cu prevederile legale din tara in care ofertantul este rezident.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante. Pentru persoane juridice/fizice straine, documentele care dovedesc o forma de înregistrare/atestare vor fi prezentate însotite de traducere autorizata in limba romana.</P><P>Documentele se vor prezenta insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>In cazul ofertelor comune (asocierii): Toti semnatarii acordului de asociere vor depune documentele de mai sus.</P><P>Cerinta se aplica inclusiv pentru subcontractanti si/sau terti sustinatori care completeaza informatiile aferente situatiei lor la nivelul unui DUAE distinct.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Având în vedere specificul si categoria activitatilor necesare realizarii obiectului contractului, în conformitate cu prevederile legale, ofertantul va face dovada:</P><P>— încadrarii în Clasa I de autorizare a persoanelor juridice – pentru categoria de lucrari D conform Ordinului MAI-ANCPI nr. 107/2010 pentru aprobarea Regulamentului privind autorizarea sau recunoasterea autorizarii persoanelor fizice si juridice române, ale unui alt stat membru al Uniunii Europene sau ale unui stat care apartine Spatiului Economic European în vederea realizarii si verificarii lucrarilor de specialitate în domeniul cadastrului, al geodeziei si al cartografiei pe teritoriul României, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin DUAE sunt:</P><P>Autorizatii clasa I emise de ANCPI pentru pesoane juridice conform Ordinului MAI – ANCPI nr. 107/2010, valabile la data prezentarii, iar în cazul ofertantilor straini se vor prezenta documente echivalente emise în tara de rezidenta recunoscute de ANCPI.</P><P>În cazul în care în pe perioada de derulare a contractului valabilitatea Autorizatiei ANCPI expira, prestatorul se obliga sa procedeze, din proprie initiativa, la obtinerea/prelungirea acesteia, aducând acest fapt si la cunostinta achizitorului, in acest sens, ofertantul prezentand un angajament de sustinere a celor mai sus mentionate.</P><P>În cazul unui grup de operatori economici care depun oferta comuna, cerinta este considerata îndeplinita daca cel putin unul dintre asociati detine autorizarea solicitata si numai cu conditia ca acesta sa execute integral partea din contract pentru care este solicitata autorizarea ANCPI.</P><P>Tertul nu poate sustine, prin prezentarea unei astfel de autorizatii, operatorul economic ofertant, din considerentul ca acest gen de autorizare se poate utiliza numai în nume propriu, nefiind o resursa transferabila.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta 1 – Experienta similara:</P><P>Lista principalelor servicii prestate în ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati. Ofertantul trebuie sa faca dovada ca în ultimii 3 ani a prestat servicii similare cu cele licitate pentru o suprafata de teren de minim 800 ha cumulata la nivelul a minim un contract maxim 3 contracte.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada efectuarii de servicii de cadastru de dezlipire a imobilelor din Cartea Funciara Centrala a Cailor Ferate Romane si elaborarea de documentatii topocadastrale pentru transcrierea in Cartea Funciara Teritoriala, in cel putin un contract din cele prezentate.</P><P>Nota:</P><P>— Numarul de ani solicitati în vederea demonstrarii experientei similare se va calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor stabilita initial, fara a tine cont de eventuale decalari de termen,</P><P>— „Servicii similare” reprezinta activitati prestate in cadrul unui contract care include servicii specifice domeniului exproprierilor care vizeaza elaborarea documentatiilor topo-cadastrale si/sau de evaluare a imobilelor derulat pe baza prevederilor Legii nr. 255/2010 privind exproprierea pentru cauza de utilitate publica, necesara realizarii unor obiective de interes national, judetean si local, cu modificarile si completarile ulterioare si ale Hotararii Guvernului nr. 53/2011 pentru aprobarea Normelor metodologice de aplicare a Legii nr. 255/2010,</P><P>— Entitatea contractanta isi rezerva dreptul de a verifica direct cu emitentii confirmarilor veridicitatea informatiilor continute in acestea.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Operatorii economici completeaza DUAE cu informatiile aferente situatiei lor privind experienta similara. La solicitarea entitatii contractante se va prezenta, doar de ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, certificate/documente/contracte/copii ale unor parti relevante din contracte/recomandare/proces-verbal de receptie emise sau contrasemnate de catre o autoritate sau client beneficiar, care sa confirme prestarea de servicii similare cu cele licitate pentru o suprafata de teren de minim 800 ha, cumulata in ultimii 3 ani (calculati prin raportare la data limita pentru depunerea ofertelor), la nivelul a minim un contract – maxim a 3 contracte, din care cel putin unul sa contina operatiuni de dezlipire a imobilelor din Cartea Funciara Centrala a Cailor Ferate Romane si elaborarea de documentatii topocadastrale pentru transcrierea in Cartea Funciara Teritoriala.</P><P>Informatii privind subcontractarea:</P><P>Potrivit art. 185 alin. (4) din Legea nr. 99/2016 se va lua in considerare capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi pentru partea lor de implicare in contractul ce urmeaza sa fie indeplinit, daca sunt prezentate documente relevante in acest sens.</P><P>In cazul in care este identificata o situatie de excludere, cu aplicarea in mod corespunzator a dispozitiilor art. 184 din Legea nr. 99/2016, entitatea contractanta solicita ofertantului o singura data sa inlocuiasca un subcontractant in legatura cu care a rezultat, in urma verificarii, ca se afla in aceasta situatie.</P><P>Potrivit art. 68 alin. (1) din Legea nr. 99/2016 se vor indica partea/partile din contract care urmeaza sa fie subcontractate.</P><P>Potrivit art. 58 alin. (2) din HG nr. 394/2016 subcontractantul trebuie sa detina autorizatia solicitata prin documentatia de atribuire, cu conditia ca acesta sa presteze partea din contract pentru care este solicitata autorizatia respectiva.</P><P>În cazul în care din informatiile si documentele prezentate nu rezulta ca subcontractantul propus are capacitatea tehnica si profesionala necesara pentru partea/partile din contract pe care acesta urmeaza sa le îndeplineasca efectiv, entitatea contractanta va respinge subcontractantul propus si va solicita o singura data înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant care sa aiba capacitatea tehnica si profesionala necesara pentru partea/partile din contract pe care acesta urmeaza sa le îndeplineasca efectiv. Înlocuirea sau introducerea unui subcontractant dupa încheierea contractului, se poate face numai cu acordul entitatii contractante si cu conditia de a nu modifica propunerea tehnica si financiara prezentate initial.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Completare DUAE in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016.</P><P>Documentele prin care se confirma cerinta urmeaza sa fie prezentate la solicitarea entitatii contractante, de ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Acordul de subcontractare se depune odata cu DUAE si cu oferta.</P><P>Informatii privind asocierea:</P><P>Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura in comun cu alti operatori economici, inclusiv in forme de asociere temporara, in conformitate cu art. 66 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Completare DUAE in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016.</P><P>Acordul de asociere se depune odata cu DUAE si cu oferta – Formularul 5.</P><P>Informatii privind tertul sustinator (daca este cazul):</P><P>În conformitate cu prevederile art. 196 din Legea nr. 99/2016, operatorul economic are dreptul sa invoce sustinerea unui/unor tert/terti.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Completare DUAE in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016.</P><P>Documentele prin care se confirma cerinta urmeaza sa fie prezentate la solicitarea entitatii contractante de ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Angajamentul de sustinere impreuna cu documentele din care rezulta modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament, se depun odata cu DUAE si cu oferta.</P><P>Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tert/tertii sustinator/i din care sa rezulte modul efectiv prin care se va asigura îndeplinirea angajamentului de sustinere, documente care se vor constitui anexe la angajament.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Nr.11/2/490/30.01.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>15</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>20</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Contractul de Finantare CEF (Grant Agreement Under The Connecting Europe Facility (CEF) – Transport Sector – Agreement No INEA/CEF/TRAN/M2015/1131642.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Un operator economic poate participa la procedura numai daca este inregistrat in SEAP;</P><P>2) Corespondenta si toate documentele depuse de operatorii economici vor fi in limba romana, sau insotite de traducere autorizata in limba romana;</P><P>3) Documentatia de atribuire se posteaza integral in cadrul anuntului de participare publicat pe site-ul www.e-licitatie.ro;</P><P>4) Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP la sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice;</P><P>5) Raspunsurile la solicitarile de clarificari se vor posta in termen legal la rubrica de „Documentatii, clarificari si decizii" a anuntului de participare publicat pe site-ul www.e-licitatie.ro. Entitatea contractanta nu va da curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare;</P><P>6) Referitor la modalitatea de completare a DUAE, „Sectiunea IV Criterii de selectie”, operatorul economic se poate limita la completarea sectiunii „a” Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie din partea IV „Criterii de selectie”, fara sa trebuiasca sa completeze nicio alta sectiune din partea IV;</P><P>7) Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse, in SEAP la sectiunea „Intrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica;</P><P>8) In cazul in care sunt doua sau mai multe oferte clasate pe locul I au acelasi punctaj total, contractul va fi atribuit ofertantului cu punctajul cel mai mare la factorul – propunerii financiare PTf(n). Daca si la acest factor exista egalitate va solicita (prin intermediul SEAP la sectiunea „Intrebari”) reofertarea, prin prezentarea unei noi propuneri financiare doar pentru ofertantii aflati in aceasta situatie, in vederea departajarii ofertelor si va fi declarat castigator cel cu oferta cea mai mica. Noua propunere financiara va fi depusa doar si numai in urma solicitarii entitatii contractante;</P><P>9) Durata contractului este de 385 de zile lucratoare de la data semnarii lui de ambele parti.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a cailor de atac sunt cele prevazute in Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>CNCF „CFR” S.A. – Direcția Juridică</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dinicu Golescu nr. 38, sector 1</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>010873</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213192525</PHONE><URL>http:www.cfr.ro/CFR_new/infrastructura</URL><FAX>+40 213192526</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>