<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="064388-2018"
            EDITION="2018030">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-066449-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>30</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180213</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 030-064388</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:064388-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.e-marches06.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.e-marches06.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="44622000">Heat-recovery systems</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42511100">Heat-exchange units</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45112500">Earthmoving work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45232411">Foul-water piping construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL03">Alpes-Maritimes</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRL03">Alpes-Maritimes</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180209</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Система за топлообмен</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systémy pro využití odpadního tepla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Varmegenvindingsanlæg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wärmerückgewinnungssysteme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Συστήματα ανάκτησης θερμότητας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heat-recovery systems</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemas de termorrecuperación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Madaltemperatuurisüsteemid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lämmön talteenottojärjestelmät</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systèmes de récupération de chaleur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heat-recovery systems</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sustavi za oporabu toplinske energije</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hővisszanyerő rendszerek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemi di recupero del calore</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šilumos regeneravimo sistemos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Siltuma reģenerācijas sistēmas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemi għall-irkupru tas-sħana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Warmteterugwinningssystemen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Układy odzyskiwania ciepła</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemas de recuperação de calor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sisteme de recuperare a căldurii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systémy rekuperácie (obnovy) tepla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Naprave za pridobivanje toplote</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Antibes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Värmeåtervinningsanläggningar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Ville d'Antibes Juan-les-Pins</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ville d'Antibes Juan-les-Pins</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Direction de la commande publique bâtiment «Orange bleu» 4ème étage, 11 boulevard Chancel, BP 2205</ADDRESS>
               <TOWN>Antibes Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>06606</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 492905287</PHONE>
               <E_MAIL>commandepub-gestadm@ville-antibes.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL03"/>
               <URL_GENERAL>https://www.e-marches06.fr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.e-marches06.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.e-marches06.fr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Travaux relatifs à la construction d'un système de récupération de chaleur sur les eaux usées pour le chauffage de l'eau des 2 bassins olympiques extérieurs du stade nautique</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18F021</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="44622000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le marché s'intègre dans le chantier de restructuration du stade nautique — création et réhabilitation des bassins extérieurs et construction d'un bâtiment qui se décompose en deux phases et dont les travaux ont démarré au 2.1.2018:</P>
               <P>— la phase 1 consiste à transformer la fosse à plongeon en bassin de 50 m et de rénover le bassin de 50 m existant,</P>
               <P>— la phase 2 concerne la réhabilitation du bassin de 50 m la réalisation d'un nouveau bâtiment destiné aux sportifs de haut niveau et aux clubs. La présente consultation pour la construction d'un système de récupération de chaleur sur les eaux usées pour le chauffage de l'eau des 2 bassins fait l'objet d'une procédure distincte à celle des marchés de travaux. La procédure de consultation pour le marché, objet du présent avis de publicité, est la procédure concurrentielle avec négociation.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="44622000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="42511100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45112500"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45232411"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL03"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>avenue Jules Grec 06600 Antibes.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Travaux relatifs à la construction d'un système de récupération de chaleur sur les eaux usées pour le chauffage de l'eau des 2 bassins olympiques extérieurs du stade nautique.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Valeur technique</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">21</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Il s'agit d'une procédure concurrentielle avec négociation qui par nature est retreinte, conformément à l'article 72 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics. Dès lors, la liste des candidats admis à présenter une offre sera établie au regard des critères de jugement des candidatures fixés dans le présent avis de publicité, dans les conditions de limitations du nombre de candidats fixées. Cette liste sera présentée pour information à la CAO de la Ville d'Antibes.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Ce marché comprend les études et les prestations nécessaires à la réalisation des travaux de génie civil, d'équipement et d'électricité afin d'assurer, conformément aux garanties souscrites par l'entrepreneur, le chauffage de l'eau des 2 bassins olympique du stade nautique.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Chaque candidat aura à produire un dossier complet comprenant les pièces suivantes: s'agissant d'une procédure restreinte, le pouvoir adjudicateur impose la transmission de la candidature sous la forme des formulaires DC1 et DC2 mais accepte que le candidat présente sa candidature sous la forme d'un Document unique de marché européen (DUME). Nota: l'acheteur attire l'attention des candidats sur le fait que dans le cas ou une remise papier de la candidature serait privilégiée, il est demande aux candidats de remettre également la candidature sur support électronique — clés USB ou cd/dvd-rom ou carte mémoire, en format pdf.</P>
               <P>Présentation sous forme de DC1 et DC2:</P>
               <P>— les candidats doivent utiliser les formulaires DC1 (lettre de candidature) et DC2 (déclaration du candidat) pour présenter leur candidature,</P>
               <P>— la lettre de candidature (DC1),</P>
               <P>— une déclaration sur l'honneur pour justifier qu'il n'entre dans aucun des cas mentionnés aux articles 45 et 48 de l'ordonnance du 23.7.2015 relative aux marchés publics et qu'il est en règle au regard des articles L. 5212-1 à L. 5212-11 du code du travail concernant l'emploi des travailleurs handicapés, conformément à l'article 48 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les travaux objet du marché, portant au maximum sur les 3 derniers exercices disponibles en fonction de la date de création de l'entreprise ou du début d'activité de l'opérateur économique, dans la mesure où les informations sur ces chiffres d'affaires sont disponibles.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années,</P>
               <P>— présentation d'une liste des principales références contrôlables pour des travaux équivalents à ceux objet du présent marché exécutés au cours des 5 dernières années, appuyée d'attestations de bonne exécution pour les travaux les plus importants.</P>
               <P>Ces attestations indiquent le montant, l'époque et le lieu d'exécution des travaux et précisent s'ils ont été effectués selon les règles de l'art et menés régulièrement à bonne fin:</P>
               <P>—— présentation d'une liste de 2 références significatives par type de prestation (fourniture et pose de PAC de capacité supérieure à 100 kw sur un réseau d'eaux usées via un échangeur, fourniture et pose d'un réseau PEHD sur un linéaire &gt;10 ml) se rapportant à l'objet du marché concernant pour les travaux des opérations en cours ou achevées depuis moins de 5 ans et pour l'entretien des prestations effectuées au cours des 3 dernières années.</P>
               <P>Afin d'apprécier la capacité technique du candidat au regard des renseignements demandés, le candidat présentera ses références dans un tableau de synthèse et les données suivantes seront renseignées pour chacune des références demandées:</P>
               <P>—— années (date de mise en service pour la construction des ouvrages),</P>
               <P>—— lieu (ville, pays),</P>
               <P>—— type d'installation,</P>
               <P>—— Maître d'Ouvrage,</P>
               <P>—— montant en euros HT,</P>
               <P>—— type de prestation assurée par l'entreprise concernée par la référence chaque référence de travaux est accompagnée d'une attestation du destinataire public ou privé précisant si les travaux ont été effectués dans les règles de l'art et menés régulièrement à bonne fin. Chaque référence d'exploitation est accompagnée d'une attestation du destinataire public ou privé ou à défaut d'une déclaration de l'opérateur économique,</P>
               <P>— déclaration indiquant l'outillage, le matériel et l'équipement technique dont le candidat individuel ou le mandataire et les membres du groupement disposent pour la réalisation de marchés de même nature.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>En cas de groupement, la forme juridique imposée après attribution par le pouvoir adjudicateur est un groupement solidaire, nécessaire à la bonne exécution du marché. L'entreprise mandataire d'un groupement ne peut représenter, en cette qualité, plus d'un groupement pour un même marché. Il est interdit aux candidats de présenter plusieurs offres, pour chaque lot, en agissant à la fois:</P>
               <P>— en qualité de candidats individuels et de membres d'un ou plusieurs groupements,</P>
               <P>— en qualité de membres de plusieurs groupements. Caractéristiques des prix: prix global et forfaitaire. Modalités de variation des prix: révision mensuelle. Une avance de 5 % sera accordée dans les conditions prévues au contrat. Modalité de règlement des comptes: selon les modalités du CCAG-travaux. Le délai global de paiement est de 30 jours. Modalités de financements: financement sur les crédits ouverts au budget.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Le present avis concerne uniquement la phase candidature. La conception et la réalisation du bâtiment s'inscrira dans une démarche de qualité environnementale de type Bâtiment durable méditerranéen (BDM). La description des ouvrages et leurs spécifications techniques sont indiquées dans le cahier des charges. Le pouvoir adjudicateur accepte que le candidat présente sa candidature sous la forme d'un Document unique de marché européen (DUME), sous format papier uniquement, établi conformément au modèle fixé par le règlement d'exécution de la commission européenne 2016/7 du 5.1.2016 établissant le formulaire type pour le document unique de marché européen susvisé, en lieu et place des DC1 et DC2 et sous réserve de renseigner ce DUME. Conformément aux instructions qui y sont indiquées et de fournir l'ensemble des informations relatives aux capacités professionnelles, techniques et financières demandées par le pouvoir adjudicateur. Ce document est disponible gratuitement sur le site www.economie.gouv.fr Les travaux du présent marché relatif à la construction d'un système de récupération de chaleur sur les eaux usées pour le chauffage de l'eau des 2 bassins olympiques extérieurs du stade nautique seront réalisés au cours de la phase 2 du planning général. Ces travaux devront permettre:</P>
               <P>— la dérivation d'eaux usées du collecteur d'assainissement situé avenue de Nice et en aval de la station de refoulement du Val Claret de la Ville,</P>
               <P>— la mise en œuvre d'un système de pompage et d'échange de chaleur,</P>
               <P>— la production de chauffage des bassins extérieurs,</P>
               <P>— le rafraîchissement des bassins extérieurs à cet effet.</P>
               <P>L'installation finale comprendra principalement:</P>
               <P>— une station de pompage,</P>
               <P>— un échangeur sur eaux usées,</P>
               <P>— un ballon d'hydro-accumulation pour le stockage de chaleur,</P>
               <P>— une pompe à chaleur eau/eau pour la production de chaud,</P>
               <P>— un échangeur à plaques pour le rafraîchissement des bassins,</P>
               <P>— les réseaux hydrauliques correspondants critères objectifs de limitation du nombre de candidats hiérarchisés comme suit: jugement des candidatures</P>
               <P>—— capacités professionnelles du candidat ou de l'équipe candidate: qualité technique des références fournies au regard de l'opération envisagée pour l'ensemble de l'équipe,</P>
               <P>—— capacités techniques et financières du candidat ou de l'équipe candidate: effectifs, chiffres d'affaires, moyens techniques a titre indicatif, le délai d'exécution de l'ensemble des lots du marché de travaux est de 21 mois, le chantier ayant débuté au 2.1.2018.</P>
               <P>Le délai d'exécution du présent marché se décompose comme suit:</P>
               <P>— période de préparation de chantier,</P>
               <P>— études de synthèse et d'exécution: 2 mois à compter de la date fixée par l'ordre de service,</P>
               <P>— délai d'exécution travaux: s'intègre dans le planning d'exécution du chantier et ce, jusqu'à la réception globale des travaux. À titre indicatif, la période de préparation du présent marché débute en septembre 2018. La présente procédure est une procédure concurrentielle avec négociation (article 25-II.2º du décret nº 2016-360 du 25.3.2016) relatif aux marchés publics: besoin consistant en une solution innovante. Le caractère innovant consiste dans la mise en oeuvre d'un échangeur de chaleur sur des eaux chargées. Le pouvoir adjudicateur ne pourra pas se réserver le droit d'attribuer le marché sur la base des offres initiales sans mener de négociation le pouvoir adjudicateur aura recours à une phase de négociation qui se déroulera selon les modalités du règlement de la consultation remis aux candidats admis à présenter une offre. Les candidats qui souhaitent répondre sous forme dématérialisée pourront le faire selon les modalités mises en ligne sur la plateforme https://www.e-marches06.fr Date limite pour demander des renseignements: 15 .3.2018 à 12:00.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Nice</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>33 boulevard Franck Pilatte, BP 4179</ADDRESS>
               <TOWN>Nice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>06359</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 492041313</PHONE>
               <FAX>+33 493557831</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Nice</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>33 boulevard Franck Pilatte, BP 4179</ADDRESS>
               <TOWN>Nice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>06359</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 492041313</PHONE>
               <FAX>+33 493557831</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
