<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="064587-2018"
            EDITION="2018030">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-063144-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180519</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>30</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180213</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 030-064587</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:064587-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://kzdwk.home.pl/zikit/sprawy-urzedowe/przetargi</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45220000">Engineering works and construction works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="70100000">Real estate services with own property</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL22">Śląskie</n2016:TENDERER_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:TENDERER_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="K">Modification of a contract/concession during its term</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="9">Not applicable</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A20</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на строителни съоръжения</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konstrukční a stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørarbejder og bygværker</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingenieur- und Hochbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες μηχανικού και δομικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering works and construction works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de ingeniería y trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insenertehnilised tööd ja ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennelmiin ja teknisiin rakenteisiin liittyvät työt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ouvrages d'art et de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering works and construction works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na niskogradnji i radovi na visokogradnji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérnöki és építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opere d'arte e strutture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinerijos ir statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskie un celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet ta’ l-inġinerija u xogħolijiet tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Civieltechnische en bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty inżynieryjne i budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de engenharia civil e construção de estruturas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de inginerie şi de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske práce a stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela na inženirskih in visokih gradnjah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Väg- och vattenbyggnad samt byggnadsverk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zarząd Infrastruktury Komunalnej i Transportu w Krakowie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F20_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F20" LG="PL">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zarząd Infrastruktury Komunalnej i Transportu w Krakowie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Centralna 53</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>31-586</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>siedziba zamawiającego</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 126167416</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariat@zikit.krakow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 126167417</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>http://kzdwk.home.pl/zikit/sprawy-urzedowe/przetargi</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Oprac. dok. proj. z uzysk. niezbędnych dec. adm. oraz wyk. budowy linii tramwajowej KST etap III wraz z budową dwupoziom. skrzyżowania w ciągu ul. Opolskiej w Krakowie oraz towarzyszącą infrastrukturą.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>15/IX/2016</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45220000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <OBJECT_DESCR>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="70100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miasto Kraków.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest zaprojektowanie i wykonanie budowy III etapu Krakowskiego Szybkiego Tramwaju (KST), stanowiącego północny fragment linii przebiegającej na odcinku od os. Krowodrza Górka przez Prądnik Biały, ulice Pachońskiego do Górki Narodowej Zachód.</P>
                  <P>Wykonawca w ramach realizacji zadania zobowiązany jest do zaprojektowania (tym uzyskanie niezbędnych decyzji administracyjnych) i wykonania robót budowlanych, przeprowadzenia prób oraz testów w zakresie niezbędnym do uruchomienia i oddania do eksploatacji wszystkich elementów, urządzeń i obiektów związanych z realizacją przedmiotowego zadania (w tym uzysk. wszystkich dok. potrzebnych do uzyskania dec. zezw. na użytkowanie).</P>
                  <P>Zakres inwestycji obejmuje min:</P>
                  <P>— oprac. kompleksowej dokumentacji projektowej umożliwiającej wykonanie wszystkich robót budowlanych przewidzianych w kontrakcie, – bud. i rozbudowę torowiska tramwajowego wraz z budową/przebudową przystanków tramwajowych, peronów i zatok autobusowych, w zakresie wynikającym z zakresu budowy/ przebudowy układu drogowo-torowego, – bud. i przebud. sieci trakcyjnej, sterowania i ogrzewania zwrotnic, – bud. i przebudowę trakcyjnych linii kablowych, – bud. 2 nowych podstacji trakcyjnych wraz z niezbędnymi instalacjami wewnętrznymi i technologicznymi i przyłączem światłowodowym, – przebud. bud. podstacji trakcyjnej „Prądnicka" wraz z wymianą wyposażenia, - bud. Centrum Dyspozytorni Mocy, - przebud. pętli tramwajowo-autobusowej Krowodrza Górka, - bud. pętli tramwajowo-autobusowej Górka Narodowa, – bud. parkingu wielopoziomowego w systemie „P&amp;R" przy pętli końcowej Górka Narodowa,</P>
                  <P>— bud. ulicy w śladzie Trasy Wolbromskiej jako dróg kategorii powiatowych i gminnych o parametrach klasy Z (odcinek ul. Fieldorfa Nila–ul. Pachońskiego) i L (odcinek ul. Bratysławska – ul. Fieldorfa Nila), – bud. i rozbudowę ulicy Pachońskiego, Siewnej, Bociana jako dróg gminnych o parametrach klasy L,</P>
                  <P>— bud. nowego odcinka drogi na Osiedlu Górka Narodowa od projektowanego skrzyżowania z ul. Banacha do al. 29 Listopada jako drogi gminnej o parametrach klasy Z, – przebud. skrzyżowań w ciągu układu komunikacyjnego w śladzie Trasy Wolbromskiej, – przebud. skrzyżowania układu komunikacyjnego w śladzie Trasy Wolbromskiej z ul. Pachońskiego oraz w ciągu nowo projektowanego odcinka dróg na osiedlu Górka Narodowa,- bud. miejsc postojowych dla sam. osob. w granicach pasa drogowego w systemie P&amp;R w rejonie pętli tramwajowej Krowodrza Górka i przy skrzyżowaniu dróg w śladzie Trasy Wolbromskie z ul. Pachońskiego, – bud. terminala autobusowo-tramwajowego po zach. stronie planowanego węzła al. 29 Listopada z projektowaną ul. Iwaszki, – bud. zbiorników retencyjnych, przepompowni ścieków deszcz., urządzeń oczyszczających,</P>
                  <P>— bud. obiektów inżynierskich tj.: tunel w ciągu ul. Opolskiej wraz z jej przebud. jako drogi krajowej klasy GP, estakada tramwajowa nad doliną Sudoł, estakada drogowa nad doliną Sudoł, kładka dla pieszych nad trasą KST na wysokości ul. Szopkarzy i Danka, most na rzece Białucha, most na potoku Bibiczanka, wiadukt kolejowy, konstr. oporowe na Górce Narodowej dla toru tramwajowego, mury oporowe wzdłuż ul. Opolskiej i w rejonie Górki Narodowej, – bud. i przebud. ekranów akustycznych, – bud. kanalizacji oraz sieci światłowodowej dla obszarowego systemu sterowania i informacji pasażerskiej,</P>
                  <P>— bud. i przebud. sieci uzbrojenia terenu, będących w kolizji z przeprojektowanym układem torowo-drogowym oraz wynikających z zakresu przedmiotowego zadania: sieci telekomunikacyjnej, kanalizacji ogólnospławnej, kanalizacji sanitarnej, kanalizacji deszczowej, sieci wodociągowej, sieci gazowej, sieci ciepłowniczej, sieć elektroenergetyczna NN, sieć elektroenergetyczna SN, sieć elektroenergetyczna WN, sieć telekomunikacyjna, oświetlenie drogowe, technologiczne kanały przełazowe, rozbudowę systemu informacji pasażerskiej, – rozbudowę monitoringu ulicznego,- sygnalizacji świetlnych,-zbiórkę bud. i budowli, zagosp. terenu i zieleni.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <DURATION TYPE="MONTH">42</DURATION>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.06.01.00-00-0011/16</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 118-236259</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT>
            <CONTRACT_NO>15/IX/2016</CONTRACT_NO>
            <TITLE>
               <P>Oprac. dok. proj. z uzysk. niezbędnych dec. adm. oraz wyk. budowy linii tramwajowej KST etap III wraz z budową dwupoziom. skrzyżowa w ciągu ul. Opolskiej w Krakowie oraz towarzysząca infrastrukturą.</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2017-05-22</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Przedsiębiorstwo Usług Technicznych Intercor Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Okólna 10</ADDRESS>
                     <TOWN>Zawiercie</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>42-400</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 673215319</PHONE>
                     <E_MAIL>intercor@intercor.eu</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="PL22"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Przedsiębiorstwo Inżynieryjnych Robót Kolejowych Tor-Krak Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Isep 2E</ADDRESS>
                     <TOWN>Kraków</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>31-588</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 122660492</PHONE>
                     <E_MAIL>tor-krak@tor-krak.pl</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">326225679.61</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Uzasadnienie sporządzenia aneksu:</P>
               <P>W dniu 22.5.2017 r. została podpisana pomiędzy Stronami Umowa dot. realizacji zadania pn. Opracowanie dokumentacji projektowej wraz z uzyskaniem niezbędnych decyzji administracyjnych oraz wykonanie budowy linii tramwajowej KST etap III (os. Krowodrza Górka - Górka Narodowa) wraz z budową dwupoziomowego skrzyżowania w ciągu ul. Opolskiej w Krakowie oraz towarzyszącą infrastrukturą drogową.</P>
               <P>— Postępowanie o udzielenie zam.publicznego dot. w/w zadania zostało wszczęte we wrześniu 2016 r. i trwało do maja 2017 r., z uwagi na wniesienie odwołania do Prezesa KIO oraz konieczność udzielania przez wykonawców wyjaśnień co do treści złożonych w przetargu ofert, w związku z czym niektóre wymagania Zamawiającego dotyczące częstotliwości kursowania tramwajów na nowej linii Krakowskiego Szybkiego Tramwaju przestały być aktualne,</P>
               <P>— Ponadto 4.1.2018 r. wpłynął do Sejmu rządowy projekt ustawy o elektromobilności i paliwach alternatywnych. Zgodnie z uzasadnieniem projektowanej ustawy ma ona na celu określenie zasad rozwoju i funkcjonowania infrastruktury służącej do wykorzystania kluczowych paliw alternatywnych w transporcie, w tym infrastruktury użytkowanej w publicznym transporcie zbiorowym, obowiązki podmiotów publicznych związane z rozwojem rynku elektromobilności, obowiązki informacyjne w zakresie paliw alternatywnych, warunki funkcjonowania stref niskoemisyjnego transportu. Zgodnie z uzasadnieniem projektowana ustawa przewiduje również możliwość wprowadzenia przez rady gmin stref czystego transportu, po których mogłyby się poruszać tylko pojazdy napędzane paliwami alternatywnymi. Wprowadzenie stref nie będzie obligatoryjne, a może ułatwić samorządom walkę z zanieczyszczeniem powietrza w miastach. Przedmiotowa ustawa będzie stanowiła jeden z elementów wpływających na zmianę potrzeb komunikacyjnych mieszkańców Krakowa i większy niż przewidywany w chwili wszczęcia postępowania o udzielenie zamówienia publicznego w roku 2016, udział transportu tramwajowego w komunikacji zbiorowej,</P>
               <P>— Z uwagi na stały rozwój publicznego transportu zbiorowego w Krakowie oraz podejmowane przez Gminę Miejską Kraków działania mające na celu zachęcenie mieszkańców do korzystania z komunikacji zbiorowej, w tym w szczególności tramwajowej, jako transportu bezemisyjnego, szybkiego, przyjaznego dla środowiska, czego przykładem jest wprowadzona od dnia 8.1.2018 r. maksymalizacja siatki połączeń tramwajowych polegająca na zwiększeniu częstotliwości kursowania tramwajów poszczególnych linii z dotychczasowych 10 minut do 7,5 minuty oraz z 20 minut do 15 minut – w konsekwencji wytyczne opracowane przez Zamawiającego zawarte w piśmie z dnia 22.10.2013 r., znak: ZIKiT/Z/0110/13/JRP1/70170 stanowiącym załącznik nr 11 do raportu oddziaływania na środowisko stanowiącego załącznik nr 4 do PFU przewidujące utrzymanie dotychczasowych częstotliwości 10 i 20 minut przestały być aktualne,</P>
               <P>— W roku 2016 i 2017 były kontynuowane działania Gminy Miejskiej Kraków w celu wypracowania „Strategii Rozwoju Miasta Krakowa. Tu chcę żyć. Kraków 2030”. Jednym z najistotniejszych założeń „Strategii Rozwoju Miasta Krakowa” jest mobilność (smart mobility), polegająca na tym, że miasto powinno posiadać zintegrowany i bezpieczny system transportowy wykorzystujący rozwiązania sektora technologii informacyjno-komunikacyjnych. Dzięki nowoczesnej infrastrukturze miasto powinno tworzyć efektywną sieć powiązań o dużej szybkości, łączących wszystkie jego zasoby. Jako działania kluczowe w „Strategii ...” określono między innymi:</P>
               <P>— wypracowanie zasad wspólnego działania w najtrudniejszych dla Miasta obszarach: usprawnienie publicznego transportu zbiorowego i walka z zanieczyszczeniem powietrza,</P>
               <P>— rozwijanie przyjaznego, ekologicznego i efektywnego systemu transportowego, z uprzywilejowaniem transportu zbiorowego.</P>
               <P>CD zapisów w sekcji VII.2.1).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587706</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Zgodnie z zapisami zawartymi w Dziale VI ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587706</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <MODIFICATIONS_CONTRACT>
            <DESCRIPTION_PROCUREMENT>
               <CPV_MAIN>
                  <CPV_CODE CODE="45220000"/>
               </CPV_MAIN>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miasto Kraków.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest zaprojektowanie i wykonanie budowy III etapu Krakowskiego Szybkiego Tramwaju (KST), stanowiącego północny fragment linii przebiegającej na odcinku od os. Krowodrza Górka przez Prądnik Biały, ulice Pachońskiego do Górki Narodowej Zachód.</P>
                  <P>Wykonawca w ramach realizacji zadania zobowiązany jest do zaprojektowania (tym uzyskanie niezbędnych decyzji administracyjnych) i wykonania robót budowlanych, przeprowadzenia prób oraz testów w zakresie niezbędnym do uruchomienia i oddania do eksploatacji wszystkich elementów, urządzeń i obiektów związanych z realizacją przedmiotowego zadania (w tym uzysk. wszystkich dok. potrzebnych do uzyskania dec. zezw. na użytkowanie).</P>
                  <P>Zakres inwestycji obejmuje min:</P>
                  <P>— oprac. kompleksowej dokumentacji projektowej umożliwiającej wykonanie wszystkich robót budowlanych przewidzianych w kontrakcie, – bud. i rozbudowę torowiska tramwajowego wraz z budową/przebudową przystanków tramwajowych, peronów i zatok autobusowych, w zakresie wynikającym z zakresu budowy/przebudowy układu drogowo-torowego, – bud. i przebud. sieci trakcyjnej, sterowania i ogrzewania zwrotnic, – bud. i przebudowę trakcyjnych linii kablowych, – bud. 2 nowych podstacji trakcyjnych wraz z niezbędnymi instalacjami wewnętrznymi i technologicznymi i przyłączem światłowodowym, – przebud. bud.podstacji trakcyjnej „Prądnicka" wraz z wymianą wyposażenia, - bud. Centrum Dyspozytorni Mocy,- przebud. pętli tramwajowo-autobusowej Krowodrza Górka,- bud. pętli tramwajowo-autobusowej Górka Narodowa, – bud. parkingu wielopoziomowego w systemie „P&amp;R" przy pętli końcowej Górka Narodowa,</P>
                  <P>— bud. ulicy w śladzie Trasy Wolbromskiej jako dróg kategorii powiatowych i gminnych o parametrach klasy Z (odcinek ul. Fieldorfa Nila–ul. Pachońskiego) i L (odcinek ul. Bratysławska–ul. Fieldorfa Nila), – bud. i rozbudowę ulicy Pachońskiego, Siewnej, Bociana jako dróg gminnych o parametrach klasy L,</P>
                  <P>— bud. nowego odcinka drogi na Osiedlu Górka Narodowa od projektowanego skrzyżowania z ul. Banacha do al. 29 Listopada jako drogi gminnej o parametrach klasy Z, – przebud. skrzyżowań w ciągu układu komunikacyjnego w śladzie Trasy Wolbromskiej, – przebud. skrzyżowania układu komunikacyjnego w śladzie Trasy Wolbromskiej z ul. Pachońskiego oraz w ciągu nowo projektowanego odcinka dróg na osiedlu Górka Narodowa,- bud. miejsc postojowych dla sam. osob. w granicach pasa drogowego w systemie P&amp;R w rejonie pętli tramwajowej Krowodrza Górka i przy skrzyżowaniu dróg w śladzie Trasy Wolbromskie z ul. Pachońskiego, – bud. terminala autobusowo-tramwajowego po zach. stronie planowanego węzła al. 29 Listopada z projektowaną ul. Iwaszki, – bud. zbiorników retencyjnych, przepompowni ścieków deszcz., urządzeń oczyszczających,</P>
                  <P>— bud. obiektów inżynierskich tj.: tunel w ciągu ul. Opolskiej wraz z jej przebud. jako drogi krajowej klasy GP, estakada tramwajowa nad doliną Sudoł, estakada drogowa nad doliną Sudoł, kładka dla pieszych nad trasą KST na wysokości ul. Szopkarzy i Danka, most na rzece Białucha, most na potoku Bibiczanka, wiadukt kolejowy, konstr. oporowe na Górce Narodowej dla toru tramwajowego, mury oporowe wzdłuż ul. Opolskiej i w rejonie Górki Narodowej, – bud. i przebud. ekranów akustycznych, – bud. kanalizacji oraz sieci światłowodowej dla obszarowego systemu sterowania i informacji pasażerskiej,</P>
                  <P>— bud. i przebud. sieci uzbrojenia terenu, będących w kolizji z przeprojektowanym układem torowo-drogowym oraz wynikających z zakresu przedmiotowego zadania: sieci telekomunikacyjnej, kanalizacji ogólnospławnej, kanalizacji sanitarnej, kanalizacji deszczowej, sieci wodociągowej, sieci gazowej, sieci ciepłowniczej, sieć elektroenergetyczna NN, sieć elektroenergetyczna SN, sieć elektroenergetyczna WN, sieć telekomunikacyjna, oświetlenie drogowe, technologiczne kanały przełazowe, rozbudowę systemu informacji pasażerskiej, – rozbudowę monitoringu ulicznego, - sygnalizacji świetlnych, - zbiórkę bud. i budowli, zagosp. terenu i zieleni.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <DURATION TYPE="MONTH">42</DURATION>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">326786559.61</VAL_TOTAL>
               <AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Przedsiębiorstwo Usług  Technicznych Intercor Spółka z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Okólna 10</ADDRESS>
                     <TOWN>Zawiercie</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>42-400</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 673215319</PHONE>
                     <E_MAIL>intercor@intercor.eu</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="PL22"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Przedsiębiorstwo Inżynieryjnych Robót Kolejowych Tor-Krak Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Isep 2E</ADDRESS>
                     <TOWN>Kraków</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>31-588</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 126840052</PHONE>
                     <E_MAIL>tor-krak@tor-krak.pl</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
            </DESCRIPTION_PROCUREMENT>
            <INFO_MODIFICATIONS>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Pkt 27.1.umowy otrz. brzmienie:</P>
                  <P>„27.1. Wykonawca za wykonanie Przedmiotu umowy otrzyma łączne wynagrodzenie ryczałtowe w kwocie 326 786 559,61 PLN brutto (słownie zł: trzysta dwadzieścia sześć milionów siedemset osiemdziesiąt sześć tysięcy pięćset pięćdziesiąt.</P>
                  <P>Dziewięć 61/100) w tym:</P>
                  <P>a) 5 076 137,29 PLN brutto (słownie zł.: pięć milionów siedemdziesiąt sześć tysięcy sto trzydzieści siedem 29/100) za wyk. Dok. Projektowej Etapu I oraz za złożenie wniosku o uzyskanie decyzji o pozw. na budowę i/lub decyzji zezw. na realizacje inwestycji drogowej;</P>
                  <P>A1) 506 760 PLN brutto (słownie zł.: pięćset sześć tysięcy siedemset sześćdziesiąt złotych) za wykonanie Dokumentacji Projektowej Etapu IA;</P>
                  <P>b) 3 384 091,53 PLN brutto (słownie zł.: trzy miliony trzysta osiemdziesiąt cztery tysiące dziewięćdziesiąt jeden 53/100) za wykonanie Dokumentacji Projektowej Etapu II oraz za reprezentowanie Zamawiającego w postępowaniach administracyjnych dotyczących uzyskania decyzji o pozw. na budowę i/lub decyzji zezwalającej na realizacje inwestycji drogowej, a także za uzyskanie ostatecznej lub posiadającej rygor natych. wykonalności decyzji pozwolenia na budowę i/lub ostatecznej lub posiadającej rygor natychmiastowej wykonalności decyzji zezwalającej na realizacje inwestycji drogowej,</P>
                  <P>B1) 54 120 PLN brutto (słownie zł.: pięćdziesiąt cztery tysiące sto dwadzieścia złotych brutto) za wykonanie Dokumentacji Projektowej Etapu IIA;’.</P>
                  <P>c) 317 765 450,79 PLN brutto (słownie zł: trzysta siedemnaście milionów siedemset sześćdziesiąt pięć tysięcy czterysta pięćdziesiąt 79/100) za wykonanie robót budowlanych oraz za reprez. Zamawiającego w postępowaniu/postępowaniach administracyjnych dotyczących uzyskania decyzji pozwolenia na użytkowania i uzyskanie decyzji pozwolenia na użytkowanie”.</P>
                  <P>CD uzasad. z Sekcji VI .3).</P>
                  <P>— przywracanie przestrzeni publ. mieszkańcom poprzez ogr. dostępu samochodów osob.do centrum miasta w zamian rozwijając efektywny i przyjazny środowisku system transportu zbior,</P>
                  <P>— zmniejszenie emisji komunikacyjnej poprzez zwiększanie udziału w ruchu transportu zbior. i innych ekologicznych form mobilności, szczególnie rowerów, oraz radykalne ogr.e ruchu samochodów w centrum Krakowa,</P>
                  <P>— wprowadzenie zdecydowanego uprzywilejowania kom.i zbiorowej w ruchu miejskim oraz lepszej dostępności i odp. częstotliwości kursów,</P>
                  <P>— integracja systemów transportowych z przyznaniem priorytetu dla transp. szynowego,</P>
                  <P>— Mając na uwadze pow.okoliczności Zamawiający ponownie przeanalizował potrzeby komunik. mieszkańców Miasta Krakowa związane z budową nowej linii tramwajowej KST etap III (os. Krowodrza Górka – Górka Narodowa) dotyczące niezbędnej częstotliwości kursowania tramwajów nową linią tramwajową. Zwiększone potrzeby kom. mieszkańców Krakowa wymuszają, by częstotliwość kursowania tramwajów wynosiła 45 kursów na godzinę (dla jednego kierunku) na odcinku od Dworca Towarowego do Krowodrzy Górki. 30 kursów na odcinku do Krowodrzy Górki do Górki Narodowej oraz 25 kursów na odcinku Krowodrza Górka – Azory. Zamawiający wyraził swoje zamierzenia w piśmie nr JRP.450.5.162.2017 z dnia 14.12.2017 roku,</P>
                  <P>— Wykonawca pismem z dnia 17.1.2018 r. złożył ofertę na wykonanie prac proj. związanych z koniecznością uwzględnienia aktualnych potrzeb komunikacyjnych mieszkańców Krakowa, zgodnie z którą zaoferował wykonanie prac proj. polegających na modyfikacji już wykonanych rozw. proj. oraz wyk. nowych prac proj. w związku ze zwiększeniem częst. i kursowania tram. na nowo powstającej linii.</P>
                  <P>Zg. z art. 144 ust. 1 pkt 6) ustawy Pzp zakazuje się zmian postanowień zawartej umowy lub umowy ramowej w stosunku do treści oferty, na podst. której dok.wyboru wykonawcy, chyba że łączna wartość zmian jest mniejsza niż kwoty określone w przep. wydanych na podst. art. 11 ust. 8 i jest mniejsza od 10 % wart.zam. określ.pierwotnie w umowie w przypadku zamówień na usługi lub dostawy albo, w przypadku zam.na roboty bud- jest mniejsza od 15 % wart. zam. okr. pierwotnie w umowie.</P>
                  <P>CD zap. Sekcja VII.2.2).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <UNFORESEEN_CIRCUMSTANCE>
                  <P>CD. zap. z sekcji VII. 2.1) Stos.do § 1 pkt. 2) Rozp. Ministra Rozw. i Finansów z dnia 22.12.2017 r. w sprawie kwot wartości zam. oraz konkursów, od których jest uzależniony obow. przek. ogł. Urzędowi Publikacji Unii Europejskiej ogł. dot. zam. publ. przekazuje się UPUE jeżeli wart. zamówień udzielanych przez j.s.t. jest równa lub przekracza wyrażoną w złotych rów. kwoty: 221 000 EUR - dla dostaw lub usług, 5 548 000 EUR - dla robót budowlanych; Mając na względzie pow.przepisy, Zamawiający jako grani.wart. zamówień, które mogą zostać udzielone Wykonawcy, z którym Zamawiającego wiąże umowa nr 536/ZIKiT/2017 na podst. art. 11 ust. 1 pkt 6) ustawy Pzp, przyjął równ. w złotych kwoty 5 548 000 EUR, to jest kwotę 23 921 312 PLN, wyliczoną zgodnie z Rozp. Prezesa Rady Ministrów z dnia 28.12.2017 r. w sprawie średniego kursu złotego w stosunku do euro stanowiącego podstawę przelicz.wart. zam. publ. Wartość zmiany wysok. wynagrodzenia na podst.niniejszego aneksu będzie wynosiła 560 880,00 PLN.</P>
               </UNFORESEEN_CIRCUMSTANCE>
               <VAL_TOTAL_BEFORE CURRENCY="PLN">265224129.76</VAL_TOTAL_BEFORE>
               <VAL_TOTAL_AFTER CURRENCY="PLN">265680129.76</VAL_TOTAL_AFTER>
            </INFO_MODIFICATIONS>
         </MODIFICATIONS_CONTRACT>
      </F20_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
