<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="064648-2018"
            EDITION="2018030">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-066233-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>30</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180213</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 030-064648</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:064648-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.varna.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://it.varna.bg:4481/ZopView.aspx?DosieID=653</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="15511000">Milk</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG331">Варна</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG331">Варна</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">540000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180209</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варна</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Мляко</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mléko</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mælk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Milch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Γάλα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Milk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Leche</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Piim</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maito</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lait</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Milk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mlijeko</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Latte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pienas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Piens</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ħalib</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Melk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mleko</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Leite</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lapte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mlieko</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mleko</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mjölk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Варна</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Varna</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000093442</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „General Kolev“ No. 92, et. 5</ADDRESS>
            <TOWN>Varna</TOWN>
            <POSTAL_CODE>9000</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Galina Georgieva</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 52820836</PHONE>
            <E_MAIL>op@varna.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 52820846</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG331"/>
            <URL_GENERAL>www.varna.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://it.varna.bg:4481/ZopView.aspx?DosieID=653</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Варна</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000093442</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Генерал Колев“ № 92, ет. 5</ADDRESS>
               <TOWN>Варна</TOWN>
               <POSTAL_CODE>9000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Галина Георгиева</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 52820836</PHONE>
               <E_MAIL>op@varna.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 52820846</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG331"/>
               <URL_GENERAL>www.varna.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://it.varna.bg:4481/ZopView.aspx?DosieID=653</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://it.varna.bg:4481/ZopView.aspx?DosieID=653</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Доставка на мляко и млечни продукти за социалните услуги в общността/специализираните институции и други второстепенни разпоредители с бюджет към община Варна“</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>00081-2018-....</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="15511000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>При изпълнение на поръчката следва да се спазват следните нормативни изисквания и изисквания на възложителя:</P>
               <P>— периодична доставка на мляко и млечни продукти за нуждите на община Варна, социалните услуги в общността/специализираните институции — второстепенни разпоредители с бюджет — Домашен социален патронаж, „Комплекс за социални услуги за възрастни хора „Гергана“ ДСХ и ДПЛФУ“, СУПЦ „Анастасия Д-р Железкова“ и други при необходимост.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">540000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="15511000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG331"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Франко складовете на социалните услуги в общността/специализираните институции и второстепенни разпоредители с бюджет на територията на община Варна.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Периодична доставка на мляко и млечни продукти за нуждите на община Варна, социалните услуги в общността/специализираните институции — второстепенни разпоредители с бюджет.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">540000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Посочените места за доставки са към датата на обявяване на обществената поръчка. Списъкът на местата за доставка може да бъде променян при необходимост или допълван при включване на нови второстепенни разпоредители с бюджет или обекти на община Варна.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Срок на договора — до 31.12.2018 г. или до сключване на договор с конкретен изпълнител по обявената открита процедура на община Варна за сключване на рамково споразумение за социалните услуги/специализираните институции за деца и възрастни или до изчерпване на финансовия ресурс.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участникът следва да притежава удостоверение за регистрация по чл. 12 от Закона за храните, от което да е видно, че има право да търгува с хранителните продукти, предмет на поръчката, а за чуждестранни лица — аналогичен документ съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени.</P>
               <P>Участникът попълва (декларира) в част ІV., буква „А“, точка 2 от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) тези изисквания.</P>
               <P>В случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП се представя: заверено копие на удостоверение за регистрация по чл. 12 от Закона за храните, издадено от съответната Областна дирекция по безопасност на храните (ОДБХ).</P>
               <P>В случай, че участникът участва като обединение/консорциум, изискването се доказва от всеки член на обединението/консорциума, който ще извършва дейности по предмета на поръчката.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя към участниците изисквания за икономическо и финансово състояние.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът следва да предостави (декларира) в част ІV., буква „В“, точка 1б от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) тези изисквания.</P>
               <P>Преди сключване на договор за обществена поръчка, възложителят изисква от участика, определен за изпълнител, да представи списък на доставките, които са идентични или сходни с предмета на поръчката, изпълнени през последните три години, считано от датата на подаване на офертата, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателства за извършените доставки.</P>
               <P>* Под дейност „идентична или сходна с предмета и обема на поръчката“ следва да се разбира доставка на хранителни продукти от съответната група храни, описани в поръчката. Обемът на извършените доставки се счита за идентичен или сходен в случай че представлява минимум една трета от посочените ориентировъчни количества в Техническата спецификация.</P>
               <P>2. Участникът следва да попълни (декларира) в част ІV., буква „В“, точка 9 от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) тези изисквания, в който подробно описва данните за транспортните средства, така че да се удостовери съответствие с минимално поставените изисквания.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът следва да докаже, че има опит в изпълнението на поне една доставка, идентична или сходна с предмета на обществената поръчка, изпълнена през последните три години, считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>2. Участникът да разполага с минимум едно транспортно средство — хладилен автомобил (собствено или наето), отговарящо на всички нормативни, технически и технологични изисквания за доставката на съответния вид хранителни продукти предмет на поръчката. Транспортните средства следва да имат удостоверения за регистрация съгласно ЗВМД, издадени от съответната ОДБХ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">5</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>В сградата на Общинско предприятие „Инвестиционна политика” – при община Варна, на адрес: гр. Варна, бул.„Ген. Колев” № 92, ет. 5.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители,както и представители на средствата за масово осведомяване.Не се изисква нотариално заверено пълномощно. Внасянето на комплекта офертни документи се извършва в деловодството на Общинско предприятие „Инвестиционна политика", на адрес:гр.Варна, бул.„Ген. Колев” №92,ет.5.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Участниците в процедурата следва да отговарят на изискванията на чл. 54, ал. 1, т. 1—7 от ЗОП и чл. 55, ал. 1,т. 1 от ЗОП.</P>
               <P>2. Специфични национални основания за изключване, които следва да се декларират в Част III. „Основания за изключване“, раздел „Г“: </P>
               <P>— участникът не следва да е лишен от правото да участва в процедури за общ.поръчки или концесии с влязла в сила присъда или др. акт съгласно законодателството на държавата, в която е произнесена присъдата или е издаден актът, съгласно чл. 56, ал. 5 от ЗОП, в случай че ще се ползва от доказателства за предприети мерки за надеждност,</P>
               <P>— участникът не следва да е свързано лице с др. участници в настоящата процедура, съгласно чл. 101, ал. 11 от ЗОП,</P>
               <P>— участникът следва да отговоря на изискванията на чл. 3, т. 8 и чл. 4 от Закона за ик. и фин. отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици от участник/подизпълнител, като: </P>
               <P>—— не е регистрирано в юрисдикция с преференциален данъчен режим,</P>
               <P>—— не е контролиран от дружество с регистрация в юрисдикция с преференциален данъчен режим.</P>
               <P>3. При евентуално посочване на определен сертификат, стандарт, марка, модел, изискване или друго подобно в Техническата спецификация,както и навсякъде другаде от документацията за настоящата процедура,следва да се чете „или еквивалент“.</P>
               <P>4. Отчитане/приемане на дейностите, предмет на поръчката, въз основа на двустранно подписан приемо-предавателен протокол, изготвен от изпълнителя и съгласуван от съответното материално отговорно лице, а именно:</P>
               <P>— за Домашен социален патронаж — МОЛ домакин,</P>
               <P>— за „Комплекс за социални услуги за възрастни хора „Гергана“ ДСХ и ДПЛФУ“ — МОЛ домакин хранителен склад,</P>
               <P>— за СУПЦ „Анастасия Д-р Железкова“ — МОЛ домакин.</P>
               <P>* Имената и подписите на посочините по-горе длъжностни лица трябва да фигурират в първичните счетоводни документи (фактура, стокова разписка, търговски документ и приемно-предавателен протокол).</P>
               <P>5. Заплащането ще се извърши от съответната социална услуга/специализирана институция, второстепенен разпоредител с бюджет или община Варна по банков път въз основа на приемо-предавателен протокол и издадена оригинална фактура за всяка една доставка на база формираните цени от информационен бюлетин на „САПИ“ ООД, отразяващ цени на едро на хранителни продукти във варненска област за предходния месец, коригирани с процента отстъпка (съгласно офертата на участника, определен за изпълнител) и на база и на търговски документ:</P>
               <P>5.1. заплащането на конкретната доставка (фактура) ще се извърши в рамките на тридесет календарни дни по банков път;</P>
               <P>5.2. изпълнителят предоставя на второстепенните разпоредители с бюджет информационен бюлетин на „САПИ“ ООД до пето число на месеца.</P>
               <P>6. Критерий за определяне на икономически най-изгодната оферта: икономически най-изгодната оферта се определя въз основа на критерия „най-ниска цена“. Процент отстъпка от базовата цена на САПИ. Процентът отстъпка остава непроменен за целия срок на договора.</P>
               <P>* За базова цена се счита информационният бюлетин САПИ за цените на едро във Варненска област за месец, предхождащ извършената доставка. Класират се офертите на база на предложена отстъпка в %, като печеливша е офертата е с най-висока отстъпка в %. Предложението на участника следва да бъде положително число, с не повече от два знака след десетичната запетая.</P>
               <P>7. Гаранция за изпълнение на договора-в размер на 5 % (пет процента) от стойността на договора без вкл. ДДС. Гаранцията за изпълнение на настоящата обществена поръчка се представя в една от следните форми: парична сума, банкова гаранция или застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя. Внасянето на гаранцията за изпълнение под формата на парична сума се извършва с платежно нареждане по IBAN:BG63CECB97903324129200, BIC: CECBBGSF на Общинско предприятие „Инвестиционна политика“ — община Варна в „Централна кооперативна банка“ АД — гр. Варна. Гаранцията за изпълнението на конкретния договор се задържа, усвоява и освобождава в съответствие с условията на проекто-договора.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>В 10-дневен срок от настъпване на обстоятелствата по чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
