<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="065248-2018"
            EDITION="2018030">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-065224-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180322</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>30</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180213</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 030-065248</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:065248-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.poznan.uw.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.poznan.uw.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90911200">Building-cleaning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL415">Miasto Poznań</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL415">Miasto Poznań</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">517091.41</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180209</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180322 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по почистване на сгради, без жилищните</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební úklid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rengøring af bygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gebäudereinigung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες καθαρισμού κτιρίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Building-cleaning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de limpieza de edificios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoonete puhastusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Siivouspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de nettoyage de bâtiments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Building-cleaning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge čišćenja zgrada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Épülettakarítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di pulizia di edifici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pastatų valymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēku tīrīšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-tindif ta' bini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reiniging van gebouwen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi sprzątania budynków</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de limpeza de edifícios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de curăţare a construcţiilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Čistenie (upratovanie) budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve čiščenja stavb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Städning av byggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Wielkopolski Urząd Wojewódzki w Poznaniu</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Wielkopolski Urząd Wojewódzki w Poznaniu</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000514331</NATIONALID>
               <ADDRESS>al. Niepodległości 16/18</ADDRESS>
               <TOWN>Poznań</TOWN>
               <POSTAL_CODE>61-713</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Jadwiga Skop</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>skop@poznan.uw.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 618541204</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <URL_GENERAL>www.poznan.uw.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.poznan.uw.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Usługa sprzątania pomieszczeń biurowych, archiwalnych, ciągów komunikacyjnych oraz pomieszczeń sanitarnych w budynkach Wielkopolskiego Urzędu Wojewódzkiego w Poznaniu</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>OA-VII.272.5.1.2018.4</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90911200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest usługa sprzątania pomieszczeń biurowych, archiwalnych, ciągów komunikacyjnych oraz pomieszczeń sanitarnych w budynkach Wielkopolskiego Urzędu Wojewódzkiego w Poznaniu przy al. Niepodległości 16/18 (budynek „A”, „B”, „C”), ul. Kościuszki 95, pl. Wolności 17, ul. ks. Jakuba Wujka 1, ul. Kazimierza Wielkiego 24/26 oraz ul. Wiśniowej 13a.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">517091.41</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zakres prac obejmuje m. in.:</P>
                  <P>1) W zakresie ciągów komunikacyjnych:</P>
                  <P>a) sprzątanie sprzętem mechanicznym: szorowarki, maszyny szorująco-zbierające, polerki wysokoobrotowe, odkurzacze przemysłowe, urządzenia do czyszczenia wykładzin dywanowych na mokro oraz sprzętem podręcznym z użyciem właściwych środków oraz posiadających właściwości antypoślizgowe: zmywacze powłok akrylowych, lakiery akrylowe do PCV, preparaty do bieżącego czyszczenia i polerowania PCV, parkietów, marmurów, płytek ceramicznych,</P>
                  <P>b) usuwanie śmieci wraz z wymianą worków na śmieci z odniesieniem do odpowiednich miejsc składowania, tj. do wyznaczonych kontenerów na zewnątrz budynku (w przypadku przystąpienia do selektywnego gromadzenia odpadów komunalnych Wykonawca zobowiązany będzie do segregowania odpadów),</P>
                  <P>c) odkurzanie lub zamiatanie i mycie klatek schodowych, wind oraz korytarzy, łącznie z korytarzami na poziomie piwnic,</P>
                  <P>d) odkurzanie i zmywanie odbojnic, grzejników, parapetów i poręczy,</P>
                  <P>e) mycie przeszklonych powierzchni:</P>
                  <P>— wszystkich drzwi wejściowych do budynków (wewnętrznych i zewnętrznych),</P>
                  <P>— drzwi wewnętrznych znajdujących się w traktach komunikacyjnych budynków przy al. Niepodległości 16/18 „A”, „B”, „C”, budynek przy ul. Kościuszki 95, ul. Kazimierza Wielkiego 24/26, ul. ks. Jakuba Wujka 1, ul. Wiśniowej 13a,</P>
                  <P>— drzwi prowadzących na balkon zewnętrzny,</P>
                  <P>— przeszklonych balustrad klatek schodowych w budynku „A” i „B”,</P>
                  <P>f) sprzątanie zewnętrznego balkonu wraz z myciem przeszklonych balustrad znajdujących się na antresoli w budynku „A” (I piętro),</P>
                  <P>g) mycie podłóg w salach konferencyjnych, tj. Sali Herbowej (wraz z szatnią), Sali im. W. Celichowskiego (wraz z szatnią), Sali 132 oraz Sali im. K. Marcinkowskiego,</P>
                  <P>h) odkurzanie wykładziny dywanowej w Sali Sesyjnej oraz w kuluarach,</P>
                  <P>i) konserwację posadzek z użyciem środków do pokrywania powłokowego o właściwościach antypoślizgowych i polerowanie posadzek,</P>
                  <P>j) czyszczenie wycieraczek wyłożonych przy wejściach głównych do budynków.</P>
                  <P>2) W zakresie pomieszczeń biurowych:</P>
                  <P>a) odkurzanie wykładzin dywanowych i dywanów, odkurzanie lub zamiatanie i mycie podłóg na mokro w pomieszczeniach biurowych z użyciem środków odpowiednich do danego rodzaju posadzki (PVC, parkiet, panele, płytki ceramiczne),</P>
                  <P>b) usuwanie śmieci z koszy wraz z wymianą worków z odniesieniem do odpowiednich miejsc składowania, tj. do wyznaczonych kontenerów na zewnątrz budynku oraz usuwanie ścinków z niszczarek (w przypadku przystąpienia do selektywnego gromadzenia odpadów komunalnych Wykonawca zobowiązany będzie do segregowania odpadów),</P>
                  <P>c) mycie poziomych powierzchni mebli, luster, parapetów, drzwi, grzejników oraz wszystkich przeszklonych powierzchni.</P>
                  <P>3) W zakresie pomieszczeń sanitarnych:</P>
                  <P>a) mycie i dezynfekcja wszystkich urządzeń sanitarnych (sedesów, pisuarów, umywalek, armatury, białej armatury, wyposażenia sanitariatów, luster wiszących, desek sedesowych itp.),</P>
                  <P>b) odkurzanie lub zamiatanie, zmywanie podłóg, opróżnianie i dezynfekcja koszy wraz z wymianą worków na śmieci,</P>
                  <P>c) uzupełnianie materiałów eksploatacyjnych: papierów toaletowych (biały/szary, rolki typu Jumbo, małe), ręczników papierowych (białe/szare typu zz), mydła do mycia rąk w płynie, kostek wc,</P>
                  <P>d) mycie drzwi, ościeżnic, parapetów, kaloryferów, lamp itp. zalewanie kratek ściekowych środkami dezynfekcyjnymi,</P>
                  <P>e) zmywanie ścian pokrytych płytkami ceramicznymi,</P>
                  <P>f) odkurzanie otworów wentylacyjnych, usuwanie pajęczyn.</P>
                  <P>Toalety znajdujące się na parterze w holu głównym w budynku „A” przy al. Niepodległości 16/18 oraz przy salach obsługi „A” i „B” w budynku przy pl. Wolności 17 muszą być sprzątane co 2 godziny w godzinach pracy Urzędu, co zostanie potwierdzone w „kontrolce realizacji prac”.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w rozdziale III SIWZ oraz w załącznikach nr 5, 6a i 6b do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">517091.41</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12-23 i ust. 5 ustawy.</P>
               <P>1. Na potwierdzenie spełniania wyżej opisanego warunku Zamawiający będzie żądał oświadczeń i dokumentów określonych w rozdziale VII ust. 2 SIWZ.</P>
               <P>2. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia, Zamawiający wymaga następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>1) aktualnego na dzień składania ofert oświadczenia Wykonawcy w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówieniu, według wzoru stanowiącego załącznik nr 2 do SIWZ. Wykonawca zobowiązany jest do wypełnienia JEDZ w zakresie odpowiadającym wymogom postawionym w SIWZ – składane wraz z ofertą przez wszystkich Wykonawców,</P>
               <P>2) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert – składany na wezwanie Zamawiającego, w terminie nie krótszym niż 10 dni, przez Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona,</P>
               <P>3) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – składany na wezwanie Zamawiającego, w terminie nie krótszym niż 10 dni, przez Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona,</P>
               <P>4) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – składany na wezwanie Zamawiającego, w terminie nie krótszym niż 10 dni, przez Wykonawcę, którego oferta została została najwyżej oceniona,</P>
               <P>5) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy – składany na wezwanie Zamawiającego, w terminie nie krótszym niż 10 dni, przez Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona. Wykonawca nie jest zobowiązany do złożenia ww. dokumentu, jeżeli znajduje się on w posiadaniu Zamawiającego lub Zamawiający może go uzyskać za pomocą bezpłatnych i ogólnodostępnych baz danych, w szczególności rejestrów publicznych w rozumieniu ustawy z dnia 17.2.2005 r. o informatyzacji działalności podmiotów realizujących zadania publiczne (Dz.U. z 2014 r. poz. 1114 oraz z 2016 r. poz. 352),</P>
               <P>6) oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej w związku z art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy – zgodnie z załącznikiem nr 3 do SIWZ – składane przez wszystkich Wykonawców, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy (informacja z otwarcia ofert).</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Na podstawie art. 22 ust. 1 pkt 2 ustawy o udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu, dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej tj.: Wykonawca musi wykazać, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał należycie, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonuje należycie co najmniej 2 usługi, obejmujące sprzątanie pomieszczeń w budynkach użyteczności publicznej o wartości nie mniejszej niż 400 000 PLN brutto (każda usługa).</P>
               <P>W przypadku usług nadal realizowanych (niezakończonych) Wykonawca musi wykazać się wykonaniem umowy w wysokości nie mniejszej niż 400 000 PLN brutto.</P>
               <P>Pod pojęciem „budynek użyteczności publicznej” Zamawiający rozumie: budynek przeznaczony na potrzeby administracji publicznej, wymiaru sprawiedliwości, kultury, kultu religijnego, oświaty, szkolnictwa wyższego, nauki, wychowania, opieki zdrowotnej, społecznej lub socjalnej, obsługi bankowej, handlu, gastronomi, usług, w tym usług pocztowych lub telekomunikacyjnych, turystyki, sportu, obsługi pasażerów w transporcie kolejowym, drogowym, lotniczym, morskim lub wodnym śródlądowym, oraz inny budynek przeznaczony do wykonywania podobnych funkcji; za budynek użyteczności publicznej uznaje się także budynek biurowy lub socjalny.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykonawca musi wykazać, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał należycie, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonuje należycie co najmniej 2 usługi, obejmujące sprzątanie pomieszczeń w budynkach użyteczności publicznej o wartości nie mniejszej niż 400 000 PLN brutto (każda usługa).</P>
               <P>W celu wykazania spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu, Zamawiający wymaga następujących oświadczeń i dokumentów:</P>
               <P>1) aktualne na dzień składania ofert oświadczenie Wykonawcy w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówieniu, według wzoru stanowiącego załącznik nr 2 do SIWZ. Wykonawca zobowiązany jest do wypełnienia JEDZ w zakresie odpowiadającym wymaganiom określonym w SIWZ – składane wraz z ofertą przez wszystkich Wykonawców;</P>
               <P>a) jeżeli Wykonawca, wykazując spełnianie warunków, o których mowa w rozdziale V SIWZ powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania spełnienia, w zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu – składa w odniesieniu do tych podmiotów oświadczenie w formie JEDZ;</P>
               <P>b) w przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, oświadczenie w formie JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie;</P>
               <P>2) wykaz usług (tylko tych, które spełniają warunek, o którym mowa w rozdziale V SIWZ) wykonanych lub wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie (załącznik nr 7 do SIWZ), składany na wezwanie Zamawiającego, w terminie nie krótszym niż 10 dni, przez Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona.</P>
               <P>Dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane lub są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy. W przypadku usług nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>W przypadkach, gdy dokumenty o których mowa w pkt 2 zawierać będą kwoty wyrażone w innej walucie niż złoty, Zamawiający na potrzeby oceny spełniania warunku udziału w postępowaniu przeliczy podane kwoty na złoty (z dokładnością do dwóch miejsc po przecinku) po średnim kursie ogłoszonym przez Narodowy Bank Polski z dnia publikacji ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli w tym dniu kursu nie ogłoszono, to według tabeli kursów średnich NBP ostatnio przed tą datą ogłoszonych. Ten sam kurs Zamawiający przyjmie przy przeliczeniu innych danych finansowych.</P>
               <P>Wykonawca nie jest zobowiązany do złożenia dokumentów, o których mowa w pkt 2 jeżeli znajdują się one w posiadaniu Zamawiającego. W takim przypadku Wykonawca zobowiązany jest wskazać postępowanie (nazwę i termin), w którym złożył ww. dokumenty.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Zapłata wynagrodzenia z tytułu wykonania przedmiotu umowy dokonana zostanie na podstawie comiesięcznych faktur.</P>
               <P>2. Faktura wystawiona przez Wykonawcę będzie zapłacona przez Zamawiającego w terminie 21 dni od daty otrzymania prawidłowo wystawionej faktury, przelewem na konto bankowe Wykonawcy wskazane na fakturze.</P>
               <P>3. Warunki zmiany umowy zostały określone w §16 wzoru umowy - załącznika nr 4 do SIWZ.</P>
               <P>4. Zamawiający przewiduje możliwość wprowadzenia następujących zmian do umowy:</P>
               <P>1) zgodnie z przesłankami art. 144 ust. 1 pkt 2–6 ustawy,</P>
               <P>2) zmiany wysokości wynagrodzenia z tytułu realizacji usługi w trakcie realizacji umowy w przypadku zmniejszenia powierzchni do sprzątania, zmiany lokalizacji pomieszczeń do sprzątania,</P>
               <P>3) ustawowej zmiany stawki podatku VAT,</P>
               <P>w formie pisemnego powiadomienia.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Wielkopolskiego Urzędu Wojewódzkiego w Poznaniu, al. Niepodległości 16/18, Poznań, pokój 469, budynek „A”.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości: 15 000,00 PLN.</P>
               <P>2. Dopuszcza się formę porozumiewania się przy użyciu środków komunikacji elektronicznej (tj. poczty elektronicznej). Oświadczenia, dokumenty, oferty w tym ich uzupełnienia, poprawienia, wyjaśnienia – pod rygorem nieważności – muszą zostać złożone w formie pisemnej. Jeżeli Zamawiający lub Wykonawca przekazują oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje przy użyciu poczty elektronicznej, każda ze stron na żądanie drugiej strony niezwłocznie potwierdza fakt ich otrzymania.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>2. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8.</P>
               <P>3. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej – jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8.</P>
               <P>4. W przypadku wniesienia odwołania wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień SIWZ, Zamawiający może przedłużyć termin składania ofert.</P>
               <P>5. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę orzeczenia.</P>
               <P>6. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>7. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>8. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>9. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>10. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania Zamawiającego. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora publicznego jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
