<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="065392-2018"
            EDITION="2018030">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-063733-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180320</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>30</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180213</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 030-065392</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:065392-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://bip.zzm.lodz.pl/zamowienia-publiczne.html</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.zzm.lodz.pl/zamowienia-publiczne.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77300000">Horticultural services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77310000">Planting and maintenance services of green areas</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77211500">Tree-maintenance services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180320 08:45</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по озеленяване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zahradnické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser inden for havebrug</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen im Gartenbau</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες φυτοκομίας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Horticultural services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios hortícolas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aiandusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Puutarhanhoitopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services horticoles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Horticultural services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hortikulturne usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kertészeti szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di orticoltura</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sodininkystės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dārzkopības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-ortikultura</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tuinbouwdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi ogrodnicze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relacionados com horticultura</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii pentru horticultură</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Záhradnícke služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vrtnarske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trädgårdstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto Łódź - Zarząd Zieleni Miejskiej w Łodzi</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto Łódź - Zarząd Zieleni Miejskiej w Łodzi</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Konstantynowska 8/10</ADDRESS>
               <TOWN>Łódż</TOWN>
               <POSTAL_CODE>94-303</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Krzysztof Helman</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>zamowienia@zzm.lodz.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL711"/>
               <URL_GENERAL>http://bip.zzm.lodz.pl/zamowienia-publiczne.html</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.zzm.lodz.pl/zamowienia-publiczne.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>jednostka organizacyjna administracji samorządowej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie nasadzeń drzew w pasie drogowym ul. Łagiewnickiej i ul. Zachodniej</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZZM.WOA.ZP.2510.4.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="77300000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>[Powołana w treści niniejszego ogłoszenia numeracja jest tożsama z numeracją w SIWZ]</P>
               <P>3.1 Przedmiotem niniejszego postępowania jest Zakup, posadzenie i pielęgnacja 35 szt. drzew w tym:</P>
               <P>3.1.1 25 sztuk w pasie drogowym ul. Łagiewnickiej po wschodniej stronie, na odcinku od ul. Tokarzewskiego do ul. Kowalskiej:</P>
               <P>3.1.1.1 Tulipanowiec amerykański ‘Fastigiatum’ - obwód na wys. 1 m - 20 cm, ilość: 19 szt.</P>
               <P>3.1.1.2 Śliwa wiśniowa ‘Pissardii’ - obwód na wys. 1 m - 20 cm, ilość: 6 szt.</P>
               <P>3.1.2 10 sztuk w pasie drogowym ul. Zachodniej wzdłuż Manufaktury:</P>
               <P>3.1.2.1 Dąb szypułkowy ‘Fastigiata’ - obwód na wys. 1 m - 20 cm, ilość 9 szt.</P>
               <P>3.1.2.2 Klon czerwony – Pa 2,2 m, obwód na wys. 1 m - 20 cm, ilość 1 szt.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77211500"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL711"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>3.7 Miejsce wykonania: pas drogowy ul. Łagiewnickiej po wschodniej stronie, na odcinku od ul. Tokarzewskiego do ul. Kowalskiej oraz pas drogowy ul. Zachodniej wzdłuż Manufaktury.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>3.2 Na proces sadzenia drzew składają się następujące czynności:</P>
                  <P>3.2.1 transport drzew przez Wykonawcę na miejsce sadzenia,</P>
                  <P>3.2.2 wytyczenie miejsca w terenie,</P>
                  <P>3.2.3 wykopanie dołu większego niż średnica bryły korzeniowej sadzonego drzewa. Doły należy wykopywać ostrożnie, ze względu na bliskość korzeni drzew i krzewów sąsiadujących. Należy uwzględnić wywóz nadmiaru ziemi wszelkich innych odpadów. Urobek należy zawsze odkładać na uprzednio rozłożoną folię. Nie zezwala się składowania ziemi z dołów bezpośrednio na trawnikach lub powierzchniach przyległych,</P>
                  <P>3.2.4 wbicie trzech palików. Paliki toczone, o średnicy ok. 8-10 cm, wykonane z drewna ciśnieniowo impregnowanego. Paliki należy wbić w ziemię na głębokość 50 cm poza zasięg bryły korzeniowej i połączyć listewkami z półpalika pod koroną drzewa. Pień drzewa przymocować do palików taśmą w kolorze ciemno zielonym lub czarnym,</P>
                  <P>3.2.5 umieszczenie drzewa w dole – szyjka korzeniowa powinna się znajdować do 3 cm nad planowaną powierzchnią poziomu misy. Należy przewidzieć, że misa będzie obniżona o 5 cm w stosunku do gruntu rodzimego,</P>
                  <P>3.2.6 całkowita zaprawa dołu ziemią urodzajną z wolno uwalniającymi się nawozami. Nie dopuszcza się użycia ziemi wykopanej z dołu pod drzewo do zasypywania dołów. Ziemię tą należy wywieźć tego samego dnia,</P>
                  <P>3.2.7 ściółkowanie średniozmieloną przekompostowaną korą drzew iglastych całej powierzchni misy, warstwą 5-cio centymetrową (do powierzchni gruntu rodzimego) z zachowaniem 2,5 – 5 cm odstępu między ściółką a nasadą pnia,</P>
                  <P>3.2.8 podlanie wodą po posadzeniu, do całkowitego przesiąknięcia bryły korzeniowej.</P>
                  <P>3.3 Warunki, jakie musi spełnić materiał roślinny:</P>
                  <P>3.3.1 drzewa muszą być przynajmniej 3-krotnie szkółkowane (w przypadku drzew w pojemnikach, w tym z tkaniny polipropylenowej);</P>
                  <P>3.3.2 wyprodukowane w gruncie i dostarczone z bryłą korzeniową zabezpieczoną siatką jutową i drucianym koszem (w przypadku balotów);</P>
                  <P>3.3.3 muszą być zgodne z odmianą, wskazaną przez Zamawiającego;</P>
                  <P>3.3.4 materiał z danego gatunku i grupy powinien być wyrównany pod względem wysokości, kształtów koron i obwodów pni;</P>
                  <P>3.3.5 muszą być w dobrej kondycji zdrowotnej, bez ubytków i otarć kory, z zabliźnionymi ranami po formowaniu korony, bez oznak chorób grzybowych i szkodników;</P>
                  <P>3.3.6 przyrost ostatniego roku powinien wyraźnie i prosto przedłużać przewodnik;</P>
                  <P>3.3.7 pędy powinny być liczne i rozłożone równomiernie symetrycznie w typowy dla odmiany sposób;</P>
                  <P>3.3.8 system korzeniowy powinien być skupiony i prawidłowo rozwinięty, a na korzeniach szkieletowych powinny występować liczne korzenie włośnikowe;</P>
                  <P>3.3.9 przewodnik powinien być prosty;</P>
                  <P>3.3.10 blizny na przewodniku powinny być dobrze zarośnięte;</P>
                  <P>3.3.11 materiał musi być jednolity w całej partii, zdrowy i niezwiędnięty;</P>
                  <P>3.3.12 dostarczony materiał roślinny powinien być zgodny z „Zaleceniami jakościowymi dla ozdobnego materiału szkółkarskiego” – opracowanie ZSzP, jak również musi być właściwie oznaczony, tzn. drzewa muszą mieć etykiety, na których podana jest nazwa łacińska.</P>
                  <P>3.4 Wady niedopuszczalne - drzewa nie mogą być dotknięte ani jedną z tych wad:</P>
                  <P>3.4.1 silne uszkodzenia mechaniczne roślin,</P>
                  <P>3.4.2 odrosty podkładki poniżej miejsca szczepienia,</P>
                  <P>3.4.3 ślady żerowania szkodników,</P>
                  <P>3.4.4 oznaki chorobowe,</P>
                  <P>3.4.5 zwiędnięcie i pomarszczenie kory, martwice i pęknięcia kory,</P>
                  <P>3.4.6 uszkodzenie lub przesuszenie bryły korzeniowej,</P>
                  <P>3.4.7 dwupędowe korony drzew form piennych,</P>
                  <P>3.4.8 drzewa o źle wykształconej koronie, zbyt wyrośnięte, zbyt wyciągnięte w górę w stosunku do prawidłowego pokroju charakterystycznego dla danej odmiany,</P>
                  <P>3.4.9 złe zrośnięcie korony z podkładką,</P>
                  <P>3.4.10 jednostronne ułożenie pędów korony drzew.</P>
                  <P>3.5 W ramach pielęgnacji 1 sztuki drzewa przez okres 6 miesięcy należy wykonać prace:</P>
                  <P>3.5.1 pielenie mis pod drzewami w miarę potrzeb,</P>
                  <P>3.5.2 uzupełnienie kory w misach warstwą 5 cm w miarę potrzeb,</P>
                  <P>[ze względu na ograniczenia liczby znaków brak w ogłoszeniu pkt 3.5.3 i 3.5.4].</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_END>2018-10-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>W związku z faktem iż w sekcji II.2.7 Formularz ogłoszenia nie dopuszcza wskazania terminu początkowego realizacji zamówienia w sposób opisowy, wskazany tam termin rozpoczęcia realizacji zamówienia jest jedynie orientacyjny.Termin realizacji zamówienia: od dnia podpisania umowy do dnia 31.10.2018 r. w tym:</P>
                  <P>4.1.1 Usługa sadzenia od dnia zawarcia umowy do dnia 30.4.2018 r.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Stosownie do wymogów określonych w załączniku nr 5, Część C ust. 11 lit. c Dyrektywy 2014/24/UE oraz art.41 pkt 7 i 7a ustawy Prawo zamówień publicznych Zamawiający informuje, iż o zamówienie mogą ubiegać się Wykonawcy nie podlegający wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 ww. ustawy na potwierdzenie czego zobowiązani są złożyć: 8.4.1 wykazu osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
               <P>8.2.1 aktualne na dzień składania ofert oświadczenie dotyczące braku podstaw do wykluczenia z postępowania oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ/ESPD) – Załącznik nr 2 do SIWZ (plik w formacie XML);</P>
               <P>8.4.2 informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>8.4.3 oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>8.4.4 oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>8.4.5 oświadczenie Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 716);</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Nie dotyczy.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Warunek zostanie uznany za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże 1 (jedną) osobę, odpowiedzialną za świadczenie usług, która będzie zajmowała się nadzorowaniem prac z wykształceniem wyższym ogrodniczym lub średnim technik ogrodnik.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zgodnie z załącznikiem nr 4 do SIWZ - wzór umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>08:45</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">60</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert odbędzie się Zamawiającego tj. w Zarządzie Zieleni Miejskiej w Łodzi, 94-303 Łódź, ul.Konstantynowska 8/10 (sala konferencyjna I piętro).</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>11.1 Zamawiający zgodnie z art. 45 ust. 1 Ustawy żąda od Wykonawcy wniesienia wadium w wysokości:</P>
               <P>11.1.1 2 200,00 PLN (słownie: dwa tysiące dwieście złotych 00/100)</P>
               <P>22.1.1 zawarcia umowy ramowej,</P>
               <P>22.1.2 składania ofert wariantowych,</P>
               <P>22.1.3 rozliczania w walutach obcych,</P>
               <P>22.1.4 aukcji elektronicznej,</P>
               <P>22.1.5 zwrotu kosztów udziału w postępowaniu,</P>
               <P>22.1.6 ustanowienia dynamicznego systemu zakupów</P>
               <P>3.7 Zamawiający nie dopuszcza składania ofert częściowych.</P>
               <P>3.8 Zamawiający nie przewiduje udzielania zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
