<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="065459-2018"
            EDITION="2018030">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-066147-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180326</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>30</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180213</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 030-065459</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:065459-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.tierpark-berlin.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://cloud.tierpark-berlin.de/index.php/s/EshOQ5NIJhCy8La</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180209</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180326 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="C">Recreation, culture and religion</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни и свързани с тях услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektvirksomhed samt hermed beslægtet virksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architekturbüros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αρχιτεκτονικές και συναφείς υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura y servicios conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri- ja sellega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehtipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske i srodne usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti és ezzel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici e servizi affini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros ir susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras un saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-arkitettura u dawk relatati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur en dergelijke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne i podobne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura e afins</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură şi servicii conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické a súvisiace služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne storitve in z njimi povezane storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekttjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Tierpark Berlin-Friedrichsfelde GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tierpark Berlin-Friedrichsfelde GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am Tierpark 125</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10319</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>IBPM Gesellschaft für interdisziplinäres Bauprojektmanagement mbH, Fasanenstr. 71, 10719 Berlin</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 30467249610</PHONE>
               <E_MAIL>info@ibpm-online.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <URL_GENERAL>www.tierpark-berlin.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://cloud.tierpark-berlin.de/index.php/s/EshOQ5NIJhCy8La</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Einrichtung privaten Rechts</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="RECREATION_CULTURE_AND_RELIGION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Tierpark Berlin-Friedrichsfelde - Architekturleistungen für den Umbau, die Aufwertung und Neugestaltung des Dickhäuterhauses</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Tierpark Berlin-Friedrichsfelde GmbH beabsichtigt für den Umbau, die Neugestaltung und Aufwertung des Dickhäuterhauses einschließlich Besucherbereiche, Außenanlagen und Stallungen die Beauftragung von Architekturleistungen für Gebäude und Innenräume sowie Fraianlagen gem. §§ 34 und 39 HOAI.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Am Tierpark 125</P>
                  <P>10319 Berlin</P>
                  <P>Deutschland</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Für den Umbau, die Aufwertung und Neugestaltung des Dickhäuterhauses im Tierpark Berlin-Friedrichsfelde soll die Objektplanung entsprechend den Leistungsbildern der Honorarordnung für Architekten und Ingenieure (HOAI) § 34 Gebäudeplanung und §39 Freianlagen für die Leistungsphasen LP 1 - Grundlagenermittlung, LP 2 - Vorplanung, LP 3 - Entwurfsplanung, LP 4 - Genehmigungsplanung, LP 5 - Ausführungsplanung, LP 6 - Vorbereitung der Vergabe, LP 7 - Mitwirkung bei der Vergabe, LP 8 - Objektüberwachung, LP 9 - Objektbetreuung und Dokumentation beauftragt werden. Die Beauftragung ab der LP 3 erfolgt stufenweise.</P>
                  <P>Das Dickhäuterhaus liegt inmitten des Tierparks und wurde 1989 eröffnet. Die Grundfläche des Gebäudes beträgt ca. 6 000 qm. Das Gebäude wird von sternenförmig angelegten Außenanlagen umschlossen, die der Tierhaltung dienen und Teil der Planungsaufgabe sind.</P>
                  <P>Im Jahr 1994 wurde ein etwa 2 000 Liter fassendes Wasserbecken für Seekühe inmitten des Gebäudes integriert. Im Gebäudeinnern wurden verschiedene Fußbodenhöhen umgesetzt, die Tierbereiche werden durch Gräben vom Besucherbereich getrennt, für die Elefanten steht zusätzlich ein Wasserbecken zur Verfügung. Das Gebäudeinnern wird von ringförmig angelegten Wirtschafts- und Versorgungsgängen umschlossen, ein Wirtschaftshof schließt sich an das Gebäude an. In der ersten Etage sind insbesondere Räume für Lagerzwecke eingerichtet.</P>
                  <P>Im Rahmen der Umgestaltung soll sich das Dickhäuterhaus in einen naturnah gestalteten Erlebnisbereich weiter entwickeln. Eine Neustrukturierung des Innenraums soll insbesondere die Tierhaltungsbedingungen verbessern und die gesetzlich verankerten Sicherheits- und Haltungsrichtlinien erfüllen. Eine barrierefreie Wegeführung ist im Besucherbereich umzusetzen.</P>
                  <P>Der Kostenrahmen beträgt 20 000 000 Mio. Euro brutto inkl. UV (KG 200-700).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Befähigung zur Berufsausübung einschließlich Auflagen hinsichtlich der Eintragung in einem Berufs- oder Handelsregister.</P>
               <P>Auflistung und kurze Beschreibung der Bedingungen:</P>
               <P>1) Der vorliegende Bewerbungsbogen ist innerhalb der Bewerbungsfrist vollständig ausgefüllt u. von dem/den Geschäftsführer(n) u./o. dem/den bevollmächtigten Vertreter(n) unterschrieben einzureichen. Das Fehlen d. Unterschrift auf d. Bewerbungsbogen führt unmittelbar zum Ausschluss aus d. weiteren Verfahren. Es ist möglich, d. mit der Richtlinie 2014/24/EU eingeführte Europäische Eigenerklärung (EEE) zu verwenden. Die EEE muss nicht verwendet werden, wenn der Bewerbungsbogen einschließlich Anlagen vollständig ausgefüllt eingereicht wird. Im Falle einer Bietergemeinschaft ist der Bewerbungsbogen für das sich bewerbende Team als Ganzes vorzulegen - es ist nur ein Bewerbungsbogen zugelassen;</P>
               <P>2) Der Nachweis der Unterschriftsbefugnis ist vom Bewerber, im Falle der Bietergemeinschaft von jedem Mitglied zu erbringen. Dies kann durch die Vorlage eines Registerauszuges erfolgen; soweit solch eine Eintragung nicht gegeben ist, ist dem Bewerbungsbogen eine Vollmacht beizufügen, in d. alle Partner der Gesellschaft den Unterzeichnenden bevollmächtigen. Hierfür kann die Anlage 1 zum Bewerbungsbogen verwandt werden;</P>
               <P>3) Unterzeichnete Erklärung nach §§ 123 GWB über d. Nichtzutreffen zwingender Ausschlussgründe (Anlage 2 des Bewerbungsbogens). Diese Anlage ist im Falle einer Bietergemeinschaft von jedem Mitglied vorzulegen;</P>
               <P>4) Unterzeichnete Erklärung nach §§ 124 GWB über d. Nichtzutreffen fakultativer Ausschlussgründe (Anlage 3 des Bewerbungsbogens). Diese Anlage ist im Falle einer Bietergemeinschaft von jedem Mitglied vorzulegen;</P>
               <P>5) Im Falle einer Bietergemeinschaft sind d. Angaben d. Mitglieder zu den Auftragsanteilen zu benennen(Anlage 4 des Bewerbungsbogens). Ferner ist eine Vollmacht für d. bevollmächtigten Vertreter d. Gemeinschaft vorzulegen (Anlage 5 des Bewerbungsbogens);</P>
               <P>6) Im Falle der Einschaltung eines Nachunternehmers sind gem. § 36 VgV die Auftragsanteile, d. als Unterauftrag vom Auftragnehmer vergeben werden sollen, zu benennen (Anlage 4 des Bewerbungsbogens);</P>
               <P>7) Beruft sich d. Bewerber o. Bieter, bei d. Erfüllung d. Auftrages auf d. Kapazitäten anderer Unternehmen (Nachunternehmer), ist in d. 2. Stufe des Verhandlungsverfahrens für d. Nachunternehmer d. Erklärung nach § 123, 124 GWB über d. Nichtzutreffen möglicher Ausschlussgründe sowie d. Verpflichtungserklärung nach § 36 Abs. 1 VgV vorzulegen (Anlagen 2, 3 u. 6 des Bewerbungsbogens).</P>
               <P>Wenn ein Bewerber d. Vergabe eines Teils d. Auftrags an einen Dritten im Wege der Unterauftragsvergabe beabsichtigt und sich zugleich im Hinblick auf seine Leistungsfähigkeit gemäß den §§ 45 und 46 VgV auf die Kapazitäten diese Dritten beruft und nur mit Hilfe fremder Kapazitäten (Nachunternehmen) d. gestellten Mindestanforderungen erfüllen kann (Eignungsleihe gem. § 47 VgV), muss bereits mit d. Bewerbung eine entspr. Verpflichtungserklärung d. vorgesehenen Nachunternehmers (Anlage 6 des Bewerbungsbogens) sowie die Eigenerklärung des Nachunternehmers (Anlage 2 und Anlage 3 des Bewerbungsbogens) vorgelegt werden. Darüber hinaus ist in dem Fall, dass dies d. wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit des Bewerbers betrifft, eine Erklärung über eine gemeinsame Haftung des Bewerbers und des Nachunternehmers für d. Auftragsausführung gemäß § 47 Abs. 3 VgV vorzulegen;</P>
               <P>8) Unterzeichnete Vereinbarung zur Einhaltung d. Mindestanforderungen nach BbgVergG (Anlage 7 des Bewerbungsbogens). Diese Anlage ist im Falle einer Bietergemeinschaft von jedem Mitglied vorzulegen;</P>
               <P>9) Nachweis ü. d. Führung d. Berufsbezeichnung "Architekt" durch Kopie d. Eintragungsurkunde in d. Architektenkammer. Angabe d. Eintragungs-Nr. im Bewerbungsbogen. Bei ausländischen Bewerbern: Ist in d. Heimatstaat d. Person d. Berufsbezeichnung nicht geregelt, so erfüllt d. fachliche Voraussetzung, wer über ein Diplom, Prüfzeugnis oder sonstigen Befähigungen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Teilnahmeberechtigt sind:</P>
               <P>1) Natürliche Personen, d. freiberuflich tätig u. entspr. d. Regelungen ihres Heimatstaates berechtigt sind, d. Berufsbezeichnung Architekt/Ingenieur zu führen u. im Land Brandenburg bauvorlageberechtigt sind. Ist in d. Heimatstaat d. Person d. Berufsbezeichnung nicht geregelt, so erfüllt d. fachliche Voraussetzung, wer über ein Diplom, Prüfzeugnis oder sonstigen Befähigungsnachweis als Architekt/Ingenieur verfügt, dessen Anerkennung nach der RL 2013/55/EU vom 20.11.2013 gewährleistet ist;</P>
               <P>2) Juristische Personen, zu deren satzungsmäßigem Geschäftszweck d. dem Projekt entsprechenden Fach-/Planungsleistungen gehören, sofern sie für die Durchführung der Aufgabe einen verantwortlichen Berufsangehörigen gem. Nr. 1 benennen;</P>
               <P>3) Bietergemeinschaften aus natürlichen Personen u./od. juristischen Personen, sofern alle Partner die Anforderungen nach Ziffer 1 u. 2 erfüllen;</P>
               <P>4) Bewerber, d. sich bei d. Erfüllung d. Auftrages d. Kapazitäten anderer Unternehmen bedienen, sind teilnahmeberechtigt, wenn sie nachweisen, dass diese Unternehmen d. Voraussetzung nach Ziffer 1 bis 3 erfüllen, ihnen d. erforderlichen Mittel zur Verfügung stehen u. d. fachliche Eignung nachgewiesen wird. Insbesondere gilt § 36 Abs. 4 VgV § 128 Abs. 1 GWB auch für den NU. Bei Vorliegen zwingender Ausschlussgründe nach § 123 GWB ist der NU zu ersetzen. Im Falle d. Vorliegens fakultativer Ausschlussgründe ist d. NU innerhalb einer angemessenen Frist zu ersetzen.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Im Falle einer Beauftragung ist eine Haftpflichtversicherung mit Deckungssummen in Höhe von je 3 000 000 EUR für Personenschäden und für sonstige Schäden nachzuweisen, wobei die Gesamtleistung für alle Versicherungsfälle eines Versicherungsjahres jeweils das Zweifache dieser Deckungssumme betragen muss. Bietergemeinschaften sind zugelassen, wenn jedes Mitglied der Bietergemeinschaft gesamtschuldnerisch haftet und ein Mitarbeiter dem AG gegenüber benannt und mit unbeschränkter Vertretungsbefugnis ausgestattet wird. Mehrfachbeteiligungen, d. h. parallele Beteiligung als Einzelbieter und gleichzeitig als Gesellschafter einer Bietergemeinschaft, sind unzulässig und führen zum Ausschluss sämtlicher hiervon betroffenen Bewerbungen. Mehrfachbeteiligungen von Nachunternehmen sind zulässig, sofern diese nachweislich keinen maßgeblichen Einfluss auf die Angebotsgestaltung haben.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Das Verständnis und Kenntnisse in zoologischen Planungen, Haltungsrichtlinien und Kernsanierungen sind wichtige Kriterien für die Vergabe der Leistung.</P>
               <P>Im Rahmen der zweiten Stufe des Verfahrens haben die Bieter im Zuge der Angebotsabgabe daher die folgenden Unterlagen vorzulegen:</P>
               <P>— Einen Vorentwurf der Neustrukturierung des Innenraums (Besucherbereich und Tierstallungen),</P>
               <P>— Konzeptstudie (Vorüberlegungen zur Herangehensweise der Planungsaufgabe).</P>
               <P>Mit der Abgabe aller geforderten Unterlagen erhalten die Bieter für ihren Aufwand eine Entschädigung von pauschal 1 500 EUR netto. Mit der Zahlung der Aufwandsentschädigung erwirbt der Tierpark Berlin das Eigentumsrecht an den Unterlagen und Entwürfen. Der Tierpark Berlin darf die Unterlagen und Entwürfe für die Baumaßnahme ohne Mitwirkung des Erstellers/Verfassers nutzen und ändern.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Martin-Luther-Str. 105</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3090138316</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@senwtf.berlin.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3090137613</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
