<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="065436-2018"
            EDITION="2018030">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-065960-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180321</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>30</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180213</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 030-065436</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:065436-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.tum.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.deutsche-evergabe.de</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90523000">Toxic waste disposal services except radioactive waste and contaminated soil</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE21B">Freising</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE21H">München, Landkreis</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE21B">Freising</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180209</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180321 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по отстраняване на токсични отпадъци, без радиоактивни отпадъци и замърсени почви</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Likvidace toxického odpadu kromě radioaktivního odpadu a kontaminované půdy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bortskaffelse af giftigt affald, undtagen radioaktivt affald og kontamineret jord</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Entsorgung von Giftmüll, außer Atommüll und verseuchten Böden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διάθεσης τοξικών αποβλήτων εκτός από ραδιενεργά απόβλητα και μολυσμένο έδαφος</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toxic waste disposal services except radioactive waste and contaminated soil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de eliminación de desechos tóxicos, excepto desechos radiactivos y terrenos contaminados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toksiliste jäätmete, v.a radioaktiivsete jäätmete, ja saastatud pinnase kõrvaldamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ongelmajätehuolto, lukuun ottamatta radioaktiivisen jätteen ja saastuneen maaperän käsittelyä</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'élimination de déchets toxiques, excepté déchets radioactifs et sols contaminés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toxic waste disposal services except radioactive waste and contaminated soil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge zbrinjavanja toksičnog otpada, osim radioaktivnog otpada i kontaminiranog tla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérgezőhulladék-ártalmatlanítási szolgáltatások a radioaktív hulladék és a szennyezett talaj kivételével</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di smaltimento di rifiuti tossici, esclusi i rifiuti radioattivi e i terreni contaminati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toksinių atliekų, išskyrus radioaktyviąsias atliekas ir užterštą dirvožemį, šalinimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toksisko atkritumu apglabāšanas pakalpojumi, izņemot radioaktīvos atkritumus un piesārņotu augsni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tad-disponiment ta' l-iskart tossiku apparti milli l-iskart radjo-attiv u l-ħamrija kontaminata</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verwijdering van giftig afval, met uitzondering van radioactief afval en vervuilde grond</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi usuwania odpadów toksycznych, z wyjątkiem odpadów radioaktywnych i zanieczyszczonej gleby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de eliminação de resíduos tóxicos excepto resíduos radioactivos e terras contaminadas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de eliminare a deşeurilor toxice, cu excepţia deşeurilor radioactive şi a solurilor contaminate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Likvidácia toxického odpadu okrem rádioaktívneho odpadu a kontaminovanej pôdy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve odlaganja strupenih odpadkov, razen radioaktivnih odpadkov in kontaminirane zemljine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Garching bei München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Deponering av giftigt avfall utom radioaktivt avfall och kontaminerad jord</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">TUM Technische Universität München</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>TUM Technische Universität München</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Römerhofweg 67</ADDRESS>
               <TOWN>Garching bei München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>85748</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>ABOLD Solution + Partner</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 15170517751</PHONE>
               <E_MAIL>wa@abold-solution.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE21H"/>
               <URL_GENERAL>http://www.tum.de</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.tum.de</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.deutsche-evergabe.de</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>TUM Technische Universität München, Gebäudemanagement, TUM Weihenstephan (Poststelle Zimmer 028)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Alte Akademie 1</ADDRESS>
               <TOWN>Freising Weihenstephan</TOWN>
               <POSTAL_CODE>85354</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Abold Solution + Partner (www.abold-solution.de)</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 15170517751</PHONE>
               <E_MAIL>wa@abold-solution.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE21B"/>
               <URL_GENERAL>http://www.tum.de</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.tum.de</URL_BUYER>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>TUM Technische Universität München – TUM Weihenstephan – Sammlung, Transport mit Behältergestellung und Verwertung / Beseitigung von Sonderabfällen mit Betrieb eines Sonderabfalllagers</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90523000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Sammlung, Transport, Verwertung / Beseitigung mit Behältergestellung von Sonderabfällen mit Betrieb eines Sonderabfalllagers auf den verschiedenen Arealen der TUM Technische Universität München an dem TUM Standort WEIHENSTEPHAN.</P>
               <P>WICHTIGER HINWEIS:</P>
               <P>Die TUM bietet für die Teilnahme bzw. vor Abgabe einer Offerte jedem Bieter an, an der EU Ausschreibung der TUM teilzunehmen und vor der Teilnahme an einer sogenannten Informationsveranstaltung mit Rundgang am betroffenen TUM Standort teilzunehmen. Die Teilnahme an jeweiligen TUM Infoveranstaltung ist deshalb wichtig, da jeder Teilnehmer vollständige und umfassende lokale Kenntnisse zur korrekten und vollständige Angebotsabgabe und beim späteren Betrieb, haben sollte bzw. benötigt. Insbesondere in Bezug auf die Lokalitäten des Sonderabfalllagers.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <n2016:NUTS CODE="DE21B"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>85354 Freising (Weihenstephan)</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Im Rahmen der Ausschreibung Sonderabfälle bei der TUM Weihenstephan fallen folgende Schwerpunktaufgaben an:</P>
                  <P>a. die Sammlung, der Transport von Sonderabfällen zur Entsorgungs- und Verwertungseinrichtung mit Dienstleistung, d. h. Betriebsführung der Sonderabfallsammelstellen (Sonderabfalllager) in zwei Phasen auf dem TUM Gelände.</P>
                  <P>Phase 1: Betrieb einer Annahmestelle für Kleinmengen an Sonderabfall.</P>
                  <P>Phase 2: Betrieb eines Sonderabfalllagers (nach Fertigstellung).</P>
                  <P>b. Gestellung und Vermietung von Abfallbehältern (IBC, Gitterboxen, etc.) laut Behälterverzeichnis der TUM Weihenstephan.</P>
                  <P>Bei Auftragsbeginn müssen neue und während der Vertragslaufzeit saubere, neuwertige und geprüfte Behälter / IBC, Gitterboxen, etc. (siehe Bilder in der Anlage) zum Einsatz kommen mit jeweils gleicher Ausführung an den jeweiligen Standorten.</P>
                  <P>c. In Bezug auf die Kanister und Fässer handelt es sich um eine optionale Position. Die TUM entscheidet während der Vertragslaufzeit, inwieweit sie diese Behälter (Kanister und Fässer) beim Unternehmer bestellt.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Die Verträge werden rechtlich selbstständig mit Wirkung vom 1.6.2018 bis zum 31.5.2021 für die Dauer von zunächst 3 Jahren geschlossen. Danach verlängern sich diese Verträge automatisch um jeweils ein Jahr, wenn diese nicht von einer der Vertragsparteien neun Monate vor Jahresende schriftlich gekündigt werden (erstmalig zum 31.5.2021).</P>
                  <P>Vertragsende ohne Kündigung ist der 31.5.2023.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Ein Nachweis über die vorschriftsmäßige Eintragung im Handelsregister ist zu erbringen oder gleichwertig nach Maßgabe des Herkunftslandes.</P>
               <P>Statt einem Auszug aus dem Gewerbezentralregister für die Person des Geschäftsführers oder gleichwertig nach Maßgabe des Herkunftslandes, welcher bei Ablauf der Angebotsfrist nicht älter als drei Monate sein darf, kann auch eine Eigenerklärung des Bieters abgegeben werden. Eine entsprechende Eigenerklärung liegt dieser Ausschreibung bei (Anlage 3). Die TUM behält sich im Rahmen der Auftragserteilung vor, einen Auszug aus dem Gewerbezentralregister beim Auftragnehmer anzufordern bzw. einzuholen.</P>
               <P>Zum Nachweis der Fachkunde, Leistungsfähigkeit und Zuverlässigkeit sind folgende Angaben zu machen und dies durch beiliegende Unterlagen bei der Angebotsabgabe zu belegen:</P>
               <P>A) der Gesamtumsatz des Unternehmens sowie der Umsatz in den ausgeschriebenen Leistungen in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren;</P>
               <P>B) Referenzbelege</P>
               <P>Die auf dem Gebiet der ausgeschriebenen Leistungen bestehenden Erfahrungen mit Belegung durch eine Referenzliste mit Ansprechpartnern und Telefonnummern:</P>
               <P>— darunter in einem Unternehmen mit mehr als 200 Mitarbeitern in den Jahren 2014 bis 2016,</P>
               <P>— Nachweis für ein genehmigtes Zwischenlager für gefährliche Abfälle (Sonderabfälle).</P>
               <P>Der Beleg hierüber erfolgt über die Nennung des entsorgten Unternehmens, der Mitarbeiterzahl, der Abfallart, des Zeitraums „von bis“ und des Ansprechpartners vor Ort bei dem Unternehmen und ist den einzureichenden Ausschreibungsunterlagen beizulegen.</P>
               <P>Ansonsten wird auf die sonstigen Anforderungsparameter aus den Ausschreibungsunterlagen verwiesen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Im Rahmen der Ausschreibung sind Sonderabfall bei der TUM Weihenstephan.</P>
               <P>a) die Sammlung, der Transport von Sonderabfall zum Sonderabfalllager bzw. zur Entsorgungs- und Verwertungseinrichtung</P>
               <P>b) Gestellung und Vermietung von Abfallbehältern für Sonderabfall laut Behälterverzeichnis der TUM Standort Weihenstephan.</P>
               <P>c) Dienstleistung, d. h. Betriebsführung der Sonderabfallsammelstelle (Sonderabfalllager) auf dem TUM Gelände Weihenstephan.</P>
               <P>d) In Bezug auf die Kanister und Fässer handelt es sich in Bezug auf eine Bestellung um eine optionale Position. Die TUM entscheidet während der Vertragslaufzeit, inwieweit sie diese Behälter (Kanister und Fässer) beim Unternehmer bestellt.</P>
               <P>e) Der Unternehmer hat aber dafür Sorge zu tragen, dass er in jedem Fall die ausgewiesenen Kanister und Fässer der TUM zur Verfügung stellen kann, wenn es die anfallenden Sonderabfallmengen erfordern.</P>
               <P>f) Für den geordneten Ablauf des Vertrages sind vom Unternehmer alle in der Anlage 8 gelisteten Sammelentsorgungsnachweise zu belegen und der TUM SG Abfallwirtschaft in der Anlage einzutragen und somit nachzuweisen.</P>
               <P>Rahmenbedingungen.</P>
               <P>a) Bei Auftragsbeginn müssen neue Behälter / Container (siehe Vorgaben in der Anlage 7 mit Bildern) mit jeweils gleicher Ausführung an den jeweiligen Standorten zur Aufstellung kommen,</P>
               <P>b) Behältertypen laut Anlage 7 dargestellt</P>
               <P>3.1. Die zum Einsatz kommenden Behälter- und Containertypen je Standort sind in der Anlage als Bestandteil dieser EU Ausschreibung aufgeführt in:</P>
               <P>a) Anzahl;</P>
               <P>b) Typen;</P>
               <P>c) Behältergrößen und in Anlage 7 eigenständig beschrieben.</P>
               <P>Wie bereits beschrieben sind bei den Behältern für die Sonderabfalle insbesondere folgende Vorgaben einzuhalten:</P>
               <P>Bei Auftragsbeginn müssen neue Behälter / Container (siehe Beschreibung mit Bildern in der Anlage 7) mit jeweils gleicher Ausführung an allen TUM Standorten zur Aufstellung kommen, d. h. auch in der / den</P>
               <P>a) technischen Ausführung (siehe Beschreibung in Anlage 7) nach den Vorgaben der TUM zur Ausführung kommen.</P>
               <P>Ansonsten wird auf die sonstigen Anforderungsparameter aus den Ausschreibungsuntelagen verwiesen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Logistische Anforderungen:</P>
               <P>— beim Sonderabfall sind die in den Unterlagen beschriebenen Fahrzeugtypen zum Einsatz zu bringen.</P>
               <P>Beim Sonderabfall sind dies insbesondere:</P>
               <P>Der Einsatz eines nach der ADR zugelassenen Transporters (zwischen 3,5 und 7,49 t)+ein Stückgut-LKW mit geschlossenem Aufbau und geschlossenen Wänden und einer Hebebühne mit Handhubwagen / ggf. elektrische Ameise vorgeschrieben.</P>
               <P>Aufgrund der Abrechnung der gesamten Dienstleistung nach Tonnagen ist immer der Einsatz von den vorgeschriebenen Sammelfahrzeugen (beim ÖVB Abfall mit einer geeichten Waage mit 100 kg Mindestgewicht) erforderlich.</P>
               <P>f) die Abgabe von Nebenangeboten ist nicht gestattet.</P>
               <P>h) Die Dienstleistung hat nach Aufforderung des TUM Personals innerhalb einer einvernehmlich vereinbarten werktäglichen Reaktionszeit zu vollziehen (Montag bis Freitag).</P>
               <P>Ansonsten wird auf die sonstigen Anforderungsparameter aus den Ausschreibungsuntelagen verwiesen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Entsorgungsfachbetrieb mit gültigem Zertifikat.</P>
               <P>Ansonsten wird auf die sonstigen Anforderungsparameter aus den Ausschreibungsuntelagen im Rahmen aller gesetzlichen Vorschriften verwiesen.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Der Bieter muss den gültigen Nachweis eines zertifizierten Entsorgungsfachbetrieb belegen.</P>
               <P>Versicherungen des Unternehmers und dessen Mitarbeiter.</P>
               <P>Die Mitarbeiter des Unternehmers und deren Tätigkeiten sind eigenständig durch eine umfassende Versicherung zu versichern. Die Versicherung des Unternehmers muss alle Personen-, Sach- und Vermögensschäden in der ausgewiesenen Höhe abdecken, welche im Rahmen der Vertragserfüllung verursacht werden können.</P>
               <P>Die Versicherungssummen betragen je Schadenereignis:</P>
               <P>beim Sonderabfall:</P>
               <P>a) für Personenschäden 5 000 000 €;</P>
               <P>b) für Sachschäden 5 000 000 €.</P>
               <P>Ergänzend im Rahmen der zu erbringenden Logistikaufgaben über eine Kraftfahrzeugversicherung:</P>
               <P>a) je Schadensereignis 100 000 000 €;</P>
               <P>b) bei Personenschäden je geschädigter Person 12 000 000 €.</P>
               <P>Ansonsten wird auf die Anforderungsprofile bzw. Bedingungen in den Ausschreibungsunterlagen verwiesen.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-21</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-31</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-21</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>TUM Technische Universität München, TUM Weihenstephan, Alte Akademie 1, 85354 Freising.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Bei der Angebotsöffnung sind keine Dritte bzw. sonstige Personen zugelassen bzw. anwesend sein.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EORDERING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Der Aufwand für die Erstellung des Angebots wird nicht erstattet. Dies gilt auch für den Fall der Aufhebung der Ausschreibung.</P>
               <P>Auskunftsstelle bzw. Ansprechpartner bei Anforderung der Unterlagen und evtl. schriftlichen Rückfragen:</P>
               <P>Ansprechpartner: Abold Solution + Partner</P>
               <P>z. Hd. Herrn Wolfgang Abold</P>
               <P>Per Mail: wa@abold-solution.de</P>
               <P>Wobei Fragen zur Ausschreibung nur schriftlich zu stellen sind und auch nur schriftlich beantwortet werden.</P>
               <P>Achtung: fehlende Unterschriften Ausschlussgrund !!!</P>
               <P>Die unterschriebene Ausschreibungsbedingung/Verbindlichkeitserklärung.</P>
               <P>Die ausgefüllte und unterschriebene Eigenerklärung (Anlage 3) die auf dem Gebiet der ausgeschriebenen Leistungen bestehenden Erfahrungen mit Belegung durch eine Referenzliste mit Ansprechpartnern und Telefonnummer; nach den Anforderungsprofilen in den Ausschreibungsunterlagen.</P>
               <P>Nachweise der zur Verfügung stehenden technischen Ausrüstungen,</P>
               <P>Hier: detaillierte Angaben über die eingesetzten Fahrzeuge, mit Schadstoffklasse EURO 6 und beim ÖVB Abfall mit geeichtem Wiegesystem (100 kg), ggf. mit Übergangskonzeption.</P>
               <P>Beim Sonderabfall (Anlage 8) der Nachweis der geforderten Sammelentsorgungsnachweise und eines eigenen Sonderabfalllagers zwingend notwendig.</P>
               <P>Nachweise und Angaben über den Versicherungsschutz zur Allgemeinen Haftpflichtversicherung inkl. Angabe der versicherten Schadensarten, den Umfang der Deckung und der jeweiligen Versicherungssummen.</P>
               <P>Der Gesamtumsatz des Unternehmens und der Umsatz in den ausgeschriebenen Leistungen in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren. Die TUM Teilnahmebestätigung an der jeweiligen freiwilligen TUM Infoveranstaltung ist freiwillig.</P>
               <P>Anlage 4 + 4.1. und im Rahmen der Bewertungsmatrix: Konzepte zum Beschwerdemanagement, Anreizsystem des eingesetzten Personals, kartografischer Nachweis mit km Angabe zwischen Betriebsstätte zur TUM Standort Weihenstephan (siehe Ausschreibungsunterlagen).</P>
               <P>Achtung: Alle nötigen Unterschriften müssen rechtsverbindlich erfolgen; die Vertretungsbefugnis muss ggf. durch Vollmacht nachgewiesen werden.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Regierung von Oberbayern – Vergabekammer Südbayern –</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Maximilianstraße 39</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80538</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 8921762411</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 8921762847</FAX>
               <URL>https://www.regierung.pberbayern.bayern.de/behörde/mittelinstanz/vergabekammer</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
