<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="066030-2018"
            EDITION="2018030">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-062841-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180228</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>30</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180213</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 030-066030</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:066030-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://powiat-olsztynski.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71222200">Rural areas mapping services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71354100">Digital mapping services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71222100">Urban areas mapping services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL622">Olsztyński</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL622">Olsztyński</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 014-028833</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180226 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="2">Submission for one lot only</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по картографиране на градските райони</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kartografické služby v městských oblastech</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kortlægning af byområder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kartierung städtischer Gebiete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες χαρτογράφησης αστικών περιοχών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urban areas mapping services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de cartografía de zonas urbanas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Linnapiirkondade kaardistamise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kaupunkialueiden kartoituspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de cartographie des zones urbaines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urban areas mapping services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge kartiranja urbanih područja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Városi területek feltérképezésével kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di cartografia di aree urbane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miesto kartografavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilsētas teritoriju kartēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' mmappjar ta' żoni urbani</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Karteringsdiensten voor stedelijke gebieden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi kartograficzne w zakresie obszarów miejskich</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de cartografia de zonas urbanas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de cartografiere a zonelor urbane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na mapovanie mestských oblastí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve izdelave kart urbanih območij</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kartläggning av tätortsområden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Powiat Olsztyński reprezentowany przez Zarząd Powiatu w Olsztynie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Powiat Olsztyński reprezentowany przez Zarząd Powiatu w Olsztynie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>pl. Bema 5</ADDRESS>
               <TOWN>Olsztyn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10-516</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 895272130</PHONE>
               <E_MAIL>starostwo@powiat-olsztynski.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 895272414</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL622"/>
               <URL_GENERAL>http://powiat-olsztynski.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Uzupełnienie powiatowej bazy danych EGiB, utworzenie inicjalnej bazy danych GESUT oraz utworzenie BDOT 500 zgodnie z obowiązującymi modelami danych</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>BI-V.272.1.2018.EM9</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71222100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest usługa polegająca na uzupełnieniu powiatowej bazy danych Ewidencji Gruntów i Budynków zgodnie z obowiązującym modelem danych EGIB, utworzeniu inicjalnej bazy danych Geodezyjnej Ewidencji Sieci Uzbrojenia Terenu zgodnie z obowiązującym modelem danych GESUT oraz utworzeniu Bazy Danych Obiektów Topograficznych zgodnie z obowiązującym modelem BDOT 500.</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 014-028833</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.3</SECTION>
                  <LABEL>Zdolność techniczna i kwalifikacje zawodowe</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Wykaz i krótki opis kryteriów kwalifikacji:</P>
                     <P>1. Zamawiający uzna warunek za spełniony jeżeli Wykonawca wykaże, że:</P>
                     <P>a) w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wykonał co najmniej jedną usługę polegającąj na utworzeniu i/lub uzupełnieniu: baz danych Egib i/lub baz danych BDOT500 i/lub baz danych Gesut,</P>
                     <P>b) dysponuje co najmniej:</P>
                     <P>Ba) jedną osobą posiadającą uprawnienia zawodowe, o których mowa w art. 43 pkt. 1 Ustawy Prawo Geodezyjne i Kartograficzne, tj.: w zakresie geodezyjnych pomiarów sytuacyjno-wysokościowych, realizacyjnych i inwentaryzacyjnych,</P>
                     <P>Bb) jedną osobą posiadająca uprawnienia zawodowe, o których mowa w art. 43 pkt. 2 Ustawy Prawo Geodezyjne i Kartograficzne, tj.: w zakresie rozgraniczania i podziałów nieruchomości (gruntów) oraz sporządzania dokumentacji do celów prawnych.</P>
                     <P>Zamawiający nie dopuszcza możliwości wykazania spełnienia warunku, o którym mowa w lit. b poprzez dysponowanie tylko jedną osobą posiadającą łącznie uprawnienia wskazane w lit. ba oraz lit. bb.</P>
                     <P>Jedna z powyższych osób będzie pełniła funkcję kierownika prac, a druga specjalisty. Wykonawca w wykazie osób skierowanych do realizacji zamówienia, stanowiącym załącznik nr 8 do SIWZ, wskaże w rubryce „zakres wykonywanych czynności” funkcję przypisaną danej osobie.</P>
                     <P>Ilekroć w SIWZ jest mowa o uprawnieniach zawodowych geodezyjnych na podstawie ustawy Prawo geodezyjne i kartograficzne, rozumie się przez to również odpowiadające im ważne uprawnienia wydane na podstawie uprzednio obowiązujących przepisów prawa oraz odpowiadające im ważne uprawnienia w dziedzinie geodezji i kartografii na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej wydane na podstawie odpowiednich przepisów prawa państw członkowskich Unii Europejskiej, Konfederacji Szwajcarskiej lub państw członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) - stron umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym, którzy nabyli prawo do wykonywania określonych zawodów regulowanych lub określonych działalności, jeżeli te kwalifikacje zostały uznane na zasadach przewidzianych w ustawie z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz. U. z 2016 r., poz. 65) oraz aktów wykonawczych, zgodnie z dyspozycją wynikającą z przepisów art. 87 tej ustawy organem właściwym do uznawania kwalifikacji do wykonywania zawodów regulowanych w dziedzinie geodezji i kartografii jest Główny Geodeta Kraju działający na mocy rozporządzenia Ministra Spraw Wewnętrznych i Administracji z dnia 2.3.2010 r. w sprawie upoważnienia organów do uznawania kwalifikacji w zawodach regulowanych (Dz. U. Nr 45, poz. 268, z późn. zm.).</P>
                     <P>2. Warunki określone w ust. 1 dotyczą każdej części zamówienia.</P>
                     <P>3. Zamawiający zastrzega, że w stosunku do warunku, o którym mowa w ust. 1 lit.a, w przypadku utworzenia konsorcjum każdy z konsorcjantów musi samodzielnie wykazać spełnienie warunku.</P>
                     <P>4. Warunek, o którym mowa w ust. 1 lit.b nie podlega sumowaniu, co oznacza, że:</P>
                     <P>1) albo wykonawca wykaże, że samodzielnie spełnia warunek,</P>
                     <P>2) albo w przypadku utworzenia konsorcjum każdy z konsorcjantów musi samodzielnie wykazać spełnienie warunku,</P>
                     <P>3) albo w przypadku polegania na zasobach innego podmiotu, podmiot ten musi samodzielnie wykazać spełnienie warunku.</P>
                     <P>5. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełnienia warunków w stosownych sytuacjach polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków prawnych.</P>
                     <P>6. Wykonawca, który polega na zdolnościach innych podmiotów musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Wzór zobowiązania stanowi załącznik nr 9 do SIWZ.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Wykaz i krótki opis kryteriów kwalifikacji:</P>
                     <P>1. Zamawiający uzna warunek za spełniony jeżeli Wykonawca wykaże, że:</P>
                     <P>a) w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wykonał co najmniej jedną usługę polegającą na utworzeniu i/lub uzupełnieniu: baz danych EGIB i/lub baz danych BDOT500 i/lub baz danych GESUT;</P>
                     <P>b) dysponuje co najmniej:</P>
                     <P>Ba) jedną osobą posiadającą uprawnienia zawodowe, o których mowa w art. 43 pkt 1 Ustawy Prawo Geodezyjne i Kartograficzne, tj.: w zakresie geodezyjnych pomiarów sytuacyjno-wysokościowych, realizacyjnych i inwentaryzacyjnych;</P>
                     <P>Bb) jedną osobą posiadającą uprawnienia zawodowe, o których mowa w art. 43 pkt 2 Ustawy Prawo Geodezyjne i Kartograficzne, tj.: w zakresie rozgraniczania i podziałów nieruchomości (gruntów) oraz sporządzania dokumentacji do celów prawnych.</P>
                     <P>Zamawiający nie dopuszcza możliwości wykazania spełnienia warunku, o którym mowa w lit. b poprzez dysponowanie tylko jedną osobą posiadającą łącznie uprawnienia wskazane w lit. ba oraz lit. bb.</P>
                     <P>Jedna z powyższych osób będzie pełniła funkcję kierownika prac, a druga specjalisty. Wykonawca w wykazie osób skierowanych do realizacji zamówienia, stanowiącym załącznik nr 8 do SIWZ, wskaże w rubryce „zakres wykonywanych czynności” funkcję przypisaną danej osobie</P>
                     <P>Ilekroć w SIWZ jest mowa o uprawnieniach zawodowych geodezyjnych na podstawie ustawy Prawo geodezyjne i kartograficzne, rozumie się przez to również odpowiadające im ważne uprawnienia wydane na podstawie uprzednio obowiązujących przepisów prawa oraz odpowiadające im ważne uprawnienia w dziedzinie geodezji i kartografii na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej wydane na podstawie odpowiednich przepisów prawa państw członkowskich Unii Europejskiej, Konfederacji Szwajcarskiej lub państw członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) - stron umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym, którzy nabyli prawo do wykonywania określonych zawodów regulowanych lub określonych działalności, jeżeli te kwalifikacje zostały uznane na zasadach przewidzianych w ustawie z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. z 2016 r. poz. 65) oraz aktów wykonawczych, zgodnie z dyspozycją wynikającą z przepisów art. 87 tej ustawy organem właściwym do uznawania kwalifikacji do wykonywania zawodów regulowanych w dziedzinie geodezji i kartografii jest Główny Geodeta Kraju działający na mocy rozporządzenia Ministra Spraw Wewnętrznych i Administracji z dnia 2.3.2010 r. w sprawie upoważnienia organów do uznawania kwalifikacji w zawodach regulowanych (Dz.U. Nr 45 poz. 268 z późn. zm.).</P>
                     <P>2. Warunki określone w ust. 1 dotyczą każdej części zamówienia.</P>
                     <P>3. Zamawiający zastrzega, że w stosunku do warunku, o którym mowa w ust. 1 lit. a, w przypadku utworzenia konsorcjum każdy z konsorcjantów musi samodzielnie wykazać spełnienie warunku.</P>
                     <P>4. Warunek, o którym mowa w ust. 1 lit. b podlega sumowaniu, co oznacza, że:</P>
                     <P>1) albo wykonawca wykaże, że samodzielnie spełnia warunek,</P>
                     <P>2) w przypadku utworzenia konsorcjum:</P>
                     <P>a) albo jeden z konsorcjantów wykaże spełnienie warunku,</P>
                     <P>b) albo wszyscy konsorcjanci łącznie wykażą spełnienie warunku,</P>
                     <P>3) w przypadku polegania na zasobach innego podmiotu:</P>
                     <P>a) albo podmiot ten samodzielnie wykaże spełnienie warunku,</P>
                     <P>b) albo wykonawca i podmiot łącznie wykażą spełnienie warunku.</P>
                     <P>5. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełnienia warunków w stosownych sytuacjach polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków prawnych.</P>
                     <P>6. Wykonawca, który polega na zdolnościach innych podmiotów musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Wzór zobowiązania stanowi zał. 9 do SIWZ.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
