<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="066184-2018"
            EDITION="2018030">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-065371-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180312</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>30</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180213</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 030-066184</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:066184-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.munich-airport.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.munich-airport.de/ausschreibungen-855722</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48445000">Customer Relation Management software package</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72267000">Software maintenance and repair services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79421000">Project-management services other than for construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE21A">Erding</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE21A">Erding</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180209</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180312 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="C">Competitive dialogue</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="I">Airport-related activities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Софтуерни пакети за управление на връзките с клиентите</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Balík programů pro řízení vztahů se zákazníky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programpakke til håndtering af kundeoplysninger og -relationer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softwarepaket für das Kundenbeziehungsmanagement (CRM)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πακέτα λογισμικού διαχείρισης εξυπηρέτησης πελατών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Customer Relation Management software package</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paquetes de software de gestión de relaciones con el consumidor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kliendihaldustarkvarapakett</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Asiakassuhteiden hoito-ohjelmatuotteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Logiciels de gestion de la relation clientèle</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Customer Relation Management software package</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paket za upravljanje odnosima sa strankama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ügyfélkapcsolat-kezelési szoftvercsomag</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacchetti software di gestione delle relazioni con la clientela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ryšių su klientais valdymo programinės įrangos paketai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Klientu pārvaldības programmatūras pakotne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakkett ta' softwer għall-Ġestjoni tar-Relazzjonijiet mal-Klijenti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software voor elektronisch klantenbeheer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakiety oprogramowania do zarządzania relacjami z klientami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacote de software para gestão da relação com os clientes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pachete software de management al relaţiilor cu clienţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softvérový balík na riadenie vzťahov so zákazníkmi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paket za upravljanje odnosov s strankami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programvara för kundhantering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Flughafen München GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Flughafen München GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Nordallee 25</ADDRESS>
               <TOWN>München - Flughafen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>85356</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Flughafen München GmbH - Beschaffung</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>vergabe@munich-airport.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 89975-61216</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE21A"/>
               <URL_GENERAL>http://www.munich-airport.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.munich-airport.de/ausschreibungen-855722</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="AIRPORT_RELATED_ACTIVITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Konzeption, Zurverfügungstellung und Einführung einer einheitlichen CRM-Infrastruktur (Customer Relationship Management)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2017-1001113</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48445000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Konzeption, Zurverfügungstellung und Einführung einer einheitlichen CRM-Infrastruktur (Customer Relationship Management), die den Flughafen München bereichsübergreifend in die Lage versetzt, mit dem Endkunden (B2C) über alle relevanten Kanäle in den Dialog zu treten.</P>
               <P>Beauftragt werden soll eine Software-Lösung mit Erbringung der erforderlichen Dienstleistungen, Durchführung von Schulungen, erforderliche Projektabschlussarbeiten nach GoLive des Gesamtsystems sowie Service.</P>
               <P>Im Rahmen des Vergabeverfahrens wird ermittelt ob eine On-Premise-Lösung oder eine SaaS-Lösung die geeignetere Variante ist.</P>
               <P>Die Anzahl der CRM-Anwender beläuft sich auf ca. 10 bis 20 Anwender und 3 Ad-ministratoren.</P>
               <P>Im B2C Szenario wird ein Kundenstamm von 10 Mio. Kunden verwaltet und die Verarbeitung von ca. 30 Mio. Interataktionen (Events) erwartet.</P>
               <P>Das CRM-System muss die folgenden Sprachen unterstützen:</P>
               <P>• Deutsch.</P>
               <P>• Englisch.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72267000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79421000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE21A"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Flughafen München.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Konzeption, Zurverfügungstellung und Einführung einer einheitlichen CRM-Infrastruktur (Customer Relationship Management), die den Flughafen München bereichsübergreifend in die Lage versetzt, mit dem Endkunden (B2C) über alle relevanten Kanäle in den Dialog zu treten.</P>
                  <P>Beauftragt werden soll eine Software-Lösung mit Erbringung der erforderlichen Dienstleistungen, Durchführung von Schulungen, erforderliche Projektabschlussarbeiten nach GoLive des Gesamtsystems sowie Service.</P>
                  <P>Im Rahmen des Vergabeverfahrens wird ermittelt ob eine On-Premise-Lösung oder eine SaaS-Lösung die geeignetere Variante ist.</P>
                  <P>Die Anzahl der CRM-Anwender beläuft sich auf ca. 10 bis 20 Anwender und 3 Administratoren.</P>
                  <P>Im B2C Szenario wird ein Kundenstamm von 10 Mio. Kunden verwaltet und die Verarbeitung von ca. 30 Mio. Interataktionen (Events) erwartet.</P>
                  <P>Das CRM-System muss die folgenden Sprachen unterstützen:</P>
                  <P>• Deutsch.</P>
                  <P>• Englisch.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Siehe Vergabeunterlagen.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Vertraulichkeitserklärung gegen weitere Vergabeunterlagen (ergänzend zu Abschnitt I.3) dieser Bekanntmachung:</P>
                  <P>Aus Geheimhaltungsgründen werden die weiteren Vergabeunterlagen nur den durch den Teilnahmewettbewerb qualifizierten Unternehmen nach Einreichung einer Vertraulichkeitserklärung zur Verfügung gestellt werden.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>a) Eigenerklärung,</P>
               <P>Aa) dass der Bewerber in den letzten zwei Jahren nicht aufgrund eines Verstoßes gegen Vorschriften (z. B. § 23 AEntG, § 21 MiLoG, § 98c des Aufenthaltsgesetzes, § 21 des Schwarzarbeitsbekämpfungsgesetzes oder Vorschriften wegen illegaler Beschäftigung von Arbeitskräften), die zu einer Eintragung im Gewerbezentralregister geführt hat, mit einer Freiheitsstrafe von mehr als drei Monaten oder einer Geldstrafe von mehr als 90 Tagessätzen oder einer Geldbuße von mehr als 2 500 EUR belegt worden ist;</P>
               <P>Bb) dass der Bewerber nicht zahlungsunfähig ist, dass über das Vermögen des Bewerbers kein Insolvenzverfahren oder ein vergleichbares Verfahren beantragt oder eröffnet worden ist, dass die Eröffnung eines solchen Verfahrens mangels Masse nicht abgelehnt worden ist, sich der Bewerber nicht im Verfahren der Liquidation befindet oder seine Tätigkeit eingestellt hat, § 124 Abs. 1 Nr. 2 GWB;</P>
               <P>Cc) dass der Bewerber im Rahmen der beruflichen Tätigkeit nicht nachweislich eine schwere Verfehlung begangen hat, durch die die Integrität des Bewerbers in Frage gestellt wird, § 124 Abs. 1 Nr. 3 GWB; das Verhalten einer rechtskräftig verurteilten Person ist einem Unternehmen zuzurechnen, wenn diese Person als für die Leitung des Unternehmens Verantwortlicher gehandelt hat; dazu gehört auch die Überwachung der Geschäftsführung oder die sonstige Ausübung von Kontrollbefugnissen in leitender Stellung, § 123 Abs. 3 GWB entsprechend.</P>
               <P>Der Auftraggeber behält sich vor, beteiligte Unternehmen nach § 124 GWB auszuschließen, wenn einer der dort genannten fakultativen Ausschlussgründe vorliegt. Die Nennung der vorliegend unter Ziffer III.1.1) a) der Bekanntmachung benannten Ausschlussgründe ist daher nicht abschließend;</P>
               <P>Dd) dass für den Bewerber kein zwingender Ausschlussgrund nach § 123 GWB vorliegt.</P>
               <P>b) Vorlage eines Auszugs aus dem Handelsregister oder eine gleichwertige Urkunde oder Bescheinigung einer zuständigen Verwaltungsbehörde oder eines Gerichts des Herkunftslandes des Bewerbers muss vorgelegt werden, soweit aufgrund der Unternehmensform des Bewerbers eine Eintragung vorgesehen ist. Der Handelsregisterauszug (nicht älter als 6 Monate, maßgeblich ist der vorliegend benannte Termin für die Einreichung der Teilnahmeanträge, Kopie ausreichend, bei fremdsprachigen Dokumenten mit deutscher Übersetzung).</P>
               <P>Bei Vorliegen von Ausschlussgründen wird der Auftraggeber Angaben der Bieter zur Selbstreinigung nach § 125 GWB sowie den zulässigen Zeitraum für Ausschlüsse nach § 126 GWB berücksichtigen.</P>
               <P>Für die Verwendung eines vom Auftraggeber vorgegebenen Bewerbungsbogens wird auf Ziffer VI.3 d) verwiesen.</P>
               <P>Für die Prüfung der Teilnahmeanträge wird auf Ziffer VI.3 e) der vorliegenden Bekanntmachung verwiesen, für eine ggf. erforderliche Auswahl der Bewerber, die zur Angebotsabgabe aufgefordert werden wird auf Ziffer III.1.4) der vorliegenden Bekanntmachung verwiesen. Zusätzlich zu den voranstehend aufgeführten Eigenerklärungen des Bewerbers nach voranstehender Ziffer III.2.1 a) sind keine Bescheinigungen oder Erklärungen von Behörden oder sonstigen Einrichtungen (Originale oder Kopien) vorzulegen. Der Auftraggeber behält sich vor, bei Zweifeln an der Erfüllung der vorgenannten Vorgaben Bescheinigungen oder Erklärungen im vorgenannten Sinn zu fordern.</P>
               <P>Ein Hinweis auf eine Präqualifizierung des Bewerbers kann die Einreichung der unter Ziffer III.1.1) bis III.1.3) der vorliegenden Bekanntmachung aufgeführten Nachweise und Eigenerklärungen nicht ersetzen, da die für die Präqualifizierung geforderten Angaben und Eigenerklärungen nicht mit den vorliegend vorgegebenen Erklärungen und Nachweisen inhaltlich übereinstimmen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>a) Eigenerklärung zum Umsatz des Bewerbers (EUR, netto), der auf Leistungen entfällt, die mit den vorliegend ausgeschriebenen Leistungen vergleichbar sind, aufgeteilt für die letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahre;</P>
               <P>b) Eigenerklärung zum Gesamtumsatz des Bewerbers (EUR, netto), aufgeteilt für die letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahre;</P>
               <P>Für die Verwendung eines vom Auftraggeber vorgegebenen Bewerbungsbogens wird auf Ziffer VI.3 d) verwiesen.</P>
               <P>Für die Prüfung der Teilnahmeanträge wird auf Ziffer VI.3 e) verwiesen, für eine ggf. erforderliche Auswahl der Bewerber, die zur Angebotsabgabe aufgefordert werden (Bewertung), wird auf Ziffer III.1.4) verwiesen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zu Ziffer III.1.2 a):</P>
               <P>Der angegebene jährliche Umsatz für vergleichbare Leistungen darf im Durchschnitt der letzten drei Geschäftsjahre nicht unter 2 000 000 EUR p.a. (ohne Umsatzsteuer) liegen.</P>
               <P>Für die Einhaltung der vorgenannten Mindestbedingungen werden bei allen Kooperationsformen nach Ziffer VI.3 b) die Angaben der benannten Unternehmen addiert.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) Angaben zu mindestens 3 realisierten Referenzprojekten aus den vor der Veröffentlichung dieser Bekanntmachung vergangenen 48 Monaten, bei denen in Art und Umfang mit der vorliegend ausgeschriebenen Leistung (Anlage-1 CRM-System Ausschreibung (Auftragsbeschreibung)) vergleichbare Leistungen durchgeführt wurden. Erwartet werden folgende Angaben für jedes Referenzprojekt:</P>
               <P>• Name und Adresse des Auftraggebers sowie.</P>
               <P>• Benennung eines Ansprechpartners beim Auftraggeber mit Telefonnummer und E-Mail-Adresse.</P>
               <P>• Bezeichnung und Standort des Referenzobjekts.</P>
               <P>• Kurzbeschreibung der Art der erbrachten Leistungen (in Ansehung Anlage-1 CRM-System Ausschreibung (Auftragsbeschreibung).</P>
               <P>• Zeitraum der Leistungserbringung.</P>
               <P>• Angabe, ob die Leistungen als vollständige Eigenleistung, mit Nachunternehmern oder in Kooperation mit anderen Firmen erbracht wurden, sowie ggf. Angabe des Eigenleistungsanteils. Wurden die Leistungen nicht vollständig als Eigenleistung erbracht, so ist anzugeben, welche Leistungen als Eigenleistung erbracht wurden.</P>
               <P>b) Bennenung der Standorte nach Hauptsitz, Beratungsstandorte, Support/Service-Standorte und sonstige Standorte;</P>
               <P>Für die Verwendung eines vom Auftraggeber vorgegebenen Bewerbungsbogens wird auf Ziffer VI.3 d) verwiesen.</P>
               <P>Für die Prüfung der Teilnahmeanträge wird auf Ziffer VI.3 e) verwiesen, für eine ggf. erforderliche Auswahl der Bewerber, die zur Angebotsabgabe aufgefordert werden (Bewertung), wird auf Ziffer III.1.4) verwiesen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>a) Bestätigen Sie, dass die Anzahl in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren jahresdurchschnittlich beschäftigten Arbeitskräfte im Bereich CRM-Softwareentwicklung mindestens 5 war?;</P>
               <P>b) Bestätigen Sie, dass die Anzahl in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren jahresdurchschnittlich beschäftigten Arbeitskräfte im Bereich CRM-System-Beratung mindestens 10 war?;</P>
               <P>c) Bestätigen Sie, dass die Anzahl in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren jahresdurchschnittlich beschäftigten Arbeitskräfte im Bereich CRM-System-Support/Service mindestens 5 war?;</P>
               <P>d) Bestätigen Sie uns, dass Sie sämtliche folgende Dienstleistungen erbringen:</P>
               <P>— Implementierungsberatung,</P>
               <P>— Softwareentwicklung,</P>
               <P>— Softwareanpassung,</P>
               <P>— Anwenderschulung,</P>
               <P>— Projektmanagement,</P>
               <P>— Hotline/Support;</P>
               <P>e) Bestätigen Sie uns, dass Sie ausreichend Beratungskapazitäten zum geplanten Projektdurchführungstermin (gepl.: Mitte 2018 – Ende 2018) zur Verfügung stellen können, um sicherzustellen, dass ein Projektverzug beim Auftraggeber aufgrund von Personalengpässen Ihrerseits definitiv ausgeschlossen ist?;</P>
               <P>f) Bestätigen Sie, dass die von Ihnen im Zuschlagsfall beim Auftraggeber eingesetzten und mit diesem potentiell in Kontakt kommenden Projektmitglieder mindestens die Projektsprache Deutsch in Wort und Schrift sehr gut beherrschen?;</P>
               <P>g) Bestätigen Sie, dass eine für den Fall des Zuschlags designierte Projektleitung mindestens über eine 3-jährige Projektleitungserfahrung in ähnlich gelagerten Projekten verfügt?;</P>
               <P>h) Bestätigen Sie, dass die von Ihnen im Zuschlagsfall beim Auftraggeber eingesetzten und mit diesem potentiell in Kontakt kommenden Projektmitglieder für mindestens ein wöchentliches Projekttreffen beim Auftraggeber zur Verfügung stehen?</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Der Auftraggeber behält sich nach § 51 Abs. 2 SektVO unter Einhaltung der Grundsätze der Transparenz und der Gleichbehandlung vor, die Bewerber aufzufordern, fehlende, unvollständige oder fehlerhafte unternehmensbezogene Unterlagen oder sonstige Nachweise nachzureichen, zu vervollständigen oder zu korrigieren.</P>
               <P>Der Auftraggeber wird anschließend die vollständigen und fristgerecht eingegangenen Teilnahmeanträge inhaltlich prüfen. Die Prüfung bezieht sich auf die Einhaltung etwaiger in Ziffer III.1.1) bis III.1.3) genannter Mindestanforderungen.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Sind den Vergabeunterlagen zu entnehmen.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Sind den Vergabeunterlagen zu entnehmen.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Gesamtschuldnerisch haftend mit bevollmächtigtem Vertreter. Künftige Bietergemeinschaften müssen den Teilnahmeantrag als Bewerbergemeinschaft einreichen. Zum Nachweis des Vorliegens einer Bewerbergemeinschaft muss – zusätzlich zum Bewerbungsbogen nach Ziffer VI.3 d) – eine ausdrückliche Erklärung der Bewerbergemeinschaft mit dem Teilnahmeantrag eingereicht werden, in welchem die Mitglieder der Bewerbergemeinschaft benannt werden sowie dasjenige Mitglied der Bewerbergemeinschaft, welches die Bewerbergemeinschaft im vorliegenden Vergabeverfahren gegenüber dem Auftraggeber rechtsverbindlich vertritt. Die vorbeschriebene Bewerbergemeinschaftserklärung muss von sämtlichen Mitgliedern der Bewerbergemeinschaft unterzeichnet sein. Die Aufteilung der Leistungsbereiche bzw. Aufgaben auf die einzelnen Mitglieder der Bewerbergemeinschaft im Auftragsfall ist darzustellen.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_DIALOGUE/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-12-31</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>a) Der Auftraggeber (AG) ist ausschließlich Sektorenauftraggeber nach §100 Abs.1 Nr.2 GWB;</P>
               <P>b) Zu Kooperationsformen im vorliegenden Vergabeverfahren:</P>
               <P>Die unter Ziff. III.1.1) bis Ziff. III.1.3) benannten Unterlagen sind bei Vorliegen einer Bewerbergemeinschaft fuer jedes Mitglied der Bewerbergemeinschaft vorzulegen.</P>
               <P>Beabsichtigt der Bewerber oder ein Mitglied einer Bewerbergemeinschaft, sich zum Nachweis der wirtschaftl. und finanziellen oder techn. und berufl. Leistungsfähigkeit auf andere Unternehmen (z.B. durch Unterauftragnehmer) zu berufen, so sind die unter Ziff. III.1.2) bis III.1.3) benannten Unterlagen fuer die anderen Unternehmen insoweit vorzulegen, als die Bezugnahme auf die Leistungsfähigkeit Dritter erfolgt. Zus. hat der Bewerber mit dem Teilnahmeantrag (TNA) die Verpflichtungserklärung der anderen Unternehmen vorzulegen, nach deren Inhalt die rechtl. u. tatsächlich abgesicherte Verfügbarkeit über die entsprechenden Ressourcen der Dritten nachgewiesen wird.</P>
               <P>Bei einer Bezugnahme auf Kapazitäten eines anderen Unternehmens im Hinblick auf die wirtschaftl. oder finanzielle Leistungsfähigkeit ist durch dieses ausdrücklich zu bestätigen, dass es mit dem Bewerber im Auftragsfall gemeinsam fuer die Auftragsdurchführung entsprechend dem Umfang der Eignungsleihe haftet.</P>
               <P>Beabsichtigt der Bewerber, im Hinblick auf vorzulegende Nachweise fuer die erforderliche berufliche Leistungsfähigkeit wie Ausbildungs- od. Befähigungsnachweise oder die einschlägige berufliche Erfahrung (Referenzen) die Kapazitäten anderer Unternehmen in Anspruch zu nehmen, so ist durch dieses ausdrücklich zu bestätigen, dass es die Leistungen als Unterauftragnehmer im Auftragsfall erbringen wird, die fuer diese Kapazitäten benötigt werden;</P>
               <P>c) TNA sind in allen Bestandteilen in deutscher Sprache einzureichen; bei fremdsprachigen Dokumenten in deutscher Übersetzung.</P>
               <P>d) Der AG hat fuer die Einreichung der TNA einen Bewerbungsbogen erstellt. Dieser ist f. d. Einreichung der TNA zwingend zu verwenden.</P>
               <P>Folgende Dokumente können unter I.3 genannten URL runtergeladen werden:</P>
               <P>• CRM-Bewerbungsbogen.</P>
               <P>• Anlage-1 CRM-System Ausschreibung (Auftragsbeschreibung).</P>
               <P>• Anlage-2 CRM System Verfahrensbeschreibung d. wettbewerblichen Dialogs.</P>
               <P>Die TNA müssen samt Bewerbungsbogen in Schriftform (eigenhändig unterschrieben und im Original) bis zum Schlusstermin für deren Eingang nach Ziff. IV.2.2) im verschlossenen Umschlag unter Angabe der Kontaktstelle gem.Ziff. I.1) eingehen. Der Umschlag ist mit dem Hinweis „Teilnahmewettbewerb f. Vergabeverfahren 2017-1001113 CRM-Tool–Nicht öffnen“ zu versehen.</P>
               <P>e) Erläuterung z. Ablauf d. Wettbewerblichen Dialogs</P>
               <P>S. hierzu d. nachfolgenden Ausführungen sow. ergänzend d. Dokument Anlage-2 CRM System Verfahrensbeschreibung des wettbewerblichen Dialogs, dessen Inhalt der Bewerber mit Einreichung eines TNAs vollumfänglich akzeptiert.</P>
               <P>Aa) In der ersten Phase des Verfahrens wird ein Teilnahmewettbewerb durchgeführt;</P>
               <P>Bb) Mit den geeigneten Bewerbern wird sodann das wettbewerbliche Dialog eröffnet und eine (erste) Dialogphase durchgeführt. Es sind z.Zeitpunkt der Bekanntmachung insgesamt 4 Phasen angedacht (vgl. Dokument CRM System Verfahrensbeschreibung des wettbewerblichen Dialogs);</P>
               <P>Cc) Falls es erforderlich ist, behält sich derAG vor, weitere Dialogphasen durchzuführen;</P>
               <P>Dd) Der AG stellt sicher, dass in der letzten Dialogphase (Schlussphase) ein echter Wettbewerb gewährleistet wird (§17 Abs.6 S.4 SektVO);</P>
               <P>Ee) Der weitere Ablauf ergibt sich aus §17 Abs.7 bis 9 SektVO sow. d.Dokument Anlage-2 CRM System Verfahrensbeschreibung d. wettbewerblichen Dialogs;</P>
               <P>Ff) Es sind keine Prämien oder Zahlungen fuer die Teilnehmer vorgesehen.</P>
               <P>f) Die in Ziff. II.2.7) u. Ziff. IV.2.3) enthaltenen Zeitangaben stehen unter dem Vorbehalt der Anpassung u. Aktualisierung;</P>
               <P>g) Anfragen von interessierten Unternehmen müssen bis spätestens 26.2.2018 in schriftl.Form bei d. Kontaktstelle gem.Ziff. I.1) vorliegen;</P>
               <P>h) Der AG behält sich vor, bei weniger als 2 zulassungsfähigen Bewerbungen das vorliegende Vergabeverfahren aufzuheben.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Regierung von Oberbayern - Vergabekammer Südbayern -</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Maximilianstraße 39</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80534</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 89 / 2176-2411</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 89 / 2176-2847</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Um eine Korrektur des Vergabeverfahrens zu erreichen, kann ein Nachprüfungsverfahren bei der Vergabekammer gestellt werden, solange durch den Auftraggeber ein wirksamer Zuschlag nicht erteilt ist.</P>
               <P>Ein wirksamer Zuschlag kann erst erteilt werden, nachdem der Auftraggeber die unterlegenen Bieter über den beabsichtigten Zuschlag gemäß § 134 GWB informiert hat und 15 Kalendertage bzw. bei Versendung der Information per Fax oder auf elektronischem Weg 10 Kalendertage vergangen sind.</P>
               <P>Es wird darauf hingewiesen, dass bei Beanstandungen im Hinblick auf das hiesige Vergabeverfahren die Bieter Verstöße gegen Vergabevorschriften, die sie erkannt haben, gegenüber der Vergabestelle innerhalb von 10 Kalendertagen zu rügen haben und weiterhin Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst aus der Bekanntmachung und/oder in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, von den Bietern spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber (bei der Kontaktstelle) zu rügen sind (vgl. § 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 1 bis Nr. 3 GWB), damit die Bieter für den Fall, dass der Rüge nicht abgeholfen wird, ein Nachprüfungsverfahren vor der Vergabekammer anstreben können.</P>
               <P>Sofern die Vergabestelle einer Rüge in ihrem Antwortschreiben nicht abhilft, kann der betreffende Bieter nur innerhalb von längstens 15 Kalendertagen nach Eingang des Antwortschreibens der Vergabestelle diesbezüglich ein Nachprüfungsverfahren vor der Vergabekammer einleiten (vgl. § 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 4 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Siehe Ziffer VI.4.1)</OFFICIALNAME>
               <TOWN>München</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
