<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="066207-2018"
            EDITION="2018030">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-064667-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180321</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>30</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180213</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 030-066207</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:066207-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>SK</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="SK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.sepsas.sk</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/detail/2644</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31682230">Graphic display panels</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48514000">Remote access software package</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45310000">Electrical installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="51611100">Hardware installation services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK0">SLOVENSKO</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK01">Bratislavský kraj</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">983000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180209</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180321 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Табла с графичен екран</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Grafické zobrazovací panely</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Slovakiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Grafiske lystavler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Slowakei</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Grafische Anzeigetafeln</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Σλοβακία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μπρατισλάβα</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πίνακες απεικόνισης γραφικών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Graphic display panels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Eslovaquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paneles de visualización de gráficos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Slovakkia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Graafilised kuvapaneelid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Graafiset näyttöpinnat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Slovaquie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Panneaux à écran graphique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Graphic display panels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Slovačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ploče za grafičke prikaze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Szlovákia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Grafikus kijelzőtáblák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Slovacchia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pannelli a schermo grafico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Slovakija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Grafiniai displėjų skydai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Slovākija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Grafiskie displeji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Panewijiet tal-wirja grafika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Slowakije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Grafische beeldschermpanelen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Słowacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratysława</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Graficzne panele wyświetlające</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Eslováquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Painéis de visualização</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Slovacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Panouri cu ecran grafic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Grafické zobrazovacie panely</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Slovaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Grafične prikazovalne plošče</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Slovakien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Grafiska avläsningstavlor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="SK">Slovenská elektrizačná prenosová sústava, a.s.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="SK">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Slovenská elektrizačná prenosová sústava, a.s.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>35829141</NATIONALID>
               <ADDRESS>Mlynské nivy 59/A</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava - Ružinov</TOWN>
               <POSTAL_CODE>824 84</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <CONTACT_POINT>Ing. Blažena Porubská</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+421 250692206</PHONE>
               <E_MAIL>blazena.porubska@sepsas.sk</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="SK01"/>
               <URL_GENERAL>http://www.sepsas.sk</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/detail/2644</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/detail/2644</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Inovácia vzdialených SCADA klientov RIS ESt pre prevádzkové správy</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="31682230"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Predmetom zákazky je pripojenie a integrácia klientských SCADA pracovísk nachádzajúcich sa v elektrických staniciach (ESt), kde sa vykonáva dohľad nad technológiou každej ESt. Na každej prevádzkovej správe (PS) Križovany, Sučany a Lemešany bude vybudovaný zobrazovací systém (pracovisko), ku ktorému bude pripojených viacero SCADA klientov prislúchajúcich danej PS, vrátane montáže a elektroinštalačných prác. Okrem vizualizácie technológie danej stanice bude potrebné aj diaľkové ovládanie myši a klávesnice SCADA klienta príslušnej ESt.</P>
               <P>Zobrazovací systém bude pomocou špeciálneho softwaru zobrazovať a prenášať informácie z rôznych zdrojových počítačov SCADA klientov v ethernetovej sieti, pričom musí zvládnuť min 9 SCADA klientov s možnosťou doplnenia o ďalší systém a bude sa skladať zo 6 veľkoformátových min. 50 palcových zobrazovacích panelov odolných voči vypaľovaniu obrazu, riadiaceho počítača (Controlera) a sieťovej infraštruktúry (Gbit ethernet).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">983000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48514000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="51611100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="SK0"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Administratívna budova SEPS Žilina a Prevádzková správa Východ - Lemešany, Prevádzková správa Stred - Sučany a Prevádzková správa Západ - Križovany.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Predmetom zákazky je pripojenie a integrácia klientských SCADA pracovísk nachádzajúcich sa v elektrických staniciach (ESt), kde sa vykonáva dohľad nad technológiou každej ESt. Na každej prevádzkovej správe (PS) Križovany, Sučany a Lemešany bude vybudovaný zobrazovací systém (pracovisko), ku ktorému bude pripojených viacero SCADA klientov prislúchajúcich danej PS, vrátane montáže a elektroinštalačných prác. Okrem vizualizácie technológie danej stanice bude potrebné aj diaľkové ovládanie myši a klávesnice SCADA klienta príslušnej ESt.</P>
                  <P>Zobrazovací systém bude pomocou špeciálneho softwaru zobrazovať a prenášať informácie z rôznych zdrojových počítačov SCADA klientov v ethernetovej sieti, pričom musí zvládnuť min 9 SCADA klientov s možnosťou doplnenia o ďalší systém a bude sa skladať zo šiestich veľkoformátových min. 50 palcových zobrazovacích panelov odolných voči vypaľovaniu obrazu, riadiaceho počítača (Controlera) a sieťovej infraštruktúry (Gbit ethernet). Operátor bude môcť vstúpiť na plochu klienta a potvrdiť alarmovací signál (kvitovanie), zobraziť rozvrhnutie schémy stanice a pod. Práca prihláseného operátora bude zapisovaná do .log súborov zobrazovacieho systému. Na zobrazovacie systémy prevádzkované na jednotlivých PS sa bude dať cez LAN sieť pripojiť z pracoviska ASDR v Žiline.</P>
                  <P>Bližší opis predmetu zákazky je uvedený v súťažných podkladoch, časť B2, ktoré sú zverejnené v profile obstarávateľa.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">983000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Záujemca musí spĺňať podmienky účasti uvedené v ustanovení § 32 ods. 1 zákona č. 343/2015 Z. z. o verejnom obstarávaní a o zmene a doplnení niektorých zákonov v znení neskorších predpisov (ďalej len "zákon o VO") a ich splnenie preukáže predložením dokladov podľa ustanovenia § 32 ods. 2, 4 a 5 zákona o VO, alebo predložením Jednotného európskeho dokumentu podľa § 39 zákona o VO, alebo zápisom v Zozname hospodárskych subjektov podľa § 152 zákona o VO.</P>
               <P>V zmysle § 32 ods. 1 písm. e) zákona o VO sa požaduje, aby mal záujemca zapísaný predmet činnosti, ktorý ho oprávňuje dodávať tovar a poskytovať súvisiace služby, ktorý zodpovedá predmetu zákazky (dodávka tovaru a jeho montáž).</P>
               <P>Ostatné informácie k osobnému postaveniu záujemcu sú uvedené v súťažných podkladoch, ktoré sú zverejnené v profile obstarávateľa.</P>
               <P>Obstarávateľ podľa § 38 ods. 2 zákona o VO stanovuje aj podmienku podľa § 40 ods. 6 písm. g) zákona o VO, tzn. že obstarávateľ vylúči z verejného obstarávania záujemcu/uchádzača, ak na základe dôveryhodných informácií má dôvodné podozrenie, že záujemca/uchádzač uzavrel v danom verejnom obstarávaní s iným hospodárskym subjektom dohodu narúšajúcu hospodársku súťaž.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Finančné a ekonomické postavenie záujemca preukáže v súlade s: § 33 ods. 1 zákona o VO predložením:</P>
               <P>2.1.1. Účtovná jednotka, ktorá účtuje v sústave jednoduchého účtovníctva, predloží z účtovnej závierky:</P>
               <P>2.1.1.1 výkaz o príjmoch a výdavkoch za posledné 3 hospodárske roky</P>
               <P>2.1.2 Účtovná jednotka, ktorá účtuje v sústave podvojného účtovníctva, predloží z účtovnej závierky:</P>
               <P>2.1.2.1 výkaz ziskov a strát za posledné 3 hospodárske roky</P>
               <P>2.1.3 Účtovné jednotky podľa bodov 2.1.1 a 2.1.2 musia mať tržby, resp. príjmy z predaja tovarov, vlastných výrobkov a služieb vo výške minimálne 2 500 000,00 EUR kumulatívne za posledné 3 hospodárske roky, prípadne v závislosti od vzniku alebo začatia prevádzkovania činnosti len za obdobie od vzniku alebo začatia prevádzkovania činnosti.</P>
               <P>Bližšie informácie k finančnému a ekonomickému postaveniu záujemcu, vrátane odôvodnenia stanovených podmienok účasti sú uvedené v súťažných podkladoch, ktoré sú zverejnené v profile obstarávateľa.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Technickú spôsobilosť a odbornú spôsobilosť záujemca preukáže v súlade s § 34 ods. 1 zákona o VO nasledovne:</P>
               <P>3.1.1 V súlade s § 34 ods. 1 písm. a) zákona o VO záujemca predloží Zoznam dodávok tovaru, zrealizovaných za predchádzajúce 3 roky od vyhlásenia verejného obstarávania, ktorých predmet je v súlade s opisom predmetu zákazky s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov. Záujemca musí preukázať, že inštaloval na báze ponúkaných zariadení SCADA systém alebo obdobný zobrazovací systém rovnakého alebo väčšieho rozsahu ako je predmet zákazky v spoločnostiach v období za posledné 3 roky v objeme nie menej ako 1 000 000 EUR; ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa tohto zákona, dokladom je referencia.</P>
               <P>3.1.1.1 Obsah zoznamu tovarov podľa bodu 3.1.1 je uvedený v súťažných podkladoch.</P>
               <P>3.1.2 V súlade s § 34 ods. 1 písm. g) zákona o VO záujemca predloží úradne osvedčenú fotokópiu platného osvedčenia podľa § 23 Vyhlášky MPSVaR SR č. 508/2009 Z. z., ktorou sa ustanovujú podrobnosti na zaistenie bezpečnosti a ochrany zdravia pri práci s technickými zariadeniami tlakovými, zdvíhacími, elektrickými a plynovými a ktorou sa ustanovujú technické zariadenia, ktoré sa považujú za vyhradené technické zariadenia a zákona č. 124/2006 Z. z. alebo rovnocenný doklad vydaný v štáte sídla, alebo miesta podnikania subjektu - pre 2 pracovníkov.</P>
               <P>3.1.3 V súlade s § 34 ods. 1 písm. d) v nadväznosti na § 35 zákona o VO záujemca predloží platný certifikát systému manažérstva kvality podľa STN EN ISO 9001:2009 pre oblasť vzťahujúcu sa k predmetu zákazky, ktorý bol vydaný nezávislou inštitúciou obstarávateľ požaduje úradne osvedčenú fotokópiu. Obstarávateľ uzná ako rovnocenný doklad certifikát systému manažérstva kvality vydaný príslušným orgánom členského štátu. Ak záujemca objektívne nemal možnosť získať príslušný certifikát v určených lehotách, obstarávateľ musí prijať aj iné dôkazy o rovnocenných opatreniach na zabezpečenie kvality predložené záujemcom, ktorými preukáže, že ním navrhované opatrenia na zabezpečenie kvality sú v súlade s požadovanými normami zabezpečenia kvality.</P>
               <P>Bližšie informácie k technickej spôsobilosti a odbornej spôsobilosti záujemcu, vrátane odôvodnenia stanovených podmienok účasti sú uvedené v súťažných podkladoch, ktoré sú zverejnené v profile obstarávateľa.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zábezpeka: 45 000,00 EUR. Bližšie informácie sú uvedené v Súťažných podkladoch, ktoré sú zverejnené v profile obstarávateľa.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Financovanie bude realizované z vlastných zdrojov obstarávateľa. Fakturácia sa bude vykonávať podľa platobných podmienok, tak ako je uvedené v súťažných podkladoch v časti B.1 "Návrh zmluvy na dodanie predmetu zákazky".</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Uchádzačom môže byť fyzická alebo právnická osoba vystupujúca voči obstarávateľovi samostatne alebo skupina fyzických/právnických osôb vystupujúcich voči obstarávateľovi spoločne. Takáto skupina dodávateľov utvorená na dodanie predmetu zákazky, ktorej ponuka bude prijatá obstarávateľom, musí vytvoriť do termínu stanoveného na uzavretie zmluvy podľa bodu 32.1 Súťažných podkladov určitú právnu formu napríklad podľa § 56 ods. 1 a § 293 a nasl. Obchodného zákonníka alebo § 829 a nasl. Občianskeho zákonníka.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-21</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="SK"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Súťažné podklady s prílohami ako aj Zmluva o dielo sú dostupné v Profile obstarávateľa https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/detail/2644.</P>
               <P>2. Podľa § 187 ods. 8 zákona o VO obstarávateľ aplikuje komunikáciu a výmenu informácií písomnou formou v listinnej podobe, ktorá zabezpečí trvalé zachytenie ich obsahu.</P>
               <P>3. V prípade vysvetlenia podmienok účasti záujemcov vo verejnom obstarávaní, uvedených v oznámení môže ktorýkoľvek zo záujemcov v súlade s § 48 zákona o VO požiadať o ich vysvetlenie písomnou formou v listinnej podobe (nie faxom, elektronicky, telefonicky, ani ich kombináciou) v slovenskom jazyku u zodpovednej kontaktnej osoby, na adrese: Slovenská elektrizačná prenosová sústava, a. s., Mlynské nivy 59/A, 824 84 Bratislava 26. Vysvetlenie obstarávateľ oznámi v súlade s § 48 zákona o VO všetkým záujemcom, ktorí sú mu známi a zverejní v profile.</P>
               <P>4. Žiadosť o účasť - všetky doklady a ostatné dokumenty (originály alebo úradne osvedčené kópie) preukazujúce splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní musia byť zviazané. Záujemca vloží všetky doklady a dokumenty do samostatnej nepriehľadnej obálky, na ktorej musia byť uvedené údaje:</P>
               <P>— Adresa obstarávateľa - Slovenská elektrizačná prenosová sústava, a. s., 824 84 Bratislava, Mlynské nivy č. 59/A,</P>
               <P>— Obchodné meno a adresa záujemcu (adresa sídla alebo miesta podnikania),</P>
               <P>— Označenie: Užšia súťaž - Neotvárať, heslo: "Vzdialení SCADA klienti" - doklady.</P>
               <P>5. Obstarávateľ podľa § 38 ods. 2 zákona o VO stanovuje aj podmienku podľa § 40 ods. 6 písm. g) zákona o VO tzn., že obstarávateľ vylúči z verejného obstarávania záujemcu/uchádzača, ak na základe dôveryhodných informácií má dôvodné podozrenie, že záujemca/uchádzač uzavrel v danom verejnom obstarávaní s iným hospodárskym subjektom dohodu narúšajúcu hospodársku súťaž.</P>
               <P>6. Prílohou súťažných podkladov je vyplnená Časť I. JED-u, t. j. strana č. 3 Prílohy 2 k Vykonávaciemu nariadeniu Komisie EÚ 2016/7 z 05.01.2016, ktorým sa ustanovuje štandardný formulár pre jednotný európsky dokument pre obstarávanie vo formáte .pdf. Obstarávateľ dáva do pozornosti uchádzačom, že vzor formulára JED-u vo formáte .rtf, umožňujúci jeho priame vypĺňanie, je zverejnený na webovom sídle ÚVO http://www.uvo.gov.sk/legislativametodika-dohlad/jednotny-europsky-dokument-pre-verejne-obstaravanie-553.html a údaje uvedené na str. 3 vo formáte .pdf Časť I. JED-u obsahujúce informácie týkajúce sa postupu a identifikácie obstarávateľa, aby si do neho sami preniesli/prepísali.</P>
               <P>7. Kritériom na vyhodnotenie ponúk je najnižšia cena v EUR bez DPH za celý predmet zákazky. Bližšie informácie sú uvedené v súťažných podkladoch, ktoré sú zverejnené v profile obstarávateľa.</P>
               <P>8. V súlade s § 56 ods. 8 a nasl. zákona o VO úspešný uchádzač je povinný poskytnúť obstarávateľovi riadnu súčinnosť potrebnú na uzavretie zmluvy, tak, aby mohla byť uzavretá do 45 pracovných dní odo dňa uplynutia lehoty podľa odsekov 2 až 7, ak bol na jej uzavretie písomne vyzvaný.</P>
               <P>9. Ďalšie informácie a požiadavky obstarávateľa na predmet zákazky sú uvedené v súťažných podkladoch, ktoré sú zverejnené v profile obstarávateľa.</P>
               <P>11. Štatistická informácia pre ÚVO - vzhľadom na podmienky účasti, technické špecifikácie, kritériá a podmienky plnenia zmluvy v predmetnom verejnom obstarávaní sa neuplatňujú žiadne aspekty - písm. d).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
