<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="066250-2018"
            EDITION="2018030">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-064694-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180227</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>ES </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>30</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180213</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 030-066250</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="ES">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:066250-2018:TEXT:ES:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>ES</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="ES"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.renfe.com</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79900000">Miscellaneous business and business-related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ES">ESPAÑA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ES300">Madrid</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">49754407.60</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180209</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180227 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Иcпaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Мадрид</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Разнообразни бизнес услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Španělsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Různé provozní a s podnikáním související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Spanien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Øvrig forretningsservice og andre tjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Spanien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veschiedene Dienstleistungen für Unternehmen und andere Dienstleistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ισπανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μαδρίτη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Διάφορες επιχειρηματικές και συναφείς υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Spain</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miscellaneous business and business-related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>España</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios comerciales diversos y otros servicios conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Hispaania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mitmesugused äri- ja äriga seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Espanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erilaiset liike-elämän palvelut ja muut palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Espagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services divers aux entreprises et services connexes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Spáinn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maidrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miscellaneous business and business-related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Španjolska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Razne poslovne usluge i usluge vezane za poslovanje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Spanyolország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Különféle üzleti és üzlettel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Spagna</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi commerciali vari ed altri servizi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Ispanija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madridas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Įvairios verslo ir su verslu susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Spānija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madride</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dažādi uzņēmējdarbības un ar uzņēmējdarbību saistīti pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Spanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi varji tan-negozju u dawk relatati miegħu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Spanje</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse zakelijke en andere diensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Hiszpania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madryt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Różne usługi branżowe i podobne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Espanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços empresariais diversos e afins</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Spania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse servicii comerciale şi servicii conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Španielsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rôzne obchodné služby a súvisiace služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Španija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Razne storitve za podjetja in druge storitve, povezane s podjetji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Spanien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse företags- och övriga tjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="ES">Renfe Viajeros S.M.E., S.A. – Gerencia de Área de Control de Gestión y Compras</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="ES">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Renfe Viajeros S.M.E., S.A. – Gerencia de Área de Control de Gestión y Compras</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>A86868189</NATIONALID>
               <ADDRESS>Avenida Ciudad de Barcelona, 6</ADDRESS>
               <TOWN>Madrid</TOWN>
               <POSTAL_CODE>28007</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="ES"/>
               <E_MAIL>pvaldueza@renfe.es</E_MAIL>
               <FAX>+34 915067391</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ES300"/>
               <URL_GENERAL>www.renfe.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://contrataciondelestado.es/wps/poc?uri=deeplink:perfilContratante&amp;idBp=KcT5%2Ffqb6lMQK2TEfXGy%2BA%3D%3D</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://contrataciondelestado.es/wps/poc?uri=deeplink:perfilContratante&amp;idBp=KcT5%2Ffqb6lMQK2TEfXGy%2BA%3D%3D</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>SERVICIO DE ATENCIÓN Y ASISTENCIA A VIAJEROS CON DISCAPACIDAD Y MOVILIDAD REDUCIDA EN ESTACIONES</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2017-01750</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79900000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Atendo es un servicio personalizado que orienta, informa y facilita al viajero el acceso y tránsito por las estaciones y le asiste en la subida y bajada de los trenes.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">49754407.60</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ES"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Estaciones de la red ferroviaria de ámbito nacional con servicios de viajeros de larga y media distancia gestionados por Renfe Viajeros.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Servicio Atendo de asistencia a los usuarios de Renfe Viajeros con discapacidad y movilidad reducida para asegurar su accesibilidad a los servicios ferroviarios, asistiéndoles en la subida y bajada de los trenes y en el tránsito por las estaciones, bien mediante los medios mecánicos disponibles en las terminales, bien mediante el acompañamiento personal.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">23036669.15</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">024</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>A la finalización de la vigencia del contrato de dos años, éste podrá ser prorrogado por un período máximo de otros dos años adicionales.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>El cumplimiento y acreditación de las siguientes condiciones se exigirá a cada participante, tanto si se presenta a título individual, como formando parte de una agrupación de empresas.</P>
               <P>A) Tener personalidad jurídica y capacidad de obrar en relación a la actividad objeto de esta licitación, conforme se establece en el Título II, Capítulo II, apartado 2 de la Instrucción (IN-SGC-001/08, Rev. 1, de 30/10/2013). Instrucciones por las que se regulan los Procedimientos de Contratación de Renfe Operadora, que podrá ser consultada en el Perfil del Contratante: https://contrataciondelestado.es/wps/poc?uri=deeplink:perfilContratante&amp;idBp=KcT5 %2Ffqb6lMQK2TEfXGy%2BA%3D%3D</P>
               <P>Se acreditará conforme se indica en el Título II, Capítulo II, apartado 2.6 de la Instrucción.</P>
               <P>B) No hallarse comprendidos en ninguna de las circunstancias enumeradas en el apartado 1 del Capítulo II del Título II de la IN-SGC-001/08 (Rev.1), Instrucciones por las que se regulan los procedimientos de contratación de Renfe Viajeros, S.M.E., S.A. ni en ninguna de las causas establecidas en el artículo 60 del Texto Refundido de la Ley de Contratos del Sector Público. Se acreditará mediante cualquiera de los medios que se indican en el apartado 1.5 de la Instrucción, pudiendo acreditarse mediante declaración responsable según el Modelo que puede obtenerse en el «Perfil del contratante» en la página web de Renfe Viajeros: https://contrataciondelestado.es/wps/poc?uri=deeplink:perfilContratante&amp;idBp=KcT5 %2Ffqb6lMQK2TEfXGy%2BA%3D%3D,</P>
               <P>Que surtirá los mismos efectos.</P>
               <P>C) Sometimiento a las leyes españolas y a los Juzgados y Tribunales de Madrid capital. El modelo de declaración responsable se encuentra disponible en la dirección antes citada.</P>
               <P>Todas las declaraciones antedichas deberán haber sido emitidas en un plazo no superior a 30 días de la fecha límite de presentación de Solicitudes de Participación y estar suscritas por los responsables de las empresas solicitantes, debiendo acreditar tal condición mediante la aportación de copia legitimada notarialmente del poder, que deberá figurar en el Registro Mercantil en los casos que dicha inscripción sea exigida por la legislación, y el DNI o documento equivalente del o los firmantes, igualmente legitimado por fedatario público.</P>
               <P>En acreditación de los requisitos relacionados en los puntos III.1.1), III.1.2) Y III.1.3) también se admitirá la presentación, por parte de los licitadores, de una declaración responsable que siga el formulario normalizado del denominado Documento Europeo Único de Contratación (D.E.U.C.), establecido por el Reglamento de Ejecución (UE) 2016/7 de la Comisión, de 5 de enero de 2016. En los casos en los que los licitadores hayan presentado la citada declaración responsable de conformidad con el D.E.U.C. han de tener en cuenta que, antes de que se realice la propuesta de adjudicación al órgano de contratación, se requerirá al licitador que haya presentado la oferta económicamente más ventajosa que presente la documentación justificativa que acredite todas las declaraciones incluidas en el citado formulario DEUC.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>La capacidad económico financiera del empresario se acreditará aportando los siguientes documentos:</P>
               <P>Declaración sobre el volumen global de negocios del licitador que, referido al año de mayor volumen de negocio de los tres últimos años, deberá ser al menos de 18 657 902,85 EUR, equivalente a una vez y media el valor anual medio del contrato.</P>
               <P>En el supuesto de que el Licitador se base en la solvencia y medios de otros entidades, deberá aportar escrito otorgado ante Notario Público de manifestación de voluntad y compromiso según se indica en el apartado 3, Capítulo II, Título II de la Instrucción (podrá utilizarse el modelo de «puesta a disposición de medios» que aparece en el perfil del contratante de RENFE: https://contrataciondelestado.es/wps/poc?uri=deeplink:perfilContratante&amp;idBp=KcT5 %2Ffqb6lMQK2TEfXGy%2BA%3D%3D y presentarse según lo indicado en este apartado).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>La Solvencia técnica o profesional en relación con los servicios objeto de la licitación, se acreditará mediante los siguientes medios:</P>
               <P>a) Relación detallada de los servicios realizados en los últimos cinco años indicando su objeto, fechas de realización, importes y entidades contratantes, cuyo objeto se corresponda con esta licitación, que estén certificados por el órgano competente cuando el destinatario sea una entidad del sector público o cuando el destinatario sea un sujeto privado, mediante un certificado expedido por este o a falta de este certificado, mediante una declaración del empresario. El importe anual acumulado en el año de mayor ejecución deberá ser igual o superior a 8 707 021,33 EUR, equivalente al 70 % del valor estimado de la anualidad media del contrato.</P>
               <P>En este sentido, a los efectos de establecer la similitud de los trabajos realizados, sólo se valorarán los contratos que sean equiparables a los Servicios de Atención e Información al Cliente relacionados con el objeto del contrato.</P>
               <P>b) Descripción de las instalaciones técnicas y de las medidas empleadas por el empresario para garantizar la calidad.</P>
               <P>c) Declaración sobre la plantilla media anual de la empresa y la importancia de su personal directivo durante los tres últimos años, acompañada de la documentación justificativa correspondiente.</P>
               <P>En la medida de lo posible, en la información facilitada en los apartados anteriores, se procurará presentar los perfiles profesionales de las personas de forma agregada, sin facilitar datos de carácter personal. En caso de facilitar datos de carácter personal, será responsabilidad del licitador el haberlos recabado y suministrado a Renfe Viajeros con arreglo a las disposiciones de la normativa vigente en materia de Protección de Datos de Carácter Personal.</P>
               <P>En el supuesto de que el licitador se base en la solvencia y medios de otros entidades, deberá aportar escrito otorgado ante Notario Público de manifestación de voluntad y compromiso según se indica en el apartado 3, Capítulo II, Título II de la Instrucción (podrá utilizarse el modelo de «puesta a disposición de medios» que aparece en el perfil del contratante de la Entidad Pública Empresarial Renfe Viajeros: https://contrataciondelestado.es/wps/poc?uri=deeplink:perfilContratante&amp;idBp=KcT5 %2Ffqb6lMQK2TEfXGy%2BA% 3D%3D y presentarse según lo indicado en este apartado).</P>
               <P>La capacidad técnica deberá acreditarse individualmente, aún en el caso de presentación del Licitador en agrupación, en la parte del contrato que pretenda ejecutar.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Las empresas que presenten Solicitud de Participación y acrediten el cumplimiento de las condiciones mínimas exigidas en los apartados III.1.1), III.1.2) y III.1.3) del presente anuncio, serán invitadas a presentar oferta para lo que se les facilitará el Pliego de Condiciones Particulares.</P>
               <P>Toda la documentación acreditativa del cumplimiento de los apartados III.1.1), III.1.2) y III.1.3), se presentará, además de en papel, digitalizada en un CD-ROM, o memoria USB, en formato PDF que será copia fiel de los originales.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Garantía Provisional por importe de 50 000,00 EUR.</P>
               <P>La Garantía Provisional no se exige en la fase de presentación de Solicitudes de Participación.</P>
               <P>Garantía Definitiva por cuantía equivalente al 5 % del importe total adjudicado.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Renfe Viajeros abonará las facturas a los 60 días desde la aceptación o recepción efectiva de los trabajos/servicios realizados.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Para el caso de que las empresas se presenten de forma agrupada, deberán presentar la documentación y cumplir los requisitos que se señalan en el Título II, Capítulo II, apartado 2.4 de la Instrucción Administrativa IN-SGC-001/08 (Rev. 01), de 30 de octubre de 2013, en adelante «Instrucción», por la que se aprueban las instrucciones por las que se regulan los procedimientos de contrataciónde Renfe Viajeros S.M.E, S. A. que está a disposición de los licitadores en el «Perfil de Contratante», en la página web de Renfe Viajeros: https://contrataciondelestado.es/wps/poc?uri=deeplink:perfilContratante&amp;idBp=KcT5 %2Ffqb6lMQK2TEfXGy%2BA%3D%3D.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-27</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="ES"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">006</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Los gastos de publicidad de la presente licitación en el Boletín Oficial del Estado serán con cargo a la/s empresa/s adjudicataria/s. Las cuantías exigibles por tasa de publicación de anuncios pueden ser consultadas en la página Web del Boletín Oficial del Estado en la dirección: http://www.boe.es.</P>
               <P>Esta licitación, se rige por la Ley 31/2007, de 30 de octubre, sobre procedimientos de contratación en los sectores del agua, la energía, los transportes y los servicios postales, y la norma IN-SGC-.</P>
               <P>001/08 (Rev. 01) Instrucciones por las que se regulan los Procedimientos de Contratación de Renfe Viajeros.</P>
               <P>Toda correspondencia mantenida sobre esta licitación deberá hacer referencia al número de expediente indicado en este anuncio. La documentación deberá presentarse en español. En caso contrario deberá venir acompañada de una traducción al idioma español, primando ésta última en caso de duda o discrepancia.</P>
               <P>Las solicitudes de participación podrán entregarse «en mano» o enviarse por correo antes de la fecha y hora límites indicadas anteriormente en el «Plazo de solicitudes de participación/ofertas» y en la dirección señalada en el primer apartado de este anuncio. Para el supuesto de envío por correo, se procederá según lo indicado en el apartado 5 del Capítulo Único del Título V, de la «Instrucción». Al presentar la solicitud de participación/oferta se hará entrega de una carta (fuera del sobre), en la que se facilitarán los datos de la empresa que servirán, a todos los efectos, para mantener o realizar las comunicaciones y notificaciones entre Renfe Viajeros S.M.E., S. A. y la empresa licitadora, cumplimentando los datos requeridos en el modelo «Datos de contacto a efectos de comunicaciones» que se encuentra disponible en «Modelos de declaración responsable», dentro del «Perfil del contratante», en la página web de Renfe Viajeros. Esta y otras informaciones pueden ser consultadas en la dirección: https://contrataciondelestado.es/wps/poc?uri=deeplink:perfilContratante&amp;idBp=KcT5 %2Ffqb6lMQK2TEfXGy%2BA%3D%3D.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal Administrativo Central de Recursos Contractuales</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Avenida General Perón, 38, planta 8</ADDRESS>
               <TOWN>Madrid</TOWN>
               <POSTAL_CODE>28020</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="ES"/>
               <PHONE>+34 913491446/47/51</PHONE>
               <E_MAIL>tribunal_recursos.contratos@minhap.es</E_MAIL>
               <FAX>+34 913491441</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>15 días hábiles (artículo 104 de la Ley 31/2007).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
