<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="066258-2018"
            EDITION="2018030">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-066287-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180312</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR NL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>30</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180213</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 030-066258</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:066258-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
            <URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:066258-2018:TEXT:NL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <LG_ORIG>NL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.belgocontrol.be</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="98910000">Services specific to international organisations and bodies</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE">BELGIQUE-BELGIË</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE241">Arr. Halle-Vilvoorde</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180209</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180312 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="I">Airport-related activities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Belgique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services spécifiques aux organisations et aux organismes internationaux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>België</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten specifiek voor internationale organisaties</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Бeлгия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Специфични услуги от международни организации и служби</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Belgie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby mezinárodních organizací a institucí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specifikke tjenester ydet af internationale organisationer og organer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von internationalen Organisationen und Körperschaften</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βέλγιο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Παροχή ειδικών υπηρεσιών προς διεθνείς οργανισμούς και φορείς</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services specific to international organisations and bodies</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios específicos de organizaciones y entidades extraterritoriales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rahvusvaheliste organisatsioonide ja üksuste eriteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kansainvälisten järjestöjen ja toimielinten palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bheilg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services specific to international organisations and bodies</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge koje su svojstvene međunarodnim organizacijama i tijelima</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nemzetközi szervezetek és testületek által nyújtott szakszolgáltatás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Belgio</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi specifici di organizzazioni ed enti internazionali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specifinės tarptautinių organizacijų ir institucijų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Beļģija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Starptautiskām organizācijām un struktūrām raksturīgi pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Belġju</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi speċifiċi għall-organizzazzjonijiet u l-korpi internazzjonali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi specjalne dla międzynarodowych organizacji i organów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços específicos às organizações e entidades extraterritoriais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii specifice organizaţiilor şi organismelor internaţionale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Belgicko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby charakteristické pre medzinárodné organizácie a orgány</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve mednarodnih organizacij in ustanov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steenokkerzeel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Särskilda tjänster för internationella organisationer och organ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Belgocontrol</AA_NAME>
         <AA_NAME LG="NL">Belgocontrol</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Belgocontrol</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0206.048.091_26860</NATIONALID>
               <ADDRESS>Tervuursesteenweg 303</ADDRESS>
               <TOWN>Steenokkerzeel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1820</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Belgocontrol — Logistique — Achats</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 22062156</PHONE>
               <E_MAIL>tendering@belgocontrol.be</E_MAIL>
               <FAX>+32 22062406</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BE241"/>
               <URL_GENERAL>www.belgocontrol.be</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=297477</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=297477</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="AIRPORT_RELATED_ACTIVITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>OA 2289 — OPS Expert</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>Belgocontrol-OA 2289 - OPS Expert-F05_0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="98910000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Des FAB (Functional airspace blocks) sont développés en Europe en tant qu'étape dans le processus d'implémentation du ciel unique européen. Le programme FAB Europe Central (FABEC) développe un FAB au-dessus de la Belgique, des Pays-Bays, du Luxemburg, de l'Allemagne, de la France et de la Suisse.</P>
               <P>.</P>
               <P>En tant qu'éléments du Programme FABEC, différents projets sont menés par les ANSP's (Air navigation service providers).</P>
               <P>.</P>
               <P>Le Chairman AFG 'ANSP FABEC' (CM AFG) est assisté par différents experts qui lui rendent compte directement. À l'appui du CM AFG et principalement en tant que OPS Programme manager, un OPS expert doit être nommé qui supervisera principalement les activités opérationnelles ATM (Air traffic management) au sein du Fabec.</P>
               <P>.</P>
               <P>Ce marché comprend la conclusion d'un contrat de consultance pour un «OPS expert». (estimation nombre de jours à prester = 210/an, indicatif et non contraignant).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>BELGOCONTROL.</P>
                  <P>Tervuursesteenweg 303.</P>
                  <P>B-1820 Steenokkerzeel</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Des FAB (Functional airspace blocks) sont développés en Europe en tant qu'étape dans le processus d'implémentation du ciel unique européen. Le programme FAB Europe Central (FABEC) développe un FAB au-dessus de la Belgique, des Pays-Bays, du Luxemburg, de l'Allemagne, de la France et de la Suisse.</P>
                  <P>.</P>
                  <P>En tant qu'éléments du Programme FABEC, différents projets sont menés par les ANSP's (Air navigation service providers). Le groupe ANSP FABEC (AFG) soutient le programme FABEC et apporte un soutien direct à tous les comités/organes du FABEC.</P>
                  <P>.</P>
                  <P>Ce marché comprend la conclusion d'un contrat de consultance pour une «OPS expert». (estimation nombre de jours à prester = 210/an, indicatif et non contraignant).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Le contrat peut être prolongé 2 fois un an, uniquement après confirmation écrite de Belgocontrol, au plus tard 2 mois avant la fin de la 1<FT TYPE="SUP">ère</FT> période de 2 ans et 2 mois avant la fin de la 3<FT TYPE="SUP">ème</FT> année (fin de la 1<FT TYPE="SUP">ère</FT> extension). (maximum 840 jours / homme sur une période de 4 ans = indicatif, non contraignant).</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A chaque stade de la procédure d’attribution, sera exclu de l’accès à cette procédure le candidat concerné par un des motifs d’exclusion tels que stipulés dans les dispositions des articles 67, 68 et 69 de la loi du 17.6.2016 et les dispositions des articles 61, 62 et 63 de l’A.R. du 18.4.2017.</P>
               <P>.</P>
               <P>Le candidat doit joindre à sa demande de participation:</P>
               <P>.</P>
               <P>— une déclaration sur l’honneur où il affirme ne pas être concerné par un ou plusieurs des motifs d’exclusion énumérés plus haut,</P>
               <P>— la preuve qu’il est habilité à signer la demande de participation introduite au nom du soumissionnaire, en produisant l’acte authentique ou l’acte sous seing privé, ou une copie déclarée conforme du document original, ou l’indication du numéro du moniteur belge où sont publiées les compétences du mandataire.</P>
               <P>.</P>
               <P>Belgocontrol analysera l’authenticité de la déclaration sur l’honneur susmentionnée. A cette fin, elle demandera au candidat entrant en considération pour la sélection de produire les informations ou documents pertinents, avant de prendre une décision sur la sélection.</P>
               <P>.</P>
               <P>Belgocontrol demandera elle-même les documents suivants par voie électronique (pour les entreprises belges):</P>
               <P>.</P>
               <P>— l’attestation du tribunal de commerce stipulant que l’intéressé n’est pas en état de faillite ou de liquidation, et qu’il n’a pas subi de réorganisation judiciaire,</P>
               <P>— l’attestation de l’ONSS dont il ressort que l’intéressé a satisfait aux prescriptions en matière de cotisation à la sécurité sociale et de sécurité d’existence,</P>
               <P>— l’attestation délivrée par l’administration fiscale, dont il ressort que l’intéressé est en ordre avec le paiement de ses impôts (impôts directs et TVA).</P>
               <P>.</P>
               <P>A la 1<FT TYPE="SUP">ère</FT> requête, le candidat doit produire les attestations suivantes:</P>
               <P>.</P>
               <P>— un extrait du registre pénal ou un document équivalent délivré par un tribunal ou une instance publique du pays d’origine dont il ressort que l’intéressé n’a pas été condamné pour un délit portant atteinte à son intégrité professionnelle,</P>
               <P>— pour un candidat de nationalité étrangère, une attestation délivrée par le service compétent, dont il ressorte qu’il a satisfait à ses obligations en matière de paiement de ses cotisations à la sécurité sociale et de ses impôts (impôts directs et TVA.), conformément aux dispositions légales du pays où il est établi.</P>
               <P>.</P>
               <P>Si la demande de participation émane d’une association, il faut démontrer de la même manière pour chaque membre de l’association (à la 1<FT TYPE="SUP">ère</FT> requête, en produisant les justificatifs requis comme mentionné au paragraphe précédent) qu’ils ne se trouvent pas dans une situation d’exclusion.</P>
               <P>.</P>
               <P>Dans la mesure où l’on recourt à un sous-traitant, il faut démontrer de la même manière pour le sous-traitant en question (à la 1<FT TYPE="SUP">ère</FT> requête, en produisant les justificatifs requis comme mentionné ci-dessus) que celui-ci ne se trouve pas dans une situation d’exclusion.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>De manière à permettre à Belgocontrol de procéder à une analyse de la capacité financière et économique du soumissionnaire, ce dernier doit joindre à son offre les documents suivants:</P>
               <P>.</P>
               <P>— les rapports annuels, les bilans et les comptes de résultat officiels des 3 derniers exercices comptables de l’entité juridique qui soumissionne et, si elle fait partie d’un groupe, également les chiffres consolidés du groupe des trois derniers exercices comptables.</P>
               <P>.</P>
               <P>S’il ressort de l’analyse, qui sera effectuée par les services financiers de Belgocontrol, une capacité insuffisante, le soumissionnaire peut être exclu.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Si le candidat recourt à la capacité d'autres entités et que cette capacité est déterminante pour sa selection, le candidat mentionnera dans sa candidature la partie pour laquelle il recourt à cette capacité et les autres entités qu'il propose.</P>
               <P>.</P>
               <P>Le candidat doit disposer de la capacité technique suivante:</P>
               <P>— le candidat-soumissionnaire (l'organisation) doit démontrer qu’il a suffisamment d’expérience et d’expertise dans le domaine opérationnel «Air traffic management» (ATM) dans un environnement international. Il est demandé au candidat de donner une description détaillée de ses activités,</P>
               <P>— le candidat doit démontrer qu’il a déjà exécuté avec succès des marchés semblables. Le candidat soumettra à l’appui une liste d’au moins 3 références pertinentes de marchés exécutés au cours des 5 dernières années civiles, y compris une description du rôle inclus et des responsabilités.</P>
               <P>.</P>
               <P>Pour chaque référence, il sera précisé: l’organisation de droit public ou de droit privé à laquelle était destiné le marché; une description concrète du projet; la date de réception et le délai d’exécution; le budget.</P>
               <P>.</P>
               <P>Seuls seront pris en considération les références pour lesquels sera jointe une attestation de satisfaction récente signée par les adjudicateurs.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Classe: N/A, Catégorie: N/A.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Voir les documents du marché.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Voir les documents du marché.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Tout groupement doit revêtir une forme juridique garantissant, au regard du droit belge, une complète solidarité de ses membres dans l'exécution de l'entreprise. Si le soumissionnaire est une association sans personnalité juridique, l'offre sera signée par chacun des membres de cette association. Chaque membre sera obligé de s'engager solidairement et de designer celui qui parmi eux sera chargé de représenter l'association auprès du pouvoir adjudicateur.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Attention !!!</P>
               <P>.</P>
               <P>Phase 1 de la procedure: envoi des demandes de participation..</P>
               <P/>
               <P>Les demandes de participation établies en 3 exemplaires et rédigées en français ou en néerlandais, seront introduites à l'adresse suivante:</P>
               <P>.</P>
               <P>Belgocontrol.</P>
               <P>Département: logistique.</P>
               <P>Service: achats.</P>
               <P>À l'attention de Mme Jacqueline Van de Voorde.</P>
               <P>Tervuursesteenweg 303.</P>
               <P>B-1820 Steenokkerzeel</P>
               <P>.</P>
               <P>Si le candidat décide d'envoyer sa demande de participation par e-mail (uniquement à l'adresse suivante: tendering@belgocontrol.be), il est tenu de prendre contact avec Belgocontrol (Tél: +32 2 2062156 ou +32 22062147) afin de s'assurer et de se faire confirmer la reception de son courrier ainsi que de toutes les annexes éventuelles. Aucune plainte ne sera acceptée pour la non réception d'un e-mail.</P>
               <P>.</P>
               <P>Nous attirons votre attention sur le fait que les documents du marche seront envoyés uniquement aux candidats qui auront été retenus lors de la phase 1.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Conseil d'État</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue de la science, 33</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="NL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Belgocontrol</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0206.048.091_26860</NATIONALID>
               <ADDRESS>Tervuursesteenweg, 303</ADDRESS>
               <TOWN>Steenokkerzeel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1820</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Belgocontrol - Logistiek - Aankopen</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 22062156</PHONE>
               <E_MAIL>tendering@belgocontrol.be</E_MAIL>
               <FAX>+32 22062406</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BE241"/>
               <URL_GENERAL>www.belgocontrol.be</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=297477</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=297477</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="AIRPORT_RELATED_ACTIVITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>OA 2289 - OPS Expert</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>Belgocontrol-OA 2289 - OPS Expert-F05_0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="98910000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>FAB's (Functional Airspace Blocks) worden binnen Europa ontwikkeld als een fase binnen de implementatie van het Gemeenschappelijk Europees Luchtruim. Het FABEC-programma (FAB Europe Central) ontwikkelt een FAB boven België, Nederland, Luxemburg, Duitsland, Frankrijk en Zwitserland.</P>
               <P>.</P>
               <P>Als onderdeel van het FABEC-programma worden verschillende projecten uitgevoerd door de ANSP's (Air Navigation Service Providers).</P>
               <P>.</P>
               <P>De Chairman AFG 'ANSP FABEC Group' (CM AFG) wordt geassisteerd door verschillende experts die rechtstreeks aan hem rapporteren. Ter ondersteuning van de CM AFG en voornamelijk onder zijn hoedanigheid van de OPS Programme Manager, dient er een OPS Expert aangesteld te worden die hoofdzakelijk de operationele ATM (Air Traffic Management) activiteiten binnen FABEC zal begeleiden.</P>
               <P>.</P>
               <P>Deze opdracht omvat het afsluiten van een consultancy contract voor een 'OPS Expert'. (raming aantal te presteren dagen = 210/jaar, indicatief en niet bindend).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>BELGOCONTROL.</P>
                  <P>Tervuursesteenweg 303.</P>
                  <P>B-1820 Steenokkerzeel</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>FAB's (Functional Airspace Blocks) worden binnen Europa ontwikkeld als een fase binnen de implementatie van het Gemeenschappelijk Europees Luchtruim. Het FABC-programma (FAB Europe Central) ontwikkelt een FAB boven België, Nederland, Luxemburg, Duitsland, Frankrijk en Zwitserland.</P>
                  <P>.</P>
                  <P>Als onderdeel van het FABEC-programma worden verschillende projecten uitgevoerd door de ANSP's (Air Navigation Service Providers). De ANSP FABEC Group (AFG), ondersteunt het FABEC-programma en verleent directe steun aan alle FABEC-comités/-organen.</P>
                  <P>.</P>
                  <P>Deze opdracht omvat het afsluiten van een consultancy contract voor een 'OPS Expert'. (raming aantal te presteren dagen = 210/jaar, indicatief en niet bindend).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Het contract kan 2 x jaarlijks verlengd worden, uitsluitend na schriftelijke bevestiging van Belgocontrol, uiterlijk 2 maanden voor het einde van de 1ste periode van 2 jaar en 2 maanden vóór het einde van het 3de jaar (einde van de 1ste verlenging). (maximum 840 mandagen over een periode van 4 jaar = indicatief, niet bindend).</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>In elk stadium van de gunningsprocedure wordt uitgesloten van de toegang ertoe, de kandidaat die zich bevindt in één van de uitsluitingsgronden als beoogd door de bepalingen van de artikelen 67, 68 en 69 van de wet van 17 juni 2016 en de bepalingen van de artikelen 61, 62, 63 van het KB van 18 april 2017.</P>
               <P>.</P>
               <P>De kandidaat dient aan zijn aanvraag tot deelneming toe te voegen:</P>
               <P>.</P>
               <P>— Een verklaring op eer waarin hij (zij) verklaart zich niet te bevinden in één of meerdere van voormelde opgesomde uitsluitingsgronden,</P>
               <P>— Het bewijs dat hij (zij) gemachtigd is om de ingediende aanvraag tot deelneming namens de inschrijver te ondertekenen door het voorleggen van de authentieke of onderhandse akte, of een voor echt verklaard afschrift van het oorspronkelijke stuk, of aanduiding van het nummer van het Belgisch Staatsblad waarin de bevoegdheden van de gevolgmachtige worden gepubliceerd.</P>
               <P>.</P>
               <P>Belgocontrol zal de echtheid van voormelde verklaring op eer onderzoeken. Daartoe zal zij de kandidaat die voor selectie in aanmerking komt, verzoeken de relevante inlichtingen of documenten voor te leggen alvorens de selectiebeslissing te nemen.</P>
               <P>.</P>
               <P>Belgocontrol zal volgende documenten zelf via de elektronische middelen opvragen:</P>
               <P>Het attest van de rechtbank van Koophandel dat de betrokkene niet in staat van faillissement of vereffening verkeert noch een gerechtelijke reorganisatie heeft aangegaan (voor Belgische ondernemingen):</P>
               <P>.</P>
               <P>— Het attest RSZ waaruit blijkt dat de betrokkene heeft voldaan aan de voorschriften inzake bijdrage voor Sociale Zekerheid en bestaanszekerheid,</P>
               <P>— Het attest uitgereikt door de Administratie der Belastingen waaruit blijkt dat de betrokkene in orde is met de betaling van zijn belastingen (directe belastingen en BTW).</P>
               <P>.</P>
               <P>De Kandidaat dient, op eerste verzoek, de volgende attesten voor te leggen:</P>
               <P>.</P>
               <P>— Uittreksel uit strafregister of evenwaardig document uitgereikt door een gerecht of een overheidsinstantie van het land van oorsprong waaruit blijkt dat de betrokkene niet veroordeeld is geweest voor een misdrijf dat zijn professionele integriteit aantast,</P>
               <P>— Voor een kandidaat van vreemde nationaliteit een attest uitgereikt door de bevoegde dienst waaruit blijkt dat hij voldaan heeft aan zijn verplichtingen t.a.v. de betaling van de bijdragen voor de sociale zekerheid en belastingen (directe belastingen en BTW) overeenkomstig de wettelijke bepalingen van het land waar hij gevestigd is.</P>
               <P>.</P>
               <P>Wanneer de aanvraag tot deelneming uitgaat van een combinatie dient voor ieder lid van de combinatie op dezelfde manier (op eerste verzoek door het overleggen van de vereiste stavingstukken zoals vermeld onder vorige paragraaf) aangetoond te worden dat deze zich niet bevinden in een toestand van uitsluiting.</P>
               <P>.</P>
               <P>In zoverre een beroep wordt gedaan op een onderaannemer, dient voor de betrokken onderaannemer op dezelfde manier (op eerste verzoek door het effectief overleggen van de vereiste stavingstukken zoals hierboven vermeld) aangetoond te worden dat deze zich niet bevindt in een toestand van uitsluiting.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zodoende het voor Belgocontrol mogelijk te maken om een analyse van de financiële en economische draagkracht van de inschrijver uit te voeren, dient hij volgende documenten te voegen bij zijn offerte:</P>
               <P>.</P>
               <P>— De officiële jaarverslagen, balansen en resultatenrekeningen van de drie meest recente boekjaren van de juridische entiteit die inschrijft en, indien deze deel uitmaakt van een groep, ook de geconsolideerde cijfers van de groep van de drie meest recente boekjaren.</P>
               <P>.</P>
               <P>Wanneer uit de analyse, die door de financiële diensten van Belgocontrol zal worden uitgevoerd, een onvoldoende draagkracht blijkt, kan de inschrijver worden uitgesloten.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wanneer de kandidaat beroep doet op de draagkracht / bekwaamheid van andere entiteiten en die draagkracht / bekwaamheid bepalend is voor zijn selectie, vermeldt de kandidaat in zijn kandidatuur voor welk gedeelte hij een beroep doet op die draagkracht / bekwaamheid en welke andere entiteiten hij voorstelt.</P>
               <P>.</P>
               <P>De kandidaat dient te beschikken over volgende technische bekwaamheid:</P>
               <P>— De kandidaat-inschrijver (de organisatie) dient aan te tonen dat hij voldoende ervaring en expertise heeft in het operationele ‘Air Traffic Management’ (ATM) domein in een internationale omgeving. De kandidaat wordt gevraagd een gedetailleerde beschrijving van zijn activiteiten op te geven,</P>
               <P>— De kandidaat dient aan te tonen dat hij reeds soortgelijke opdrachten succesvol heeft uitgevoerd. Ter staving hiervan legt de kandidaat een lijst voor met minstens 3 relevante referenties van opdrachten uitgevoerd tijdens de laatste 5 kalenderjaren, incl. een beschrijving van de opgenomen rol en verantwoordelijkheden.</P>
               <P>.</P>
               <P>Bij elke referentie wordt vermeld: de publiekrechtelijke of privaatrechtelijke instantie waarvoor de opdracht was bestemd; een concrete beschrijving van het project; datum van oplevering en uitvoeringstermijn; budget.</P>
               <P>.</P>
               <P>Enkel de referenties waarvoor een recent attest van tevredenheid, getekend door de opdrachtgevers, wordt bijgevoegd zullen in aanmerking worden genomen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Klasse: N/A, Categorie: N/A.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zie opdrachtdocumenten.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Zie opdrachtdocumenten.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Elke groepering dient naar een Belgisch recht juridische vorm te bekleden die een volledige solidariteit van haar leden in de uitvoering van de opdracht verzekert. Wanneer de inschrijver een vereniging zonder rechtspersoonlijkheid is, wordt de aanvraag tot deelneming en daarna de offerte ondertekend door ieder van de leden van deze vereniging, die elk verplicht zijn zich hoofdelijk te verbinden en aan te duiden wie van hen ermede belast wordt de vereniging ten overstaan van de aanbestedende overhead te vertegenwoordigen.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>AANDACHT !!!</P>
               <P>.</P>
               <P>FASE 1 VAN DE PROCEDURE: AANVRAGEN TOT DEELNEMING.</P>
               <P>.</P>
               <P>De aanvragen tot deelneming opgesteld in drie (3) exemplaren in de Nederlandse of de Frans taal, moeten ingediend worden op.</P>
               <P>Volgend adres:</P>
               <P>.</P>
               <P>BELGOCONTROL.</P>
               <P>Afdeling: Logistiek.</P>
               <P>Dienst: Aankopen.</P>
               <P>Ter attentive van mevr. Jacqueline Van de Voorde.</P>
               <P>Tervuursesteenweg 303.</P>
               <P>B-1820 Steenokkerzeel</P>
               <P>.</P>
               <P>Indien de kandidaat beslist om zijn aanvraag tot deelneming per e-mail te verzenden (uitsluitend op volgend e-mailadres: tendering@belgocontrol.be), is hij verplicht om contact te nemen met Belgocontrol (Tel: +32 2 206 21 56 of +32 2 206 21 47) om de ontvangst van zijn mail en de eventuele bijlagen na te gaan en te laten bevestigen. Klachten voor de niet-ontvangst van e-mails zullen niet worden aanvaard.</P>
               <P>.</P>
               <P>WIJ VESTIGEN UW AANDACHT OP HET FEIT DAT DE OPDRACHTDOCUMENTEN UITSLUITEND OPGESTUURD ZULLEN WORDEN NAAR DE KANDIDATEN DIE TIJDENS FASE 1 WEERHOUDEN WORDEN.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Raad van State</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wetenschapsstraat, 33</ADDRESS>
               <TOWN>Brussel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
