<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="066375-2018" EDITION="2018030"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-064308-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180326</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>30</NO_OJ><DATE_PUB>20180213</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 030-066375</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:066375-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="90510000">Refuse disposal and treatment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="77120000">Composting services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90512000">Refuse transport services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90513000">Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90514000">Refuse recycling services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO421">Arad</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">21 092 880,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180326 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="C">Works concession</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01110</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Отстраняване и третиране на битови отпадъци</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Odstraňování a čištění odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Bortskaffelse og behandling af affald</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Beseitigung und Behandlung von Siedlungsabfällen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Διάθεση και επεξεργασία απορριμμάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Refuse disposal and treatment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Eliminación y tratamiento de desperdicios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Jäätmekõrvaldus- ja käitlusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Jätteiden poiskuljetus ja käsittely</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Élimination et traitement des ordures</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Refuse disposal and treatment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Zbrinjavanje i obrada otpada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Hulladék ártalmatlanítása és kezelése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Trattamento e smaltimento dei rifiuti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Atliekų šalinimo ir apdorojimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Atkritumu apglabāšana un pārstrāde</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Rimi u trattament ta' l-iskart</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Afvalverzameling en –verwerking</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Usuwanie i obróbka odpadów</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Tratamento e eliminação de resíduos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Eliminare şi tratare a deşeurilor menajere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Likvidácia a spracovanie odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Odstranjevanje in obdelava odpadkov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Arad</TI_TOWN><TI_TEXT>Avfallshantering</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Asociația de Dezvoltare Intercomunitară Sistem Integrat de Gestionare a Deșeurilor Județului Arad</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONCESSION CATEGORY="ORIGINAL" FORM="10" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONCESSION><AUTHORITY_CONCESSION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONCESSION><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Asociația de Dezvoltare Intercomunitară Sistem Integrat de Gestionare a Deșeurilor Județului Arad</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Revoluției nr. 81</ADDRESS><TOWN>Arad</TOWN><POSTAL_CODE>310130</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Sergiu Bîlcea</CONTACT_POINT><ATTENTION>Sergiu Bilca</ATTENTION><PHONE>+40 0372997030/ +40 0257230188</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>adisigdarad@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 257230188</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONCESSION><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONCESSION><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONCESSION><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></AUTHORITY_CONCESSION><OBJECT_CONCESSION><DESCRIPTION_CONCESSION><TITLE_CONTRACT><P>Delegare prin concesiune a gestiunii activităților componente de operare a stațiilor care fac parte din sistemul integrat de management al deșeurilor de la nivelul județului Arad, după cum urmează: operarea Stației de compostare (activități de compostare a deșeurilor bio-degradabile) în Tunel, din județul Arad și transportul rezidurilor rezultate către depozitul conform existent, din județul Arad.</P></TITLE_CONTRACT><F10_TYPE_OF_WORKS_CONTRACT><F10_CONTRACT_TYPE><EXECUTION/></F10_CONTRACT_TYPE><n2016:NUTS CODE="RO421"/><MAIN_SITE_WORKS><P>Judetul Arad.</P></MAIN_SITE_WORKS></F10_TYPE_OF_WORKS_CONTRACT><DESCRIPTION_OF_CONTRACT><P>Operarea Statiei de compostare (activitati de compostare a deseurilor bio-degradabile) in Tunel, din judetul Arad si transportul rezidurilor rezultate catre depozitul conform existent, din judetul Arad.</P><P>Contractul va asigura prestarea continua a activitatilor mentionate pe o durata de 5 ani, activitati care vor cuprinde: exploatarea, întretinerea, operarea statiei de compostare Arad si transportul reziduurilor rezultate catre depozitul conform din Arad, în scopul efectuarii serviciilor in conformitate cu prevederile documentatiei de atribuire. Infrastructura serviciului este descrisa în cadrul Caietului de Sarcini al serviciului si in cadrul documentelor anexe acestuia.</P><P>Orice operator economic interesat are dreptul de a solicita clarificari sau informatii suplimentare în legatura cu documentatia de atribuire, cu respectarea termenului-limita stabilit de entitatea contractanta în anuntul de concesionare/anuntul de participare simplificat, în urmatoarele conditii: Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari in a 15-a zi inainte de termenul limita stabilit in anuntul de participare pentru depunerea ofertelor.</P></DESCRIPTION_OF_CONTRACT><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90510000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="77120000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90512000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90513000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90514000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV></DESCRIPTION_CONCESSION><QUANTITY_SCOPE_CONCESSION><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform Caietului de sarcini.</P><P>Valoarea estimata totala: 21 092 880,00 RON.</P><P>Dupa caz, valoarea estimata fara TVA (numai in cifre): 21 092 880,00 RON. Ofertantii nu vor depasi valoarea estimata a procedurii.</P><P>Statia de compostare in Tunel Arad face parte din Sistemul Integrat de Management al Deseurilor la nivelul judetului Arad. Sistemul a fost creat astfel incat sa permita utilizarea unor tarife suportabile de catre populatie si operatorii economici care vor gestiona serviciile. In acest sens, au fost efectuate calcule in cadrul analizei cost-beneficiu regasita la nivelul studiului de fezabilitate, documente anexa aplicatiei de finantare si a contractului de finantare. Prin studiul de fezabilitate au fost stabilite, in functie de gradul de suportabilitate al populatiei, tarifele maxime pentru fiecare dintre activitatile sistemului integrat, respectiv al celor de colectare si transport, cat si al celor de tratare a deseurilor la nivelul fiecareia dintre statii.</P><P>Valoarea redeventei va fi de minim 1 310 075 RON/an pentru activitatea de compostare aferenta statiei Arad.</P><P>Taxa de mediu nu a fost introdusa in calculul pentru tariful pe tona, asa cum reiese din studiul de fezabilitate care a stat la baza modalitatii de calcul si a aplicatiei de finantare care au dus la semnarea contractului de finantare. Modalitatea de achitare a acestei taxe va fi stabilita de catre ADISIGD Arad de comun acord cu ofertantul declarant castigator, in concordanta cu recomandarile finantatorului proiectului, care in acest moment lucreaza la modalitatea de a se achita aceasta taxa de mediu, astfel incat sa nu fie incalcate clauzele contractuale.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="21092880.00">21 092 880,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE></QUANTITY_SCOPE_CONCESSION></OBJECT_CONCESSION><LEFTI_CONCESSION><PERSONAL_SITUATION><P>Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii, daca este cazul, nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 44, 79, 80, 81 din Legea nr. 100/2016 si sa respecte prevederile legale privind conflictul de interese.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (inclusiv ofertanti asociati si eventualii terti si subcontractanti) declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 44, 79, 80, 81 din Legea 100/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor declarate, pot fi:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) care trebuie sa ateste lipsa datoriilor restante la data limita de depunere a ofertelor,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 80 alin. (3), (4) si (5), art. 81 alin. (2), art. 82 din Legea 100/2016 privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, sunt:</P><P>— Iustin-Marinel Cionca-Arghir — președinte al ADISIGD,</P><P>— Sergiu Ovidiu Bilcea — delegare calitate de reprezentant al Unitatii Administrativ Teritoriale Judetul Arad,</P><P>— Gheorghe Stoian — delegare calitate de reprezentant al Unitatii Administrativ Teritoriale Judetul Arad,</P><P>— Cosmin Nicolae Pereteatcu — Director adjunct al Aparatului Tehnic al ADISIGD,</P><P>— Adrian Țolea —  Director executiv al Aparatului Tehnic al ADISIGD (pe perioada determinata),</P><P>— Tamas Carol Pero — Director tehnic in cadrul Aparatului Tehnic al ADISIGD, Comisia de evaluare,</P><P>— Somrak Dusan — presedinte comisie de evaluare,</P><P>— Moldovan Gabriel — membru comisie de evaluare,</P><P>— Ardelean Alin Lucian — membru comisie de evaluare,</P><P>— Juncan Corina — membru comisie de evaluare,</P><P>— Cucu Ana — membru comisie de evaluare,</P><P>— Aldea Ioan — rezerva presedinte comisie de evaluare,</P><P>— Ples Mia Ramona — membru rezerva comisie de evaluare,</P><P>— Amarghioalei Stancu Manuela — membru rezerva comisie de evaluare.</P><P>Reprezentantii membrilor in Adunarea Generala a Asociatilor:</P><P>— Judetul Arad prin Iustin-Marinel Cionca-Arghir, presedinte al Consiliului Judetean Arad si</P><P>— Sergiu Ovidiu Bilcea — delegare calitate de reprezentant al Unitatii Administrativ Teritoriale Judetul Arad,</P><P>— Municipiul Arad prin Gheorghe Falca — primar si Calin Laurentiu Bibart — viceprimar, </P><P>— Orasul Chisineu Cris prin Gheorghe Burdan — primar si Ioan Tripa — viceprimar, </P><P>— Orasul Curtici prin Ioan Bogdan Ban — primar si Ioan Daniel Doba — viceprimar, </P><P>— Orasul Ineu prin Calin Ilie Abrudan —  primar si Ionel Alb —  viceprimar, </P><P>— Orasul Lipova prin Iosif Mircea Jichici — primar si Vasile Dodon — viceprimar,</P><P>— Orasul Nadlac prin Ioan Radu Marginean — primar si Dusan Somrak —  viceprimar, </P><P>— Orasul Pecica prin Petru Antal — primar si Miodrag Stanoiov —  viceprimar, </P><P>— Orasul Pancota prin Dan Stefan Pocriser — primar si Ion Boiciuc — viceprimar,</P><P>— Orasul Santana prin Daniel Sorin Tomuta — primar si Cornel Gligor — viceprimar, </P><P>— Orasul Sebis prin Gheorghe Petru Feies — primar si Flavius Marius Stiop — consilier, </P><P>— Comuna Almas prin Aurel Ginu Costea — primar si Anuta Simon — referent cultural, </P><P>— Comuna Apateu prin Aurel Bondor — primar si Ioan Onita — viceprimar, </P><P>— Comuna Archis prin Nicolae Valea — primar si Nicolae Pantea — viceprimar, </P><P>— Comuna Bata prin Ion Micurescu — primar si Ladislau Alexandru Heleport — viceprimar,</P><P>— Comuna Beliu prin Emanuel Horhat Coras — primar si Ioan Mihoc — viceprimar, </P><P>— Comuna Birchis prin Ioan Gutu — primar si Dumitru Predescu — viceprimar,</P><P>— Comuna Bîrsa prin Avram Ciev — primar si Elena Luminita Toma — viceprimar, </P><P>— Comuna Barzava prin Gabriel Faur — primar si Virgil Vasile Restea — viceprimar, </P><P>— Comuna Bocsig prin Ioan Florin Ciul — primar si Teodor Iercan — viceprimar, </P><P>— Comuna Brazii prin Ioan Vesa — primar si Nicusor Vasile Vesa — viceprimar,</P><P>— Comuna Buteni prin Mircea Theodor Braiti — primar si Ioan Ruja — viceprimar, </P><P>— Comuna Carand prin Gligor Costut — primar si Daniel-Traian Senaci — viceprimar,</P><P>— Comuna Cermei prin Ioan Daniel Vesa — primar si Teodor Gheorghe Ples — referent stare civila, </P><P>— Comuna Chisindia prin Ionel Pasca — primar si Iustin Hatcu —viceprimar, </P><P>— Comuna Conop prin Petrica Moldovan — primar si Petru Males — viceprimar, </P><P>— Comuna Covasînt prin Marius Silviu Onet — primar si Violeta Rodica Duca — referent principal, </P><P>— Comuna Craiva prin Ioan Bercea — primar si Liviu Ioan Cotuna — viceprimar, </P><P>— Comuna Dezna prin Ovidiu Mircea Neaga — primar si Iosif Cutlac — viceprimar, </P><P>— Comuna Dieci prin Liviu Traian Burta — primar si Gheorghe Florin Bogdan — viceprimar, </P><P>— Comuna Dorobanti prin Erica Korondi-Jozsa — primar si Laszlo Iulian Ando — viceprimar,</P><P>— Comuna Fantanele prin Emil Nicolae Otlacan — primar si Emanuel Traian Bunta — viceprimar, </P><P>— Comuna Felnac prin Ioan Malita — primar si Florin Brie — viceprimar, </P><P>— Comuna Frumuseni prin Aurelian Reginald Andronic — primar si Viorel Cosma — inspector, </P><P>— Comuna Ghioroc prin Corneliu Popi-Morodan — primar si Gheorghe Dumitru Cismas — secretar, </P><P>— Comuna Graniceri prin Petru Claudiu Batranut — primar si Alexandru Iovu — viceprimar, </P><P>— Comuna Gurahont prin Ana Lenuta Motica — primar si Cantemir Marius Darau — secretar, </P><P>— Comuna Halmagiu prin Adrian Toca — primar si Aurel-Calin Giurgiu — viceprimar </P><P>— Comuna Halmagel prin Mihaela Banci — primar si Lucian Marcel Groza — viceprimar, </P><P>— Comuna Hasmas prin Comei Popa — primar si Ioan-Ovidiu Todoca Murgu — viceprimar, </P><P>— Comuna Ignesti prin Ioan Marinei Urs — primar Ioan-Gruia Toader — viceprimar, </P><P>— Comuna Iratosu prin Atilla Iosif Papp — primar si Ioan Guth — electrician, </P><P>— Comuna Livada prin Iosif Bimbo — primar si Dorin Marius Stef — viceprimar, </P><P>— Comuna Macea prin Ciprian-Gheorghe Otlacan — primar si Gabriel Calin Barsauan — viceprimar, </P><P>— Comuna Misca prin Tiberiu Haasz — primar si Parasca Teodor — viceprimar,</P><P>— Comuna Moneasa prin Ioan Nutu Herbei — primar si Raul Gicu Groza — viceprimar, </P><P>— Comuna Olari prin Petru Raut — primar si Ladislau Mod — viceprimar, </P><P>— Comuna Paulis prin Ioan Turcin — primar si Radu Daniel Rasca — consilierul personal al primarului, </P><P>— Comuna Peregu Mare prin Emeric Kovacs — primar si Iosif Norbert Orth — viceprimar, </P><P>— Comuna Petris prin Irina Onescu — primar si Aurel Bilc —  viceprimar, </P><P>— Comuna Pilu prin Dan Lucian Dragan — primar si Madalina Maria Toma — consilier al primarului, </P><P>— Comuna Plescuta prin Viorel Marius Groza — primar si Leontin-Ion Martin — consilier al primarului, </P><P>— Comuna Savîrsin prin Ioan Vodicean — primar si Ioan Marc — viceprimar, </P><P>— Comuna Secusigiu, prin Ilie Chesa — primar si Flavius Delamarian — viceprimar, </P><P>— Comuna Seleus prin Cristian Branc — primar si Gabriela Bianca Bendea — inspector pentru protectia mediului, </P><P>— Comuna Semlac prin Letitia Stoian — primar, </P><P>— Comuna Sintea Mare prin Valentin Erdos — primar si Dumitru Adoc — viceprimar,</P><P>— Comuna Socodor prin Ioan Dimitrie Jura — primar si Carol Marcel Heinzl — referent, </P><P>— Comuna Sagu prin Emilia Branet — primar si Francisc Foitik — viceprimar, </P><P>— Comuna Seitin prin Mircea Sabin Totorean — primar si Andrei Gheorghe Danila — viceprimar, </P><P>— Comuna Sepreus prin Ioan Pintean — primar si Ioan Morgociu — viceprimar, </P><P>— Comuna Sicula prin Dutu Caprar — primar si Avram Ardelean — viceprimar, </P><P>— Comuna Silindia prin Rovin Maris — primar si Gheorghe Pavel Gondor — viceprimar, </P><P>— Comuna Simand prin Florin Liviu Dema — primar si Iustin Constantinescu Sodinca — viceprimar, </P><P>— Comuna Siria prin Valentin Bot — primar si Cosmin-Catalin Pintean — administrator public, </P><P>— Comuna Sistarovat prin Dorel Marinel Jurjescu — primar si Andrei-George Neda — viceprimar, </P><P>— Comuna Sofronea prin Ioan Babau — primar si Cristian Sandu — viceprimar, </P><P>— Comuna Taut prin Florin Lela — primar si Florin Petrica Horga — viceprimar, </P><P>— Comuna Tîrnova prin Florin Farcasiu — primar si Teodor Brait — secretar, </P><P>— Comuna Ususau prin Florin Tole — primar si Ionel Vasiescu — viceprimar, </P><P>— Comuna Varadia de Mures prin Crina Melania Miculit — primar si Lacrimioara Viorica Luputiu — secretar, — Comuna Vinga prin Ioan Negrei — primar si Iosif Andresz — viceprimar, </P><P>— Comuna Vîrfurile prin Radu Tiberiu Giurgiulea — primar si Toma Banciu — viceprimar, </P><P>— Comuna Vladimirescu prin Ioan Crisan — primar si Mihai Mag — viceprimar, </P><P>— Comuna Zabrani prin Marian Toader — primar si Eugen-Valeriu Miculit — consilier personal al primarului, — Comuna Zadareni prin Doina Petri — primar si Gheorghe Nicoara — administrator, </P><P>— Comuna Zarand prin Gheorghe Dudas — primar si Dimitrie Toduta — viceprimar, </P><P>— Comuna Zerind prin Alexandru Simandi — primar, </P><P>— Comuna Zimandu Nou prin Dorel-Gheorghe Vidran — primar si Rares-Ovidiu Ivasiuc — viceprimar.</P><P>S.C. E-Achizitii Consultanta Online S.R.L., prin reprezentanti: Gogonea Teodor, Gogonea Cristina Georgiana, Falan Cristian.</P><P>Cerinta 1: Certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului în raza caruia este situat sediul ofertantului din care sa rezulte cel putin informatiile legate de structura actionariatului, reprezentantii legali, obiectul de activitate. Informatiile prezentate trebuie sa fie reale si actuale la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Cerinta 1: Certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului în raza caruia este situat sediul ofertantului din care sa rezulte cel putin informatiile legate de structura actionariatului, reprezentantii legali, obiectul de activitate. Informatiile prezentate trebuie sa fie reale si actuale la data limita de depunere a ofertelor. In cazul unei asocieri, fiecare dintre asociati, va face dovada indeplinirii cerintei.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va prezenta certificat constatator emis de ONRC sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, pana la data limita de depunere a ofertelor. Activitatea ce face obiectul contractului trebuie sa fie autorizata conform art. 15 din legea 359/2004, cu modificarile si completarile ulterioare.</P></PERSONAL_SITUATION><FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1: Nivelul minim al cifrei de afaceri globale anuale pe ultimii trei ani (2014, 2015, 2016) trebuie sa fie cel putin egala: 4 000 000 RON.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se vor prezenta documente care sa probeze nivelurile cifrei de afaceri cum ar fi: bilanturi/balante contabile din care rezulta cifra de afaceri globala, rapoarte anuale emise de auditori financiari sau societati specializate, scrisori de bonitate din partea bancilor sau alte documente edificatoare, cu conditia ca acestea sa contina informatiile relevante prin care ofertantul face dovada ca detine capacitatea economico-financiara solicitata.</P><P>Nota 1: Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti trebuie sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota 2: Pentru calculul cifrelor de afaceri exprimate în RON sau în alte monede se va folosi cursul mediu comunicat de catre Banca Nationala a României pentru anii indicati, respectiv: pentru anul 2016 — 1 EUR = 4,4908 RON; 2015 — 1 EUR = 4,4450 RON; 2014 — 1 EUR = 4,4446 RON.</P><P>Nota 3: În masura în care publicarea bilanturilor contabile nu este prevazuta de legislatia tarii de origine/tarii în care este stabilit ofertantul, atunci acesta va prezenta alte documente edificatoare care sa reflecte o imagine fidela a situatiei economice si financiare a operatorului economic, conform celor aratate mai sus.</P><P>Tertul sustinator:</P><P>În conformitate cu prevederile art. 76 din Legea nr. 100/2016: </P><P>(a) Operatorul economic are dreptul, daca este cazul si în legatura cu un anumit contract de concesiune, sa recurga la sustinerea unui/unor tert/terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara si/sau a criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala, indiferent de natura relatiilor juridice existente între operatorul economic si tertul/tertii respectiv/respectivi,</P><P>(b) În cazul în care operatorul economic îsi demonstreaza situatia economica si financiara si/sau capacitatea tehnica si profesionala invocând si sustinerea acordata de catre unul sau mai multi terti, potrivit prevederilor alin. (1), atunci operatorul economic are obligatia de a dovedi entitatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces în orice moment la resursele necesare, prezentând un angajament în acest sens din partea tertului/tertilor sustinator/sustinatori,</P><P>(c) În cazul în care un operator economic demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia financiara invocând sustinerea unui tert, entitatea contractanta poate solicita ca operatorul economic si tertul sustinator sa raspunda în mod solidar pentru executarea contractului de concesiune.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Pâna la data limita de depunere a ofertelor, operatorii economici participanti prezinta documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cele solicitate prin documentatia de atribuire.</P><P>Prezentare angajament ferm de sustinere declaratii criterii de excludere — dovada privind indeplinirea cerintei pentru care se acorda sustinere.</P></FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Declaratie si Lista principalelor prestari de servicii similare în ultimii 3 ani.</P><P>Ofertantul va face dovada ca a prestat in ultimii 3 ani, în calitate de contractant/contractant asociat/subcontractor, în unul sau mai multe contracte, servicii similare cu obiectul contractului de concesiune ce urmeaza a fi atribuit, respectiv activitati de compostare a deseurilor bio-degradabile. Prestarile de servicii se confirma prin prezentarea unor certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul privat beneficiar.</P><P>Modalitatea de indeplinire: pâna la data limita de depunere a ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta declaratie si lista principalelor prestari de servicii similare în ultimii 3 ani.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Declaratie privind calificarile educationale si profesionale ale operatorului economic care presteaza/opereaza rezultatul servicii/lor sau ale personalului de conducere al operatorului economic.</P><P>Personal minim ce va fi angajat in derularea contractului, este de minim:</P><P>— Manager contract — o persoana cu studii superioare, certificat CNFPA/ANC pentru „Manager de proiect” sau echivalent. Ofertantii pot prezenta si alte documente suport, ca alternativa la certificatul in cauza (spre exemplu, documentele care sustin experienta specifica dobandita in domeniul de interes),</P><P>— Manager de mediu/Responsabil de mediu/Specialist in managmentul deseurilor — 1 persoana: prezentare certificat de atestare sau echivalent, prezentare certificat de atestare emis de ANC, în conformitate cu Clasificarea Ocupatiilor din România sau echivalent. Ofertantii pot prezenta si alte documente suport, ca alternativa la certificatul in cauza (spre exemplu, documentele care sustin experienta specifica dobandita in domeniul de interes).</P><P>Modalitatea de indeplinire: pâna la data limita de depunere a ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta, în scopul de a face dovada îndeplinirii cerintelor mentionate anterior, documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite in documentatia de atribuire; documentele sunt, fara a fi limitative, urmatoarele:</P><P>— declaratia solicitata mai sus,</P><P>— cat si documentele solicitate pentru personalul minim ce va fi angajat in derularea contractului.</P><P>O – manager de contract, care trebuie sa prezinte:</P><P>— studii superioare,</P><P>— certificate CNFPA/ANC pentru „Manager de proiect” sau echivalent. Ofertantii pot prezenta si alte documente suport, ca alternativa la certificatul in cauza (spre exemplu, documentele care sustin experienta specifica dobandita in domeniul de interes).</P><P>O — Manager de mediu/Responsabil de mediu/Specialist in managmentul deseurilor — 1 persoana, care trebuie sa prezinte:</P><P>— prezentare certificat de atestare sau echivalent, prezentare certificat de atestare emis de ANC, în conformitate cu Clasificarea Ocupatiilor din România sau echivalent. Ofertantii pot prezenta si alte documente suport, ca alternativa la certificatul in cauza (spre exemplu, documentele care sustin experienta specifica dobandita in domeniul de interes).</P><P>Cerinta nr. 3:</P><P>O declaratie cu privire la utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice la dispozitia operatorului economic care presteaza servicii pentru executarea contractului de concesiune.</P><P>Modalitatea de indeplinire: pâna la data limita de depunere a ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta, în scopul de a face dovada îndeplinirii cerintelor mentionate anterior, documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite documentatia de atribuire.</P><P>Cerinta nr. 4: Subcontractanti: Declaratie privind partea/partile din contract pe care operatorul economic intentioneaza sa o/le subcontracteze, indiferent de valoarea subcontractata, conform art. 94 si 95 din Legea 100/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Completare acord de subcontractare pana la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Cerinta nr. 5: Asocierea: Operatorii economici au dreptul de a se asocia cu scopul de a depune oferta comuna. Într-o astfel de situatie, se va prezenta acordul de asociere din care vor rezulta minim urmatoarele:</P><P>— faptul ca asociatii sunt responsabili solidar si nelimitat de executarea contractului,</P><P>— nominalizarea liderului asocierii,</P><P>— comunicarile se vor face cu liderul asocierii,</P><P>— platile se vor face catre liderul asociatiei,</P><P>— partea/partile din contract urmeaza sa fie îndeplinita/îndeplinite de fiecare asociat in parte.</P><P>In cazul asocierii unui grup de operatori economici, îndeplinirea cerintelor privind situatia economica-financiara, precum si capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. Autoritatea contractanta îsi rezerva dreptul de a solicita legalizarea asocierii, in cazul in care oferta comuna va fi declarata câstigatoare.</P><P>Modalitatea de indeplinire: completare acord de asociere pana la data limita de depunere a ofertelor.</P></TECHNICAL_CAPACITY></LEFTI_CONCESSION><PROCEDURES_CONCESSION><AWARD_CRITERIA_CONCESSION><P>Pretul ofertei — 90,00.</P><P>Nivelul redeventei — 10,00.</P></AWARD_CRITERIA_CONCESSION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONCESSION><TIME_LIMIT_CHP><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></TIME_LIMIT_CHP><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONCESSION></PROCEDURES_CONCESSION><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONCESSION><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Concesionari de servicii: In cazul in care exista preturi egale intre ofertantii clasati pe primul loc, se va solicita retransmiterea in plic inchis de noi oferte de pret (reofertare de pret).</P><P>Serviciul integrat de salubrizare din cadrul judetului Arad a fost constituit prin implementarea proiectului finantat prin programul POS Mediu — Axa Prioritara 2, aferent perioadei de programare financiara 2007–2013, echipamentele care deservesc statiile de operare fiind deja achizitionate prin programul mai sus mentionat. Contractul de concesiune ce face obiectul prezentei proceduri are in vedere stabilirea cadrului de operare a echipamentelor si utilajelor deja achizitionate, in vederea indeplinirii scopului proiectului derulat pe fonduri europene si anume implementarea unui sistem de management integrat al deseurilor la nivelul judetului Arad.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><INFO_ON_DEADLINE><P>Conform Legii 101/2016, respectiv art. 8 coroborat cu art. 6.</P></INFO_ON_DEADLINE><SERVICE_FROM_INFORMATION><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Asociația de Dezvoltare Intercomunitară Sistem Integrat de Gestionare a Deșeurilor Județului Arad</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Revoluției nr. 81</ADDRESS><TOWN>Arad</TOWN><POSTAL_CODE>061011</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>adisigdarad@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 0372997030/ +40 0257230188</PHONE><FAX>+40 257230188</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></SERVICE_FROM_INFORMATION></APPEAL_PROCEDURES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONCESSION></FD_CONCESSION></CONCESSION></FORM_SECTION></TED_EXPORT>