<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="066581-2018" EDITION="2018030"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-064239-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180320</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>30</NO_OJ><DATE_PUB>20180213</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 030-066581</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:066581-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.umpcultura.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71356200">Technical assistance services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">273 451,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180305 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180320 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="C">Recreation, culture and religion</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по оказване на техническа помощ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Technická asistence</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjenesteydelser i forbindelse med teknisk støtte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische Hilfe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες τεχνικής βοήθειας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Technical assistance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de asistencia técnica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tehnilised abiteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tekninen apu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'assistance technique</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Technical assistance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge tehničke pomoći</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Műszaki segítségnyújtási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di assistenza tecnica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Techninės pagalbos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Tehniskās palīdzības pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-għajnuna teknika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische bijstandsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi pomocy technicznej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de assistência técnica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de asistenţă tehnică</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Technická pomoc</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve tehnične pomoči</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tekniskt bistånd</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Ministerul Culturii</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministerul Culturii</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Unirii nr. 22, sector 3.</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030833</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Otilia Necseriu</CONTACT_POINT><ATTENTION>Otilia Necseriu</ATTENTION><PHONE>+40 212228479</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>otilia.necseriu@umpcultura.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 212228479</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.umpcultura.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="RECREATION_CULTURE_AND_RELIGION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de asistență tehnică din partea proiectantului pe parcursul execuției lucrărilor pentru obiectivul de investiție «Consolidare, restaurare și amenajare Muzeul Național „George Enescu” – Palatul Cantacuzino, Casa memorială și Anexa» și de elaborare a documentației de tip „as built”.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>București.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii de asistenta tehnica din partea proiectantului pe parcursul executiei lucrarilor pentru obiectivul de investitie «Consolidare, restaurare si amenajare Muzeul National „George Enescu” – Palatul Cantacuzino, Casa memoriala si Anexa» si de elaborare a documentatiei de tip „as built”.</P><P>Notă:</P><P>Orice operator economic poate solicita clarificari/informatii suplimentare cu privire la prezenta documentatie de atribuire - termen: cu cel putin 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor, conform celor specificate in anuntul de participare. Autoritatea contractanta va raspunde tuturor solicitarilor de clarificari in cea de-a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71356200"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Servicii de asistenta tehnica din partea proiectantului pe parcursul executiei lucrarilor pentru obiectivul de investitie «Consolidare, restaurare si amenajare Muzeul National „George Enescu” – Palatul Cantacuzino, Casa memoriala si Anexa» si de elaborare a documentatiei de tip „as built”.</P><P>Valoarea estimata fara TVA: 1 222 326,00 RON, echivalentul a 273 451,00 EUR.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="273451.00">273 451,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Se solicita garantie de participare in conformitate cu prevederile art. 35 alin. (2) din H.G. nr. 395/2016, in valoare de 12 223,00 RON.</P><P>Aceasta va avea o perioada de valabilitate cel putin egala cu perioada minima de valabilitate a ofertei (180 de zile). Garantia de participare se va constitui prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, in conditiile legii. În cazul constituirii garantiei prin virament bancar, se va utiliza contul bancar al Ministerului Culturii nr. RO79TREZ7005005XXX000197, deschis la DTCPMB, cu mentiunea „Unitatea de Management a Proiectului – BDCE”.</P><P>Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta autoritatii contractante cel mai târziu la data si ora-limita de depunere a ofertelor.</P><P>In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si se va mentiona ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici.</P><P>In cazul in care garantia de participare este constituita in alta moneda decat in RON, echivalenta RON/alta valuta va fi efectuata la cursul BNR valabil la data publicarii anunțului de participare.</P><P>Se poate utiliza modelul prezentat in Formularul 1.</P><P>Dovada constituirii garanției de participare trebuie sa fie prezentata cel mai tarziu la termenul limita de depunere a ofertelor, prin încarcarea in SEAP în format electronic cu semnatura electronica extinsa.</P><P>Retinerea garanției se va face în condițiile art. 37 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016. In scopul asigurarii autoritatii contractante de indeplinirea cantitativa, calitativa si in perioada convenita a contractului de achizitie publica, se solicita constituirea de catre contractant a garantiei de buna executie a contractului.</P><P>Pentru fiecare lot in parte, garantia de buna executie este de 5 % din valoarea fara TVA a contractului si se constituie in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului.</P><P>Garantia de buna executie se constituie in conditiile art. 40 din H.G. nr. 395/2016 pentru aprobarea Normelor metodologice de aplicare a prevederilor referitoare la atribuirea contractului de achizitie publica/acordului-cadru din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Credite externe contractate si garantate de stat prin Acordul de Împrumut din data de 12.12.2006 între Romania și BDCE, cu amendamentele ulterioare, precum si bugetul de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016. În cazul unei asocieri, ofertantul va prezenta, o data cu DUAE si Acordul de Asociere. Se poate utiliza modelul din Formularul 2.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>— Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. La solicitarea autoritatii contractante, ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile va prezenta urmatoarele documente justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii sau documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Pentru ofertantii nerezidenti, in conformitate cu prevederile art.168 alin. (3) din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, in cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit ofertantul/candidatul nu se emit documente de natura celor prevazute la alin. (1) sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, se va depune o declaratie pe propria raspundere sau daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens.</P><P>Cerinta va trebui indeplinita si de catre tertul sustinator/subcontractant (daca este cazul).</P><P>— Neincadrarea in prevederile art. 59-60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. La solicitarea autoritatii contractante, ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE.</P><P>Precizam numele persoanelor ce detin functii de decizie din cadrul autoritatii contractante:</P><P>— Lucian Romascanu – Ministru,</P><P>— Bogdan Stefan Trimbaciu – Director UMP,</P><P>— Otilia Necseriu – Director Adjunct, </P><P>— Albertina Nastase – Sef Serviciu Financiar.</P><P>Cerinta va trebui indeplinita si de catre tertul sustinator/subcontractant (daca este cazul). </P><P>Certificat constatator eliberat de ONRC: în conformitate cu prevederile art. 173 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, autoritatea contractanta are dreptul de a solicita oricarui operator economic sa prezinte documente relevante care sa dovedeasca forma de inregistrare si, dupa caz, de atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, in conformitate cu cerintele legale din tara in care este stabilit operatorul economic.</P><P>Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in condițiile legii in tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini) vor prezenta documente care dovedesc o forma de inregistrare, de atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional in tara de origine, insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana. Informatiile cuprinse in documentele prezentate trebuie sa fie reale/actuale la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cifra de afaceri.</P><P>Cifrei de afaceri medie anuala a ofertantului pentru ultimele 3 exercitii financiare disponibile (2014, 2015, 2016), trebuie sa fie de cel putin 1 222 326,00 RON.</P><P>Pentru exprimarea in alta valuta, se va utiliza cursul mediu anual comunicat de Banca Nationala a Romaniei:</P><P>— pentru anul 2014 - 4,4446 RON/EUR, </P><P>— pentru anul 2015 - 4,4450 RON/EUR, </P><P>— iar pentru anul 2016 – 4,4908 (http://www.bnr.ro/Cursul-de-schimb-3544.aspx).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. La solicitarea autoritatii contractante, ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile va prezenta documente justificative (bilanturi contabile/extrase de bilant/raport financiar/raport al cenzorilor/raport de audit financiar/declaratii sau extrase bancare/situatii financiare etc.) care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE.</P><P>Nota:</P><P>Operatorii economici care se bazeaza pe capacitațile altor entitati (terti sustinatori) vor depune un DUAE propriu si cate un DUAE separat pentru fiecare dintre tertii sustinatori pe care se bazeaza. Tertul sustinator va prezenta si angajamentul ferm – Formularul 3, ce se va depune o data cu DUAE.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Experienta similara – lista principalelor servicii prestate in ultimii 3 ani.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca în ultimii 3 ani (raportați la data limita de depunere a ofertelor) a prestat servicii similare celor ce fac obiectul contractului în valoare cumulata, fara TVA, de cel putin 1 200 000,00 RON, la nivelul a maxim 2 contracte, din care cel putin 1 contract sa fi presupus servicii aferente lucrarilor la monumente istorice.</P><P>Nota:</P><P>— prin „servicii similare” se inteleg servicii de proiectare si/sau asistenta tehnica din partea proiectantului.</P><P>Informatii privind subcontractantii.</P><P>Lista privind subcontractantii propusi si partea/partile din contract pe care acestia le vor presta.</P><P>Implementarea Sistemului de Management al Calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>La nivelul DUAE, se vor completa de catre ofertanti informatii privind: numarul si data contractului/contractelor invocat(e) drept experienta similara, beneficiarul si datele sale de contact, data si numarul documentului de receptie, ponderea si/sau activitatile pentru care ofertantul a fost responsabil, precum si valoarea contractului/contractelor.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile va prezenta documente justificative (exemplu: copii dupa parti relevante din contracte/certificate de predare-primire/procese-verbale de receptie/recomandari/certificate constatatoare/certificate de buna executie etc.) care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE.</P><P>Nota:</P><P>Operatorii economici care se bazeaza pe capacitațile altor entitati (terti sustinatori) vor depune un DUAE propriu si cate un DUAE separat pentru fiecare dintre tertii sustinatori pe care se bazeaza. Tertul sustinator va prezenta si angajamentul ferm – Formularul 4, precum si anexa la acest formular.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. O data cu DUAE, se va prezenta si Acordul de Subcontractare (se poate utiliza modelul din Formularul 5).</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile va prezenta unul din urmatoarele documente justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE:</P><P>— certificat emis de un organism independent care atesta ca operatorul economic are implementat un sistem de management al calitatii conform ISO 9001 sau echivalent pentru activitatile ce fac obiectul contractului. Operatorii economici straini vor prezenta certificatul respectiv în copie cu mentiunea „conform cu originalul”, însotit de traducere autorizata în limba româna. În cazul unei asocieri, certificatul va fi prezentat individual de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizeaza,</P><P>— un document în care se precizeaza ca auditul de certificare a operatorului economic a fost finalizat, urmând ca acesta sa primeasca în curând certificarea propriu zisa. Nu se accepta ca suficienta prezentarea de documente din care sa rezulte ca operatorul economic este în curs de certificare,</P><P>— dovezi prin care sa ateste conformitatea cu standardul specificat sau daca operatorul economic nu urmeaza aceleasi metode din standard, indeplinirea nivelurilor de performanta stabilite de acesta.</P><P>Notă:</P><P>Certificarea respectarii standardelor de asigurare a calitatii nu poate face obiectul sustinerii acordate de catre o alta persoana.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei.</CRITERIA><WEIGHTING>55</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Experienta în proiecte similare a expertilor-cheie.</CRITERIA><WEIGHTING>25</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Gradul de adecvare a planului de lucru propus.</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Demonstrarea unei metodologii corespunzatoare pentru obtinerea rezultatelor din caietul de sarcini.</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>05</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>20</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Se vor depune, odată cu DUAE, următoarele documente: angajamentul ferm al terțului susținător din care rezultă modul efectiv în care se va materializa susținerea acestuia, a acordului de subcontractare și/sau a acordului de asociere, după caz.</P><P>Nedepunerea acestora odată cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificări pentru eventualele inadvertente de formă ale informațiilor cuprinse în secțiunile DUAE, atât ale ofertantului/candidatului, cât și ale subcontractantului/terțului susținător, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfășurarea corespunzătoare a procedurii de atribuire;</P><P>2) Pentru vizualizarea documentației de atribuire încărcate în SEAP, operatorii economici trebuie să aibă un program necesar vizualizării fișierelor semnate electronic (acest program fiind disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnătură electronică);</P><P>3) În vederea completării DUAE de către operatorii economici interesați, aceștia vor accesa următorul link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. DUAE se va completa în formatul generat de către autoritatea contractantă;</P><P>4) Operatorii economici pot vizita amplasamentul în scopul evaluării cheltuielilor și a tuturor datelor necesare pregătirii unei oferte fundamentate tehnic și conformă cu datele reale din teren. Vizita în teren va fi organizată de către autoritatea contractanta la o dată care va fi stabilită de către aceasta și comunicată în SEAP (sub forma unei clarificări din oficiu) cu cel puțin 10 zile înainte de data programată pentru vizită. Autoritatea contractantă solicită potențialilor ofertanți care intenționează să participe la vizitarea amplasamentelor să transmită cu cel puțin o zi lucrătoare înainte de data stabilită pentru vizita de amplasament o scrisoare prin care își anunță intenția de a participa. Participanții la vizită vor prezenta împuternicire din partea operatorului economic pe care îl reprezintă, precum și o copie a actului de identitate. Participarea la vizita în teren nu reprezintă o condiție de calificare a ofertei.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform Legii nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministerul Culturii și Identității Naționale - Unitatea de Management a Proiectului BDCE</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Unirii nr. 22, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030833</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>otilia.necseriu@umpcultura.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 212228479</PHONE><URL>www.umpcultura.ro</URL><FAX>+40 212228479</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>