<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="066606-2018" EDITION="2018030"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-066318-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180227</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>30</NO_OJ><DATE_PUB>20180213</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 030-066606</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:066606-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.hamburg-messe.de</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45212310">Construction work for buildings relating to exhibitions</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71421000">Landscape gardening services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79930000">Specialty design services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="92331200">Amusement park services</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180209</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180227 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="6">Accelerated negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Хамбург</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Hamburk</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygge- og anlægsarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Αμβούργο</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Hampuri</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Hambourg</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Építési munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Amburgo</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Hamburgas</TI_TOWN><TI_TEXT>Statybos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Hamburga</TI_TOWN><TI_TEXT>Celtniecības darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Ħamburgu</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol tal-kostruzzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Anläggningsarbete</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Hamburg Messe und Congress GmbH</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Hamburg Messe und Congress GmbH</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Messeplatz 1</ADDRESS><TOWN>Hamburg</TOWN><POSTAL_CODE>20357</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><ATTENTION>Julia Bergmeyer</ATTENTION><PHONE>+49 403569-2357</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ausschreibungen@hamburg-messe.de</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+49 403569-692357</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.hamburg-messe.de</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Organisation und Durchführung von Messen, Ausstellungen und Kongressen</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Organisation und Durchführung von Messen, Ausstellungen und Kongressen</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Konzepterstellung, Planung und Realisierung der Innen- und Außengestaltung des Deutschen Beitrages auf der Expo 2019 in Peking, VR China, inklusive Pavillon, Gartenanlage, Ausstellungsinhalte, Ausstattung, technischer Betrieb, Rückabwicklung, Entsorgung und sämtlicher Transportleistungen zum und vom Grundstück des Deutschen Beitrages.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Yanqing, Peking, VR China</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Die Gartenbau-EXPO 2019 in Peking (29.4.2019-7.10.2019) steht unter dem Motto „Live Green, Live Better“. Als deutscher Beitrag zur EXPO 2019 in Peking, VR China, ist unter dem Aspekt der Nachhaltigkeit eine temporäre Ausstellung zu diesem Thema zu entwerfen, deren Umsetzung zu planen, zu realisieren (inklusive des zugehörigen Gebäudes), technisch zu betreiben und die hierzu verwendeten Mittel vollständig wieder zu entsorgen bzw. wieder zu verwerten.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45212310"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71421000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79930000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="92331200"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Das Grundstück für den Deutschen Beitrag wird eine Gesamtfläche von ca. 2 000 qm (brutto) haben, wovon voraussichtlich mindestens 20 % (= 400 qm) zur Errichtung des Deutschen Pavillons genutzt werden sollen.</P><P>Das Budget beträgt 4,9 Mio. EUR exklusive Mehrwertsteuer. Dies ist gleichzeitig die Obergrenze für den anzubietenden Festpreis im Vergabeverfahren. Die 4,9 Mio. EUR beinhalten die gesamte inhaltliche und medienfachliche Konzeption, Planung und Realisierung der Gartenanlage sowie der Innen- und Außengestaltung des Deutschen Pavillons inklusive Entwurf, bauliche Realisierung, technischer Betrieb, Rückabwicklung, Entsorgung und sämtliche Transportleistungen zum und vom Grundstück des Deutschen Beitrages. Die Honorare aller Beteiligten sind im Budget enthalten.</P><P>Die EXPO 2019 Peking/VR China findet vom 29.4. bis zum 7.10.2019 statt. Sie steht unter dem Motto „Live Green, Live Better“. Das Motto ist in fünf Unterthemen unterteilt: „Green Development“, „Horticulture in Life“, „Harmonizing with Nature“, „Education and Future“ und „Home of Hearts“. Zu diesem Motto und den Unterthemen soll ein Gesamtkonzept inkl. Inhalte erstellt und abgegeben werden. Die Unterthemen sind nicht frei wählbar. Die inhaltlichen Vorgaben des Auftraggebers (Theme Statement) sind dabei unbedingt zu berücksichtigen.</P><P>Die gestalterische Leistung umfasst insbesondere:</P><P>a) Gestaltung einer attraktiven Ausstellung mit hohem Erlebnis- und Informationswert für die nationale und internationale Zielgruppe sowie einem hohen Grad an Einprägsamkeit, mit Fokus auf dem innovativen und zukunftsweisenden Möglichkeiten der Bundesrepublik Deutschland im Rahmen des Ausstellungsmottos;</P><P>b) Innengestaltung des temporär zu errichtenden Pavillons (Wegeführung, Infrastruktur, Raumkonzept, Funktionsbereiche etc.);</P><P>c) Architektonische Gestaltung und Bau des temporären Pavillons unter dem Aspekt der Nachhaltigkeit und mit anziehender Außenwirkung;</P><P>d) Attraktive Außengestaltung des zum Pavillon gehörigen Grundstücks (Gartenanlage).</P><P>Der Auftraggeber legt besonderen Wert auf die konzeptionelle Einheit der Gestaltung von Ausstellung, Gartenanlage und Pavillon. Der Bezug zum Hauptthema der EXPO sowie zu den Unterthemen hat oberste Priorität.</P><P>Der Entwurf soll das Hauptthema der EXPO sowie die inhaltlichen Vorgaben des Auftraggebers (Theme Statement) in der Gesamtgestaltung aufgreifen, in möglichst optimaler Weise im Pavillon und in der Gartenanlage umsetzen und damit das Thema ganzheitlich erfahrbar und erlebbar machen.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2020</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Der Bieter hat eine Betriebshaftpflichtversicherung im Sinne des §§ 100 ff. des Versicherungsvertragsgesetzes, die ihm Versicherungsschutz für sämtliche Personen-, Sach- und Vermögensschäden gewährt, die der HMC oder einem Dritten aus oder im Zusammenhang mit der Erfüllung seiner Pflichten nach Maßgabe des abzuschließenden Vertrages entstehen und für die er nach den gesetzlichen Vorschriften haftet, zu unterhalten. Die Deckungssumme der Betriebshaftpflichtversicherung, inklusive einer Umweltbasisdeckung, hat mindestens zu betragen:</P><P>a) 10 000 000 EUR pauschal für Personen-, Sach- oder sich daraus ergebende Vermögensschäden</P><P>b) 1 000 000 EUR für Tätigkeitsschäden oder sich daraus ergebende Vermögensschäden</P><P>c) 100 000 EUR für reine Vermögensschäden je Schadenfall, begrenzt auf das 2-fache für die Betriebshaftpflicht sowie auf das 1-fache für die Umwelthaftpflichtbasisversicherung je Versicherungsjahr.</P><P>Der Versicherungsschutz muss weltweit bestehen und Ansprüche nach dem jeweils geltenden Recht abdecken. Ferner muss das Risiko aus der Beauftragung von Subunternehmern mitversichert sein. Sollte die Betriebshaftpflichtversicherung mit den vorgenannten Deckungssummen zur Zeit der Angebotsabgabe noch nicht bestehen, ist mit dem Angebot, neben der Vorlage des Nachweises der bestehenden Versicherung in Kopie, zusätzlich eine unterschriebene Erklärung des Bieters einzureichen, wonach dieser sich zum Abschluss einer den vorstehenden Forderungen entsprechenden Versicherung verpflichtet.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>Eine Bietergemeinschaft hat mit ihrem Angebot eine von allen Mitgliedern rechtsverbindlich unterzeichnete Erklärung im Original mit folgendem Inhalt vorzulegen:</P><P>1. Alle Mitglieder der Bietergemeinschaft haften gesamtschuldnerisch gegenüber der Hamburg Messe und Congress GmbH;</P><P>2. Es ist ein Mitglied der Bietergemeinschaft als bevollmächtigter Vertreter der Bietergemeinschaft für die Durchführung des Vergabeverfahrens und als Ansprechpartner der Hamburg Messe und Congress GmbH im Vergabeverfahren zu benennen. Bieter, die sich im Rahmen einer Bietergemeinschaft an dieser Ausschreibung beteiligen, können darüber hinaus kein eigenständiges Angebot einreichen. Gleiches gilt für den Fall, dass sich ein Bieter an verschiedenen Bietergemeinschaften beteiligt. Falls derartige Angebote eingehen sollten, würde dies zwingend zum Ausschluss des Angebotes führen. Die Bildung von Bietergemeinschaften nach Angebotsabgabe ist unzulässig.</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Die nachfolgend geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise gelten für jedes Mitglied einer Bietergemeinschaft bzw. für jeden Gesellschafter einer Projektgesellschaft. Fremdsprachige Bescheinigungen bedürfen einer Übersetzung in die deutsche Sprache. Eigenerklärungen müssen im Original vorgelegt werden, die anderen Nachweise dürfen als Kopie eingereicht werden.</P><P>— Vorlage eines den Stand der letzten Änderung berücksichtigenden Handelsregister nicht älter als drei Monate (soweit im HR eingetragen),</P><P>— Vorlage der Gewerbeanmeldung oder eines vergleichbaren Nachweises: Bei Aufträgen ab einer Höhe von 30 000 EUR fordert der öffentliche Auftraggeber für die Bewerberin oder den Bewerber, die oder der den Zuschlag erhalten soll, vor der Zuschlagserteilung eine Auskunft aus dem Gewerbezentralregister nach § 150a der Gewerbeordnung an,</P><P>— Nachweise, dass in der Vergangenheit alle Steuern, Abgaben und Beiträge zur gesetzlichen Sozialversicherung ordnungsgemäß entrichtet wurden durch Vorlage entsprechender Bescheinigungen der zuständigen Behörden, der Berufsgenossenschaft und mindestens einer Krankenkasse, nicht älter als 6 Monate,</P><P>— Eigenerklärung zu den Ausschlussgründen nach den §§ 123 und 124 GWB,</P><P>— Eigenerklärung zu den Ausschlussgründen nach den § 21 Abs. 1 AEntG und § 19 MiLoG,</P><P>— auf § 50 VgV wird hingewiesen.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Die nachfolgend geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise gelten für jedes Mitglied einer Bietergemeinschaft bzw. für jeden Gesellschafter einer Projektgesellschaft. Fremdsprachige Bescheinigungen bedürfen einer Übersetzung in die deutsche Sprache. Eigenerklärungen müssen im Original vorgelegt werden, die anderen Nachweise dürfen als Kopie eingereicht werden.</P><P>— Vorlage einer aktuellen Bankauskunft über die wirtschaftliche Situation und das Zahlungsverhalten des Unternehmens; nicht älter als drei Monate,</P><P>— Angaben zum Umsatz der letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahre insgesamt sowie Angaben zum Umsatz der letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahre in dem Tätigkeitsbereich des Auftrags,</P><P>— Nachweis über das Bestehen einer Betriebshaftpflichtversicherung zur Deckung von Schäden, die durch den Auftragnehmer und/oder seinen Erfüllungsgehilfen dem Auftraggeber und/oder Dritten entstehen, mit den oben genannten Mindestdeckungssummen.</P><P>Alternativ unterschriebene Erklärung des Bieters, wonach dieser sich zum Abschluss einer den vorstehenden Forderungen entsprechenden Versicherung verpflichtet.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Anlage „Referenzen“ mit Angaben zu einem oder mehreren Referenzaufträgen einschließlich eines Ansprechpartners beim Auftraggeber sowie zugehörigen Kontaktdaten und Umsatzvolumen des Referenzprojektes.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Der Beginn der vom Bewerber ausgeführten Leistungen darf bei Ablauf der Frist zur Einreichung der Teilnahmeanträge in keinem der Referenzaufträge mehr als 10 Jahre zurückliegen.</P><P>Jeder der Referenzaufträge muss sich auf ein Großprojekt aus dem Veranstaltungsbereich beziehen, welches in Art und Umfang mit dem vorliegenden Projekt vergleichbar ist. Hierzu zählen insbesondere vorangehende Weltausstellungen sowie Projekte im Zusammenhang mit internationalen Großereignissen, z. B. aus den Bereichen Sport, Medien oder Politik.</P><P>Die Referenzaufträge müssen im Hinblick auf eines oder mehrerer solcher Projekte außerdem insgesamt vollständig die Erbringung der folgenden Leistungen abdecken:</P><P>— kreative Konzeption,</P><P>— Ausstellungsgestaltung und Innengestaltung mit dem Ziel eines hohen Erlebnis- und/oder Informationswertes für die Besucher,</P><P>— Architektonische Gestaltung,</P><P>— Gebäudeplanung,</P><P>— Gartenplanung,</P><P>— Realisierung von Ausstellungs- und Innengestaltung,</P><P>— Realisierung des Bauwerks,</P><P>— Realisierung der gartenbaulichen Anlagen,</P><P>— Projektmanagement für die Ausstellungs- und Baurealisierung.</P><P>Angabe von mind. einem Ideengeber und einem Architekten pro Gestalterteam (mit namentlicher Bezeichnung sowie Angabe und Nachweis der beruflichen Qualifikation in Kopie, erforderlichenfalls mittels Vorlage einer Eigenerklärung des Bewerbers), die über sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift verfügen.</P><P>Eigenerklärung zum Vorhandensein von Personal mit deutsch / englischen sowie zusätzlich chinesischen Sprachkenntnissen im Rahmen der erweiterten Projektleitung zu Vertragsbeginn.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><F02_PT_ACCELERATED_NEGOTIATED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_MINIMUM_NUMBER>3</OPE_MINIMUM_NUMBER><OPE_MAXIMUM_NUMBER>6</OPE_MAXIMUM_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>Referenzprojekte der letzten 10 Jahre und ggf. weiterer vergleichbarer Großprojekte. Als Nachweis der Referenzen gilt die Darstellung des Auftrags unter Nennung des Leistungsumfangs, des Umsatzvolumens, der Laufzeit und des Auftraggebers: 100 %. Die Bewertung erfolgt mit: „Liegt im besonderem Maße vor“, „Liegt vor“, „Liegt teilweise vor“, „Liegt nicht vor“. Erfolgt die Bewerbung in Form einer Bietergemeinschaft, müssen die Erklärungen und Nachweise von allen Parteien vorgelegt werden. Bietergemeinschaften bis maximal drei Unternehmen können berücksichtigt werden. Es werden maximal 6 Gestalterteams jeweils zur Ausarbeitung eines Gesamtkonzeptes aufgefordert. Für die Erstellung des Gesamtkonzeptes wird jeweils eine pauschale Aufwandsentschädigung gezahlt (ausgenommen spätere Auftragnehmer).</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2018-02</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="DE"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Sämtliche Unterlagen sind zusätzlich in elektronischer Form auf einem USB-Stick oder CD-ROM einzureichen.</P><P>Fremdsprachige Bescheinigungen bedürfen einer Übersetzung in die deutsche Sprache. Eigenerklärungen müssen im Original vorgelegt werden, die anderen Nachweise dürfen als Kopie eingereicht werden.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Freie und Hansestadt Hamburg – Vergabekammer bei der Finanzbehörde</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Große Bleichen 27</ADDRESS><TOWN>Hamburg</TOWN><POSTAL_CODE>20354</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 4042823-1491</PHONE><FAX>+49 4042823-2020</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Zur Überprüfung der Vergabe durch die Vergabekammer ist, solange der Auftraggeber einen wirksamen Zuschlag nicht erteilt hat, ein schriftlicher Nachprüfungsantrag bei der zuständigen Vergabekammer einzureichen. Der Antrag auf Nachprüfung ist nach § 160 Abs. 3 Nr. 1-4 GWB unzulässig, soweit:</P><P>— der Antragsteller die Verstöße gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat,</P><P>— Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung genannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe bereits gerügt werden,</P><P>— Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>— mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>