<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="066628-2018" EDITION="2018030"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-064216-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180315</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>30</NO_OJ><DATE_PUB>20180213</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 030-066628</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:066628-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>https://www.arf.gov.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79300000">Market and economic research; polling and statistics</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71244000">Calculation of costs, monitoring of costs</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71311300">Infrastructure works consultancy services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="75130000">Supporting services for the government</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO32">Bucureşti-Ilfov</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 400 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2017/S 218-454412</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180228 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180315 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Пазарни и стопански проучвания; проучвания на общественото мнение и статистика</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Průzkum trhu a ekonomický průzkum; průzkum veřejného mínění a statistiky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Markedsundersøgelser og økonomiske konsekvensanalyser, rundspørger og statistikker</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Markt- und Wirtschaftsforschung; Umfragen und Statistiken</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Έρευνα αγοράς και οικονομική έρευνα δημοσκοπήσεις και στατιστικές</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Market and economic research; polling and statistics</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Investigación mercadotécnica y económica; sondeos y estadísticas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Turu- ja majandusuuringud, avaliku arvamuse uuringud ja statistika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Markkina- ja taloustutkimuspalvelut; mielipidetutkimukset ja tilastot</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Études de marché et recherche économique; sondages et statistiques</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Market and economic research; polling and statistics</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Tržišno i ekonomsko istraživanje: anketiranje i statistika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Gazdasági és piackutatás; közvéleménykutatás és statisztika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ricerca di mercato ed economica, indagini e statistiche</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Rinkos ir ekonominiai tyrimai; apklausos ir statistika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Tirgus un ekonomikas pētniecība; sabiedriskās domas izpēte un statistika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Riċerka tas-suq u ekonomika; stħarriġ ta' l-opinjoni pubblika u statistika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Markt- en economieonderzoek; enquêtes en statistieken</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Badania rynkowe i ekonomiczne; ankietowanie i statystyka</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Pesquisa de mercado e económica; sondagem e estatísticas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Studii de piaţă şi cercetare economică; sondaje şi statistici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Prieskum trhu a ekonomický prieskum; prieskum verejnej mienky a štatistika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Tržne in ekonomske raziskave; javnomnenjske raziskave in statistični podatki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Marknadsundersökningar och ekonomiska undersökningar; opinionsundersökningar och statistik</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Autoritatea pentru Reforma Feroviară</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Autoritatea pentru Reforma Feroviară</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevadrul Dinicu Golescu nr. 38, sector 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>012606</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Cristian Florian Dobrescu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 753044740 / 724399404</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@arf.gov.ro</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>https://www.arf.gov.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Servicii feroviare</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>„Studiu de sustenabilitate și eficientizare a rețelei feroviare din România”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Reteaua de cale ferata din România si sediul autoritatii contractante.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO32"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Guvernul României a aprobat prin HG nr. 666/2016 Master Planul General de Transport, prescurtat MPGT, introducând o viziune multianuala privind intretinerea si dezvoltarea durabila a retelei de transport din România. In ceea ce priveste reteaua feroviara, MPGT din 2016 are ca obiectiv principal modernizarea coridoarelor si liniilor principale TEN-T, reducând in acelasi timp reteaua administrata de stat la o dimensiune sustenabila din punct de vedere economic si social. A.R.F. trebuie sa identifice solutii pentru asigurarea sustenabilitatii financiare a retelei feroviare in ansamblu, cât si a fiecarei linii in parte. Lista liniilor de cale ferata care fac obiectul prezentului studiu se regaseste in anexa de la acest caiet de sarcini. In anexa, sunt enumerate un numar de 113 linii CF din care:</P><P>— 97 linii CF se regasesc in componenta sectiilor de circulatie neinteroperabile evidentiate in Anexa nr. 2 a HG nr. 177/12.3.2014 privind modificarea anexelor nr. 2 si 3 la HG nr. 643/2011 pentru aprobarea Conditiilor de inchiriere de catre CNCF „CFR" S.A. a unor parti ale infrastructurii feroviare neinteroperabile precum si gestionarea acestora,</P><P>— 6 linii CF fac parte din sectiile de circulatie interoperabile precizate in Anexa nr. 1 a HG nr. 177/12.3.2014 privind modificarea anexelor nr. 2 si 3 la HG nr. 643/2011 pentru aprobarea conditiilor de inchiriere de catre CNCF „CFR" S.A. a unor parti ale infrastructurii feroviare neinteroperabile, precum si gestionarea acestora, totodata fiind si in studiul care a stat la baza aprobarii HG nr. 666/2016.</P><P>De asemenea, strategia de eficientizare a retelei feroviare va contribui la o mai buna canalizare a fondurilor de intretinere si de investitii. Rezultatul final al achizitiei serviciului documentatiei intocmite de Prestator, o analiza complexa a retelei, inclusiv analize cost-beneficiu a retelei feroviare din România, si va propune solutii care sa fie puse in aplicare de A.R.F., de CNCF „CFR" S.A. si de administratiile centrale si locale, in vederea crearii unei retele feroviare sustenabile din punct de vedere socio-economic si financiar.</P><P>Termenul limita in care autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari sau informatii suplimentare este de 10 zile, in masura in care aceste solicitari vor fi adresate in termenul prevazut la sectiunea I din anuntul de participare.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79300000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71244000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71311300"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="75130000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Prestatorul va efectua o analiza complexa a retelei, inclusiv analize cost-beneficiu a retelei feroviare din România, si va propune solutii care sa fie puse in aplicare de A.R.F., de CNCF „CFR" S.A. si de administratiile centrale si locale, in vederea crearii unei retele feroviare sustenabile din punct de vedere socio-economic si financiar.</P><P>In cadrul studiului se vor analiza liniile CF din anexa si conexiuni de infrastructura feroviara astfel:</P><P>— analiza din punct de vedere functional, tehnic, contractual si exploatare,</P><P>— analiza cost-beneficiu incluzând analiza socio-economica, analiza financiara si a zonelor administrative deservite de aceste linii si conexiuni,</P><P>— analiza necesarului de mobilitate din zonele deservite de liniile de cale ferata si conexiuni de infrastructura feroviara,</P><P>— analiza de impact si sustenabilitate la nivelul retelei feroviare luând in considerare volumul global al resurselor publice alocate transportului feroviar considerat sustenabil din punct de vedere bugetar, având in vedere nevoile aferente liniilor regasite in anexa,</P><P>— analiza contractuala si institutionala si propuneri cu privire la solutii alternative de gestionare a transportului feroviar,</P><P>— identificarea posibilelor masuri de eficientizare pentru ca transportul feroviar sa fie o alternativa viabila la alte moduri de transport,</P><P>— stabilirea modurilor concrete de fluidizare si de absorbtie a traficului de calatori si/sau de marfa de pe liniile de cale ferata ce apartin infrastructurii feroviare neinteroperabile pe liniile de cale ferata ce apartin infrastructurii feroviare interoperabile, pentru asigurarea unui transport feroviar cu acces direct si continuu din zonele limitrofe spre centrele industrializate si dezvoltate,</P><P>— analiza scenariului privind conservarea unor sectoare de transport feroviare conform prevederilor art. 5 alin. (3) din OUG nr. 62/ 2016, cu modificarile si completarile ulterioare,</P><P>— elaborarea documentelor de natura legala in implementarea solutiilor propuse anterior si a contractelor si documentelor conexe,</P><P>— planul de implementare pentru fiecare linie.</P><P>Prestatorul va furniza urmatoarele rapoarte conform perioadei contractuale de 18 luni, astfel:</P><P>Raport Termen.</P><P>(sfârsitul lunii „N” de la data de incepere).</P><P>Raport Initial – Luna 1.</P><P>Raport intermediar 1 – Luna 6.</P><P>Raport de Stare – Luna 7.</P><P>Raport intermediar 2 – Luna 10.</P><P>Raport intermediar 3 – Luna 14.</P><P>Raport Final – Luna 18.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="4400000.00">4 400 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>18</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Valoarea garantiei de participare: 40 000 RON. Conform model Formular 3 din sectiunea Formulare si modele de documente. Garantia de participare se va constitui in lei sau echivalent leu/ valuta la cursul stabilit de BNR din data publicarii anuntului de participare, valabila 90 de zile de la termenul limita de depunere a ofertelor, va fi constituita prin:</P><P>— virament bancar – OP sau orice alt instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, in conditiile legii.</P><P>Cont garantie de participare: RO32 TREZ7015005XXX018829 deschis la Trezoreria Sector 1 a municipiului Bucuresti, Beneficiar: A.R.F. cu sediul in Romania, Bulvardul Dinicu Golescu nr. 38, sector 1, Bucuresti. Eventualele neconcordante cu privire la indeplinirea conditiilor de forma a garantiei de participare, inclusiv cele privind cuantumul si valabilitatea se vor clarifica de catre comisia de evaluare cu ofertantii in maximum 3 zile lucratoare de la data limita de depunere a ofertelor. Dovada constituirii garantiei de participare trebuie sa fie prezentata cel mai tarziu la data si ora limita depunere a ofertelor. Garantia de participare este irevocabila.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul de a retine garantia, ofertantul pierzand astfel suma constituita, atunci cand acesta din urma se afla in oricare dintre urmatoarele situatii:</P><P>(a) isi retrage oferta in perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>(b) oferta sa fiind stabilita castigatoare nu constituie garantia de buna executie in perioada de valabilitate a ofertei, si oricum nu mai tarziu de 5 zile de la semnarea contractului de achizitie publica,</P><P>(c) oferta sa fiind stabilita castigatoare, refuza sa semneze contractul de achizitie publica in perioada de valabilitate a ofertei. Restituirea garantiei de participare se realizeaza potrivit art. 38 din HG nr. 395/2016, in baza cererii scrise (Formular 1). In cazul depunerii de oferte in cadrul unei asocieri de operatori economici, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia de participare se semneaza electronic si se depune in SEAP odata cu DUAE. Garantia de buna executie este de 10 % din valoarea contractului de achizitie publica, fara TVA.</P><P>Mod de constituire a garantiei de buna executie a contractului de achizitie publica:</P><P>— scrisoare de garantie sau,</P><P>— instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fonduri externe nerambursabile: Sursa de finantare va fi asigurata din POIM in cofinantare cu Bugetul de Stat. A se vedea conditia din sectiunea VI. Informatii suplimentare, Cap. 3. Alte informatii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor mentionate:</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente sunt:</P><P>(a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>(b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(c) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul proceduri:</P><P>Se va completa in acest sens DUAE de catre fiecare ofertant, ofertant asociat, tert sustinator, subcontractant cu informatiile aferente situatiei lor, urmand ca documentele justificative sa fie solicitate de catre autoritatea contractanta la finalizarea evaluarii ofertelor, doar ofertantului clasat pe primul loc.</P><P>Nota:</P><P>1) Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator/subcontractant) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila;</P><P>2) Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Informatii privind neincadrarea in prevederile art. 60 din Legea 98/2016.</P><P>Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinatori, subcontractantii propusi nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 60 din Legea 98/2016.</P><P>Persoanele cu functii de decizie din cadrul entitatii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire:</P><P>— Paun Marian – Presedinte A.R.F.,</P><P>— Circeag Ilie – Director General DGCSPMRRRFMP,</P><P>— Capusan Mirela Victoria – Director DEF,</P><P>— Dobrescu Cristian-Florian – Sef Serviciu AIMMR – DGCSPMRRRFMP,</P><P>— Bumbacaru Cristina – Sef Serviciu SCSPR – DGCSPMRRRFMP,</P><P>— Burghiu Maria Magdalena – Sef Serviciu SFCB,</P><P>— Diaconu Ioana – Sef Birou finantari DEF,</P><P>— Ostafie George Ion – Consilier asistent – SCSPR,</P><P>— Butoi Andrei Costel – Consilier superior – SAIMMR,</P><P>— Ionica Daniel – Expert asistent – SCSPR,</P><P>— Gogoi Ionel – Consilier superior – SERRF,</P><P>— Stancioiu Gabriel Marius – Consilier superior – SAIMMR,</P><P>— Chirita Domnica Tomita – Consilier superior – CSISOCPP,</P><P>— Dinca Florin – Sef Serviciu – SJRU,</P><P>— Soava Theodor – Consilier principal – DEF,</P><P>— Vitelus Maria – Consilier superior – DEF,</P><P>— Arhire Alina – Consilier principal – BRETRI,</P><P>— Cheznoiu Alexandra Roxana – Consilier juridic superior – SJRU,</P><P>— Popirlan Ionut Andrei – Consilier asistent – SAIMMR,</P><P>— Coltescu Mihai – Consilier superior – Sef Serviciu SERRF,</P><P>— Pitiga Fanel-Sorin – Consilier superior – SAIMMR,</P><P>— Badescu Gabriel – Consilier superior – SERRF.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii:</P><P>Se va completa in acest sens DUAE de catre fiecare ofertant, ofertant asociat, tert sustinator, subcontractant cu informatiile aferente situatiei lor, urmand ca documentele justificative sa fie solicitate de catre entitatea contractanta la finalizarea evaluarii ofertelor, doar ofertantului clasat pe primul loc.</P><P>De asemenea, se vor depune declaratii in conformitate cu art. 60 din Legea 98/2016 (Formular 4) de catre fiecare ofertant, ofertant asociat, tert sustinator, subcontractant odata cu depunerea DUAE.</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Certificat constatator emis de Oficiul National al Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Municipiului Bucuresti/Teritorial, din care sa rezulte obiectul de activitate al ofertantului.</P><P>Informatiile cuprinse in Certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii. In cazul asocierii, fiecare asociat va prezenta certificatul constatator.</P><P>Pentru persoane juridice straine:</P><P>Documente edificatoare care sa dovedeasca o forma de inregistrare ca persoana juridica sau de inregistrare/atestare ori apartenenta profesionala, in conformitate cu prevederile legale din tara in care ofertantul este rezident. Documentul se va prezenta insotit de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>In cazul ofertelor comune (asocierii): Toti semnatarii acordului de asociere vor depune documentele de mai sus.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii:</P><P>Se va completa DUAE, urmand ca documentele justificative sa fie solicitate de catre autoritatea contractanta la finalizarea evaluarii ofertelor, doar ofertantului clasat pe primul loc.</P><P>Document suport DUAE:</P><P>— Certificatul constatator emis de ONRC de pe langa Tribunalul Municipiului Bucuresti/teritorial, sau document edificator,</P><P>— Pentru persoanele fizice/juridice straine: documente edificatoare care sa dovedeasca o forma de inregistrare ca persoana juridica/fizica sau de atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, in conformitate cu prevederile legale din tara in care candidatul/ofertantul este rezident.</P><P>Se depune de catre fiecare ofertant/ofertant asociat.</P><P>In cazul unei oferte comune, situatia personala si capacitatea de exercitare trebuie dovedite de fiecare dintre asociati in parte, iar cerintele privind situatia economico-financiara si capacitatea tehnica si/sau profesionala vor fi indeplinite prin cumul.</P><P>Declaratia DUAE se completeaza online accesand site-ul: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantul va declara in DUAE, servicii de consultanta în infrastructura feroviara în valoare cumulata totala de minim 4 000 000 RON fara TVA, realizate în ultimii 6 ani si în maximum 4 contracte.</P><P>Se solicita indeplinirea si finalizarea (inclusiv in mod partial) în bune conditii, in ultimii 6 ani a unuia sau maxim 4 contracte de natura similara celui ce face obiectul prezentei proceduri. Valoarea pentru serviciile de consultanta în infrastructura feroviara, care va fi luata în considerare pentru experienta similara, este valoarea corespunzatoare perioadei de 6 ani raportata la termenul limita de depunere a ofertelor. Modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului limita prevazut în anuntul de participare publicat initial.</P><P>Pentru îndeplinirea acestei cerinte ofertantul va prezenta urmatoarele:</P><P>— numarul si data contractului invocat drept experienta similara, beneficiarul acestuia si datele sale de contact, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil, împreuna cu valoarea acestora, fara TVA,</P><P>— lista va fi însotita de declaratiile beneficiarilor fiecarui contract mentionat, în care acestia trebuie sa certifice în mod explicit si neechivoc daca au existat sau nu cazuri de neîndeplinire a obligatiilor contractuale sau de îndeplinire defectuoasa a acestora de catre ofertant, din motive imputabile candidatului, fapt care a produs sau este de natura sa produca grave prejudicii beneficiarilor,</P><P>— orice alte cerificate/documente emise/contrasemnate de beneficiar care demonstreaza indeplinirea cerintei.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul de a se adresa inclusiv beneficiarului final al serviciilor care fac obiectul contractului prezentat drept experienta similara, în conformitate cu art.12 alin. (5) din Instructiunea AnaP nr. 2/2017 emisa în aplicarea prevederilor art. 178 si art. 179 lit. a) si b) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Informatii privind subcontractarea.</P><P>Potrivit art. 172 alin (4) din Legea nr 98/2016 se va lua in considerare capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi pentru partea lor de implicare in contractul ce urmeaza sa fie indeplinit, daca sunt prezentate documente relevante in acest sens. In cazul in care este identificata o situatie de excludere, conform prevederilor art. 171 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta va solicita ofertantului o singura data, conform prevederilor art. 174, inlocuirea subcontractantului. Potrivit art. 55 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 se vor indica partea/partile din contract care urmeaza sa fie subcontractate.</P><P>Ofertantii trebuie sa declare toti subcontractantii si toate datele de recunoastere a subcontractantilor, precum si sa prezinte pentru fiecare subcontractant informatii si documente relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala necesara pentru partea/ partile din contract pe care acesta urmeaza sa le indeplineasca efectiv, indiferent de procentul de subcontractare. In cazul in care din informatiile si documentele prezentate nu rezulta ca subcontractantul propus are capacitatea tehnica si profesionala necesara pentru partea/partile din contract pe care acesta urmeaza sa le indeplineasca efectiv, autoritatea contractanta va respinge subcontractantul propus si va solicita o singura data inlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant care sa aiba capacitatea tehnica si profesionala necesara pentru partea/partile din contract pe care acesta urmeaza sa le indeplineasca efectiv. In cazul in care un ofertant subcontracteaza o parte/parti din contract si este declarat câstigator al procedurii de atribuire, va depune inainte de incheierea contractului cu autoritatea contractanta, contractul incheiat intre ofertant si subcontractant, care se constituie anexa la contractul de achizitie publica. Inlocuirea sau introducerea unui subcontractant dupa incheierea contractului, se poate face numai cu acordul autoritatii contractante si cu conditia de a nu modifica propunerea tehnica si financiara prezentate initial.</P><P>Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura in comun cu alti operatori economici, inclusiv in forme de asociere temporara, in conformitate cu art. 53 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Fiecare dintre asociati isi asuma obligatiile pentru oferta comuna si raspunde conform prevederilor prezentului contract.</P><P>In contractul de asociere se va preciza liderul de asociere.</P><P>Asociatii raspund in mod solidar fata de beneficiar pentru executarea contractului in conformitate cu cerintele documentatiei de atribuire.</P><P>Operatorii economici vor prezenta dovada implementarii unui standard pentru sisteme de menagement al calitatii conform standard SR EN ISO 9001 sau echivalent, valabil la momentul prezentarii. Operatorii economici care nu detin astfel de certificate vor furniza probe/dovezi prin care sa ateste conformitatea cu standardele specificate, in conformitate cu prevederile art. 200 din Legea nr. 98/2016.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE, urmand ca documentele justificative sa fie depuse de ofertantul clasat pe primul loc prin prezentarea certificatelor sau oricaror alte inscrisuri semnate de beneficiarul contractului care sa confirme receptionarea serviciilor pentru fiecare contract mentionat, in conformitate cu art. 179 lit. b) din Legea 98/2016, care vor fi prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante de catre ofertantul clasat pe locul I la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Se va completa DUAE.</P><P>Se va solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Se va completa DUAE.</P><P>Se va solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte acordul de asociere (Formular 5). Documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator.</P><P>Se va completa in acest sens DUAE, urmand ca documentele justificative sa fie prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Document suport DUAE:</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate obligatoriu la solicitarea autoritatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Ofertantii vor prezenta dovada implementarii unui standard de asigurare a calitatii conform standard SR EN ISO 9001 sau echivalent. Pentru situatiile in care se depun oferte in asociere, cerinta trebuie indeplinita de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o executa.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Aspectele calitative ale ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>70</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>02.2/10/17.01.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2><OTHER_PREVIOUS_PUBLICATIONS><OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION><NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 218-454412</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>14</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2017</YEAR></DATE_OJ></OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION></OTHER_PREVIOUS_PUBLICATIONS></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>28</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Axa Prioritară 2 – „Dezvoltarea unui sistem de transport multimodal, de calitate, durabil și eficient” – Domeniul major de intervenție 2.7 „Creșterea sustenabilității și calității transportului feroviar”.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Un operator economic poate participa la procedură numai dacă este înregistrat în SEAP;</P><P>2) Corespondența si toate documentele depuse de operatorii economici vor fi în limba română, sau însoțite de traducere autorizată în limba română;</P><P>3) Documenția de atribuire se postează integral în cadrul anunțului de participare;</P><P>4) Solicitările de clarificări ale potențialilor ofertanți se vor adresa în mod exclusiv în SEAP la secțiunea „Întrebări” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice;</P><P>5) Răspunsurile la solicitările de clarificări se vor posta în termen legal la rubrica de „Documentații, clarificări și decizii" a anunțului de participare;</P><P>6) Comisia de evaluare va transmite solicitările de clarificare privind ofertele depuse, online la secțiunea „Întrebări”. Operatorii economici vor transmite răspunsurile la clarificări și eventualele documente solicitate pe parcursul evaluării ofertelor online (secțiunea „Întrebări”), integral în secțiunea corespunzătoare respectivei solicitări, sub forma unuia sau a mai multor documente/fișiere distincte semnate cu semnătura electronică;</P><P>7) Finalizarea procedurii de atribuire prin încheierea contractului de achiziție publică este supusă urmatoarei condiții: încheierea contractului de achiziție publică este condiționată de obținerea/aprobarea finanțării serviciului din fonduri externe nerambursabile și/sau de la Bugetul de Stat, semnarea contractului fiind posibilă doar în situația în care se respectă dispozițiile referitoare la angajarea cheltuielilor din bugetele care intră sub incidența legislației privind finanțele publice. În cazul în care indiferent de motive obținerea/ aprobarea finanțării serviciului din fonduri externe nerambursabile și/sau de la Bugetul de Stat nu se realizează, autoritatea contractantă va aplica prevederile art. 212 alin. (1) lit. c) teza a II-a din Legea 98/2016, fiind imposibilă încheierea contractului de achiziție publică. Ofertanții din cadrul acestei proceduri înțeleg că Autoritatea pentru Reforma Feroviară și/sau Ministerul Transporturilor nu pot fi considerați răspunzători pentru vreun prejudiciu în cazul anulării procedurii de atribuire, indiferent de natura acestuia și indiferent dacă Autoritatea pentru Reforma Feroviară și/sau Ministerul Transporturilor au fost notificați asupra existenței unui asemenea prejudiciu. Ofertanții din cadrul acestei proceduri acceptă utilizarea condițiilor speciale specifice clauzei suspensive, asumându-și întreaga răspundere în raport cu eventualele prejudicii pe care le-ar putea suferi in situația descrisă;</P><P>8) Declarația DUAE se completează online accesând site-ul: https://ec.europa.eu/growth/tools- databases/espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de notificare și de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute la art. 6 și art. 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>A.R.F. – Serviciul Juridic și Resurse Umane</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>B-dul Dinicu Golescu nr. 38, sector 1</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>010873</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+4 0750032676</PHONE><URL>http:www.arf.gov.ro</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>