<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="097529-2018"
            EDITION="2018045">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-099269-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180411</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>45</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180306</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 045-097529</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:097529-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://varshets.bg/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://varshets.bg/index.php?option=administrate&amp;range=_buyer&amp;case=competitions&amp;id=10</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45230000">Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45231000">Construction work for pipelines, communication and power lines</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45231300">Construction work for water and sewage pipelines</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233000">Construction, foundation and surface works for highways, roads</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233200">Various surface works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233252">Surface work for streets</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233330">Foundation work for streets</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG312">Монтана</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG312">Монтана</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">815000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180302</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180411 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Вършец</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на проводи и на пътища, релсови пътища и самолетни писти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce pro potrubní, telekomunikační a elektrické vedení, pro dálnice, silnice, přistávací plochy a železnice; zarovnávání ploch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med rørledninger, kommunikations- og stærkstrømsledninger, med hovedveje, veje, flyvepladser og jernbaner; nivelleringsarbejde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Rohrleitungen, Fernmelde- und Stromleitungen, für Autobahnen, Straßen, Flugplätze und Eisenbahnen; Nivellierungsarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για αγωγούς μεγάλων αποστάσεων, καλώδια επικοινωνιών και μεταφοράς ενέργειας, αυτοκινητόδρομους, οδούς, αεροδρόμια και σιδηρόδρομους· εργασίες διάστρωσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de tuberías, líneas de comunicación y líneas de conducción eléctrica, de autopistas, carreteras, aeródromos y vías férreas; trabajos de explanación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Torujuhtmete, side- ja elektriliinide, maanteede, teede, lennuväljade ja raudteede ehitustööd; pinnakattetööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Putkijohtojen, tietoliikenne- ja voimalinjojen, teiden, lentokenttien ja rautateiden rakentamistyöt; maanpinnoitus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de pipelines, de lignes de communication et d'énergie, d'autoroutes, de routes, d'aérodromes et de voies ferrées; travaux de nivelage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na cjevovodu, komunikacijskim i energetskim vodovima, autoputovima, cestama, uzletištima i željezničkim prugama; radovi na niveliranju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Csővezeték, hírközlési és villamos vezeték építése autópályák, közutak, repülőterek és vasutak számára; terepegyengetés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di condutture, linee di comunicazione e linee elettriche, autostrade, strade, campi di aviazione e ferrovie; lavori di livellamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vamzdynų, ryšių ir elektros energijos tiekimo linijų, greitkelių, kelių, aerodromų ir geležinkelių statybos darbai; paviršių lyginimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cauruļvadu, komunikāciju un elektropadeves līniju, lielceļu, ceļu, lidlauku un dzelzceļa līniju būvdarbi; lēzenas konstrukcijas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal-linji tal-pajpijiet, linji tal-komunikazzjoni u ta’ l-enerġija, għall-toroq ewlenija, toroq, ajruporti, ferroviji, xogħol fiċ-ċatt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aanleggen van pijpleidingen, communicatielijnen en stroomleidingen, autowegen, wegen, vliegvelden en spoorlijnen; verhardingen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy rurociągów, linii komunikacyjnych i elektroenergetycznych, autostrad, dróg, lotnisk i kolei; wyrównywanie terenu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de condutas de longa distância, de linhas para comunicação e transporte de energia, vias rápidas, estradas, aeródromos e vias férreas; nivelamento do terreno</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de conducte, de linii de comunicaţii şi electrice, de autostrăzi, de şosele, de aerodromuri şi de căi ferate; lucrări de nivelare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe diaľkových potrubných vedení, komunikačných a energetických vedení, na diaľnicach, cestách, letiskách a železniciach; práce na stavbe plôch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na cevovodih, komunikacijskih in električnih vodih, na daljinskih cestah, cestah, letališčih in železnicah; planiranje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygg- och anläggningsarbeten: rörledningar, kommunikations- och kraftledningar, huvudvägar, vägar, flygplatser och järnvägar; mark- och grundarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Вършец</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Varshets</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000320655</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Balgariya“ No. 10</ADDRESS>
            <TOWN>Varshets</TOWN>
            <POSTAL_CODE>3540</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Anton Dimitrov Toshev</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 95272222</PHONE>
            <E_MAIL>admin_varshetz@mail.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 95272323</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG312"/>
            <URL_GENERAL>http://varshets.bg/</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://varshets.bg/index.php?option=administrate&amp;range=_buyer&amp;case=competitions</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Вършец</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000320655</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „България“ № 10</ADDRESS>
               <TOWN>Вършец</TOWN>
               <POSTAL_CODE>3540</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Антон Димитров Тошев</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 95272222</PHONE>
               <E_MAIL>admin_varshetz@mail.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 95272323</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG312"/>
               <URL_GENERAL>http://varshets.bg/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://varshets.bg/index.php?option=administrate&amp;range=_buyer&amp;case=competitions</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://varshets.bg/index.php?option=administrate&amp;range=_buyer&amp;case=competitions&amp;id=10</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Инженеринг — проектиране, осъществяване на авторски надзор и изпълнение на СМР за реализиране на обект „Реконструкция на водопроводна и улична инфраструктура в гр. Вършец“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45230000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>„Инженеринг — проектиране, осъществяване на авторски надзор и изпълнение на СМР за реализиране на обект „Реконструкция на водопроводна и улична инфраструктура в гр. Вършец“.</P>
               <P>Проектът обхваща реконструкция на водопроводната мрежа и рехабилитация/реконструкция на улична инфраструктура на участъци от вътрешната улична мрежа на гр. Вършец, като общата дължина на уличната мрежа, предвидена за рехабилитация/реконструкция е приблизително 2 045 м, а общата дължина на водопроводната мрежа, предмет на реконструкция, е приблизително 1 560 м. Обектът е втора категория строеж, съгласно чл. 137, ал. 1, т. 2, буква „а“ и „б“ от ЗУТ и чл. 4, ал. 1, т. 1 и ал. 2, т. 2 от Наредба № 1 от 30.07.2003 г. за номенклатурата на видовете строежи.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">815000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45231000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45231300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233252"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233330"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG312"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Гр. Вършец, община Вършец, област Монтана — вътрешна улична мрежа на гр. Вършец.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предмет на обществената поръчка е: „инженеринг — проектиране, осъществяване на авторски надзор и изпълнение на СМР за реализиране на обект „Реконструкция на водопроводна и улична инфраструктура в гр. Вършец“.</P>
                  <P>Горепосоченият обект има следните обхват и параметри:</P>
                  <P>1. Реконструкция на водопроводната и улична инфраструктура по следните улици:</P>
                  <P>а) ул. „Васил Левски“ от ОТ223 до ОТ252 — с прибл. дължина 140 м;</P>
                  <P>б) ул. „Цар Иван Асен II“ от ОТ194 до ОТ198 — с прибл. дължина 225 м;</P>
                  <P>в) ул. „Христо Смирненски“ от ОТ164 до ОТ182 —  с прибл. дължина 150 м;</P>
                  <P>г) ул. „Княз Борис I“ от ОТ176 до ОТ183 —  с прибл. дължина 170 м;</P>
                  <P>д) ул. „Стефан Стамболов“ от ОТ125 до ОТ155 — с прибл. дължина 190 м;</P>
                  <P>е) ул. „Христо Ботев“ от ОТ256 до ОТ269 — с прибл. дължина 220 м; и от ОТ303 до ОТ310 — с прибл. дължина 185 м;</P>
                  <P>ж) ул. „Дамян Иванов“ от ОТ371 до ОТ379 — с прибл. дължина 140 м;</P>
                  <P>з) ул. „Елин Пелин“ от ОТ282 до ОТ299 — с прибл. дължина 140 м;</P>
                  <P>2. Реконструкция на улична инфраструктура по следните улици:</P>
                  <P>а) ул. „Иван Вазов“ от ОТ216 до ОТ232 —  с прибл. дължина 100 м;</P>
                  <P>б) ул. „Борова гора“ от ОТ115 до ОТ118 — с прибл. дължина 150 м;</P>
                  <P>в) ул. „Никола Вапцаров“ от ОТ119 до ОТ120 — с прибл. дължина 160 м;</P>
                  <P>г) ул. „Георги Бенковски“ от ОТ118 до ОТ119 — с прибл. дължина 75 м.</P>
                  <P>3. Дейности предмет на поръчката:</P>
                  <P>3.1. Изработване на 1 (един) брой инвестиционен проект във фаза „Технически проект“ съгласно изискванията на Наредба № 4 от 21 май 2001 г., ЗУТ и подзаконовите нормативни актове по прилагането му и техническата спецификация;</P>
                  <P>3.2. Осъществяване на авторски надзор по всички части на инвестиционния проект в процеса на строителство, в съответствие с изискванията на действащото българско законодателство.</P>
                  <P>3.3. Извършване на всички строителни и монтажни работи в съответствие с изработения и одобрен в процеса на изпълнение на договора инвестиционен проект, ведно с КС и КСС към него, издаденото разрешение за строеж, предписанията и заповедите в заповедната книга и техническите спецификации. Изпълнението на СМР включва следното:</P>
                  <P>а) Изпълнение на строежа в съответствие с издадените строителни книжа и с изискванията на чл. 169, ал. 1 и 3 от ЗУТ, както и с правилата за изпълнение на СМР и на мерките за опазване на живота и здравето на хората на строителната площадка;</P>
                  <P>б) Доставка и влагане в строителството на необходимите строителни продукти, материали, съоръжения и т.н., в съответствие с основните изисквания към строежите, както и спазване на технологичните изисквания за влагането им;</P>
                  <P>в) Производство и/или доставка на строителни детайли/елементи и влагането им в строежа;</P>
                  <P>г) При възникнала необходимост по време на строителството — извършване на работи по преместване/изместване на подземни и надземни мрежи и съоръжения;</P>
                  <P>д) Изпълнение и организиране на дейностите по премахване на съществуваща инфраструктура и събиране, транспортиране, обезвреждане и оползотворяване на строителните и другите отпадъци, възникнали в резултат на осъществяване на строителните дейности, в съответствие с изискването на българското законодателство;</P>
                  <P>е) Извършване на необходимите изпитвания и лабораторни изследвания;</P>
                  <P>ж) Изготвяне на цялата необходима строителна документация, съгласно изискванията на ЗУТ и Наредба № 3 от 31.07.2003 г., както и друга документация, изискваща се от закони и нормативни документи и необходима за изпълнението предмета на договора;</P>
                  <P>з) Изготвяне на екзекутивна документация за строежа;</P>
                  <P>и) Изготвяне на пълно геодезическо заснемане на реконструираната инфраструктура, съгласно ЗКИР;</P>
                  <P>к) Участие в процедурата по въвеждане в експлоатация;</P>
                  <P>л) Отстраняване на недостатъци, в случай че са установени при предаването на строежа и въвеждането му в експлоатация;</P>
                  <P>м) Гаранционно поддържане на строежа и отстраняване на дефекти в гаранционните срокове;</P>
                  <P>н) Всички останали дейности, необходими за изпълнението на обществената поръчка и гаранционното поддържане на строителството, освен ако договорът или бълг. законодателство не ги възлагат на възложителя или трето лице.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Показател П2 — „Качество“; П2 = П2.1 + П2.2 + П2.3 + П2.4 + П2.5</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50 точки</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Подпоказател П2.1 — Проф. компетентност на физ. лица, притежаващи необходимата проектантска правоспособност за изпълнение на дейностите по изготвяне на инвестиц. проект и осъщ. на авторски надзор</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10 точки</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Подпоказател П2.2 — Професионална компетентност на технически лица за осигуряване на техническото ръководство при изпълнение на строителството</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10 точки</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Подпоказател П2.3 — Срок за изпълнение на дейността изготвяне на технически проект</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5 точки</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Подпоказател П2.4 — Срок за изпълнение на дейността СМР</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10 точки</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Подпоказател П2.5 — Организация на персонала</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15 точки</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>П1 - макс. 50 точки</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">815000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">120</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Срокът за изготвяне на инвестиционния проект не може да е по-малък от 15 календарни дни и по-голям от 30 календарни дни. Срокът за изпълнение на СМР не може да е по-малък от 30 календарни дни и по-голям от 90 календарни дни.</P>
                  <P>Максималната прогнозна стойност за проектирането и авторския надзор е 15 000 BGN, а за извършването на СМР (включително 2 % за непредвидени разходи за СМР) — 800 000 BGN.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участниците трябва да са вписани в Централния професионален регистър на строителя за изпълнение на строежи от втора група, втора категория и четвърта група, втора категория, съгласно чл. 5 от Правилника за реда за вписване и водене на Централния професионален регистър на строителя (ПРВВЦПРС) или за по-висока категория строежи от втора и четвърта групи, към момента на подаване на офертата, а за чуждестранни лица — в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени или на друга държава — страна по Споразумението на Европейското икономическо пространство.</P>
               <P>Забележка: в случай на участие на обединение, което не е юридическо лице, спазването на изискването се доказва от тези членове на обединението, които съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението, са ангажирани с изпълнението на строителството.</P>
               <P>Когато участникът предвижда участие на подизпълнители, изискването се доказва за тези подизпълнители, които съобразно вида и дела от поръчката, които са им възложени, ще изпълняват строителство.</P>
               <P>При подаване на оферта участниците декларират съответствието с този критерий за подбор само като попълват съответния раздел в Единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) — част ІV, раздел А „Годност“, т. 1 на ЕЕДОП на данните за вписването в ЦПРС, посочваща уеб адрес, орган или служба, издаващи документа, точно позоваване на документа, а за чуждестранни лица съответен еквивалентен документ или декларация, или удостоверение от компетентните органи съгласно националния му закон за вписването на лицето в съответен професионален регистър на държавата, в която е установен, допускащ съгласно законодателството на държавата, в която лицето е установено и осъществява дейността си, извършване на строителните работи обект на настоящата обществена поръчка, придружен с превод на български език.</P>
               <P>При участие на обединение, което не е юридическо лице, доказването на поставеното изискване се извършва чрез попълване на съответния раздел в ЕЕДОП, който е представен от тези членове на обединението, които са ангажирани с изпълнението на строителни дейности.</P>
               <P>Когато участникът предвижда участие на подизпълнители, доказването на годността се извършва чрез попълване на съответния раздел в ЕЕДОП, който е представен от подизпълнителя/ите, които ще изпълняват строителство.</P>
               <P>Доказване на посоченото изискване.</P>
               <P>Документът, с който се доказва изискването, е копие на удостоверение за вписване в ЦПРС към Камарата на строителите в България за изпълнение на строежи от втора група, втора категория и четвърта група, втора категория или за по-висока категория строежи от същите групи, освен ако документът вече не е бил предоставен на възложителя или му е служебно известен — по арг. от чл. 67, ал. 8, т. 1 от ЗОП.</P>
               <P>В случай, че участникът е чуждестранно лице, той може да представи валиден еквивалентен документ или декларация, или удостоверение, издадени от компетентен орган на държава членка на Европейския съюз или на друга държава — страна по Споразумението за ЕИО, доказващи вписването на участника в съответен регистър на тази държава, в случаите на чл. 67, ал. 5 от ЗОП. Преди сключване на договор за обществена поръчка и в съответствие с чл. 112, ал. 1, т. 4 от ЗОП, чуждестранното лице следва да извърши регистрация и да представи документ за вписване в ЦПРС.</P>
               <P>Важно: документите за доказване на съответствието с поставеното изискване се представят от участника, определен за изпълнител или при поискване в хода на процедурата — в случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП. Документите се представят и за подизпълнителите, ако има такива.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Участникът следва да притежава валидна застраховка „Професионална отговорност в проектирането“ за лицата, които ще осъществяват проектирането, съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ с минимално застрахователно покритие съгласно разпоредбите на чл. 5, ал. 1 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството или еквивалентна застраховка съгласно законодателството на държавата, където е установен/регистриран участникът.</P>
               <P>2. Участникът следва да притежава валидна застраховка „Професионална отговорност в строителството“ съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ с покритие в размер съгласно минималната застрахователна сума за обекта, предмет на поръчката, определена с чл. 5, ал. 2 от Наредба за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството или еквивалентна застраховка съгласно законодателството на държавата, където е установен/регистриран участникът.</P>
               <P>При подаване на оферта участниците декларират съответствието с критериите за подбор по т. 1 и т. 2 само като попълват съответния раздел в Единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) — част ІV, раздел Б „Икономическо и финансово състояние“, т. 5 на ЕЕДОП за наличие на валидна застраховка за „Професионална отговорност в проектирането“ и „Професионална отговорност в строителството“ по чл. 171, ал. 1 от ЗУТ при лимит на отговорността съгласно чл. 5, ал. 1 и ал. 2 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството или еквивалентен документ (за чуждестранните лица). Професионалната дейност от застрахователните полици трябва да отговаря на предмета на поръчката (обектът, предмет на поръчката, е втора категория строеж съгласно чл. 137, ал. 1, т. 2, буква „а“ и „б“ от ЗУТ и чл. 4, ал. 1, т. 1 и ал. 2, т. 2 от Наредба № 1 от 30.07.2003 г. за номенклатурата на видовете строежи).</P>
               <P>Забележка: в случай на участие на обединение спазването на горните изисквания може да бъде осигурено от един или повече от партньорите в обединението, съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението по отношение на дейностите, свързани с проектирането и/или строителството.</P>
               <P>Когато участникът предвижда участие на подизпълнители, изискването се доказва за тези подизпълнители, които съобразно вида и дела от поръчката, които са им възложени, ще изпълняват дейности, свързани с проектирането и/или строителството.</P>
               <P>Документи за доказване на изискването — съгласно чл. 62, ал. 1, т. 2 от ЗОП — доказателства за наличие на застраховка „Професионална отговорност в проектирането“ и „Професионална отговорност в строителството“, съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ с изискуемото покритие съгласно чл. 5, ал. 1 и чл.5, ал. 2 от Наредба за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството или еквивалентна застраховка за професионална отговорност, или гаранция в друга държава членка на ЕС или в страна по Споразумението за ЕИО, освен ако документът вече не е бил предоставен на възложителя или му е служебно известен — по арг. от чл. 67, ал. 8, т. 1 от ЗОП.</P>
               <P>Когато по основателна причина участникът не е в състояние да представи поисканите от възложителя документи, той може да докаже своето икономическо и финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който възложителят приеме за подходящ.</P>
               <P>Важно: документите за доказване на съответствието с поставеното изискване се представят от участника, определен за изпълнител или при поискване в хода на процедурата — в случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП. Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива.</P>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 8 от ЗОП възложителят няма право да изисква документи, които вече са му били предоставени или са му служебно известни.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът следва да притежава валидна застраховка „Професионална отговорност в проектирането“ за лицата, които ще осъществяват проектирането, съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ с минимално застрахователно покритие съгласно разпоредбите на чл. 5, ал. 1 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството или еквивалентна застраховка съгласно законодателството на държавата, където е установен/регистриран участникът.</P>
               <P>2. Участникът следва да притежава валидна застраховка „Професионална отговорност в строителството“ съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ с покритие в размер съгласно минималната застрахователна сума за обекта, предмет на поръчката, определена с чл. 5, ал. 2 от Наредба за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството или еквивалентна застраховка съгласно законодателството на държавата, където е установен/регистриран участникът.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. За удостоверяване на изискването за услуга с предмет и обем, идентична или сходна с тази на поръчката, участниците представят списък на услугите за последните 3 години, считано от датата на подаване на офертата, с посочване на стойностите, датите и получателите (попълва се съответната част от ЕЕДОП, Част IV: „Критерии за подбор“, раздел В. „Технически и професионални способности“, т. 1б).</P>
               <P>Документи за доказване на изискването — съгласно чл. 64, ал. 1, т. 2 от ЗОП: списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на поръчката, с посочване на датите, стойностите и получателите, придружен с доказателства за извършените услуги.</P>
               <P>2. За удостоверяване на изискването за строителство с предмет и обем, идентично или сходно с това на поръчката, участниците представят списък на строителството за последните 5 години, считано от датата на подаване на офертата, с посочване на стойностите, датите и получателите (попълва се съответната част от ЕЕДОП, Част IV: „Критерии за подбор“, раздел, В. „Технически и професионални способности“, т. 1а).</P>
               <P>Документи за доказване на изискването — съгласно чл. 64, ал. 1, т. 1 от ЗОП: списък на строителството, идентично или сходно с предмета на поръчката, придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, видът и обемът, както и дали то е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания.</P>
               <P>Когато изискванията по т. 1. и т. 2. ще бъдат покрити чрез инженеринг (проектиране и изпълнение на СМР), идентично или сходно с предмета и обема на обществената поръчка, изпълнено през последните 5 години, считано от датата на подаване на офертата, участниците представят списък на строителството за последните 5 години, с посочване на стойностите, датите и получателите (попълва се съответната част от ЕЕДОП, Част IV: „Критерии за подбор“, раздел, В. „Технически и професионални способности“, т. 1а).</P>
               <P>Документи за доказване на изискването — съгласно чл. 64, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
               <P>3. Участникът трябва да разполага през целия период на изпълнение с физически лица за изпълнение на дейностите по изготвяне на инвестиционния проект и осъществяване на авторски надзор.</P>
               <P>4. Участникът трябва да разполага през целия период на изпълнение с технически лица за осигуряване на техническото ръководство при изпълнение на строителството.</P>
               <P>При подаване на офертата участникът декларира съответствие с изискванията по т. 3 и т. 4 чрез представяне на ЕЕДОП в Част IV: „Критерии за подбор“, буква В: „Технически и професионални способности“, т. 2 и 6) от ЕЕДОП (посочва се професионалната компетентност на лицата в това число: трите имена и позиция; образование (степен, специалност, година на дипломиране, № на диплома, учебно заведение); професионална квалификация (направление, година на придобиване, № на издадения документ, издател); професионален опит/опит (месторабота, период, длъжност, основни функции).</P>
               <P>Документи за доказване на изискването по т. 3 и т. 4 — списък на персонала за изпълнение на проектирането и строителството, съгласно чл. 64, ал. 1, т. 6 от ЗОП.</P>
               <P>5. Участникът следва да прилага:</P>
               <P>5.1. система за управление на качеството, сертифицирана по стандарт ЕN ISO 9001:2008/2015 или еквивалентен с обхват — проектиране и строителство; и</P>
               <P>5.2. система за опазване на околната среда, сертифицирана по стандарт ЕN ISO 14001:2004/2015 или еквивалентен с обхват — проектиране и строителство.</P>
               <P>Удостоверяване: при подаване на офертата съответствие с изискването се декларира в част ІV, раздел Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ от ЕЕДОП — посочва се уеб адрес, орган или служба, издаващи документа и точното му позоваване, обхватът на регистрацията и периодът на валидност.</P>
               <P>Доказване: при сключване на договора — зав. копия на сертификати за управление на качеството и опазване на околната среда или др. доказателства за екв. мерки за осиг. на качеството и опазване на околната среда с обхват проектиране и строителство, сходно с предмета на поръчката.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът следва да е изпълнил през последните три години, считано от датата на подаване на офертата, услуга с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката.</P>
               <P>Под идентична или сходна с предмета и обема на поръчката се разбира услуга по изготвяне на инвестиционен проект фаза „технически“ и/или „работен“ по смисъла на ЗУТ и Наредба № 4/2001 г. за изграждане и/или реконструкция и/или рехабилитация и/или подмяна и/или екв. дейност на водоснабдителни мрежи и съоръжения с дължина мин. 1 500,00 м и на път/пътища и/или улица/улици с дължина мин. 1 500,00 м.</P>
               <P>Забележка: поставеното изискване не е кумулативно, като участник може да покрие изискването за извършено проектиране на водоснабдителна инфраструктура и пътна/улична инфраструктура заедно или поотделно.</P>
               <P>2. Участникът следва да е изпълнил за последните пет години, считано от датата на подаване на офертата, строителство с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката.</P>
               <P>Под идентично или сходно с предмета и обема на поръчката се разбира строителство по изграждане и/или реконструкция и/или рехабилитация и/или подмяна и/или екв. дейност на водоснабдителни мрежи и съоръжения с дължина мин. 1 500,00 м и на път/пътища и/или улица/улици с дължина мин. 1 500,00 м.</P>
               <P>Забележка: поставеното изискване не е кумулативно, като участник може да покрие изискването за извършено строителство на водоснабдителна инфраструктура и пътна/улична инфраструктура заедно или поотделно, с един или няколко обекта.</P>
               <P>Горепосочените минимални изисквания по т. 1. и т. 2. могат да бъдат покрити и ако участникът докаже, че има опит в изпълнение на строителство (инженеринг или проектиране и изпълнение на СМР), идентично или сходно с предмета и обема на обществената поръчка, изпълнено през последните пет години, считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>Под идентично или сходно с предмета и обема на поръчката се разбира инженеринг (проектиране и изпълнение на СМР) по изграждане и/или реконструкция и/или рехабилитация и/или подмяна и/или екв. дейност на водоснабдителни мрежи и съоръжения с дължина мин. 1 500,00 м и на път/пътища и/или улица/улици с дължина мин. 1 500,00 м.</P>
               <P>Забележка: поставеното изискване не е кумулативно, като участник може да покрие изискването за извършен инженеринг (проектиране и изпълнение на СМР) на водоснабдителна инфраструктура и пътна/улична инфраструктура заедно или поотделно, с един или няколко обекта.</P>
               <P>3. Участникът трябва да разполага през целия период на изпълнение с физически лица, за изпълнение на дейностите по изготвяне на инвестиционния проект и осъществяване на авторски надзор, а именно:</P>
               <P>— експерт 1 —  по част „Водоснабдяване“ (може да заема и друга експертна длъжност експерт № 4, № 5, № 6 и № 7),</P>
               <P>— експерт 2 — по част „Пътна“ (може да заема и друга експертна длъжност експерт № 4, № 5, № 6 и № 7),</P>
               <P>— експерт 3 — по част „Геодезия“ (може да заема и друга експертна длъжност експерт № 4, № 5, № 6 и № 7),</P>
               <P>— експерт 4 — по част „Пожарна безопасност“ (може да заема и друга експертна длъжност експерт № 1, № 2 и № 3),</P>
               <P>— експерт 5 — по част „План за управление на строителни отпадъци“ (може да заема и друга експертна длъжност експерт № 1, № 2 и № 3),</P>
               <P>— експерт 6 — по част „План за безопасност и здраве“ (може да заема и друга експертна длъжност експерт № 1, № 2 и № 3),</P>
               <P>— експерт 7 — по част „Постоянна и временна организация на движението“ (може да заема и друга експертна длъжност експерт № 1, № 2 и № 3).</P>
               <P>4. Участникът трябва да разполага през целия период на изпълнение с технически лица за осигуряване на техническото ръководство при изпълнение на строителството, а именно:</P>
               <P>— експерт 8 — Ръководител на проект (не може да бъде предлаган експерт, който заема друга експертна длъжност експерт № 9, № 10, № 11 и № 12),</P>
               <P>— експерт 9 — Технически ръководител (може да заема и друга експертна длъжност експерт № 10, № 11 и № 12),</P>
               <P>— експерт 10 — Координатор по безопасност и здраве (може да заема и друга експертна длъжност експерт № 9, № 11 и № 12).</P>
               <P>Продължава в Раздел VI.3).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Възложителят изисква от определения за изпълнител участник да предостави гаранция за изпълнение в размер от 5 % от стойността на договора без ДДС, която да обезпечи неговото изпълнение.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение се предоставя в една от следните форми:</P>
               <P>— депозит на парична сума по сметка на възложителя,</P>
               <P>— банкова гаранция в полза на възложителя,</P>
               <P>— застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P>
               <P>Участникът, определен за изпълнител, избира сам формата на гаранцията, която да обезпечи изпълнението на договора.</P>
               <P>Когато избраният изпълнител е обединение, което не е юридическо лице, всеки от съдружниците в него може да е наредител по банковата гаранция, съответно вносител на сумата по гаранцията или титуляр на застраховката.</P>
               <P>75 % от гаранцията е предназначена за обезпечаване на гаранционното поддържане.</P>
               <P>Условията и сроковете за задържане или освобождаване на гаранцията за изпълнение са разписани в проекта на договор за обществената поръчка.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-11</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Гр. Вършец, община Вършец, област Монтана, бул. „България“ № 10, етаж 4, заседателна зала.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите ще се извърши на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Продължава от III.1.3).</P>
               <P>— експерт 11 — Отговорник по качеството (може да заема и друга експертна длъжност експерт № 9, № 10 и № 12),</P>
               <P>— експерт 12 — Отговорник по опазване на околна среда (може да заема и друга експертна длъжност експерт № 9, № 10 и № 11).</P>
               <P>Важно: съвместяване на лицата от двата екипа — „екип за изпълнение на проектирането и осъществяване на авторския надзор“ и „екип за изпълнение на строителството“ не се допуска!</P>
               <P>5. Участникът следва да прилага следните системи:</P>
               <P>5.1. система за управление на качеството, сертифицирана съгласно стандарт ЕN ISO 9001:2008/2015 или еквивалентен с обхват на сертификация — проектиране и строителство, сходно с предмета на поръчката; и</P>
               <P>5.2. система за опазване на околната среда, сертифицирана съгласно стандарт ЕN ISO 14001:2004/2015 или еквивалентен с обхват на сертификация — проектиране и строителство, сходно с предмета на поръчката.</P>
               <P>В процедурата може да участва участник, който отговаря на условията на чл. 10, ал. 1 от ЗОП и изискванията на възложителя. Възложителят отстранява от участие участник, за когото са налице основанията по чл. 54, ал. 1 от ЗОП и чл. 55, ал. 1, т. 1, 3, 4 и 5 от ЗОП, условията по чл. 107 от ЗОП, както и обстоятелствата по чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРСЛТДС, освен ако не са налице изключенията по чл. 4 от същия закон. Възложителят няма да отстрани от процедурата участник на основание чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП, ако се докаже, че същият не е преустановил дейността си и е в състояние да изпълни поръчката съгласно приложимите национални правила за продължаване на стопанската дейност в държавата, в която е установен. Основанията за отстраняване се прилагат до изтичане на сроковете по чл. 57, ал. 3 от ЗОП. Когато участник е обединение от физически и/или юридически лица, основанията за отстраняване се прилагат и за всеки член на обединението. Когато участник предвижда използването на подизпълнители или се позовава на капацитета на трети лица по чл. 65, ал. 1 от ЗОП, основанията за отстраняване се прилагат и за подизпълнителите и за третите лица. Свързани лица по смисъла на §2, т. 45 ДР на ЗОП не могат да бъдат самостоятелни участници в настоящата процедура.</P>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 1 от ЗОП при подаване на офертата участникът декларира липсата на основанията за отстраняване и съответствието с критериите за подбор чрез представяне на ЕЕДОП, а документите се представят при условията на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП.</P>
               <P>Възложителят изисква от участниците да декларират, че офертите им са изготвени при спазване на задълженията, свързани с данъци и осигуровки, опазване на околната среда, закрила на заетостта и условията на труд, които са в сила в Р. България. Органите, от които участниците могат да получат необходимата информация за задълженията, свързани с данъци и осигуровки, опазване на околната среда, закрила на заетостта и условията на труд, са:</P>
               <P>— относно данъци и осигуровки: министърът на финансите (http://www.minfin.b2/), директорът на Национална агенция за приходите (http://www.nap.bg/), директорът на Национален осигурителен институт (http://www.noi.bg/),</P>
               <P>— относно опазване на околната среда: министър на околната среда и водите: (http://www.moew.government.bg/),</P>
               <P>— относно закрила на заетостта и условията на труд: министърът на труда и социалната политика (https://www.mlsp.government.bg/), директорът на Агенция по заетостта (http://www.az.government.bg/), директорът на Главна инспекция по труда (http://www.gli.government.bg/).</P>
               <P>Определената прогнозна стойност се явява и максималният финансов ресурс на възложителя за изпълнение на обществената поръчка. Офертите на участниците не трябва да надхвърлят максималния бюджет на поръчката, както и съответните бюджети по бюджетни пера, в противен случай офертата на участника ще бъде отстранена от участие в обществената поръчка на основание чл. 107, т. 2, буква „а“ от ЗОП.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Жалба може да се подава в 10-дневен срок от:</P>
               <P>1. изтичането на срока по чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП — срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или допълнителна информация;</P>
               <P>2. в случаите по чл. 196, ал. 5 от ЗОП — 10-дневен срок от уведомяване за съответното действие, а ако лицето не е уведомено — от датата, на която е изтекъл срокът за извършване на съответното действие.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Общинска администрация — Вършец</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „България“ № 10</ADDRESS>
               <TOWN>Вършец</TOWN>
               <POSTAL_CODE>3540</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 95272222</PHONE>
               <E_MAIL>admin_varshetz@mail.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 95272323</FAX>
               <URL>http://varshets.bg/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
