<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="097615-2018"
            EDITION="2018045">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-102270-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>45</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180306</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 045-097615</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:097615-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.bip.ztkzory.pl/index.php?id=20</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.bip.ztkzory.pl/index.php?id=20</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45210000">Building construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45211000">Construction work for multi-dwelling buildings and individual houses</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45231400">Construction work for electricity power lines</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45231600">Construction work for communication lines</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45330000">Plumbing and sanitary works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233000">Construction, foundation and surface works for highways, roads</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL227">Rybnicki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL227">Rybnicki</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180305</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Żory</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zakłady Techniki Komunalnej Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zakłady Techniki Komunalnej Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Okrężna 5</ADDRESS>
               <TOWN>Żory</TOWN>
               <POSTAL_CODE>44-240</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Edyta Kukuczka</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 324356920</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariat@ztkzory.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 324356920</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL227"/>
               <URL_GENERAL>http://www.bip.ztkzory.pl/index.php?id=20</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.bip.ztkzory.pl/index.php?id=20</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością (spółka komunalna)</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Budowa budynku mieszkalnego wielorodzinnego wraz z infrastrukturą zewnętrzną oraz zjazdem z drogi publicznej zlokalizowanego przy ulicy Armii Krajowej</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/4/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia są roboty budowlane polegające na kompleksowym wykonaniu budynku mieszkalnego wielorodzinnego wraz z parkingami i drogami wewnętrznymi, instalacjami wewnętrznymi i zewnętrznymi oraz zjazdem z drogi publicznej. Inwestycja jest zlokalizowana w Żorach przy Alei Armii Krajowej (dawna Okrężna), na działkach nr 1972/18, 1046/18, 1971/18, 1578/18, 1581/18, 1406/18.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45210000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45211000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45231400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45231600"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45330000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL227"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Żory.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia są roboty budowlane polegające na kompleksowym wykonaniu budynku mieszkalnego wielorodzinnego wraz z parkingami i drogami wewnętrznymi, instalacjami wewnętrznymi i zewnętrznymi oraz zjazdem z drogi publicznej. Parametry charakterystyczne:powierzchnia zabudowy budynku. 1.610,74 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, kubatura brutto budynku 23.653,72 m<FT TYPE="SUP">3</FT>, ilość kondygnacji mieszkalnych: 4, ilość mieszkań w budynku: 16 szt. W ramach powyższego przedmiotu zamówienia, Zamawiający zleca do wykonania:Przygotowanie terenu budowy, Roboty rozbiórkowe i demontażowe zbędnych elementów zagospodarowania, Przebudowa kolidujących sieci, wykonanie nowych przyłączy i instalacji zewnętrznych oraz wewnętrznych, Roboty ziemne oraz stan surowy, (stolarka drzwiowa w zakresie piwnic, wejść do budynków, klatek schodowych, drzwi wejściowych do mieszkań, z wyłączeniem drzwi wewnątrz mieszkań),Prace budowlane i wykończeniowe, Zagospodarowanie terenu Zakres robót uzupełniających, w tym:zapewnienie obsługi geodezyjnej i geotechnicznej prowadzonych robót,zapewnienie nadzoru realizowanego przez właścicieli sieci zewnętrznych, w przypadku przebudowy tych sieci lub ich kolizji z realizowanymi robotami, wykonanie drogi dojazdowej/technologicznej,wykonanie prób szczelności instalacji, potwierdzających prawidłowe wykonanie robót potwierdzone podpisanymi protokołami przed przedstawiciela Zamawiającego (przygotowanie protokołów leży po stronie Wykonawcy),wykonanie badania jakości wody pod kątem bakteriologicznym i fizyko-chemicznym,przeprowadzenie inspekcji TV kanałów kanalizacji sanitarnej.</P>
                  <P>I deszczowej,sporządzenie protokołu skuteczności ochrony przeciwporażeniowej, sporządzenie protokołu rezystancji izolacji obwodów,sporządzenie protokołu rezystancji uziemienia, sporządzenie protokołu pomiarów natężenia oświetlenia podstawowego.</P>
                  <P>I ewakuacyjnego,sporządzenie protokołu badania instalacji piorunochronnej,odtworzenie kamieni granicznych w przypadku ich zniszczenia podczas robót,naprawa dróg, w przypadku jej uszkodzenia w wyniku prowadzenia zintensyfikowanego transportu związanego z realizacją budowy,zapewnienie stałego nadzoru służb BHP,opracowanie geodezyjnej inwentaryzacji powykonawczej, przygotowanie dokumentacji jakościowej i powykonawczej,opracowanie i przygotowanie kompletnej dokumentacji odbiorowej budynku,uzyskanie wszystkich decyzji, uzgodnień, pozwoleń, niezbędnych do realizacji inwestycji,zapewnienie wszelkiego sprzętu, maszyn, urządzeń oraz narzędzi do wykonania realizacji budynku zgodnie z sztuką budowlaną i obecną wiedzą budowlaną,Szczegółowy zakres prac precyzują: dokumentacja projektowa, stanowiąca załącznik nr 7 do SIWZ w tym: projekt budowlany, decyzje o pozwoleniu na budowę, projekty wykonawcze, specyfikacje techniczne wykonania i odbioru robót, przedmiary robót (przedmiary robót należy traktować jako element pomocniczy). Wykonawca w cenie ofertowej jest zobowiązany do wykonania wszystkich czynności, które są związane z realizacją przedmiotu zamówienia, a wynikających z dokumentacji projektowej w tym: projektu budowlanego, decyzji o pozwoleniu na budowę, projektów wykonawczych, specyfikacji technicznej wykonania i odbioru robót, dodatkowych wytycznych i wymagań Zamawiającego oraz obowiązujących w tym zakresie przepisów, norm i zasad współczesnej wiedzy technicznej i sztuki budowlanej, przepisów bhp, p. poż. i ochrony środowiska oraz postanowieniami niniejszej SIWZ. Zamawiający zaleca dokonanie wizji lokalnej terenu inwestycji przez Wykonawcę ze szczególnym zwróceniem uwagi na:nieruchomości przyległe w tym budynki mieszkalne, budynki usługowo – handlowe, chodniki, drogi oraz ogrodzenia, aktualny stan terenu robót, rozmieszczenie dróg dojazdowych. W wyniku ewentualnego zniszczenia lub uszkodzenia obiektów oraz nawierzchni Wykonawca zobowiązuje się je przywrócić do stanu pierwotnego lub pokryć stratę. Pozostały zakres przedmiotu zamówienia jest opisany w SIWZ wraz z załącznikami.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2019-11-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający informuje, zamówienie to stanowi część prac związanych z inwestycją budowy zespołu budynków wielorodzinnych. Wobec powyższego Zamawiający wskazuje, że wartość szacunkowa dla tej części zamówienia nie przekracza kwoty 5 548 000 EUR.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie opisuje żadnych wymagań, których spełnienie Wykonawca zobowiązany jest wykazać w sposób szczególny.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony jeżeli:</P>
               <P>a) Wykonawca posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości 10 000 000 PLN</P>
               <P>Wymaganą sumą musi wykazać się albo Wykonawca składający ofertę, albo co najmniej jeden z uczestników konsorcjum. Warunek dotyczący sytuacji finansowej nie będzie spełniony, jeżeli wszyscy uczestnicy konsorcjum w sumie wykażą wymaganą sumę, ale żaden z nich nie posiada wymaganych środków finansowych lub zdolności kredytowej.</P>
               <P>b) Wykonawca posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 10 000 000 PLN.</P>
               <P>Wymaganą sumą gwarancyjną musi wykazać się albo Wykonawca składający ofertę, albo co najmniej jeden z uczestników konsorcjum. Warunek dotyczący sytuacji ekonomicznej nie będzie spełniony, jeżeli wszyscy uczestnicy konsorcjum w sumie wykażą wymaganą sumę gwarancyjną, ale żaden z nich nie posiada wymaganego ubezpieczenia z wymaganą sumą gwarancyjną. Również w sytuacji, gdy składający ofertę nie posiada wymaganego ubezpieczenia z wymaganą sumą gwarancyjną i będzie polegał na zasobach innego podmiotu – inny podmiot będzie musiał wykazać się tym, że posiada wymagane ubezpieczenie</P>
               <P>z wymaganą sumą gwarancyjną.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony jeżeli:</P>
               <P>a)Wykonawca wykaże się średniorocznym zatrudnieniem co najmniej 100 osób na stanowiskach fizycznych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie.</P>
               <P>b) Wykonawca w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie wykonał 2 roboty budowlane o wartości nie mniejszej niż 6 000 000 PLN brutto każda, polegające na budowie budynku kubaturowego lub zespołu budynków kubaturowych oraz załączy dowody określające czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacje o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone.</P>
               <P>c) Dysponuje następującym osobami skierowanymi przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, odpowiedzialnymi za:</P>
               <P>a. Kierowanie robotami budowlanymi w specjalności konstrukcyjno-budowlanej (uprawnienia w zakresie kierowania, nadzorowania i kontrolowania budowy bez ograniczeń) - min. 2 osoby. Wymaga się, aby osoby dedykowane do pełnienia funkcji kierownika robót w specjalności konstrukcyjno-budowlanej posiadały:</P>
               <P>— minimum 5 letnie doświadczenie zawodowe w pełnieniu funkcji kierownika budowy w specjalności konstrukcyjno-budowlanej,</P>
               <P>— w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert pełniły funkcję kierownika budowy przy minimum 2 robotach budowlanych polegających na budowie lub przebudowie lub rozbudowie budynku kubaturowego o wartości brutto minimum 1 000 000 PLN, - dot. roboty budowlanej wykonanej na podstawie odbioru końcowego.</P>
               <P>b. Kierowanie robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, klimatyzacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych (uprawnienia w zakresie kierowania, nadzorowania i kontrolowania budowy bez ograniczeń) - min. 1 osoba,</P>
               <P>c. Kierowanie robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych (uprawnienia w zakresie kierowania, nadzorowania i kontrolowania budowy bez ograniczeń) - min. 1osoba,</P>
               <P>d. Kierowanie robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń teletechnicznych (uprawnienia w zakresie kierowania, nadzorowania i kontrolowania budowy bez ograniczeń) - min. 1 osoba,</P>
               <P>e. Kierowanie robotami budowlanymi w specjalności drogowej (uprawnienia w zakresie kierowania, nadzorowania i kontrolowania budowy bez ograniczeń) - min. 1 osoba,</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza łączenie funkcji kierowników robót i sprawowanie ich przez jedna osobę pod warunkiem posiadania przez tę osobę odpowiednich uprawnień wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nich czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.Przez uprawnienia „bez ograniczeń” wydane pod rządami aktualnie obowiązujących przepisów rozumie się uprawnienia w zakresie określonym przez te przepisy, natomiast uprawnienia wydane uprzednio mogą zawierać ograniczenia występujące ówcześnie w porządku prawno-administracyjnym pod warunkiem, że nie są to ograniczenia odpowiadające dokładnie ograniczeniom obecnym (kubaturowym), lub ograniczenia te nie są ograniczeniami uniemożliwiającymi posiadającej je osobie sprawowanie funkcji technicznych w budownictwie w zakresie umożliwiającym wykonanie prac objętych przedmiotem zamówienia.W przypadku osób posiadających uprawnienia wydane poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej wymaga się, aby osoby te spełniały odpowiednie warunki opisane w art. 12a ustawy Prawo budowlane. Zamawiający uzna uprawnienia zdobyte na podstawie przepisów obowiązujących przed dniem wejścia w życie ustawy Prawo budowlane oraz właściwych aktów wykonawczych do ustawy – w oparciu o art. 104 tejże ustawy.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Umowa o wykonanie zamówienia zostanie zawarta stosownie do przedstawionych istotnych jej warunków, zawartych w projekcie umowy zamówienia.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-14</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-16</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Oferty zostaną otwarte w siedzibie Zamawiającego Żory, ul. Okrężna 5, sala narad parter.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Do oferty należy dołączyć:</P>
               <P>1. Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie,</P>
               <P>że Wykonawca:</P>
               <P>a) nie podlega wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 24 ust 1 pkt 12-23 oraz art. 24 ust 5 pkt 1-8</P>
               <P>Ustawy Pzp.</P>
               <P>b) spełnia warunki udziału w postępowaniu</P>
               <P>Oświadczenie Wykonawca zobowiązany jest złożyć w formie jednolitego dokumentu(JEDZ) sporządzonego</P>
               <P>zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji</P>
               <P>Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 Dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2014/24/UE, zwanego dalej „jednolitym dokumentem”.</P>
               <P>2. Zobowiązanie innych podmiotów do oddania Wykonawcy do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby</P>
               <P>wykonania zamówienia lub inny dokument potwierdzający ten fakt – (jeżeli Wykonawca polega na zasobach</P>
               <P>innych podmiotów),</P>
               <P>3. Pełnomocnictwo (jeśli dotyczy)</P>
               <P>4. Oświadczenie Wykonawcy dotyczące obowiązku podatkowego</P>
               <P>zgodnie z art. 24 aa ust. 1 ustawy Pzp Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy</P>
               <P>Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia</P>
               <P>warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona zostanie wezwany do złożenia w wyznaczonym, nie</P>
               <P>krótszym niż 10 dni terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających:</P>
               <P>1) spełnienia warunku dotyczącego sytuacji ekonomicznej</P>
               <P>2) spełnienia warunku dotyczącego zdolności technicznej i zawodowej</P>
               <P>3) brak podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu na podstawie art. 24 ust 1 pkt 12-23 oraz</P>
               <P>Art. 24 ust 5 pkt 1-8 ustawy Pzp – opisanych szczegółowo w SIWZ.</P>
               <P>Przystępując do niniejszego postępowania każdy Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości 100 000,00 PLN (słownie: sto tysięcy złotych 00/100). Wadium musi posiadać okres ważności nie krótszy niż okres związania ofertą, pod rygorem odrzucenia oferty.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza przy Prezesie Urzędu Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz</P>
               <P>poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Przeprowadzającego postępowanie przepisów</P>
               <P>Ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej zgodnie z działem VI – rozdz. 1, 2, 3.</P>
               <P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od czynności wymienionych w art.180 ust.1 ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Zgodnie z art. 182 ustawy Pzp:</P>
               <P>— ust.1 pkt 1 odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego</P>
               <P>stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni jeżeli zostały przesłane w inny sposób</P>
               <P>— ust. 2 pkt 1 odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji</P>
               <P>Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku</P>
               <P>Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków zamówienia na stronie</P>
               <P>internetowej.</P>
               <P>— ust. 3 pkt 1 – odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 1 i 2 wnosi się w terminie 10 dni</P>
               <P>od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o</P>
               <P>okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej, odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, któremu zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać</P>
               <P>zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne</P>
               <P>uzasadniające wniesienie odwołania. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w</P>
               <P>postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem</P>
               <P>elektronicznym.</P>
               <P>5. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w</P>
               <P>taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
               <P>6. Od orzeczenia Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do Sądu</P>
               <P>Okręgowego w Gliwicach.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
