<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="097872-2018"
            EDITION="2018045">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-100624-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>45</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180306</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 045-097872</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:097872-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.sbalo-svetimina.com/public_orders</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.sbalo-svetimina.com/public_orders#proc/60</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="15894220">Hospital meals</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG413">Благоевград</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG413">Благоевград</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">280000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180302</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 16:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Благоевград</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ястия за болници</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jídla pro nemocnice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tilberedte måltider til hospitaler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Krankenhausmahlzeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Γεύματα νοσοκομείου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hospital meals</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Comidas para hospitales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Haiglaeined</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sairaala-ateriat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repas pour hôpitaux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hospital meals</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bolnički obroci</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kórházi készételek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pasti per ospedali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maistas ligoninėms</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Slimnīcu maltītes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ikliet għall-isptarijiet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ziekenhuismaaltijden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Posiłki szpitalne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refeições para hospitais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mâncare pentru spitale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jedlá pre nemocnice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bolnišnični obroki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Blagoevgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sjukhusmåltider</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Специализирана болница за активно лечение по онкология „Свети Мина“ ЕООД</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Spetsializirana bolnitsa za aktivno lechenie po onkologiya „Sveti Mina“ EOOD</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>101533900</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Vasil Levski“ No. 62</ADDRESS>
            <TOWN>Blagoevgrad</TOWN>
            <POSTAL_CODE>2700</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Antoaneta Milenkova, Diana Angelova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 359879554253</PHONE>
            <E_MAIL>sbalo_blgrad@abv.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 35973832100</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG413"/>
            <URL_GENERAL>http://www.sbalo-svetimina.com/public_orders</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.sbalo-svetimina.com/public_orders#proc/60</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Специализирана болница за активно лечение по онкология „Свети Мина“ ЕООД</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>101533900</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Васил Левски“ № 62</ADDRESS>
               <TOWN>Благоевград</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2700</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Антоанета Миленкова, Диана Ангелова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 359879554253</PHONE>
               <E_MAIL>sbalo_blgrad@abv.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 35973832100</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG413"/>
               <URL_GENERAL>http://www.sbalo-svetimina.com/public_orders</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.sbalo-svetimina.com/public_orders#proc/60</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.sbalo-svetimina.com/public_orders#proc/60</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Ежедневно приготвяне и доставяне на готова храна за нуждите на СБАЛО „Свети Мина“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="15894220"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на обществената поръчка е „Ежедневно приготвяне и доставяне на готова храна за нуждите на СБАЛО „Свети Мина“. Храната е по различни диети и е предназначена за стационарно болните пациенти и за дежурния персонал на ЛЗ, съгласно рецептурника на Министерството на здравеопазването за болнично хранене.</P>
               <P>Предметът на обществената поръчка ще се изпълнява чрез периодични доставки по писмени заявки на възложителя на посочените в техническата спецификация болнична храна и храна за дежурния персонал.</P>
               <P>Общото прогнозно количество хранодни за целия период на договора е 70 000, разделени както следва:</P>
               <P>— по диета № 1 — 6 000,</P>
               <P>— по диета № 5 —  1 000,</P>
               <P>— по диета № 9 — 4 500,</P>
               <P>— по диета № 15 — 45 500,</P>
               <P>—  дежурен персонал — 13 000.</P>
               <P>Приготвената храна ще се доставя в индивидуални опаковки.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">280000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="15894220"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG413"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Сградата на лечебното заведение, гр. Благоевград, ул. „Васил Левски“ № 62.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предметът на обществената поръчка ще се изпълнява чрез периодични доставки по писмени заявки на възложителя на посочените в техническата спецификация болнична храна, храна за дежурния персонал и оперативни закуски. Храната е по различни диети и е предназначена за стационарно болните пациенти и за дежурния персонал на ЛЗ, съгласно рецептурника на Министерството на здравеопазването за болнично хранене.</P>
                  <P>Общото прогнозно количество хранодни за целия период на договора е 70 000, разделени както следва:</P>
                  <P>— по диета № 1 — 6 000,</P>
                  <P>— по диета № 5 — 1 000,</P>
                  <P>— по диета № 9 —  4 500,</P>
                  <P>— по диета № 15 — 45 500,</P>
                  <P>— дежурен персонал — 13 000.</P>
                  <P>Приготвената храна ще се доставя в индивидуални опаковки.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">280000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участниците трябва да имат разработена и внедрена система за анализ и контрол на критичните точки — НАССР система за управление на безопасността на храните. В случай, че участникът е сертифициран и представи сертификат по стандарт EN ISO 22000:2005 или еквивалентен, с обхват на приложение предоставяне на кетъринг, включително доставка на храна и хранителни продукти, не е необходимо да има сертификат, удостоверяващ, че има внедрена HACCP система.</P>
               <P>За доказване на съответствието с изискването по т. 1.1. участниците следва да посочат необходимата информация за разработената и внедрена система за анализ и контрол на критичните точки — НАССР система за управление на безопасността на храните или в случай, че участникът е сертифициран по стандарт EN ISO 22000:2005 или еквивалентен в таблица А: „Годност“, част IV „Критерии за подбор“, Раздел „Общо указание за всички критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Преди сключването на договора за обществена поръчка участникът, определен за изпълнител, трябва да представи заверено копие от документ, издаден от компетентен орган, удостоверяващ въвеждането на система НАССР или копие на сертификат EN ISO 22000:2005 или еквивалентен с обхват на приложение предоставяне на кетъринг, включително доставка на храна и хранителни продукти.</P>
               <P>Посочените сертификати трябва да бъдат издадени от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган за акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя изисквания към икономическото и финансово състояние на участниците в настоящата процедура.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Възложителят не поставя изисквания към икономическото и финансово състояние на участниците в настоящата процедура.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът трябва да разполага със собствена или наета материална база — обект за приготвяне на готова храна (обект тип кухня-майка, кетъринг) на територията на община Благоевград, който е регистриран по реда на чл. 12 от Закона за храните. Обектите, в които участниците приготвят храната, трябва да отговарят на нормативно установените изисквания на Наредба № 1 от 26.01.2016 г. за хигиената на храните, издадена на основание чл. 17, ал. 2 от Закона за храните. Регистрацията на обекта за производство на храна трябва да включва регистрация по § 1, т. 12, буква „ф“ от Допълнителните разпоредби на Закона за храните — храни със специално предназначение, които поради специфичния си състав или начин на производство ясно се разграничават от храните за нормална консумация.</P>
               <P>2. Преди сключването на договора за обществена поръчка участникът, определен за изпълнител, трябва да представи заверено копие на удостоверението за регистрация на кухнята-майка, в която ще приготвя храната, издадено от компетентния орган по Закона за храните.</P>
               <P>3. Участникът трябва да осъществява доставките за своя сметка със собствени или наети транспортни средства, които отговарят на нормативните изисквания за превоз на храна.</P>
               <P>4. Участниците трябва да имат опит в областта на комплексното доставяне на храна на не по-малко от 200(двеста) човека дневно, като през последните три години, считано от датата на подаване на офертата, са изпълнили дейности/доставки с предмет и обем, идентичен или сходен с този на обществената поръчка.</P>
               <P>5. Участниците трябва да разполагат с екип от експерти, които да изпълнят професионално и качествено поръчката, включително:</P>
               <P>— Технолог по обществено хранене,</P>
               <P>— Специалист — диетолог,</P>
               <P>— Готвачи — минимум двама.</P>
               <P>Които да притежават необходимата квалификация и умения, както и квалифициран персонал за изпълнение на предмета на обществената поръчка.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. За доказване на съответствието с изискването по т. 1 участниците следва да посочат необходимата информация за материалната база — обект за приготвяне на готова храна (обект тип кухня-майка, кетъринг) на територията на община Благоевград, с която разполагат в т. 3) от таблица В: „Технически и професионални способности“, част IV „Критерии за подбор“, Раздел „Общо указание за всички критерии за подбор“ от ЕЕДОП. Преди сключването на договора за обществена поръчка участникът, определен за изпълнител, трябва да представи заверено копие на удостоверението за регистрация на кухнята-майка, в която ще приготвя храната, издадено от компетентния орган по Закона за храните.</P>
               <P>2. За доказване на съответствието с изискването по т. 2 участниците следва да посочат необходимата информация за транспортните средства, с които разполагат за изпълнение на поръчката в т. 9) от таблица В: „Технически и професионални способности“, част IV „Критерии за подбор“, Раздел „Общо указание за всички критерии за подбор“ от ЕЕДОП. Преди сключването на договора за обществена поръчка участникът, определен за изпълнител, трябва да представи заверени копия на удостоверенията за регистрация на транспортните средства, с които разполага, издадени от компетентния орган по Закона за храните.</P>
               <P>4. За доказване на съответствието с изискването по т. 4 участниците следва да посочат необходимата информация за изпълнените дейности/доставки, идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, през последните три години, в т. 1б) от таблица В: „Технически и професионални способности“, част IV „Критерии за подбор“, Раздел „Общо указание за всички критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>5. За доказване на съответствието с изискването по т. 5 участниците следва да посочат необходимата информация за екипа от експерти, които ще изпълняват поръчката, включително специалистите, отговарящи за приготвянето на храната и за контрола на качеството на храната, в т. 2) от таблица В: „Технически и професионални способности“, част IV „Критерии за подбор“, Раздел „Общо указание за всички критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Преди сключването на договора за обществена поръчка участникът, определен за изпълнител, трябва да представи заверени копия от дипломите и сертификатите за квалификация на екипа от посочените експерти в офертата.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Готовата храна трябва да отговаря на нормативите за определените диети съгласно прилагането на съответната технология и „Сборник рецепти за диетични ястия за заведенията за обществено хранене и лечебно-профилактичните заведения“, изд. 1984 г. на МЗ, Наредба № 23/19.07.2005 г. на министъра на здравеопазването за физиологичните норми за хранене на населението (обн., ДВ, бр. 63 от 2.08.2005 г.), изискванията на лечебното заведение и техническата спецификация за изпълнение на обществената поръчка.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-10-12</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-17</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Сградата на СБАЛО „Св. Мина“ ЕООД, кабинет 213, етаж 1.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>При отварянето на офертите могат да присъстват: участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Нормативно установените изисквания в чл. 54, ал. 1 от ЗОП относно личното състояние на участниците са абсолютно задължителни, затова участници, които не отговарят на посочените изисквания, ще бъдат отстранени от участие в процедурата.</P>
               <P>Участниците в откритата процедура ще бъдат отстранявани от участие в процедурата и когато не отговарят на изискванията относно личното им състояние по чл. 55, ал. 1, т. 1—т. 4 от ЗОП.</P>
               <P>Лицата могат да поискат писмено от възложителя разяснения по решението, обявлението или документацията за обществената поръчка до 10 дни преди изтичане на срока за получаване на офертите.</P>
               <P>Участникът, определен за изпълнител на обществената поръчка, е длъжен преди подписването на договора да представи гаранция за изпълнение на договора в размер на 2 (два) % от стойността на договора без ДДС.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение на договора по съответната обособена позиция трябва да бъде представена по желание на участника в една от следните форми: под формата на парична сума; оригинал на банкова гаранция за изпълнение на договора по съответната обособена позиция; застраховка, която обезпечава изпълнението на договора по съответната обособена позиция.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП — в 10-дневен срок след изтичането на срока по чл. 100, ал. 3.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
