<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="097898-2018"
            EDITION="2018045">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-098025-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180412</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>45</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180306</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 045-097898</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:097898-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://ekodolina.pl/przetargi/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://ekodolina.pl/przetargi/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34144710">Wheeled loaders</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="43261100">Mechanical shovel loaders</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="43250000">Front-end shovel loaders</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL633">Trójmiejski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL63">Pomorskie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180301</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180412 13:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Колесни товарещи устройства</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kolové nakladače</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Læssemaskiner på hjul</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lademaschinen auf Reifen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Τροχοφόροι φορτωτές</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wheeled loaders</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cargadoras sobre ruedas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ratastega laadurid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pyöräkuormaajat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Chargeurs sur roues</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wheeled loaders</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utovarivači na kotačima</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gumikerekes rakodók</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pale caricatrici gommate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autokrautuvai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Krāvēji uz riteņiem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vetturi għat-tagħbija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wielladers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ładowarki jezdne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Carregadores sobre rodas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Încărcătoare cu roţi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nakladače na kolesách</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nakladalniki na kolesih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koleczkowo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hjullastare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">„Eko Dolina” Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>„Eko Dolina” Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>19168071300000</NATIONALID>
               <ADDRESS>Łężyce, al. Parku Krajobrazowego 99</ADDRESS>
               <TOWN>Koleczkowo</TOWN>
               <POSTAL_CODE>84-207</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Agnieszka Borowska, Adrian Pobłocki</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 586725000</PHONE>
               <E_MAIL>ekodolina@ekodolina.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 586727474</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL63"/>
               <URL_GENERAL>http://ekodolina.pl/przetargi/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://ekodolina.pl/przetargi/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa ładowarki kołowej czołowo-przegubowej z ramieniem typu „High-Lift"</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>OZP-P/08/2018/ładowarka</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34144710"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa do RIPOK „Eko Dolina” Sp. z o.o. w Łężycach, al. Parku Krajobrazowego 99, 84-207 Koleczkowo, fabrycznie nowej (tzn. wyprodukowanej w 2018 r.), nieużywanej, nieuszkodzonej przed odbiorem końcowym ładowarki kołowej czołowo – przegubowej z ramieniem typu „High–Lift” (wysokiego podnoszenia) wraz z osprzętem oraz:</P>
               <P>— przeprowadzenie próby eksploatacyjnej – przez okres 1 godziny,</P>
               <P>— wykonanie serwisów w okresie 24 miesięcy lub 5 000 mth w zależności od tego co nastąpi wcześniej,</P>
               <P>— przeprowadzenie szkolenia wyznaczonego personelu Zamawiającego w trakcie przeprowadzania próby eksploatacyjnej (7 osób).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="43261100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="43250000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL633"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Eko Dolina Sp. z o.o., Łężyce, al. Parku krajobrazowego 99, 84-207 Koleczkowo</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedm. zam. jest dostawa fabrycznie nowej (tzn. wyprodukowanej w 2018 r.), nieużywanej, nieuszkodzonej przed odbiorem końcowym ładowarki kołowej czołowo – przegubowej z ramieniem typu „High–Lift” (wysokiego podnoszenia) wraz z osprzętem.</P>
                  <P>Oferowana ładowarka musi spełniać następujące parametry techniczne: musi być przystosowana do ciągłej pracy przez 48 mth tygodniowo w warunkach wilgotności powietrza 100 %, przy temp. 40°C i widoczności ograniczonej przez silne zamglenie (poniżej 10 m); podstawowe podzespoły, takie jak: silnik, przekładnia, rozwiązania (projekt/myśl techniczna) sys. hydraulicznego oraz sys. doczyszczania spalin muszą być tego samego producenta co maszyna; masa eksploatac. maszyny z dodatkową przeciwwagą na oponach L5, bez wypełnienia łyżki w granicach 17 000–20 000 kg; silnik wysokoprężny z turbodoładowaniem, z wtryskiem bezpośr. Common Rail; silnik o maks. poj. 7 100 cm<FT TYPE="SUP">3</FT>, chłodzony cieczą; moc silnika minimum 170 KM (wg ISO 14396); chłodnica wzmocniona, posiadająca szeroki rdzeń (przemysłowa); wentylator chłodnicy z funkcją automat. zmiany kierunku obrotu; silnik posiadający chłodzenie powietrza doładowującego, spełniający normę emisji spalin EU STAGE IV lub nowszą;</P>
                  <P>— dodatkowe wyposażenie (osprzęt) maszyny:</P>
                  <P>a) łyżka do odpadów o pojemności 3,6 m<FT TYPE="SUP">3</FT>, posiadająca wzmocnione ślizgi na dnie, przeznaczona do pracy na posadzce betonowej, z przykręcaną krawędzią tnącą i posiadającą 2 kratki prześwitowe dla poprawienia widoczności w kierunku jazdy do przodu (gęstość odpadów do 650 kg/m<FT TYPE="SUP">3</FT>). Poprzez 2 kratki prześwitowe w łyżce 3,6 m<FT TYPE="SUP">3</FT> Zamawiający rozumie ażurowe prześwity w łyżce, w celu ułatwienia widoczności. W związku z tym, tylna część powyższej łyżki ma być w częścią ażurowa, aby ułatwić widoczność;</P>
                  <P>b) zamiatarka hydraul. o szerokości roboczej 2 800–3 000 mm, napędzana hydraul. dwoma silnikami gerotorowymi, wypos. w zbiornik na nieczystości otwierany i opróżniany hydraul. dwoma siłownikami, posiadająca zespół zraszający zamiataną pow. o napędzie elektr. 24 V wyposażony w zabezpieczenie systemu przez regulator przepływu. Szczotka główna segmentowa stalowo-plastikowa o średnicy minimum Ø 750 mm, szczotka boczna stalowo-plastikowa – z prawej strony, z napędem hydraul., o średnicy minimum Ø 750 mm. Koła jezdne o średnicy min. Ø 350 mm, pneumatyczne lub superelastyczne;</P>
                  <P>c) waga mierząca masę odpadów wypełniających łyżkę o dokładności pomiaru do 1 % i czułości wagi co najmniej od 100 kg, posiadająca opcję sumowania kolejnych wskazań do łącznej wartości minimum 50 T;</P>
                  <P>d) 3 komplety nowych lemieszy wraz ze śrubami mocującymi do łyżki,</P>
                  <P>— sposób mocowania łyżki i zamiatarki za pośrednictwem uniwersalnego szybkozłącza hydraul. zainstalowanego na ładowarce,</P>
                  <P>— wystarczającym jest, aby ładowarka była wyposażona tylko w inst. hydraul. sterującą szybkozłączem. Nie jest wymagana dodatkowa inst. hydraul. do obsługi osprzętu zainstalowanego na szybkozłączu,</P>
                  <P>— wysokość do sworznia przegubu łyżki min. 4 550 mm; wyklucza się zastosowanie łyżki o dużej wysokości zrzutu; mosty napędowe: przedni i tylni wzmocnione o ograniczonym poślizgu wewn. lub z pełną blokadą obydwu mostów; ukł. napęd. (skrzynia biegów oraz zmiennik momentu) hydrostatyczny lub hybrydowy (połączenie układu hydrokinetycznego z hydrostatycznym); ukł. napędu na 4 koła; automatyczny, centralny ukł. smarowania; ukł. amortyz. ramion łyżki; min. prześwit maszyny 400 mm; opony bezdętkowe twarde odporne na ścieranie L5 (skalne) klasy premium; ukł. elektr. 24V; kabina jednoosobowa, wypos.w zewn. kratę ochronną przedniej szyby; wys. kabiny poniżej 3 400 mm; kabina spełniająca europ. normy wg ISO 3471, wypos. w konstrukcję ochronną ROPS (wg SAE J1040c); sterowanie osprzętem roboczym poprzez joystick; regul. kolumna kierownicy; kabina wypos. w monitor połączony z kamerą cofania oraz nadciśnieniowa, posiadająca obieg powietrza wypos. w filtry przeciwpyłowe i węglowe, oczyszczające powietrze z takich związków jak siarkowodór i amoniak,</P>
                  <P>— automatyczna klimatyzacja,</P>
                  <P>- poziom hałasu w kabinie maksimum 68 dB(A),</P>
                  <P>- fotel operatora podgrzewany z zawieszeniem pneumatycznym,</P>
                  <P>- pas bezpieczeństwa, </P>
                  <P>- przednia szyba laminowana, </P>
                  <P>- tylna szyba ogrzewana z wycieraczką,</P>
                  <P>- oryginalne, podgrzewane lusterka boczne, </P>
                  <P>- dodatkowe wewnętrzne wypukłe lusterko wsteczne,</P>
                  <P>- dwa światła robocze LED z przodu i z tyłu,</P>
                  <P>- dwa halogenowe reflektory główne z przodu i z tyłu,</P>
                  <P>- światło cofania,</P>
                  <P>- sygnał dźwiękowy cofania,</P>
                  <P>- dodatkowe oświetlenie na kabinie – żółte, obrotowe światło ostrzegawcze,</P>
                  <P>- zainstalowane radio + minimum 2 głośniki,</P>
                  <P>- zainstalowane radio CB,</P>
                  <P>- fabryczny system zdalnego monitoringu pracy maszyny uwzględniający: czas pracy, wydajność pracy,pozycjonowanie, realne spalanie, autodiagnostykę i posiadający wyświetlacz diagnostyczny,</P>
                  <P>- wyposażenie: gaśnica, apteczka, trójkąt ostrzegawczy, dwa kliny, zestaw narzędzi (klucz do kół, podstawoweklucze i wkrętaki), lampa ostrzegawcza. </P>
                  <P>Dodatkowo: </P>
                  <P>- dostawa maszyny wraz z osprzętem w cenie,</P>
                  <P>- oprócz dostawy cena musi zawierać: </P>
                  <P>• załadunek, transport, opakowanie, ubezpieczenia w transporcie i rozładunek, </P>
                  <P>• koszt formalności celnych w eksporcie, tranzycie i imporcie, </P>
                  <P>• podatki i inne opłaty związane z eksportem, tranzytem i importem,</P>
                  <P>- na sprzęt udzielona musi zostać 24-miesięczna gwarancja z limitem przebiegu 5 000 mth (w zależności odtego co nastąpi wcześniej), dlatego w cenie należy uwzględnić wszystkie koszty serwisów zgodnie z DTR iinstrukcją eksploatacji maszyny. Uwzględnić należy również obsługę układu DPF i SCR. Koszty przeglądówpowinny zawierać: koszt materiałów, robocizny, dojazdu, hotelu, wyżywienia osób wykonujących serwisy orazwszelkie inne koszty niezbędne dla prawidłowego wykonania serwisów,</P>
                  <P>- wszelka dokumentacja w języku polskim,</P>
                  <P>- opisy na urządzeniu oraz menu wyświetlaczy na tablicy wskaźników w języku polskim lub piktogramy,</P>
                  <P>- czas reakcji na zgłoszenie z tytułu gwarancji do 24 godzin od zgłoszenia awarii,</P>
                  <P>- wraz z ładowarką muszą być dostarczone wszelkie wymagane prawem dokumentyi certyfikaty sporządzone w języku polskim, a w szczególności: </P>
                  <P>a) deklaracja zgodności (certyfikat CE - Conformité Européenne);</P>
                  <P>b) instrukcja obsługi urządzenia – 3 egz. w formie książkowej;</P>
                  <P>c) dokumentację techniczno-ruchową w minimum 3 egzemplarzach w formie książkowej oraz na 3 płytachCD, zawierającą m.in. listę części zamiennych i szybko zużywających się oraz materiałów eksploatacyjnychz podaniem ich typów i producentów, książkę eksploatacji, harmonogram serwisowania, wykaz czynnościeksploatacyjnych i konserwacyjnych, wykaz zalecanych smarów i olejów oraz ich zamienników poprzez podanieich parametrów;</P>
                  <P>d) oświadczenie Wykonawcy, że urządzenie jest fabrycznie nowe (wyprodukowane w 2018 roku), kompletne,nieużywane, w pełni sprawne i gotowe do użycia. </P>
                  <P>Oznaczenie wg Wspólnego Słownika Zamówień: </P>
                  <P>34144710-8 Ładowarki jezdne </P>
                  <P>43250000-0 Ładowarki czołowe </P>
                  <P>43261100-1 Ładowarki mechaniczne </P>
                  <P>Uwaga: </P>
                  <P>Zamawiający informuje, że na terenie zakładu Eko Dolina Sp. z o.o. obowiązuje system zarządzaniaśrodowiskowego zgodny z PN-EN ISO 14001.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="DAY">846</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Termin wykonania zamówienia: 846 dni, w tym: termin dostawy - 126 dni od podpisania umowy a wykonywanie serwisów nie przekroczy 24 miesięcy (24 mies. x 30 dni = 720 dni) lub 5 000 mth (w zależności od tego co nastąpi pierwsze).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określa warunku udziału w postępowaniu w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określa warunku udziału w postępowaniu w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określa warunku udziału w postępowaniu w tym zakresie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-11</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Eko Dolina Sp. z o.o., adres siedziby: Łężyce, al. Parku Krajobrazowego 99, 84-207 Koleczkowo, budynek administracyjny - sala konferencyjna (parter).</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Termin wykonania zamówienia: 846 dni, w tym: termin dostawy - 126 dni od podpisania umowy a wykonywanie serwisów nie przekroczy 24 miesięcy (24 mies. x 30 dni = 720 dni) lub 5 000 mth (w zależności od tego co nastąpi pierwsze). Ustala się wadium w wysokości: 20 000,00 PLN, słownie: dwadzieścia tysięcy 00/100. Zabezpieczenie ustala się w wysokości 10 % ceny całkowitej (cena brutto) podanej w ofercie.</P>
               <P>Zabezpieczenie służy pokryciu roszczeń z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania umowy.</P>
               <P>Pozostała część opisu przedmiotu zamówienia:</P>
               <P>— poziom hałasu w kabinie maksimum 68 dB(A),</P>
               <P>— fotel operatora podgrzewany z zawieszeniem pneumatycznym,</P>
               <P>— pas bezpieczeństwa,</P>
               <P>— przednia szyba laminowana,</P>
               <P>— tylna szyba ogrzewana z wycieraczką,</P>
               <P>— oryginalne, podgrzewane lusterka boczne,</P>
               <P>— dodatkowe wewnętrzne wypukłe lusterko wsteczne,</P>
               <P>— 2 światła robocze LED z przodu i z tyłu,</P>
               <P>— 2 halogenowe reflektory główne z przodu i z tyłu,</P>
               <P>— światło cofania,</P>
               <P>— sygnał dźwiękowy cofania,</P>
               <P>— dodatkowe oświetlenie na kabinie – żółte, obrotowe światło ostrzegawcze,</P>
               <P>— zainstalowane radio + minimum 2 głośniki,</P>
               <P>— zainstalowane radio CB,</P>
               <P>— fabryczny system zdalnego monitoringu pracy maszyny uwzględniający: czas pracy, wydajność pracy, pozycjonowanie, realne spalanie, autodiagnostykę i posiadający wyświetlacz diagnostyczny,</P>
               <P>— wyposażenie: gaśnica, apteczka, trójkąt ostrzegawczy, 2 kliny, zestaw narzędzi (klucz do kół, podstawowe klucze i wkrętaki), lampa ostrzegawcza.</P>
               <P>Dodatkowo:</P>
               <P>— dostawa maszyny wraz z osprzętem w cenie,</P>
               <P>— oprócz dostawy cena musi zawierać:</P>
               <P>• załadunek, transport, opakowanie, ubezpieczenia w transporcie i rozładunek,</P>
               <P>• koszt formalności celnych w eksporcie, tranzycie i imporcie,</P>
               <P>• podatki i inne opłaty związane z eksportem, tranzytem i importem,</P>
               <P>— na sprzęt udzielona musi zostać 24-miesięczna gwarancja z limitem przebiegu 5 000 mth (w zależności od tego co nastąpi wcześniej), dlatego w cenie należy uwzględnić wszystkie koszty serwisów zgodnie z DTR i instrukcją eksploatacji maszyny. Uwzględnić należy również obsługę układu DPF i SCR. Koszty przeglądów powinny zawierać: koszt materiałów, robocizny, dojazdu, hotelu, wyżywienia osób wykonujących serwisy oraz wszelkie inne koszty niezbędne dla prawidłowego wykonania serwisów,</P>
               <P>— wszelka dokumentacja w języku polskim,</P>
               <P>— opisy na urządzeniu oraz menu wyświetlaczy na tablicy wskaźników w języku polskim lub piktogramy,</P>
               <P>— czas reakcji na zgłoszenie z tytułu gwarancji do 24 godzin od zgłoszenia awarii,</P>
               <P>— wraz z ładowarką muszą być dostarczone wszelkie wymagane prawem dokumenty i certyfikaty sporządzone w języku polskim, a w szczególności:</P>
               <P>a) deklaracja zgodności (certyfikat CE - Conformité Européenne);</P>
               <P>b) instrukcja obsługi urządzenia – 3 egz. w formie książkowej;</P>
               <P>c) dokumentację techniczno-ruchową w minimum 3 egzemplarzach w formie książkowej oraz na 3 płytach CD, zawierającą m.in. listę części zamiennych i szybko zużywających się oraz materiałów eksploatacyjnych z podaniem ich typów i producentów, książkę eksploatacji, harmonogram serwisowania, wykaz czynności eksploatacyjnych i konserwacyjnych, wykaz zalecanych smarów i olejów oraz ich zamienników poprzez podanie ich parametrów;</P>
               <P>d) oświadczenie Wykonawcy, że urządzenie jest fabrycznie nowe (wyprodukowane w 2018 roku), kompletne, nieużywane, w pełni sprawne i gotowe do użycia.</P>
               <P>Uwaga:</P>
               <P>Zamawiający informuje, że na terenie zakładu Eko Dolina Sp. z o.o. obowiązuje system zarządzania środowiskowego zgodny z PN-EN ISO 14001.</P>
               <P>Wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>1. Do oferty każdy Wykonawca musi dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (zwanego dalej JEDZ) sporządzonego zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE (patrz: zał. nr 2 do SIWZ).</P>
               <P>Informacje zawarte w oświadczeniu będą stanowić wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlegawykluczeniu.</P>
               <P>a) W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców (np. Konsorcjum), JednolityEuropejski Dokument Zamówienia składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.Dokumenty te powinny potwierdzać brak podstaw do wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawcówwykazuje brak podstaw wykluczenia. </P>
               <P>2. W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia należy odpowiednio wypełnić: </P>
               <P>a) Część III: Podstawy wykluczenia tabelę B: Podstawy związane z płatnością podatków lub składek naubezpieczenie społeczne Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia – załącznik nr 2 do SIWZ; </P>
               <P>b) Część III: Podstawy wykluczenia tabelę C: Podstawy związane z niewypłacalnością, konfliktem interesów lubwykroczeniami zawodowymi Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia – załącznik nr 2 do SIWZ; </P>
               <P>c) Część III: Podstawy wykluczenia tabelę A: Podstawy związane z wyrokami skazującymi za przestępstwoJednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia – załącznik nr 2 do SIWZ; </P>
               <P>d) Część III: Podstawy wykluczenia tabelę D: Inne podstawy wykluczenia, które mogą być przewidzianew przepisach krajowych państwa członkowskiego instytucji zamawiającej lub podmiotu zamawiającegoJednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia – załącznik nr 2 do SIWZ </P>
               <P>3. Zamawiający przed wyborem najkorzystniejszej oferty, wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżejoceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie, aktualnych na dzień złożenianastępujących oświadczeń lub dokumentów: </P>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia:</P>
               <P>a) odpisu z właściwego rejestru lub centralnej ewidencji informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębneprzepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia napodstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp; </P>
               <P>b) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega zopłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lubinnego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowymw sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskałprzewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie wcałości wykonania decyzji właściwego organu; </P>
               <P>c) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub KasyRolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalegaz opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiąceprzed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innegodokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tychnależności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawemzwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzjiwłaściwego organu; </P>
               <P>d) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp,wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert; </P>
               <P>e) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzjiadministracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lubzdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonaniepłatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumieniaw sprawie spłat tych należności - zgodnie z załącznikiem nr 3A do SIWZ;</P>
               <P>f) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazuubiegania się o zamówienia publiczne - zgodnie z załącznikiem nr 3A do SIWZ; </P>
               <P>g) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa wustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. 2016.716) – zgodnie z załącznikiemnr 3A do SIWZ; </P>
               <P>Ponadto: </P>
               <P>• Zgodnie z art. 24 ust. 11 ustawy Prawo zamówień publicznych, Wykonawca w terminie 3 dni od zamieszczeniana stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekazuje Zamawiającemuoświadczenie (zgodne z załącznikiem nr 3) o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w ustawie o ochronie konkurencji i konsumentów (tj. Dz.U. 2017.229). Wraz zezłożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nieprowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia; Wykonawca może skorzystać zzałącznika nr 3 do SIWZ; </P>
               <P>• Zamawiający zgodnie z art. 25 ust. 1 ustawy Pzp dla potwierdzenia spełnienia braku podstaw do wykluczeniaskorzysta z dokumentów znajdujących się w ogólnie dostępnych bazach danych. </P>
               <P>• Zamawiający przewiduje wykluczenie wykonawcy na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1, 2, 4, 8 ustawy Pzp, tj.:</P>
               <P>- wykonawcy w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniurestrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządziłlikwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dn. 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (tj. Dz.U. 2017.1508) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarłukład zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieliprzez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawyz dn. 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (tj. Dz.U. 2017.2344); </P>
               <P>- wykonawcy który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość,w szczególności gdy wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lubnienależycie wykonał zamówienie, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środkówdowodowych; </P>
               <P>- wykonawcy, który z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnymstopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego zawartą z zamawiającym, o którym mowa wart. 3 ust. 1 pkt 1-4 co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania; </P>
               <P>- wykonawcy, który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczeniaspołeczne lub zdrowotne, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych,z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w ust. 1 pkt. 15 ustawy Prawo zamówień publicznych (tj. Dz.U.2017.1579), chyba że wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczeniaspołeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłatytych należności. </P>
               <P>4. W przypadku wskazania przez Wykonawcę dostępności oświadczeń lub dokumentów o których mowa wrozdz. IX ust. 3 oraz ust. 7, w formie elektronicznej pod określonymi adresami internetowymi ogólnodostępnychi bezpłatnych baz danych, Zamawiający pobiera samodzielnie z tych baz danych wskazane przez Wykonawcęoświadczenia lub dokumenty. </P>
               <P>5. W przypadku, o którym mowa w zdaniu poprzedzającym Zamawiający może żądać od Wykonawcyprzedstawienia tłumaczenia na język polski wskazanych przez Wykonawcę i pobranych samodzielnie przezZamawiającego dokumentów. </P>
               <P>6. W przypadku wskazania przez Wykonawcę oświadczeń lub dokumentów, o których mowa w rozdz. IX ust.3, oraz ust. 7, które pozostają w dyspozycji Zamawiającego, w szczególności oświadczeń lub dokumentówprzechowywanych przez Zamawiającego stosownie do dyspozycji art. 97 ust. 1 ustawy Pzp, Zamawiający w celupotwierdzenia okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 1 i 3 ustawy, korzysta z posiadanych oświadczeńlub dokumentów. </P>
               <P>7. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiastdokumentów, o których mowa w rozdz. IX ust. 3: </P>
               <P>1) lit. a-c - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym ma siedzibę lub miejscezamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że: </P>
               <P>a) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości, </P>
               <P>b) nie zalega z uiszczaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne i zdrowotne albo że zawarłporozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lubgrzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na ratyzaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>2) lit. d) – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, innyrównoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawcama siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albodokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21; </P>
               <P>3) Dokumenty, o których mowa w rozdz. IX ust. 7 pkt 1) lit. b) powinny być wystawione nie wcześniej niż 3miesiące przed upływem terminu składania ofert. Dokumenty, o których mowa w rozdz. IX ust. 7 pkt 1) lit. a)oraz w rozdz. IX ust. 7 pkt 2) powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminuskładania ofert. </P>
               <P>8. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkaniama osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ust. 7, zastępuje się jedokumentem zawierającym oświadczenie tych osób, złożonym przed notariuszem lub przed właściwym zewzględu na miejsce zamieszkania tych osób organem sądowym, administracyjnym albo organem samorząduzawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lubmiejsce zamieszkania tej osoby. Terminy wymienione w rozdz. IX ust. 7 pkt 3) stosuje się odpowiednio. </P>
               <P>9. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje Wykonawca albo Wykonawca wspólnie ubiegający się oudzielenie zamówienia publicznego – odpowiednio, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą. </P>
               <P>10. Potwierdzenie za zgodność z oryginałem następuje w formie pisemnej podpisane odpowiedniowłasnoręcznym podpisem. </P>
               <P>11. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, Jednolity Europejski DokumentZamówienia składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te powinnypotwierdzać brak podstaw do wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje brak podstawwykluczenia. </P>
               <P>12. Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski. Tłumaczenienie jest wymagane, jeżeli Zamawiający wyraził zgodę, o której mowa w art. 9 ust. 3 ustawy Pzp. </P>
               <P>13. Opis sposobu dokonywania oceny spełnienia powyższych warunków:Zamawiający sprawdzi prawidłowość złożonych dokumentów i zgodność z wyżej wymienionymi, jakowymaganymi do wzięcia udziału w przetargu.Wykonawca, którego oferta zostanie oceniona jako najkorzystniejsza (tzn. przed ogłoszeniem informacji owyborze oferty najkorzystniejszej) zostanie wezwany przez Zamawiającego do złożenia w wyznaczonym, niekrótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, żeWykonawca nie podlega wykluczeniu, a oferowana przez niego dostawa spełnia wymagania określone przezZamawiającego.</P>
               <P>Zamawiający, przewiduje możliwość, że najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca,którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu. </P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (tj. Dz.U. 2017.1579) (Dział VI art. 179 ÷ 198g Ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (tj. Dz.U. 2017.1579).</P>
               <P>1. Odwołanie.</P>
               <P>1.1 Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązanych na podstawie Ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (tj. Dz.U. 2017.1579).</P>
               <P>1.2 Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>1.3 Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>1.4 Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
               <P>1.5 Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>1.6 Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówienia, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>1.7 Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ppkt 1.5 oraz 1.6 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>1.8 Jeżeli Zamawiający, mimo takiego obowiązku, nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się:</P>
               <P>— w terminie 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia,</P>
               <P>— w terminie 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-01</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
