<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="097903-2018"
            EDITION="2018045">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-100718-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180413</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>45</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180306</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 045-097903</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:097903-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.mazovia.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zamowienia.mazovia.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34432000">Parts and accessories for bicycles</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="18444112">Bicycle helmets</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79920000">Packaging and related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL9">MAKROREGION WOJEWÓDZTWO MAZOWIECKIE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL9">MAKROREGION WOJEWÓDZTWO MAZOWIECKIE</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">1625911.72</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180302</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180413 09:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Резервни части и аксесоари за велосипеди</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Součásti a příslušenství jízdních kol</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dele og tilbehør til cykler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teile und Zubehör für Fahrräder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μέρη και εξαρτήματα για δίκυκλα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parts and accessories for bicycles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Partes y accesorios para bicicletas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jalgrataste osad ja tarvikud</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Polkupyörien osat ja lisävarusteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pièces détachées et accessoires pour bicyclettes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parts and accessories for bicycles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dijelovi i pribor za bicikle</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kerékpár alkatrészei és tartozékai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pezzi di ricambio ed accessori per biciclette</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dviračių dalys ir reikmenys</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Divriteņu detaļas un aksesuāri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Partijiet u aċċessorji għall-biċikletti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Onderdelen en toebehoren voor fietsen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Części i akcesoria do rowerów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Peças e acessórios para bicicletas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Piese de rezervă şi accesorii pentru biciclete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Časti a príslušenstvo bicyklov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Deli in pribor za kolesa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar och tillbehör till cyklar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Województwo Mazowieckie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Województwo Mazowieckie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Jagiellońska 26</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>03-719</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Krzysztof Strachota-Osiński</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 225979041</PHONE>
               <E_MAIL>anna.radzik@mazovia.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 225979043</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL9"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mazovia.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zamowienia.mazovia.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Urząd Marszałkowski Województwa Mazowieckiego w Warszawie, Kancelaria Ogólna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Jagiellońska 26</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>03-719</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Krzysztof Strachota-Osiński</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 225979041</PHONE>
               <E_MAIL>anna.radzik@mazovia.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 225979043</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mazovia.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Administracja Samorządowa</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa zestawów Bezpieczeństwa Ruchu Drogowego (BRD) dla dzieci, młodzieży i dorosłych</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>OR-BP-I.ZP.D.272.20.2018.AR</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34432000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa zestawów Bezpieczeństwa Ruchu Drogowego (BRD) dla dzieci, młodzieży i dorosłych: dużych BRD typu A; dużych BRD typu B; średnich BRD typu C; małych BRD typu D; małych BRD typu E; małych BRD typu G oraz opasek sprężystych odblaskowych XXL.</P>
               <P>Zestaw powinien zawierać (odpowiednio dla danego typu): Kask rowerowy; Oświetlenie do roweru; Opaskę sprężystą odblaskową; Zawieszkę odblaskową; Pas odblaskowy w kształcie szelek; Smycz odblaskową; List dopasowany kształtem do spodniej części opakowania; Opakowanie; Kamizelkę odblaskową; Pas odblaskowy naramienny z saszetką; Diodowe oświetlenie roweru; Opaskę odblaskową LED.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">1625911.72</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="18444112"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79920000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL9"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Proporcje dostawy wynoszą: zestaw duży BRD typu A - 7 % sumy zamówienia (ok. 1.594 szt.); zestaw duży BRD typu B - 6 % sumy zamówienia (ok. 1.503 szt.); zestaw średni BRD typu C - 2 % sumy zamówienia (ok. 1.226 szt.); zestaw mały BRD typu D - 28 % sumy zamówienia (ok. 52.878 szt.); zestaw mały BRD typu E - 3 % sumy zamówienia (ok. 3.071 szt.); zestaw mały BRD typu G - 42 % sumy zamówienia (ok. 56.254 szt.); opaska sprężysta odblaskowa XXL - 12 % sumy zamówienia (ok. 22.172 szt.).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Jakość przedmiotów w zestawie</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Jakość i wzór opakowania</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>55</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">1625911.72</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">25</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający żąda od wykonawców składających oferty wniesienia wadium w wysokości 48 000,00 PLN brutto (słownie złotych: czterdzieści osiem tysięcy).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Skrót P.z.p. oznacza ustawę z 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych.</P>
               <P>§ 1. Warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące zdolności zawodowej. Zamawiający uzna warunek za spełniony jeżeli wykonawca w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, należycie wykonał co najmniej 2 dostawy zestawów Bezpieczeństwa Ruchu Drogowego BRD za minimum 500 000,00 PLN (każde zamówienie), które to zestawy - w opakowaniach podobnych do określonych w szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia - zawierały co najmniej elementy takie jak: kask rowerowy, oświetlenie do roweru, kamizelkę odblaskową dla pieszych i rowerzystów, opaskę odblaskową LED.</P>
               <P>2. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>3. W przypadku udziału w postępowaniu wykonawców występujących wspólnie, wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub do reprezentowania w postępowaniu o udzielenie zamówienia i podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P>
               <P>4. W przypadku udziału w postępowaniu wykonawców występujących wspólnie, zamawiający dopuszcza możliwość łącznego spełniania i dokumentowania warunku, o którym mowa w ust. 1.</P>
               <P>5. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w ust. 1, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych, na zasadach określonych w art. 22a Pzp.</P>
               <P>6. W odniesieniu do warunków dotyczących doświadczenia, wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują dostawy, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
               <P>7. Okoliczności uzasadniające wykluczenie z postępowania w oparciu o przepisy art. 24 ust. 1</P>
               <P>Pkt 12 -23 oraz ust. 5 Pzp. zachodzące choćby względem pojedynczego wykonawcy dyskwalifikują całą grupę wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>§ 2 Podstawy wykluczenia.</P>
               <P>1. Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia wykonawców, wobec których zachodzą przesłanki określone w art. 24 ust. 1 pkt 12 - 23 oraz ust. Pzp.</P>
               <P>2. Zamawiający ocenia, czy udostępniane wykonawcy przez inne podmioty zdolności zawodowe, pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełnianie warunku udziału, o którym mowa w § 1 ust. 1 oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w ust. 1.</P>
               <P>§ 3. Wykaz oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>1. Do oferty wykonawca dołącza aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (JEDZ), sporządzone zgodnie ze wzorem formularza określonym w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE, którego wzór stanowi załącznik nr 4 do specyfikacji. Wykonawca w części IV JEDZ wypełnia sekcję α (Ogólne oświadczenie dotyczące wszystkich kryteriów kwalifikacji.). Informacje zawarte w oświadczeniu stanowić będą wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu z postępowania oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>2. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie, oświadczenie o którym mowa w ust. 1 składa każdy z wykonawców. Treść oświadczenia powinna potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu, brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu i brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>Cd. poniżej.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>3. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa - dla każdego z podmiotów, których dotyczy - odrębne oświadczenie, o którym mowa w ust. 1 wypełnione i podpisane przez te podmioty.</P>
               <P>4. Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu zamieszcza informacje o podwykonawcach w oświadczeniu, o którym mowa w ust. 1.</P>
               <P>5. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów, o których mowa w ust. 6, 7 i 8 pkt 1-4 i 6 potwierdzających okoliczności, określone w art. 25 ust.1Pzp.</P>
               <P>6. W celu potwierdzenia spełnienia przez wykonawcę warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w § 1 ust. 1, zamawiający żąda wykazu usług wykonanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy.</P>
               <P>7. W celu potwierdzenia, że oferowane dostawy odpowiadają wymaganiom określonym przez Zamawiającego w szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia, stanowiącym załącznik nr 2 do specyfikacji, Wykonawca składa kopię poświadczoną przez wykonawcę za zgodność z oryginałem certyfikatu wydanego przez jednostkę certyfikującą z terenu UE na podstawie przepisów Dyrektywy 89/686/EEC (dotyczy kasku rowerowego), z zastrzeżeniem rozdz. III ust. 5 szczegółowego opisu przedmiotu zamówienia stanowiącego załącznik nr 2 do specyfikacji.</P>
               <P>8. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z postępowania, o których mowa w § 2, Wykonawca składa:</P>
               <P>1) Informację z Krajowego Rejestru Karnego;</P>
               <P>2) Zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego</P>
               <P>3) Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego</P>
               <P>4) Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej;</P>
               <P>5) W terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej zamawiającego informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 Pzp. (informacja zamieszczana po otwarciu ofert), oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej,</P>
               <P>6) Oświadczenia własne wykonawcy określone w SIWZ</P>
               <P>9. Dokumenty wymienione w ust. 8 składane są przez wykonawcę w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem przez wykonawcę, z wyjątkiem gdy Wykonawca w JEDZ wskaże stronę internetową (bezpłatną bazę danych), na której zamawiający może uzyskać dokumenty dostępne w formie elektronicznej.</P>
               <P>10. W przypadku wykonawców występujących wspólnie do złożenia dokumentów wymienionych w ust. 8 zobowiązany jest każdy z wykonawców występujących wspólnie (zależnie od statusu podmiotu).</P>
               <P>11. Zamawiający żąda od wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp., przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w ust. 8 pkt 1-4 i 6.</P>
               <P>12. Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Wzór ogólnych warunków umowy stanowi załącznik nr 3 do siwz.</P>
               <P>2. Zamawiający przewiduje możliwość dokonania zmian następujących postanowień umowy, w tym terminów realizacji, w stosunku do treści złożonej oferty w zakresie:</P>
               <P>1) Praw i obowiązków stron umowy w sytuacji gdy nastąpi zmiana przepisów prawa w zakresie ukształtowania zgodnie z nowymi regulacjami tych praw i obowiązków, które mają wpływ na wykonanie dostawy;</P>
               <P>2) Gdy nastąpi zmiana powszechnie obowiązujących przepisów prawa w zakresie mającym wpływ na realizację umowy;</P>
               <P>3) Zaistnienia siły wyższej (powódź, pożar, zamieszki, strajki, epidemie, ataki terrorystyczne, przerwy w dostawie energii elektrycznej) mającej wpływ na realizację umowy;</P>
               <P>4) Gdy konieczne będzie wprowadzenie zmian będących następstwem niezależnych od Zamawiającego i Wykonawcy istotnych okoliczności, których nie można było przewidzieć przy zachowaniu należytej staranności, w szczególności następstwem zmian w zasadach dotyczących sposobu realizacji zamówienia.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-13</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-13</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Marszałkowski Województwa Mazowieckiego w Warszawie, Wydział Zamówień Publicznych, ul.Floriańska 10, 03-707 Warszawa, sala konferencyjna nr 215.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Wraz z ofertą (formularzem oferty) powinny być złożone próbki (wzory) następujących przedmiotów (odpowiadających Szczegółowemu opisowi przedmiotu zamówienia zał. nr 2 do SIWZ): 1) kask rowerowy, 2) Zestaw oświetleniowy do roweru, 3) opaska sprężysta odblaskowa typ A, 4) opaska sprężysta odblaskowa typ B, 5) zawieszka odblaskowa, 6) pas odblaskowy naramienny z saszetką, 7) smycz odblaskowa, 8) kamizelka odblaskowa, 9) pas odblaskowy w kształcie szelek, 10) diodowe oświetlenie roweru, 11) opaska odblaskowa LED, 12) opaska sprężysta odblaskowa XXL, 13) opakowanie dla zestawu.</P>
               <P>2. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>3. Oświadczenia dot. wykonawcy i innych podmiotów, na których zdolnościach polega wykonawca oraz dot. podwykonawców, składane są w oryginale.</P>
               <P>4. Dokumenty inne niż oświadczenia z ust.3 składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach polega wykonawca, wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia albo podwykonawca, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P>
               <P>5. W przypadku, gdy wykonawcę reprezentuje pełnomocnik do oferty musi być załączone pełnomocnictwo w formie oryginału lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem. Pełnomocnictwo musi być podpisane przez osoby uprawnione do reprezentowania podmiotu.</P>
               <P>6. Wykonawca, nie później niż w terminie składania ofert, ma prawo zastrzec w swojej ofercie informacje stanowiące tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji, wykazując jednocześnie, iż zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Dział VI art. 179 - 198 ustawy z 29.1.2004 Prawo zamówień publicznych (Dz.U. 2017 poz. 1579 z późn. zm.).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
