<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="097918-2018"
            EDITION="2018045">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-100763-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>45</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180306</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 045-097918</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:097918-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.bip.powiat.turek.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42600000">Machine tools</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42632000">Numerically-controlled machines for metal</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL414">Koniński</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL414">Koniński</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">92770.83</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180302</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инструменти за машини</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strojní nářadí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Værktøjsmaskiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Werkzeugmaschinen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργαλειομηχανές</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machine tools</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas herramienta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tööpingid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Työstökoneet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machines-outils</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machine tools</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alatni strojevi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szerszámgépek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Macchine utensili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Staklės</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Darbgaldi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Għodda mekkanizzata</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gereedschapswerktuigen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obrabiarki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas-ferramentas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maşini-unelte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obrábacie stroje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obdelovalni stroji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Turek</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verktygsmaskiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Powiat Turecki Reprezentowany przez Zarząd Powiatu Tureckiego</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Powiat Turecki Reprezentowany przez Zarząd Powiatu Tureckiego</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>311018982 (REGON)</NATIONALID>
               <ADDRESS>Starostwo Powiatowe w Turku 62-700 Turek ul. Kaliska 59</ADDRESS>
               <TOWN>Turek</TOWN>
               <POSTAL_CODE>62-700</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Piotr Nowaczyk</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 632223200/+48 632223210</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@powiat.turek.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 632788319</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL414"/>
               <URL_GENERAL>www.bip.powiat.turek.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.bip.powiat.turek.pl/zamowienia_publiczne/163/status/0/rodzaj/wzp/zwr/0/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa urządzenia do cięcia wodą na wyposażenie Zespołu Szkół Technicznych im. gen. prof. S. Kaliskiego w Turku</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>OR.272.6.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42600000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem postępowania jest dostawa fabrycznie nowego, nieużywanego, nie poddawanego żadnym naprawom, wolnego od wad fizycznych i prawnych urządzenia do cięcia wodą w ilości szt. 1 wraz z transportem, rozładowaniem, wniesieniem, montażem, instalacją, konfiguracją i uruchomieniem, a następnie przeprowadzeniem instruktażu z zakresu użytkowania i obsługi urządzenia w ramach projektu "Nowoczesne technologie w kształceniu zawodowym elementem rozwoju gospodarczego obszaru funkcjonalnego powiatów tureckiego i kolskiego", Wielkopolski Regionalny Program Operacyjny na lata 2014-2020, Oś Priorytetowa 9 „Infrastruktura dla kapitału ludzkiego”, Działanie 9.3 „Inwestowanie w rozwój infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej”, Poddziałanie 9.3.2 „Inwestowanie w rozwój infrastruktury kształcenia zawodowego”:</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">92770.83</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="42632000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL414"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Polska, woj. wielkopolskie, powiat turecki, ZST im. gen. prof. S. Kaliskiego w Turku, ul. Milewskiego 3b, 62-700 Turek, budynek C (parter), pracownia C012.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem postępowania jest dostawa fabrycznie nowego, nieużywanego, nie poddawanego żadnym naprawom, wolnego od wad fizycznych i prawnych urządzenia do cięcia wodą w ilości szt. 1 wraz z transportem, rozładowaniem, wniesieniem, montażem, instalacją, konfiguracją.</P>
                  <P>I uruchomieniem, a następnie przeprowadzeniem instruktażu z zakresu użytkowania i obsługi urządzenia w ramach projektu "Nowoczesne technologie w kształceniu zawodowym elementem rozwoju gospodarczego obszaru funkcjonalnego powiatów tureckiego i kolskiego", Wielkopolski Regionalny Program Operacyjny na lata 2014-2020, Oś Priorytetowa 9 „Infrastruktura dla kapitału ludzkiego”, Działanie 9.3 „Inwestowanie w rozwój infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej”, Poddziałanie 9.3.2 „Inwestowanie w rozwój infrastruktury kształcenia zawodowego”. To zamówienie nie jest podzielone na części.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia stanowi załącznik nr 1 do SIWZ. Opis zawiera wymagania minimalne.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">92770.83</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">90</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPWP.09.03.02-30-0001/16.</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Kryteria oceny ofert: cena oferty -60 %, gwarancja - 20 %, termin wykonania zamówienia -10 %, bezpłatne przeglądy dla urządzenia do cięcia wodą - 10 %.</P>
                  <P>2. Zamawiający żąda wniesienia wadium w wysokości: 10 000 PLN, (słownie: dziesięć tysięcy złotych 00/100).</P>
                  <P>3. Termin związania ofertą: 60 dni.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określa szczegółowych warunków udziału w niniejszym postępowaniu dotyczących kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej.</P>
               <P>Zamawiający w prowadzonym postępowaniu, w oparciu o zapis art. 24aa pzp, w pierwszej kolejności dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Dostarczone w ramach niniejszego postępowania urządzenie szczegółowo opisane w załączniku nr 1 do SIWZ musi spełniać wymogi określone przepisami ustawy z dnia 13.4.2016 roku o systemach oceny zgodności i nadzoru rynku (Dz.U. z 2017 r. poz. 1398) oraz przepisów wykonawczych, w tym (jeżeli dotyczy) posiadać oznakowanie CE, a w przypadkach określonych w przepisach szczególnych inne oznakowanie, zgodnie z wymaganiami. Stosownie do w/w przepisu należy dołączyć do wyrobów instrukcje, informacje, w tym dotyczące bezpieczeństwa użytkowania oraz, jeżeli jest to wymagane, kopie deklaracji zgodności i etykiety, sporządzone w języku polskim w sposób jasny, zrozumiały i czytelny. Urządzenie szczegółowo opisane w załączniku nr 1 do SIWZ powinno być przeznaczone do użytku profesjonalnego. Zamawiający uzna za sprzeczne z SIWZ oferty zawierające urządzenie do cięcia wodą o innej specyfikacji niż określone w SIWZ oraz o parametrach niższych (gorszych) niż wymienione w specyfikacji i tym samym takie oferty będą podlegały odrzuceniu. Wykonawca, który powołuje się na rozwiązania równoważne opisywanym przez zamawiającego, jest obowiązany wykazać, że oferowane przez niego dostawy spełniają wymagania określone przez zamawiającego (art. 30 ust. 5 pzp). We wszystkich zapisach SIWZ oraz w jej załącznikach, w których zamawiający odwołuje się do norm, europejskich ocen technicznych, aprobat, specyfikacji technicznych i systemów referencji technicznych zgodnie z art. 30 ust. 4 ustawy pzp Zamawiający dopuszcza rozwiązania równoważne opisywanym. W przypadku, gdy w opisie przedmiotu zamówienia podano nazwy urządzeń konkretnych producentów to należy traktować to jedynie jako określenie pożądanego standardu i jakości. We wszystkich takich sytuacjach Wykonawca może zaoferować równoważne produkty lub urządzenia o co najmniej takich samych parametrach. Przez równoważność produktu rozumie się zaoferowanie produktu, którego parametry techniczne zastosowanych materiałów są co najmniej takie same jak produktów opisanych w SIWZ. W przypadku zaoferowania rozwiązania równoważnego, Wykonawca zobowiązany jest wykazać równoważność zastosowanych rozwiązań.</P>
               <P>Na podstawie art. 22 ust. 1 pkt. 1 i 2 pzp, o udzielenie niniejszego zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) nie podlegają wykluczeniu; 2) spełniają warunki udziału w postępowaniu określone przez zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu.</P>
               <P>Zamawiający nie określa szczegółowych warunków udziału w niniejszym postępowaniu dotyczących:</P>
               <P>1) zdolności technicznej lub zawodowej;</P>
               <P>2) kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej;</P>
               <P>3) sytuacji ekonomicznej lub finansowej.</P>
               <P>Zamawiający nie zastrzega, że o udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wyłącznie zakłady pracy chronionej oraz inni wykonawcy, o których mowa w art. 22 ust. 2 pzp.</P>
               <P>O udzielenie niniejszego zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12 - 23 i art. 24 ust. 5 pkt 1 pzp.</P>
               <P>Ofertę wykonawcy wykluczonego uznaje się za odrzuconą (art. 24 ust. 4 pzp).</P>
               <P>Zamawiający może wykluczyć wykonawcę na każdym etapie postępowania o udzielenie zamówienia (art. 24 ust. 12 pzp).</P>
               <P>Na wykazanie nie podlegania wykluczeniu Zamawiający będzie żądał dokumentów określonych w Rozdziale VIII SIWZ.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określa szczegółowych warunków udziału w niniejszym postępowaniu dotyczących sytuacji ekonomicznej lub finansowej. Cd.1. Wykaz oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu: Mając na uwadze fakt, iż Zamawiający nie określa szczegółowych warunków udziału w niniejszym postępowaniu dotyczących: 1) zdolności technicznej lub zawodowej; 2) kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej; 3)sytuacji ekonomicznej lub finansowej, Wykonawca nie składa oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu.</P>
               <P>2.Wykaz oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających brak podstaw wykluczenia:</P>
               <P>1) Jednolity europejski dokument zamówienia (JEDZ) – Załącznik nr 7 do SIWZ (dokument składany razem z ofertą pisemnie w formie papierowej);Wykonawca wypełnia JEDZ w zakresie braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-22 i art. 24 ust. 5 pkt 1 pzp – część III sekcja A, B, C i D JEDZ, zgodnie z załączoną instrukcją. Stosownie do przepisu art. 25a ust. 1 pkt 1 i ust. 2 pzp do oferty wykonawca dołącza aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie jednolitego dokumentu. Informacje zawarte w oświadczeniu stanowią wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.2) oświadczenie Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej (załącznik nr 3 do SIWZ). W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu (dokument składany w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia przez Zamawiającego informacji z otwarcia ofert na stronie internetowej www.bip.powiat.turek.pl (art. 86 ust. 5 pzp).3)dokumenty składane na wezwanie Zamawiającego przez Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona a) informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert, b) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1 pzp c) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności – Załącznik nr 4 do SIWZ d) oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne – Załącznik nr 5 do SIWZ e) oświadczenie Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej (załącznik nr 3 do SIWZ). W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P>
               <P>Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej:1)zamiast dokumentów, o których mowa w:a) § 5 pkt 1 rozporządzenia Ministra Rozwoju w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia z dnia 26.7.2016 r. (Dz. U. z 2016 r. poz.1126), zwanym dalej „MR” składa dokumenty, o których mowa w § 7 ust. 1 pkt 1 MR; b) § 5 pkt 4 MR składa dok. lub dok. wystawione w kraju.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Cd b) w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie otwarto jego likwidacji anie nie ogłoszono upadłości 2) dokumenty, o których mowa w § 7 ust. 1 pkt 1 i pkt 2 lit. b MR, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert; 3) jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w § 7 ust.1 MR, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis § 7 ust. 2 MR stosuje się; 4) W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P>
               <P>Wykonawca mający siedzibę na terytorium RP w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium RP której dotyczy dokument wskazany w § 5 pkt 1 MR, składa dokument, o którym mowa w § 7 ust. 1 pkt 1 MR, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis § 7 ust. 2 MR zdanie pierwsze stosuje się. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P>
               <P>Jeżeli Wykonawca w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, polega na zdolności technicznej lub zawodowej innych podmiotów Zamawiający bada, czy nie zachodzą również wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13-22 i ust. 5 pkt. 1 pzp.</P>
               <P>Wykaz oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających spełnianie przez oferowane dostawy wymagań określonych przez zamawiającego:(dokumenty składane na wezwanie Zamawiającego przez Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona):W celu wykazania przez Wykonawcę spełniania przez oferowaną dostawę wymagań określonych przez Zamawiającego, Zamawiający żąda następujących dokumentów:opisy lub inne podobne materiały (np. specyfikacje techniczne) wraz z podaniem nazw producenta oraz nazw modelu (jeżeli zostały określony przez producenta) oferowanego urządzenia.</P>
               <P>Opisy mogą zawierać fotografie i rysunki (jeżeli są udostępniane przez producenta).Opisy będą służyć ocenie spełnienia wymagań określonych przez Zamawiającego w SIWZ, w tym w szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia.W związku z powyższym powinny zawierać informacje o spełnieniu przez oferowane urzadzenie minimalnych parametrów określonych przez Zamawiającego Nie spełnienie wymagań minimalnych będzie skutkować odrzuceniem oferty jako sprzecznej z treścią SIWZ.</P>
               <P>Ponadto do oferty należy załączyć następujące dokumenty: 1) dokument potwierdzający wniesienie wadium - oryginał (jeżeli wadium wniesiono w innej formie niż pieniądz); 2) pełnomocnictwo (w sytuacji, gdy ofertę podpisuje osoba, której prawo do reprezentowania Wykonawcy nie wynika z dokumentu rejestrowego).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określa szczegółowych warunków udziału w niniejszym postępowaniu dotyczących zdolności technicznej lub zawodowej.</P>
               <P>Cd. Pełnomocnictwo powinno zostać złożone albo w formie oryginału albo uwierzytelnionej notarialnie kopii;</P>
               <P>Oświadczenia, o których mowa w MR dotyczące wykonawcy i innych podmiotów, na których zdolnościach lub sytuacji polega wykonawca na zasadach określonych w art. 22a pzp oraz dotyczące podwykonawców, składane są w oryginale.</P>
               <P>Dokumenty, o których mowa w MR inne niż oświadczenia, o których mowa w ust. 11, składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega wykonawca, wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego albo podwykonawca, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą. Poświadczenie za zgodność z oryginałem następuje w formie pisemnej lub w formie elektronicznej.</P>
               <P>Zamawiający może żądać przedstawienia oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii dokumentów, o których mowa w MR, innych niż oświadczenia, wyłącznie wtedy, gdy złożona kopia dokumentu jest nieczytelna lub budzi wątpliwości co do jej prawdziwości.</P>
               <P>Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski.</P>
               <P>W przypadku, o którym mowa w § 10 ust. 1 MR, zamawiający może żądać od wykonawcy przedstawienia tłumaczenia na język polski wskazanych przez wykonawcę i pobranych samodzielnie przez zamawiającego dokumentów.</P>
               <P>Zamawiający żąda wniesienia wadium w wysokości 10 000 PLN, (dziesięć tysięcy złotych).</P>
               <P>Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert pod rygorem odrzucenia ofert.</P>
               <P>Termin związania ofertą 60 dni.</P>
               <P>Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ)– aktualne na dzień składania ofert oświadczenie Wykonawcy należy złożyć w formie jednolitego dokumentu sporządzonego zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE w zakresie wskazanym przez Zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu lub SIWZ. Informacje zawarte w niniejszym oświadczeniu stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Sporządzając dokument/y JEDZ Wykonawcy wypełniają wyłącznie pola, które są wymagane: a) część II identyfikacja wykonawcy, b) część III przesłanki wykluczenia, Wykonawca wypełnia JEDZ w zakresie braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-22 i art. 24 ust. 5 pkt 1 pzp – część III sekcja A, B, C i D JEDZ, zgodnie z załączoną instrukcją,c) część VI. podpis(y) Wykonawcy mogą pomocniczo skorzystać z dołączonej do SIWZ instrukcji wypełniania JEDZ – Załącznik nr 8 do SIWZ. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, jednolity dokument (JEDZ) składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Wykonawca może wykorzystać w jednolitym dokumencie (JEDZ) nadal aktualne informacje zawarte w innym jednolitym dokumencie złożonym w odrębnym postępowaniu o udzielenie zamówienia. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów. Takie formularze powinny być wypełnione i podpisane przez te podmioty. Stosownie do przepisu art. 25a ust. 5 pzp na żądanie zamawiającego, wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów. Takie formularze powinny być wypełnione i podpisane przez tych podwykonawców.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Cd. Stosownie do przepisu art. 23 pzp Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. W przypadku, o którym mowa wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Przepisy dotyczące wykonawcy stosuje się odpowiednio do wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia. Jeżeli oferta wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia została wybrana, zamawiający żąda przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego umowy regulującej współpracę tych wykonawców.</P>
               <P>Wykonawcy działający wspólnie ponoszą solidarną odpowiedzialność za wykonanie umowy.</P>
               <P>Dokumenty stanowiące tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów o nieuczciwej konkurencji powinny być umieszczone w oddzielnej kopercie z napisem: „Tajemnica przedsiębiorstwa.</P>
               <P>Zgodnie z art. 8 ust. 3 pzp nie ujawnia się informacji stanowiących tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji, jeżeli wykonawca, nie później niż w terminie składania ofert zastrzegł, że nie mogą być one udostępniane oraz wykazał, iż zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa. Wykonawca nie może zastrzec informacji, o których mowa w art. 86 ust. 4 pzp.</P>
               <P>Wykonawca składając ofertę akceptuje zapisy wzoru umowy.</P>
               <P>Zamawiający zastrzega sobie możliwość modyfikacji nieistotnych zapisów wzoru umowy w sposób nie pozostający w sprzeczności z SIWZ i pzp.</P>
               <P>Wzór umowy stanowi odpowiednio załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający przed wszczęciem postępowania o udzielenie zamówienia nie przeprowadził dialogu technicznego.</P>
               <P>Zamawiający nie przewiduje zawarcia umowy ramowej.</P>
               <P>Zamawiający nie przewiduje zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 i lub art. 134 ust. 6 pkt 3 pzp.</P>
               <P>Zamawiający nie dopuszcza składania ofert wariantowych.</P>
               <P>Adres poczty elektronicznej i strony internetowej zamawiającego: zamowienia@powiat.turek.pl www.bip.powiat.turek.pl.</P>
               <P>Zamawiający nie przewiduje rozliczeń w walutach obcych. Rozliczenia pomiędzy Zamawiającym, a Wykonawcą odbywać się będą w walucie polskiej (PLN - polski złoty).</P>
               <P>Zamawiający nie przewiduje prowadzenia aukcji elektronicznej.</P>
               <P>Zamawiający nie przewiduje zwrotu kosztów udziału w postępowaniu, z wyjątkiem sytuacji, o której mowa w art. 93 ust. 4 pzp.</P>
               <P>Wykonawca ponosi wszelkie koszty związane z przygotowaniem i złożeniem oferty.</P>
               <P>Zamawiający nie określa wymagań o których mowa w art. 29 ust. 3a i 4 pzp.</P>
               <P>Zamawiający nie określa obowiązku osobistego wykonania przez wykonawcę kluczowych części zamówienia, zgodnie z art. 36a ust. 2 pzp. Zamawiający dopuszcza powierzenie wykonania części lub całości zamówienia przez podwykonawcę.</P>
               <P>Na podstawie art. 36b ust. 1 pzp Zamawiający żąda wskazania przez Wykonawcę części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom, i podania przez wykonawcę firm podwykonawców.</P>
               <P>Zamawiający nie określa standardów jakościowych, o których mowa w art. 91 ust. 2a pzp.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy w tym przewidziane warunki zmiany umowy określone zostały w załączniku nr 6 do SIWZ (wzór umowy).</P>
               <P>Cd. Zamawiający nie określa wymogu lub możliwości złożenia ofert w postaci katalogów elektronicznych lub dołączenia katalogów elektronicznych do oferty, w sytuacji określonej w art. 10a ust. 2 pzp.</P>
               <P>W przypadku zmiany lub rezygnacji z podwykonawcy, na którego zasoby Wykonawca się powołuje, na zasadach określonych w art. 22a ust. 1 pzp w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu, Wykonawca zobowiązany będzie wykazać Zamawiającemu, iż proponowany inny podwykonawca lub sam Wykonawca samodzielnie spełni je w stopniu nie mniejszym niż określone w SIWZ.</P>
               <P>Wykonawca odpowiada za działania, uchybienia, zaniedbania podwykonawcy, jak za swoje działania.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-16</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert nastąpi w dniu 16.4.2018 o godzinie 12:00 w siedzibie Zamawiającego: Starostwo Powiatowe w Turku, ul. Kaliska 59, 62-700 Turek, sala im. Solidarności, II piętro.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne i następuje bezpośrednio po upływie terminu do ich składania, z tym że dzień, w którym upływa termin składania ofert, jest dniem ich otwarcia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Cd. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ponoszą solidarną odpowiedzialność za wykonanie umowy.</P>
               <P>Przepisy dotyczące Wykonawcy stosuje się odpowiednio do wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>Podczas otwarcia ofert podaje się nazwy (firmy) oraz adresy wykonawców, a także informacje dotyczące ceny, terminu wykonania zamówienia, okresu gwarancji i warunków płatności zawartych w ofertach oraz inne informacje, jeżeli stanowią one kryteria oceny ofert. Niezwłocznie po otwarciu ofert zamawiający zamieszcza na stronie internetowej informacje dotyczące: 1)kwoty, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia; 2) firm oraz adresów wykonawców, którzy złożyli oferty w terminie; 3) ceny, terminu wykonania zamówienia, okresu gwarancji i warunków płatności zawartych w ofertach oraz inne informacje, jeżeli stanowią one kryteria oceny ofert.Wykonawcy w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia przez Zamawiającego na stronie BIP informacji z otwarcia ofert przekażą Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 pzp zgodnie z wzorem stanowiącym Załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>Przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego Wykonawca wnosi zabezpieczenie należytego wykonania umowy. Wykonawca wnosi zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 10 % ceny całkowitej podanej w ofercie, jako gwarancję zgodnego z umową jej wykonania przed zawarciem umowy. Formy oraz zmiany formy zabezpieczenia określa przepis art. 148 i art. 149 pzp 70 % zabezpieczenia należytego wykonania umowy zostanie zwrócone lub zwolnione Wykonawcy w terminie 30 dni po ich ostatecznym odbiorze. 30 % zostanie zwrócone lub zwolnione Wykonawcy w terminie 15 dni po upływie okresu rękojmi. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia, w takim przypadku wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P>
               <P>Ofertę należy złożyć, pod rygorem odrzucenia, pisemnie w formie papierowej w języku polskim, pismem czytelnym.</P>
               <P>Dokumenty sporządzone w języku obcym muszą być złożone wraz z tłumaczeniem na język polski.</P>
               <P>Kryteria oceny ofert są następujące: cena oferty brutto -60 %, gwarancja (Okres rękojmi odpowiada okresowi udzielonej przez Wykonawcę gwarancji, wynosi jednak nie mniej niż okres wynikający z przepisów Kodeksu cywilnego i zaczyna biec od dnia odbioru końcowego bez zastrzeżeń przez Zamawiającego.)- 20 %, termin wykonania zamówienia (liczba dni licząc od dnia zawarcia umowy) -10 %, bezpłatne przeglądy dla urządzenia do cięcia wodą (zgodne ze standardem wykonywania zalecanych przeglądów producenta urządzenia w okresie trwania gwarancji) - 10 %.</P>
               <P>Każdy Wykonawca może złożyć w niniejszym postępowaniu tylko jedną ofertę wg wzoru formularza oferty stanowiącego Załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
               <P>Dokumenty składające się na ofertę należy składać w formie oryginałów lub kopii poświadczonej „za zgodność z oryginałem”. Oświadczenia należy składać wyłącznie w formie oryginału. Zamawiający może żądać przedstawienia oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii dokumentu, gdy złożona przez Wykonawcę kopia dokumentu jest nieczytelna lub budzi wątpliwości co do jej prawdziwości.</P>
               <P>Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach polega Wykonawca, Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego albo podwykonawca, w zakresie dokumentów, którego każdego z nich dotyczą.Niezależnie od powyższego zastrzeżenia, pełnomocnictwo musi zostać złożone w formie oryginału lub poświadczonej notarialnie kopii.</P>
               <P>Cena musi być wyrażona w walucie polskiej, tzn. złotych polskich (PLN) z dokładnością do dwóch miejsc po przecinku.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1.Środki ochrony prawnej określone są przepisami Działu VI pzp i przysługują wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów pzp.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 pzp.</P>
               <P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie pzp.</P>
               <P>4. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>5. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>6. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>7. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>8. Zamawiający, nie później niż na 7 dni przed upływem ważności wadium, wzywa wykonawców, pod rygorem wykluczenia z postępowania, do przedłużenia ważności wadium albo wniesienia nowego wadium na okres niezbędny do zabezpieczenia postępowania do zawarcia umowy. Jeżeli odwołanie wniesiono po wyborze oferty najkorzystniejszej, wezwanie kieruje się jedynie do wykonawcy, którego ofertę wybrano jako najkorzystniejszą.</P>
               <P>9. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby zamawiającego.</P>
               <P>10. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23 listopada 2012 r. - Prawo pocztowe (Dz.U. z 2017 r. poz. 1481) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
               <P>11. Skarga powinna czynić zadość wymaganiom przewidzianym dla pisma procesowego oraz zawierać oznaczenie zaskarżonego orzeczenia, przytoczenie zarzutów, zwięzłe ich uzasadnienie, wskazanie dowodów, a także wniosek o uchylenie orzeczenia lub o zmianę orzeczenia w całości lub w części.</P>
               <P>12. W postępowaniu toczącym się na skutek wniesienia skargi nie można rozszerzyć żądania odwołania ani występować z nowymi żądaniami.</P>
               <P>13. Od wyroku sądu lub postanowienia kończącego postępowanie w sprawie nie przysługuje skarga kasacyjna. Przepisu nie stosuje się do Prezesa Urzędu.</P>
               <P>14. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 pzp zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>15. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, także wobec postanowień SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie www.bip.powiat.turek.pl.</P>
               <P>16. Odwołanie wobec czynności innych niż określone powyżej - w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
