<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="098449-2018"
            EDITION="2018045">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-099716-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180412</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>45</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180306</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 045-098449</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:098449-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.gorcepn.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.gorcepn.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79950000">Exhibition, fair and congress organisation services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="32300000">Television and radio receivers, and sound or video recording or reproducing apparatus</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL219">Nowotarski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL219">Nowotarski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">1126000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180302</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180412 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по организиране на изложения, панаири и конгреси</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Organizace výstav, veletrhů a kongresů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Organisering af udstillinger, messer og kongresser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veranstaltung von Ausstellungen, Messen und Kongressen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διοργάνωσης εκθέσεων και συνεδρίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Exhibition, fair and congress organisation services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de organización de exposiciones, ferias y congresos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Näituste, messide ja kongresside organiseerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Näyttelyjen, messujen ja kongressien järjestelypalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'organisation d'expositions, de foires et de congrès</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Exhibition, fair and congress organisation services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge organizacije izložbi, sajmova i kongresa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kiállítás, vásár és kongresszusszervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di organizzazione di mostre, fiere e congressi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parodų, mugių ir kongresų organizavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Izstāžu, gadatirgu un kongresu organizēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-organizzazzjoni ta' fieri ta' l-esibizzjonijiet, u ta' l-organizzazzjoni tal-kongressi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Organiseren van tentoonstellingen, beurzen en congressen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie organizowania wystaw, targów i kongresów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de organização de exposições, feiras e congressos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de organizare de expoziţii, de târguri şi de congrese</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Organizovanie výstav, veľtrhov a kongresov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve organiziranja razstav, sejmov in kongresov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poręba Wielka</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjänster för organisering av utställningar, mässor och kongresser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gorczański Park Narodowy</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gorczański Park Narodowy</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Poręba Wielka 590</ADDRESS>
               <TOWN>Poręba Wielka</TOWN>
               <POSTAL_CODE>34-735 Niedźwiedź</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marta Książek</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 183317207</PHONE>
               <E_MAIL>gpn@gorcepn.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 183317207</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL219"/>
               <URL_GENERAL>www.gorcepn.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.gorcepn.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie ekspozycji przyrodniczej w Ośrodku Edukacyjnym Gorczańskiego Parku Narodowego w Porębie Wielkiej</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>3/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79950000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie ekspozycji przyrodniczej w Ośrodku Edukacyjnym Gorczańskiego Parku Narodowego w Porębie Wielkiej.</P>
               <P>Przedmiot zamówienia został szczegółowo określony w załączniku nr 1 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia (dalej: siwz) - Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia oraz w załącznikach do szczegółowego opisu przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>Zamówienie realizowane jest w ramach projektu POIS.02.04.00-00-0051/16 - pn. „Adaptacja zabytkowego obiektu architektonicznego na Ośrodek Edukacyjny Gorczańskiego Parku Narodowego wraz z zagospodarowaniem edukacyjnym parku dworskiego w Porębie Wielkiej”, w ramach działania nr 2.4. Ochrona przyrody i edukacja ekologiczna, Oś priorytetowa II Ochrona środowiska, w tym adaptacja do zmian klimatu, Program Operacyjny Infrastruktura i Środowisko 2014 - 2020.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">1126000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="32300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL219"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Poręba Wielka.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiot zamówienia jest wykonanie ekspozycji przyrodniczej w Ośrodku Edukacyjnym Gorczańskiego Parku Narodowego w Porębie Wielkiej. Zamawiający wskazuje, iż zgodnie z art. 22 § 1 Kodeksu pracy pracownik zobowiązuje się do wykonywania pracy określonego rodzaju na rzecz pracodawcy i pod jego kierownictwem oraz w miejscu i czasie wyznaczonym przez pracodawcę, a pracodawca - do zatrudniania pracownika za wynagrodzeniem. Tym samym realizując obowiązek o którym mowa w art. 29 ust. 3 a ustawy Pzp zamawiający wymaga zatrudnienia przez Wykonawcę (lub podwykonawcę) na podstawie umowy o pracę osób wykonujących czynności: czynności remontowo - wykończeniowe. 8. Przedmiot zamówienia wykonywany będzie etapami:</P>
                  <P>1) Etap I - do dwóch miesięcy od daty podpisania umowy.</P>
                  <P>2) Etap II - do sześciu miesięcy od daty podpisania umowy,</P>
                  <P>3) Etap III - do dziesięciu miesięcy od daty podpisania umowy,</P>
                  <P>4) Etapu IV - do dwunastu miesięcy od daty podpisania umowy.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Wydłużenie okresu gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>35</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gotowość do stawiennictwa</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Kryterium społeczne</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">1126000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.04.00-00-0051/16</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości 20.000,00 PLN (słownie dwadzieścia tysięcy zł)</P>
                  <P>2. Wadium może być wniesione w formach przewidzianych w art. 45 ust.6 ustawy Pzp, wskazane w SIWZ</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w tym zakresie,</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony jeżeli Wykonawca:</P>
               <P>(a) Posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 250.000,00 PLN,</P>
               <P>(b)  Posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną w wysokości 1 000 000,00 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony jeżeli wykonawca:</P>
               <P>i. w okresie ostatnich trzech lat przed wszczęciem postępowania, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wykonał należycie:</P>
               <P>(a) Minimum dwa zamówienia, polegające na dostawie sprzętu multimedialnego wraz z montażem o wartości łącznej zamówień co najmniej 70 000,00 brutto,</P>
               <P>(b) Minimum jedno zamówienie polegające na wykonaniu/produkcji/ aranżacji wystawy/ekspozycji obejmującej wykonanie, dostawę i montaż elementów scenograficznych, dostawę wraz z uruchomieniem sprzętu i urządzeń audiowizualnych oraz dostawę i montaż oświetlenia ekspozycyjnego o wartości zamówienia co najmniej 500 000,00 brutto,</P>
               <P>(c) Minimum jedno zamówienie polegające na przygotowaniu dla potrzeb wystawy/ekspozycji kontentu multimedialnego (animacji, prezentacji i filmów) o wartości zamówienia co najmniej 50 000,00 brutto,</P>
               <P>(d) Minimum jedno zamówienie polegające na dostawie audioprzewodników z nagraną ścieżką dźwiękową wraz z osprzętem i oprogramowaniem,,</P>
               <P>(e) Minimum dwa zamówienia polegające na wykonaniu aplikacji multimedialnej..</P>
               <P>Uwaga: pod pojęciem "zamówienia" zamawiający rozumie umowę. W przypadku gdy wartość wykazywanych zamówień (umów) jest określona w innej walucie niż PLN, dokonane zostanie przeliczenie tej wartości na PLN na podstawie średniego kursu złotego w stosunku do walut obcych określonego w tabeli kursów średnich NBP z dnia publikacji ogłoszenia o zamówieniu.</P>
               <P>ii. dysponuje lub będzie dysponował:</P>
               <P>(a) Co najmniej jedną osobą pełniącą funkcję Kierownika Zespołu - posiadającą doświadczenie w koordynowaniu pracy zespołu oraz kierowanie procesem przygotowania i realizacji co najmniej dwóch projektów/zamówień dotyczących multimedialnych ekspozycji/wystaw o wartości (projektu/zamówienia) co najmniej 1 milion złotych brutto łącznie.</P>
               <P>(b) Grafik - co najmniej 1 osoba posiadająca wykształcenie wyższe kierunkowe /posiadająca minimum kwalifikacje pierwszego stopnia w rozumieniu ustawy z dnia 27.7.2005 r. Prawo o szkolnictwie wyższym (Dz.U. 2005 Nr 164 poz. 1365 z późn. zm.)/ z zakresu grafiki, posiadająca doświadczenie polegające na udziale w przygotowaniu i realizacji minimum 2 wystaw/ekspozycji wymagających opracowania/współopracowania przez Grafika co najmniej kontentów multimedialnych i animacji,</P>
               <P>(c) Instalator - co najmniej 2 osoby odpowiedzialne za montaż i uruchomienie sprzętu i urządzeń AV - posiadające odpowiednie doświadczenie tj. nadzorowały/wykonały montaż i uruchomienie sprzętu i urządzeń oraz systemów audiowizualnych dla przynajmniej 2 zamówień każda z osób,</P>
               <P>(d) Specjalista ds. technologii dźwiękowych: co najmniej 1 osoba posiadająca doświadczenie w zakresie montażu wielościeżkowych nagrań dźwiękowych uzyskane poprzez wykonanie co najmniej 2 realizacji nagrań wielościeżkowych lub w systemach dźwięku przestrzennego;</P>
               <P>(e) Redaktor tekstów: co najmniej 1 osoba posiadająca doświadczenie w pracy przy przygotowaniu scenariuszy realizacyjnych kontentu multimedialnego oraz przy weryfikowaniu zgodności funkcjonalno-merytorycznej kontentu multimedialnego ze scenariuszami, potwierdzone udziałem w przynajmniej 2 zamówieniach/projektach polegających na wykonaniu wystaw/ekspozycji</P>
               <P>(f) Specjalista scenograf: co najmniej 1 osoba posiadająca doświadczenie w aranżacji (w zakresie wykonania stanowisk i pozostałych elementów aranżacji wnętrz) co najmniej 1 ekspozycji lub wystawy z elementami interaktywnymi i multimedialnymi;</P>
               <P>(g) Cd poniżej</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>(g) Tłumacz języka angielskiego - co najmniej 1 osoba posiadająca odpowiednie kwalifikacje i wykształcenie uprawniające do wykonywana tłumaczeń, tj. posiadająca dobrą znajomość języka polskiego oraz ukończyła studia pierwszego stopnia lub drugiego w rozumieniu ustawy z dnia 27.7.2005 r. Prawo o szkolnictwie wyższym/ na kierunku filologia angielska lub lingwistyka stosowana w zakresie języka angielskiego lub legitymująca się dyplomem ukończenia studiów magisterskich lub wyższych zawodowych ukończonych w kraju, w którym językiem urzędowym jest obecnie lub był w czasie trwania ww. studiów język angielski, posiadającą co najmniej 2 letnie doświadczenie w wykonywaniu tłumaczeń pisemnych oraz ustnych z języka angielskiego na język polski i z języka polskiego na język angielski, w tym posiadającą doświadczenie w tłumaczeniu pisemnym z języka polskiego na język angielski przynajmniej 2 tekstów o tematyce przyrodniczej o objętości minimum 10.000 znaków ze spacjami każdy.</P>
               <P>(h) Tłumacz języka Braille'a - co najmniej 1 osoba posiadająca co najmniej dwuletnie doświadczenie w wykonywaniu tłumaczeń na język Braille'a</P>
               <P>(i) Audiodeskryptor - co najmniej 1 osoba, która ukończyła studia pierwszego stopnia lub drugiego w rozumieniu ustawy z dnia 27 lipca 2005 r. Prawo o szkolnictwie wyższym (Dz.U. 2005 Nr 164 poz. 1365 z późn. zm.) na kierunku z dziedzin humanistycznych i posiadająca doświadczenie w wykonaniu i/lub przygotowaniu co najmniej 5 nagrań audiodeskrypcyjnych opisujących wystawy/ekspozycje przyrodnicze dla osób niewidomych lub słabowidzących.</P>
               <P>(j) Architekt oprogramowania - posiada co najmniej 3-letnie doświadczenie w projektowaniu aplikacji multimedialnych potwierdzoną udziałem w przynajmniej dwóch projektach/ zamówieniach</P>
               <P>(k) Specjalista ds. przyrodniczych - co najmniej jedna osoba posiadająca doświadczenie w opracowaniu/konsultacji /współopracowaniu co najmniej 2 wystaw/ekspozycji o tematyce przyrodniczej.</P>
               <P>UWAGA: Pod pojęciem kontent multimedialny zamawiający rozumie treści (produkty) multimedialne takie jak: filmy, animacje, prezentacje, nagrania dźwiękowe, aplikacje interaktywne, zawartość przewodników typu audioprzewodnik.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Istotne postanowienia umowy, które zostaną wprowadzone do treści zawieranej umowy stanowią zał. nr 4 do siwz.</P>
               <P>Zamawiający przewiduje i zastrzega sobie prawo wprowadzenia zmiany w treści umowy w zakresie określonym w Istotnych postanowieniach umowy stanowiących załącznik nr 4 do siwz.</P>
               <P>Zmiana postanowień zawartej umowy może nastąpić wyłącznie w formie pisemnej pod rygorem nieważności, za zgodą obu stron.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-10</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Oferty zostaną otwarte w siedzibie zamawiającego, Gorczański Park Narodowy, Poręba Wielka 590, 34 – 735 Niedźwiedź, sala edukacyjna.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne i zostanie dokonane przez powołaną Komisję Przetargową. Wykonawcy mogą wziąć udział w otwarciu ofert. Zamawiający informacje z otwarcia ofert zamieści na stronie internetowej.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w punkcie 8 ppkt 2 i 9 SIWZ składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>1) Nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości- wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>2) Składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i</P>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>— nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust.1, przy czym dodatkowo zamawiający przewiduje wykluczenie wykonawcy:</P>
               <P>a) w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. - Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. z 2017 poz. 1508)lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. - Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2016 poz. 2071 z p. zm.);</P>
               <P>Do oferty wykonawca dołączyć ma aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w zakresie wskazanym przez Zamawiającego w rozdziale 5. Oświadczenie to składane jest w formie Jednolitego Dokumentu (Jednolity Europejski dokument zamówienia zwane dalej JEDZ). Wzór Jednolitego Dokumentu (JEDZ) stanowi załącznik nr 3 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia. JEDZ Wykonawca składa w formie pisemnej. Informacje zawarte w Jednolitym dokumencie stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest do wypełnienia formularza JEDZ w zakresie wymaganym postanowieniami SIWZ w związku z postawionymi przez zamawiającego warunkami udziału w postępowaniu oraz obowiązkiem wykazania braku podstaw do wykluczenia (tylko w zakresie przesłanek wykluczenia określonych w ustawie).</P>
               <P>W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców Jednolity dokument, o którym mowa w ust. 1 powyżej składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw do wykluczenia z udziału w postępowaniu składa odrębnie Jednolite dokumenty dotyczące podwykonawców.</P>
               <P>Zamawiający wezwie w trybie art. 26 ust. 1 ustawy Pzp wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności tj.: brak podstaw do wykluczenia z postępowania oraz potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu.</P>
               <P>1) Cd. ponizej</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępo 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+22 4587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+22 4587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1) Wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert. (Wzór wykazu usług zostanie przesłany wraz z wezwaniem z art. 26 ut. 1 ustawy pzp)</P>
               <P>2) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
               <P>3) Informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania. Przy czym jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć dokumentu Zamawiający dopuszcza złożenie przez wykonawcę innych dokumentów, o których mowa w art. 26 ust. 2c ustawy;</P>
               <P>4) Wykazu osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami (Wzór wykazu osób zostanie przesłany wraz z wezwaniem z art. 26 ut. 1 ustawy pzp).</P>
               <P>5) Opłaconej polisy, a w przypadku jej braku, innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia.</P>
               <P>6) Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>7) Oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się</P>
               <P>8) O zamówienia publiczne;</P>
               <P>9) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu</P>
               <P>Regulacje dot. środków ochrony prawnej zostały określone w dziale VI ustawy Pzp.</P>
               <P>Zamawiający przewiduje procedurę odwrócona - art. 24aa Pzp wykonawca powołujący się na zasoby innych podmiotów wraz z ofertą składa dokument/ dokumenty potwierdzające udostępnienie zasobów, w szczególności zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw do wykluczenia oraz spełniania, w zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa wraz z ofertą także Jednolite Dokumenty dotyczące tych podmiotów.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych - Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02 - 676 Warszawa</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.p</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
