<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="098473-2018"
            EDITION="2018045">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-100016-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180409</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>45</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180306</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 045-098473</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:098473-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.umsl.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.umsl.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71332000">Geotechnical engineering services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL426">Koszaliński</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL636">Słupski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">1523293.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180302</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180409 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="N">National or federal Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Геоинженерни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geotechnické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geoteknisk ingeniørvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen im Bereich Geotechnik</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μηχανολογικές υπηρεσίες γεωτεχνικού σχεδιασμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geotechnical engineering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de ingeniería geotécnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geotehnilised teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geotekniset palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'ingénierie géotechnique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geotechnical engineering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge inženjeringa na području geotehnike</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Műszaki földtani tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ingegneria geotecnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geotechninės inžinerijos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ģeotehniskie inženierpakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija ġeoteknika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geotechnische diensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geotechniczne usługi inżynieryjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de engenharia geotécnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de inginerie geotehnică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geotechnické inžinierske služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve na področju geotehnike</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Słupsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geotekniska ingenjörstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Urząd Morski w Słupsku</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Morski w Słupsku</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Al. Sienkiewicza 18</ADDRESS>
               <TOWN>Słupsk</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Żołądek</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 598474205</PHONE>
               <E_MAIL>zp@umsl.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 598474204</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL636"/>
               <URL_GENERAL>http://www.umsl.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.umsl.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="NATIONAL_AGENCY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla zadania "Przebudowa wraz z rozbudową systemu umocnień brzegowych na wysokości miejscowości Mielno</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP 3510/I/04/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71332000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla zadania pn: „Przebudowa wraz z rozbudową istniejącego systemu umocnień brzegowych na wysokości miejscowości Mielno”.</P>
               <P>2. W ramach zamówieniaWykonawca będzie zobowiązany do wykonania następujących czynności (etapów):</P>
               <P>a) Plan batymetryczny,</P>
               <P>b) Mapa do celów projektowych,</P>
               <P>c) Badania geotechniczne,</P>
               <P>d) Mapa ferromagnetyczna,</P>
               <P>e) Aktualizacja morfodynamiki,</P>
               <P>f) Aktualizacja Programu Funkcjonalno-Użytkowego,</P>
               <P>g) Przygotowanie opisu przedmiotu zamówienia do przetargu na pełnienie nadzoru inwestorskiego,</P>
               <P>h) Sprawowanie nadzoru autorskiego nad programem funkcjonalno - użytkowym.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">1523293.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71332000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL426"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Mielno, województwo zachodniopomorskie, Polska.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla zadania pn: „Przebudowa wraz z rozbudową istniejącego systemu umocnień brzegowych na wysokości miejscowości Mielno”.</P>
                  <P>2. W ramach przedsięwzięcia zaplanowano budowę oraz rozbudowę istniejących budowli hydrotechnicznych oraz wykonanie prac zabezpieczających brzegi morskie w następującym zakresie:</P>
                  <P>a. Wykonania modernizacji opasek brzegowych między 297,7 i 301,0 km brzegu morskiego: przewiduje się przebudowę/budowę opasek brzegowych na wybranych odcinkach brzegu morskiego pomiędzy km 297,7÷301,0. Na pozostałym odcinku brzegu morskiego, z uwagi na istniejący charakter brzegu (tereny zalesione, naturalny ekosystem wydmy białej), nie przewiduje się w chwili obecnej umocnień brzegu w postaci opasek,</P>
                  <P>b. Remontu ostróg między 297,70 i 301,00 kilometrem brzegu morskiego: prace związane z remontem i odtworzeniem ostróg brzegowych będą realizowane na wysokości miejscowości: Unieście Mielno i Mielenko. Wykonany zostanie remont istniejących ostróg brzegowych drewnianych o długościach ok. 100 m w rozstawach ok. 80-90 m. Ostrogi będą wykonane z pali drewnianych. Długość pali w palisadzie będzie zróżnicowana ze względu na zróżnicowanie głębokości akwenu. Ilość ostróg przewidzianych do remontu: ok 36 sztuk,</P>
                  <P>c. Wykonania sztucznego zasilania brzegu morskiego: w rejonie istniejącej Promenady Przyjaźni, gdzie plaża ma stosunkowo niewielką szerokość, przewiduje się wykonanie sztucznego zasilania ze względów ochrony brzegu morskiego, jak i z uwagi na turystyczny charakter rejonu. Przyjęto wykonanie sztucznego zasilania zabezpieczającego w ilości ok. 100 tys. m3/km brzegu morskiego. W związku z dynamicznymi zmianami linii brzegowej, szacunkowe wielkości refulatu mogą się zwiększyć.</P>
                  <P>3. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera załącznik nr 4 do SIWZ - Opis przedmiotu zamówienia.</P>
                  <P>4. Dokumentacja powinna zostać opracowana z zachowaniem należytej staranności oraz zgodnie z zasadami współczesnej wiedzy technicznej, obowiązującymi przepisami i normami.</P>
                  <P>5. Przedmiot zamówienia obejmuje również wykonywanie nadzoru autorskiego nad programem funkcjonalno - użytkowym.</P>
                  <P>6. Zamawiający zastrzega sobie prawo odstąpienia od realizacji przedmiotu zamówienia w zakresie dotyczącym sprawowania nadzoru autorskiego, w sytuacji gdy nie zostaną zamawiającemu przyznane środki na jego realizację lub z innych przyczyn nadzór autorski nie będzie konieczny. Wykonawcy w takim przypadku nie będzie przysługiwało wynagrodzenie za te usługi.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie kierownika projektu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Dodatkowa liczba odwiertów</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">1523293.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">95</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.01.00-00-0028/17</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości: 30 000,00 PLN (słownie: trzydzieści tysięcy złotych 00/100).</P>
                  <P>2. Opis przedmiotu zamówienia za pomocą kodów CPV Wspólnego Słownika Zamówień:</P>
                  <P>71322000-1 Usługi inżynierii projektowej w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
                  <P>71332000-4 Geotechniczne usługi inżynieryjne</P>
                  <P>71355200-3 Wykonywanie badań</P>
                  <P>71352300-3 Usługi badania magnetometryczne</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1.1. nie podlegają wykluczeniu;</P>
               <P>1.2. spełniają warunki udziału w postępowaniu, określone w pkt. 4.2.3. SIWZ i ogłoszeniu o zamówieniu.</P>
               <P>2. Do oferty wykonawca dołącza aktualne na dzień składania ofert oświadczenie potwierdzające, że wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Oświadczenie winno zostać złożone w formie jednolitego dokumentu (JEDZ), sporządzonego zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w Rozporządzeniu wykonawczym Komisji (UE) 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. ustanawiającym standardowy formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia.</P>
               <P>3. Jednolity dokument wstępnie przygotowany przez zamawiającego dla przedmiotowego postępowania (załącznik nr 2 do SIWZ), został udostępniony na stronie internetowej zamawiającego w miejscu zamieszczenia niniejszej SIWZ.</P>
               <P>4. Informacje zawarte w oświadczeniu stanowią wstępne potwierdzenie, że wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu oraz nie podlega wykluczeniu.</P>
               <P>5. Wykonawca w części IV formularza JEDZ zobowiązany jest do wypełnienia jedynie sekcji alfa formularza, czyli złożenia ogólnego oświadczenia o spełnieniu warunków udziału w postępowaniu (kryteriów kwalifikacji). Wykonawca nie jest zobowiązany do wypełniania dalszych pół odnoszących się do szczegółowych warunków udziału w postępowaniu (kryteriów kwalifikacji) określonych przez zamawiającego.</P>
               <P>6. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, jednolity dokument (JEDZ) składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>7. Wykonawca może wykorzystać w jednolitym dokumencie nadal aktualne informacje zawarte w innym jednolitym dokumencie złożonym w odrębnym postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>8. Zamawiający przewiduje możliwość skorzystania z przepisów ust. 24aa ustawy Pzp i przeprowadzenia postępowania w procedurze odwróconej.</P>
               <P>9. Zgodnie z art. 24 ust. 11 ustawy Pzp wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji dotyczących kwoty, jaką zamawiający zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia, firm oraz adresów wykonawców, którzy złożyli oferty w terminie, ceny, terminu wykonania zamówienia, okresu gwarancji i warunków płatności zawartych w ofertach, przekazuje zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 23 ustawy Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Wzór oświadczenia o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 23 ustawy Pzp stanowi załącznik nr 7 do SIWZ.</P>
               <P>10. Wykonawca, który polega na zdolnościach innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>11. Zamawiający ocenia, czy udostępniane wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 13-22 i ust. 5 pkt. 1 i 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>12. Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe, podmiotu, o którym mowa w pkt. 4.7. SIWZ, nie potwierdzają spełnienia przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, zamawiający będzie żądał, aby wykonawca w terminie określonym przez zamawiającego:</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Warunek zostanie uznany za spełniony, jeżeli wykonawca:</P>
               <P>1. wykonał w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie usługi obejmujące opracowanie minimum:</P>
               <P>— 2 (dwóch) opracowań dotyczących budowy lub przebudowy morskich budowli hydrotechnicznych w rozumieniu przepisów rozporządzenia Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej z dnia 1.6.1998 r. w sprawie warunków technicznych jakim powinny odpowiadać morskie budowle hydrotechniczne i ich usytuowanie (Dz. U. 1998 nr 101 poz. 645), obejmujących swym zakresem wykonanie czynności takich jak (łącznie): wykonanie planu batymetrycznego, wykonanie mapy do celów projektowych, wykonanie badań geotechnicznych, wykonanie morfodynamiki, o wartości opracowania minimum 150 000,00 PLN (sto pięćdziesiąt tysięcy złotych) brutto każdy lub jednego opracowania o wartości minimum 300 000,00 PLN (trzysta tysięcy złotych) lub,</P>
               <P>— 2 (dwóch) dokumentacji projektowo-kosztorysowych budowy lub przebudowy morskich budowli hydrotechnicznych w rozumieniu przepisów rozporządzenia Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej z dnia 1 czerwca 1998 r. w sprawie warunków technicznych jakim powinny odpowiadać morskie budowle hydrotechniczne i ich usytuowanie (Dz. U. 1998 nr 101 poz. 645), o wartości projektu minimum 150 000,00 PLN (sto pięćdziesiąt tysięcy złotych) brutto każdy lub jednego projektu o wartości minimum 300 000,00 PLN (trzysta tysięcy złotych).</P>
               <P>2. Do realizacji przedmiotu zamówienia skieruje następujące osoby:</P>
               <P>a) 1 osobę pełniącą funkcję kierownika projektu, posiadającą uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności inżynieryjnej hydrotechnicznej bez ograniczeń, w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (t.j. Dz. U. z 2017 r., poz. 1332 z późn. zm.) oraz Rozporządzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz. U. z 2014 r. poz. 1278), legitymującą się minimum 5-letnim doświadczeniem zawodowym w zakresie projektowania oraz doświadczeniem w opracowaniu minimum dwóch projektów budowlano-wykonawczych w zakresie budowy lub przebudowy morskiej budowli hydrotechnicznej w rozumieniu przepisów rozporządzenia Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej z dnia 1.6.1998 r. w sprawie warunków technicznych jakim powinny odpowiadać morskie budowle hydrotechniczne i ich usytuowanie (Dz. U. 1998 nr 101 poz. 645), o wartości każdego projektu nie mniejszej niż 100 000,00 PLN brutto (sto tysięcy złotych) każdy,</P>
               <P>b) 1 osobę pełniąca funkcję projektanta posiadającą uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności inżynieryjnej hydrotechnicznej bez ograniczeń, w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (t.j. Dz. U. z 2017 r., poz. 1332 z późn. zm.) oraz Rozporządzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz. U. z 2014 r. poz. 1278), legitymującą się minimum 3-letnim doświadczeniem zawodowym w zakresie projektowania oraz doświadczeniem w opracowaniu minimum dwóch projektów budowlano-wykonawczych w zakresie budowy lub przebudowy morskiej budowli hydrotechnicznej w rozumieniu przepisów rozporządzenia Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej z dnia 1.6.1998 r. w sprawie warunków technicznych jakim powinny odpowiadać morskie budowle hydrotechniczne i ich usytuowanie (Dz. U. 1998 nr 101 poz. 645), o wartości każdego projektu nie mniejszej niż 80 000,00 PLN brutto (osiemdziesiąt tysięcy złotych) każdy projekt.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Zgodnie z art. 26 ust. 1 ustawy Pzp zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia, wskazanych w pkt. 6.9. - 6.10. SIWZ.</P>
               <P>2. W celu potwierdzenia spełniania warunku dotyczącego zdolności technicznej lub zawodowej, o którym mowa w pkt. 4.2.3. SIWZ, zamawiający żąda od wykonawcy:</P>
               <P>2.1. wykazu wykonanych usług, o których mowa w pkt. 4.2.3.1. SIWZ, wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy. Wzór wykazu usług stanowi załącznik nr 5 do SIWZ;</P>
               <P>2.2. wykazu osób, o których mowa w pkt. 4.2.3.2. SIWZ, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami. Wzór wykazu osób stanowi załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki zostały zapisane we wzorze umowy stanowiącym załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-09</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Morski w Słupsku, przy al. Sienkiewicza 18, pokój nr 41 (IV piętro).</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Przewidywany termin realizacji przedmiotu zamówienia wynosi około 95 dni, przy czym wykonawca realizujący przedmiot zamówienia będzie zobowiązany do jego wykonania zgodnie z terminami określonymi w pkt. 3.1.</P>
               <P>2. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu, Wykonawca na wezwanie zamawiającego zobowiązany jest do złożenia następujących dokumentów i oświadczeń:</P>
               <P>2.1. informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P>
               <P>2.2. zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>2.3. zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>2.4. odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp;</P>
               <P>2.5. oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności (wzór stanowi załącznik nr 8 do SIWZ);</P>
               <P>2.6. oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne (wzór stanowi załącznik nr 9 do SIWZ);</P>
               <P>2.7. oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716) (wzór stanowi załącznik nr 10 do SIWZ);</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy Prawo zamówień publicznych przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy.</P>
               <P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>5. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>6. Odwołanie wnosi się w terminach określonych w art. 182 ustawy Pzp:</P>
               <P>6.1. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy Pzp, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>6.2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji istotnych warunków zamówienia wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>6.3. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 20.6.1-20.6.2 SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>6.4. Jeżeli zamawiający nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia,</P>
               <P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
