<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="098725-2018"
            EDITION="2018045">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-101017-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180405</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>45</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180306</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 045-098725</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:098725-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.muenchen.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.muenchen.de/rathaus/Stadtverwaltung/baureferat/ausschreibungen/eu-verfahren.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180302</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180405 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Muenchen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Landeshauptstadt München, Baureferat</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Landeshauptstadt München, Baureferat</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Friedenstraße 40</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>81671</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Verwaltung und Recht, Submissionsbüro</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>bekanntmachungen.vz2.bau@muenchen.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <URL_GENERAL>www.muenchen.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.muenchen.de/rathaus/Stadtverwaltung/baureferat/ausschreibungen/eu-verfahren.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Objektplanung für Verkehrsanlagen und Ingenieurbauwerke sowie Tragwerksplanung für die Eisenbahnüberführung Limesstraße, Vergabe-Nr.: T60b070918</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Erbringen von Planungsleistungen für das Projekt „EÜ Limesstraße“:</P>
               <P>— Objektplanung Verkehrsanlagen nach § 47 HOAI, LPH 1-6, für Endausbau und bauzeitliche Verkehrsführung und besondere Leistungen,</P>
               <P>— Objektplanung, konstruktive Ingenieurbauwerke für Verkehrsanlagen, nach § 43 HOAI, LPH 1-6, und besondere Leistungen für den Neubau einer Grundwasserwanne mit Pumpstation und Stützwänden,</P>
               <P>— Tragwerksplanung, konstruktive Ingenieurbauwerke für Verkehrsanlagen, nach § 51 HOAI, LPH 2-6, für den Neubau einer Grundwasserwanne mit Pumpstation und Stützwänden.</P>
               <P>Es wird nur die Gesamtleistung vergeben. Bewerbungen lediglich auf Teilleistungen werden nicht berücksichtigt.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Limesstraße,</P>
                  <P>München.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Deutsche Bahn AG plant, die Eisenbahnüberführung (EÜ) Limesstraße zu erneuern. Um den heutigen Anforderungen gerecht zu werden, muss die bisherige Überführung aufgeweitet werden. Zum einen soll die Lichte Höhe der EÜ auf 4,50 m vergrößert werden und zum anderen soll im Bereich der EÜ der Straßenquerschnitt aufgeweitet werden, sodass beidseitig der Fahrbahn regelkonforme Geh- und Radwege angeordnet werden können. Infolge der Aufweitung ergibt sich eine Anpassung der Gradiente, welche Auswirkungen auf die Knotenbereiche an der Alto- und Aubing-Ost-Straße sowie an der Pretzfelderstraße haben wird. Wegen des hohen Grundwasserstandes ist im Bereich der EÜ und im Anschluss daran eine Grundwasserwanne auf einer Länge von zirka 60 m erforderlich. Der Planungsumgriff umfasst insgesamt eine Fläche von etwa 8 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P>
                  <P>Für die Erneuerung der Eisenbahnüberführung Limesstraße existieren veraltete Planungsunterlagen. Die Planungen wurden unterbrochen. Die Dimensionen der damals geplanten EÜ sind inzwischen überholt.</P>
                  <P>— -.</P>
                  <P>Die hier ausgeschriebenen Leistungen beziehen sich auf die Objekt- und Tragwerksplanung der städtischen Ingenieurbauwerke (Grundwasserwanne mit Pumpstation, straßen-/wegebegleitende Stützwände) und die Objektplanung der Verkehrsanlage.</P>
                  <P>Des Weiteren sind Besondere Leistungen für die Erarbeitung und Erstellung der Kreuzungsvereinbarung, der Fiktivprojekte (Planung und Kosten) und der Ablöseberechnungen zu erbringen.</P>
                  <P>— -.</P>
                  <P>Die Planungsleistungen für die Eisenbahnüberführung sind nicht Gegenstand dieser Vergabe, sondern werden in eigener Zuständigkeit durch die DB Netz AG vergeben.</P>
                  <P>— -.</P>
                  <P>Das Bauvorhaben stellt eine Maßnahme nach dem Eisenbahnkreuzungsgesetz mit den Kreuzungsbeteiligten Landeshauptstadt München und DB Netz AG dar. Die Planung hat in enger Abstimmung mit der Planung der DB Netz AG zu erfolgen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-08-01</DATE_START>
               <DATE_END>2025-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Die Angaben und Erklärungen aus den Ziff. III.1.1 bis III.1.3, zusammengefasst in den Bewerbungsbögen und den Auswahlmatrizen (siehe Ziff. I.3), dienen zur Auswahl der Teilnehmer am Verhandlungsverfahren (Auswahlkriterien).</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Es erfolgt eine stufenweise Beauftragung.</P>
                  <P>Erste Stufe:</P>
                  <P>— Objektplanung für Verkehrsanlagen: Beauftragung der LPH 1 bis 3,</P>
                  <P>— Objektplanung für konstruktive Ingenieurbauwerke: Beauftragung der LPH 1 und 2,</P>
                  <P>— Tragwerksplanung für konstruktive Ingenieurbauwerke: Beauftragung der LPH 2.</P>
                  <P>Alle weiteren Leistungsphasen werden stufenweise getrennt nach Leistungsbildern beauftragt.</P>
                  <P>Ein Rechtsanspruch auf Gesamtbeauftragung besteht nicht.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) Erklärung über das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen nach §§ 123, 124 GWB;</P>
               <P>2) Erklärung über das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen nach § 21 MiLoG;</P>
               <P>3) Angaben zu wirtschaftlichen und/oder rechtlichen Verknüpfungen zu anderen Unternehmen;</P>
               <P>4) Nachweise der geforderten Qualifikation des Bewerbers (Büro).</P>
               <P>Sofern es sich beim Bewerber um eine juristische Person handelt, ist die Qualifikation des benannten verantwortlichen Berufsangehörigen nachzuweisen, § 75 Abs. 3 VgV.</P>
               <P>Zugelassen werden (Diplom) Ingenieure (FH/Univ.) der Fachrichtung Bauingenieurwesen oder vergleichbare Qualifikationen;</P>
               <P>5) Erklärung der Bereitschaft zur Verpflichtung nach dem Verpflichtungsgesetz.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1) Erklärung über den Umsatz des Bewerbers in den letzten drei Geschäftsjahren in den Geschäftsfeldern:</P>
               <P>— Objektplanung für Verkehrsanlagen (Wichtung 2,75 % der Gesamtbewertung),</P>
               <P>— Objekt- und Tragwerksplanung für konstruktive Ingenieurbauwerke für Verkehrsanlagen (Wichtung 2,25 % der Gesamtbewertung);</P>
               <P>2) Erklärung des Bewerbers, durch Unterschrift der Bewerbung, dass im Auftragsfall der Nachweis einer Berufshaftpflichtversicherung mit folgendem Inhalt vorgelegt wird:</P>
               <P>Berufshaftpflichtversicherung über mind. 2 Mio. EUR für Personenschäden und 3 Mio. EUR für sonstige Schäden. Zudem muss die Ersatzleistung der Versicherung mindestens das zweifache der o.g. Deckungssummen pro Jahr betragen. Die Versicherung muss mindestens für die Dauer der Ausführungsfrist (siehe Ziff. II.2.7) z.B. unbefristet, sich automatisch verlängernd o.ä. abgeschlossen sein. Im Falle einer Bewerbergemeinschaft ist von jedem Mitglied der Bewerbergemeinschaft eine Versicherung zu den o.g. Bedingungen nachzuweisen. Im Fall einer Bewerbergemeinschaft ist gleichzeitig eine Erklärung des Versicherers bzw. die entsprechende Passage aus dem/den Vertrag/Bedingungen beizufügen, wonach die Versicherung auch bei der Betätigung des Bewerbers als Partner einer Arge, bei Schäden, die vom Versicherungsnehmer verursacht werden, zu den o.g. Bedingungen eintritt;</P>
               <P>3) Beabsichtigt der Bewerber Teile des Auftrags im Wege der Unterauftragsvergabe an Dritte zu vergeben, so hat er die vorgesehenen Unterauftragnehmer (sowie den Umfang) zu benennen und für sie und ggf. für noch weiter nachgeordnete Unternehmen mit der Bewerbung einen eigenen Bewerbungsbogen abzugeben. Eine entsprechende Verpflichtungserklärung dieser Unternehmen ist auf Anforderung nachzureichen;</P>
               <P>4) Beabsichtigt ein Bewerber im Hinblick auf die Leistungsfähigkeit die Kapazitäten anderer Unternehmen in Anspruch zu nehmen (Eignungsleihe), so hat er diese zu benennen und für sie mit der Bewerbung einen eigenen Bewerbungsbogen abzugeben. Der Bewerber muss mit der Bewerbung nachweisen, dass ihm die für den Auftrag erforderlichen Mittel tatsächlich zur Verfügung stehen werden, indem er beispielsweise eine entsprechende Verpflichtungserklärung dieser Unternehmen vorlegt.</P>
               <P>Ein Bewerber kann jedoch im Hinblick auf Nachweise für die erforderliche berufliche Leistungsfähigkeit oder die einschlägige berufliche Erfahrung die Kapazitäten anderer Unternehmen nur dann in Anspruch nehmen, wenn diese die Leistung erbringen, für die diese Kapazitäten benötigt werden.</P>
               <P>Nimmt ein Bewerber die Kapazitäten eines anderen Unternehmens im Hinblick auf die erforderliche wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit in Anspruch, so müssen diese Unternehmen in dem Umfang, in dem ihre Kapazitäten in Anspruch genommen werden, gemeinsam für die Auftragsdurchführung haften. Eine entsprechende Haftungserklärung ist auf Anforderung nachzureichen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) Für die Objektplanung Verkehrsanlagen:</P>
               <P>Vorlage von max. 2 Referenzen vergleichbarer Leistungen des Büros aus dem Bereich Objektplanung Verkehrsanlagen für den Neubau oder Umbau einer Verkehrsfläche mitsamt der Planung der zugehörigen provisorischen Verkehrsführung.</P>
               <P>— -.</P>
               <P>Mindestbedingung für die grundsätzliche Wertung einer Referenz ist folgender Inhalt: Objektplanung gem. § 47 HOAI für den Neu- oder Umbau einer Verkehrsanlage mitsamt der Planung der zugehörigen provisorischen Verkehrsführung während der Bauzeit und selbständige Erbringung von mindestens einer der Leistungsphasen 2 – 6 im Referenzzeitraum 2008 bis Ende der Bewerbungsfrist. Wenn diese Mindestbedingung nicht erfüllt ist, kann die gesamte Referenz nicht gewertet werden. Zum Ausschluss der Bewerbung führt dies aber nicht.</P>
               <P>— -.</P>
               <P>Die Referenzen werden anhand folgender Kriterien bewertet (Wichtung 49,5 % der Gesamtbewertung):</P>
               <P>— Größe der neu- oder umgebauten Verkehrsfläche,</P>
               <P>— Mehrspurige innerstädtische Hauptverkehrsstraße,</P>
               <P>— Lage,</P>
               <P>— Planung neuer Radverkehrsanlagen,</P>
               <P>— Planung von neuem Straßenbegleitgrün,</P>
               <P>— Komplexe Querschnittsumgestaltungen,</P>
               <P>— Einbindung von Ingenieurbauwerken,</P>
               <P>— Maßnahme im Zusammenhang mit einer Eisenbahnkreuzungsmaßnahme,</P>
               <P>— Mitwirkung bei bzw. Erstellung einer Kreuzungsvereinbarung,</P>
               <P>— Koordinierung Spartenverlegung,</P>
               <P>— Verkehrsführung zur Bauzeit,</P>
               <P>— Erstellung entsprechender Leistungsverzeichnisse,</P>
               <P>— Leistungsphasen 1-6 gem. § 47 HOAI im Referenzzeitraum selbst erbracht;</P>
               <P>2) Für die Objektplanung konstruktiver Ingenieurbauwerke für Verkehrsanlagen:</P>
               <P>Vorlage von maximal 2 Referenzprojekten vergleichbarer Leistungen des Büros aus dem Bereich Objektplanung für konstruktive Ingenieurbauwerke.</P>
               <P>— -.</P>
               <P>Mindestbedingung für die grundsätzliche Wertung einer Referenz ist folgender Inhalt:</P>
               <P>Objektplanung gem. § 43 HOAI für den Neubau eines konstruktiven Ingenieurbauwerkes und selbständige Erbringung von mindestens zwei der Leistungsphasen 2 - 6 im Referenzzeitraum 2008 bis Ende der Bewerbungsfrist. Wenn diese Mindestbedingung nicht erfüllt ist, kann die gesamte Referenz nicht gewertet werden. Zum Ausschluss der Bewerbung führt dies aber nicht.</P>
               <P>— -.</P>
               <P>Die Referenzen werden anhand folgender Kriterien bewertet (Wichtung 28,8 % der Gesamtbewertung):</P>
               <P>— Art des Ingenieurbauwerkes,</P>
               <P>— Abwicklung der Maßnahme unter Aufrechterhaltung des Verkehrs im</P>
               <P>Baustellenbereich,</P>
               <P>— Maßnahme im innerstädtischen Bereich,</P>
               <P>— Berücksichtigung von Spartenverlegungen,</P>
               <P>— Mitwirkung / Erstellung einer Kreuzungsvereinbarung,</P>
               <P>— Mehrstufige Bauphasenplanung unter Berücksichtigung von</P>
               <P>Ingenieurbaumaßnahmen Dritter,</P>
               <P>— Berücksichtigung von angrenzenden Ingenieurbauwerken,</P>
               <P>— Zusammenhang mit einer Kreuzungsmaßnahme,</P>
               <P>— Leistungsphasen 1-6 gemäß § 43 HOAI im Referenzzeitraum selbst erbracht,</P>
               <P>— anrechenbare Kosten (netto).</P>
               <P>Weiter imTextfeld "Möglicherweise geforderte Mindeststandards";</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Fortsetzung:</P>
               <P>3) Für die Tragwerksplanung konstruktiver Ingenieurbauwerke für Verkehrsanlagen:</P>
               <P>Vorlage von max. 1 Referenzprojekt mit vergleichbaren Leistungen des Büros aus dem Bereich Tragwerksplanung für konstruktive Ingenieurbauwerke.</P>
               <P>— -.</P>
               <P>Mindestbedingung für die Wertung der Bewerbung ist die Vorlage einer Referenz des Büros mit folgendem Inhalt: Tragwerksplanung gem. § 51 HOAI, für den Neubau eines konstruktiven Ingenieurbauwerkes für Verkehrsanlagen und die selbständige Erbringung der Leistungsphasen 4 und 5 im Referenzzeitraum 2008 bis Ende der Bewerbungsfrist. Bei Nichterfüllung wird die gesamte Bewerbung ausgeschlossen.</P>
               <P>— -.</P>
               <P>Die Referenz wird anhand folgender Kriterien bewertet (Wichtung 11,7 % der Gesamtbewertung):</P>
               <P>— Art des Ingenieurbauwerkes,</P>
               <P>— Planung von temporären Hilfskonstruktionen (Verbauten, Unterfangungen, etc.),</P>
               <P>— Maßnahme im Bereich mit mehrgeschossiger Bebauung,</P>
               <P>— Berücksichtigung von angrenzenden Ingenieurbauwerken,</P>
               <P>— Zusammenhang mit einer Kreuzungsmaßnahme,</P>
               <P>— Leistungsphasen 2-6 gemäß § 51 HOAI im Referenzzeitraum selbst erbracht,</P>
               <P>— anrechenbare Kosten (netto);</P>
               <P>4) Zu den Ziff. 1.) bis 3.) gilt darüber hinaus Folgendes:</P>
               <P>Die Referenzen zu Ziff. 1.) bis 3.) sind so anschaulich zu präsentieren, dass eine Bewertung der o.g. Kriterien ermöglicht wird. Die detaillierte Bewertung ergibt sich aus den Auswahlmatrizen, die mit den Bewerbungsbögen (s. Ziff. I.3) abrufbar sind.</P>
               <P>Für jede Referenz ist darüber hinaus der Auftraggeber (Name, Anschrift, Ansprechpartner, Telefonnummer) zu nennen.</P>
               <P>— -.</P>
               <P>Die als selbst erbracht angegebenen Leistungsphasen müssen innerhalb des Referenzzeitraums begonnen und im Wesentlichen abgeschlossen sein, nicht aber das Gesamtprojekt.</P>
               <P>— -.</P>
               <P>Die bestmögliche Bewertung zu Ziff. III.1.3 Nr. 1 bis 3 wird nur erreicht, wenn alle jeweils maximal zulässigen Referenzen die o.g. Kriterien vollumfänglich erfüllen.</P>
               <P>Die teilweise Erfüllung der o.g. Kriterien führt nicht zum Ausschluss, sondern zu einer entsprechend geringeren Bewertung;</P>
               <P>5) Vorbehalten wird die Vorlage von Bescheinigungen öffentlicher oder privater Auftraggeber über die Ausführung der angegebenen Referenzprojekte und die Darstellung des beim Bewerber vorhandenen Qualitätsmanagementsystems;</P>
               <P>6) Erklärung über die Anzahl der Beschäftigten in den letzten drei Jahren in den Geschäftsfeldern:</P>
               <P>— Objektplanung Verkehrsanlagen (Wichtung 2,75 % der Gesamtwertung),</P>
               <P>— Objekt- und Tragwerksplanung konstruktive Ingenieurbauwerke für Verkehrsanlagen (Wichtung 2,25 % der Gesamtbewertung).</P>
               <P>— -.</P>
               <P>Geforderte Mindeststandards:</P>
               <P>Zu den geforderten Mindeststandards bzw. Mindestbedingungen, die bei Nichterfüllung zum Ausschluss der gesamten Bewerbung führen, wird auf die Ziffern 1.) bis 3.) verwiesen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Wichtige Hinweise:</P>
               <P>1) Fragen und Anmerkungen zu den Vergabeunterlagen</P>
               <P>Fragen und Anmerkungen zu den Vergabeunterlagen sind per E-Mail an bekanntmachungen.vz2.bau@muenchen.de bis spätestens 10 Werktage vor Ablauf der Teilnahmefrist zu richten.</P>
               <P>Verbindliche Stellungnahmen werden als Erläuterungen, Konkretisierungen oder Änderungen zu den Vergabeunterlagen unter der Internetadresse www.muenchen.de/rathaus/Stadtverwaltung/baureferat/ausschreibungen/eu-verfahren.html bis 6 Kalendertage vor Ablauf der Teilnahmefrist veröffentlicht;</P>
               <P>2) Informationspflicht des Bewerbers</P>
               <P>Die Bewerber sind verpflichtet, sich bis 6 Kalendertage vor Ablauf der Teilnahmefrist auf der oben genannten Internetseite zu informieren, ob sich Erläuterungen, Konkretisierungen oder Änderungen in den Vergabeunterlagen ergeben haben. Es wird ausdrücklich darauf hingewiesen, dass sich die Notwendigkeit ergeben kann, die Teilnahmefrist auch noch innerhalb dieser 6 Kalendertage zu verschieben. In einem solchen Fall wird unverzüglich ebenfalls auf der oben genannten Internetseite informiert.</P>
               <P>Sämtliche veröffentlichte Erläuterungen, Konkretisierungen und Änderungen sind Bestandteil der Vergabeunterlagen.</P>
               <P>Falls sich die veröffentlichten Erläuterungen, Konkretisierungen oder Änderungen nach Auffassung des Auftraggebers auf den Teilnahmeantrag auswirken können, gilt Folgendes:</P>
               <P>Sollte der Teilnahmeantrag bereits versandt worden sein, ist dem Auftraggeber bis zum Ende der Teilnahmefrist per E-Mail an bekanntmachungen.vz2.bau@muenchen.de mitzuteilen, sofern</P>
               <P>— der alte Teilnahmeantrag für ungültig erklärt und kein neuer Teilnahmeantrag abgegeben wird,</P>
               <P>— der alte Teilnahmeantrag für ungültig erklärt und ein neuer Teilnahmeantrag abgegeben wird. In diesem Fall muss dem Auftraggeber der neue Teilnahmeantrag vor Ende der Teilnahmefrist vorliegen,</P>
               <P>— der alte Teilnahmeantrag -ergänzt um das Konkretisierungs- bzw. Änderungsschreiben- aufrechterhalten werden soll. Auf die Möglichkeit, diese, vom Einzelfall abhängige Variante wählen zu können, wird in den entsprechenden Konkretisierungs- bzw. Änderungsschreiben explizit hingewiesen. In diesem Fall muss dem Auftraggeber das unterzeichnete Konkretisierungs- bzw. Änderungsschreiben vor Ende der Teilnahmefrist vorliegen,</P>
               <P>— der alte Teilnahmeantrag unverändert aufrechterhalten werden soll. In diesem Fall wird darauf hingewiesen, dass ein gegebenenfalls schon eingereichter Teilnahmeantrag, sofern erforderlich, an Konkretisierungen bzw. Änderungen angepasst werden muss.</P>
               <P>Sofern keine gesonderte Mitteilung eingeht, wird davon ausgegangen, dass der alte Teilnahmeantrag unverändert aufrechterhalten werden soll;</P>
               <P>3) Abgabe der Teilnahmeanträge</P>
               <P>Teilnahmeanträge (Bewerbungen) sind ausschließlich in Schriftform in einem verschlossenen Umschlag bei</P>
               <P>Landeshauptstadt München, Baureferat, Submissionsbüro, Zi. Nr.: 0.243, Friedenstraße 40, 81671 München einzureichen.</P>
               <P>Bitte verwenden Sie hierfür (auch bei persönlicher Abgabe) den zur Verfügung gestellten Aufkleber;</P>
               <P>4) Hinweis für Bewerbergemeinschaften:</P>
               <P>Bewerbergemeinschaften müssen sich bereits als solche bewerben. Die nachträgliche Bildung einer Bewerbergemeinschaft ist nur mit Zustimmung des Auftraggebers möglich.</P>
               <P>Bewerbergemeinschaften haben mit der Bewerbung eine Erklärung aller Mitglieder abzugeben, dass sie eine Bewerbergemeinschaft bilden wollen, im Auftragsfall eine Arbeitsgemeinschaft bilden, alle Mitglieder gesamtschuldnerisch haften und durch den angegeben bevollmächtigten Vertreter handeln.</P>
               <P>Bei Bewerbergemeinschaften ist jeweils ein Bewerbungsbogen von jedem Mitglied der Bewerbergemeinschaft auszufüllen!</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer (§ 156 GWB): Regierung von Oberbayern, Vergabekammer Südbayern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Maximilianstraße 39</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80538</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 89 / 2176-2411</PHONE>
               <FAX>+49 89 / 2176-2847</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ein Antrag auf Einleitung eines Nachprüfungsverfahrens ist unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 4 GWB). Weitere Auskünfte zur Einlegung von Rechtsbehelfen erteilt die in Ziff. VI.4.1 genannte Stelle.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>siehe VI.4.1)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>siehe VI.4.1)</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
