<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="098766-2018"
            EDITION="2018045">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-101104-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180403</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>45</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180306</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 045-098766</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:098766-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.dfs.de</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72200000">Software programming and consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE71">Darmstadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE71C">Offenbach, Landkreis</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180302</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180403 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Програмиране и софтуерни консултантски услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programování programového vybavení a poradenské služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programmering af software og konsulentvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softwareprogrammierung und -beratung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες προγραμματισμού λογισμικού και παροχής συμβουλών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software programming and consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de programación de software y de consultoría</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tarkvara programmeerimis- ja nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ohjelmointi ja siihen liittyvät neuvontapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de programmation et de conseil en logiciels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software programming and consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge programiranja i usluge savjetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szoftverprogramozási és tanácsadási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programmazione di software e servizi di consulenza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programinės įrangos programavimo ir konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programmatūras izstrādes un konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza dwar il-programmizzar tas-software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softwareprogrammering en -advies</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi doradcze w zakresie programowania oprogramowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria e de programação de software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de programare şi de consultanţă software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programovanie softvéru a poradenstvo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve programiranja programske opreme in svetovanja pri programski opremi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programmering av mjukvara samt rådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">DFS Deutsche Flugsicherung GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>DFS Deutsche Flugsicherung GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am DFS Campus 10</ADDRESS>
               <TOWN>Langen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>63225</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Sebastian Gotta – VP/S</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 61037074629</PHONE>
               <E_MAIL>sebastian.gotta@dfs.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 61037074695</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE71C"/>
               <URL_GENERAL>http://www.dfs.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.dfs.de/dfs_homepage/de/Unternehmen/Beschaffungen/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Verkehrswesen – Flugsicherung</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Rahmenvereinbarung für IT-Dienstleistungen im Rahmen/auf Basis der Systemplattform Open Master</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>5021</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die DFS Deutsche Flugsicherung GmbH (nachstehend DFS gennant) betreibt zur Überwachung ihrer Flugsicherungs-IT-Systeme verschiedene Steuerungs- und Überwachungssysteme (SÜS) auf der Basis der Systemplattform Open Master von Evidian.</P>
               <P>Gegenstand der vorliegenden Ausschreibung ist die Vereinbarung von Rahmenbedingungen für Aufträge, welche im Rahmen des Life-Cycle-Managements der bei der DFS auf der Basis Open Master implementierten SÜS benötigt werden.</P>
               <P>Nähere Beschreibung der ausgeschriebenen Leistungen – siehe Ziffer II.2.4</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE71"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die DFS betreibt zur Überwachung ihrer Flugsicherungs-IT-Systeme verschiedene Steuerungs- und Überwachungssysteme (SÜS) auf der Basis der Systemplattform Open Master von Evidian.</P>
                  <P>Gegenstand der vorliegenden Ausschreibung ist die Vereinbarung von Rahmenbedingungen für Aufträge, welche im Rahmen des Life-Cycle-Managements der bei der DFS auf der Basis Open Master implementierten SÜS benötigt werden. Es ist vorgesehen, mit dem wirtschaftlichsten Bieter einen Rahmenvertrag mit fest vereinbarten Verrechnungssätzen und Vertragsbedingungen abzuschließen, auf deren Basis während der Vertragslaufzeit Abrufe in Form von eigenständigen Verträgen erfolgen.</P>
                  <P>Beschreibung der Leistungen:</P>
                  <P>Der Anbieter übernimmt im Auftrag der DFS auf Abruf Integrationsarbeiten der Open Master und InWay Softwareplattformen für Hardware- und Betriebssystem-Erneuerungsprojekte, und allgemeine Software-Entwicklungstätigkeiten zur funktionalen Weiterentwicklung der auf der Open Master Plattform basierenden Anwendungssysteme im Bereich Systemüberwachung und Systemsteuerung. Diese sind heute:</P>
                  <P>— Systemüberwachung und Steuerung im Bereich Center,</P>
                  <P>— Systemüberwachung und Steuerung im Bereich Tower,</P>
                  <P>— Systemüberwachung und Steuerung im Bereich Ortung,</P>
                  <P>— Systemüberwachung für Klima und Stromversorgung,</P>
                  <P>— Systemüberwachung für Einbruch- und Brandmeldeanlagen.</P>
                  <P>Entwicklungsleistungen für neue Systeme auf Basis der o. g. Plattform sind derzeit nicht geplant, sind jedoch Bestandteil des Rahmenvertrages (Verrechnungssätze).</P>
                  <P>Die DFS setzt als Betriebssysteme in diesem Segment SLES 11 oder neuer sowie RedHat 6/7 oder neuer ein.</P>
                  <P>Die zu erbringenden Leistungen umfassen unter anderem Softwareentwicklung, Softwarekonfiguration, Tests, Wartung, Adhoc-Support sowie Dokumentation.</P>
                  <P>Rahmenbedingungen:</P>
                  <P>Grundsätzlich müssen bei der Leistungserbringung folgende Rahmenbedingungen beachtet werden:</P>
                  <P>— Die Softwareentwicklung innerhalb der DFS ist angelehnt an das V-Model, worin die Forderungen aus der DIN EN ISO 9001 umgesetzt werden,</P>
                  <P>— Die Leistungen werden in sicherheitsrelevanten Bereichen der DFS Deutsche Flugsicherung GmbH erbracht. Eine gültige Unbedenklichkeitsbescheinigung in Form einer Zuverlässigkeitsüberprüfung gemäß § 7 Luftsicherheitsgesetz (LuftSiG) ist notwendig.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-09-01</DATE_START>
               <DATE_END>2020-08-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Der Vertrag kann wie folgt verlängert werden:</P>
                  <P>Option A – Verlängerung der Laufzeit vom 1.9.2020 bis zum 31.8.2021,</P>
                  <P>Option B – Verlängerung der Laufzeit vom 1.9.2021 bis zum 31.8.2022.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>4</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Die Auswahl der zur Angebotsabgabe aufzufordernden Bewerber erfolgt anhand der Befähigung zur Berufsausübung (siehe III.1.1) der Bewerber sowie der nachgewiesenen wirtschaftlichen / finanziellen und technischen / beruflichen Leistungsfähigkeit (siehe III.1.2 und III.1.3).</P>
                  <P>In die Bewertung der vorgelegten Teilnahmeanträge fließen die Ergebnisse der Bewertung der wirtschaftlichen / finanziellen Leistungsfähigkeit zu 30 % und die Ergebnisse der Bewertung der technischen / beruflichen Leistungsfähigkeit zu 70 % ein.</P>
                  <P>1. Bewertungskriterien und Gewichtung der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit (Gesamtgewichtung 30 %):</P>
                  <P>— Vorlage einer Unternehmensdarstellung bezüglich der ausgeschriebenen Leistungsart: Darstellung / Vorstellung des Unternehmens, u. a. Entwicklung, Organisation, Eigentums- und Beteiligungsstrukturen, Umsatz der letzten 3 Geschäftsjahre gesamt und bezogen auf die ausgeschriebene Leistungsart. Darstellung des gesamten Serviceangebots und der Kernkompetenzen / des Schwerpunktes der Geschäftstätigkeit, sowie die Bedeutung des entsprechenden Geschäftsfeldes bezüglich der ausgeschriebenen Leistungsart. (40 % Gewichtung im Rahmen der Bewertung der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit),</P>
                  <P>— Bonitätsbewertung durch die Fa. Creditsafe (die Bewertung wird durch die DFS eingeholt) (60 % Gewichtung im Rahmen der Bewertung der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit).</P>
                  <P>2. Bewertungskriterien und Gewichtung der Fachkunde und technischen Leistungsfähigkeit (Gesamtgewichtung 70 %):</P>
                  <P>— Referenznachweise in Form von ausführlichen Projektbeschreibungen erfolgreich durchgeführter Werk- und Dienstleistungen ähnlicher Art und Größenordnung (entsprechend der fachlichen Anforderung / Leistungsgegenstand) in den letzten 3 Geschäftsjahren unter Angabe der Referenzkunden, Nennung des jeweiligen Auftragswertes sowie eines fachlichen und kaufmännischen Ansprechpartners. Die Referenznachweise sollen daneben Bezug auf folgende Punkte nehmen:</P>
                  <P>  a. Durchführung komplexer Softwareentwicklungsprojekte mit der Programmiersprache SML. Hinweis: Gemeint ist hier die Systeme Management Language (abgekürzt SML) als Dialekt der Programmiersprache LISP;</P>
                  <P>  b. Anbindung von Gebäude- und Sicherheitsmanagement-Systemen und Ortungsinfrastruktur über gängige Protokolle, wie bspw. das Protokoll SNMP sowie Asterix Cat 253;</P>
                  <P>  c. Kenntnis von Flugsicherungssystemen;</P>
                  <P>  d. Kenntnis von Softwareentwicklung in komplexen und sicherheitsempfindlichem Umfeld;</P>
                  <P>  e. Erstellung und Inbetriebnahme von hochverfügbaren Systemen;</P>
                  <P>  f. Erstellung und Durchführung von System- und Abnahmetests in Entwicklungsprojekten, bei denen die Softwareentwicklung an ISO 12207 angelehnt ist;</P>
                  <P>  g. Umsetzung von Sicherheitsvorgaben wie BSI Grundschutz;</P>
                  <P>  h. Design und Implementierung von Benutzeroberflächen (HMI) für Steuerungs- und Überwachungssystemen;</P>
                  <P>  i. Integration von elektronischen Workflows.</P>
                  <P>Hinweis: Die aufgestellte Forderung von Referenznachweisen bezogen auf die letzten 3 Geschäftsjahre stellt keine Mindestanforderung im Hinblick auf die Dauer der Geschäftstätigkeit dar. Unternehmen, die kürzer als drei Jahre existieren, machen diese Angaben bitte nur bezogen auf die Dauer ihrer Geschäftstätigkeit.</P>
                  <P>(60 % Gewichtung im Rahmen der Bewertung der Fachkunde und technischen Leistungsfähigkeit)</P>
                  <P>— allgemeine Aussagen zur Mitarbeiterqualifikation wie Ausbildung / allgemeine Qualifikation / allgemeines Fachwissen im Hinblick auf die ausgeschriebene Leistungsart (siehe Referenznachweis) (20 % Gewichtung im Rahmen der Bewertung der Fachkunde und technischen Leistungsfähigkeit),</P>
                  <P>— Aussage über die Sicherstellung des Know-hows und Weiterbildung der Ressourcen bezüglich der ausgeschriebenen Leistungsart (20 % Gewichtung im Rahmen der Bewertung der Fachkunde und technischen Leistungsfähigkeit).</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Hinweis zu Ziffer I.3: Nach Bewertung der Teilnahmeanträge erfolgt die Festlegung der Unternehmen, die zur Abgabe eines Angebotes aufgefordert werden. Die ausgewählten Unternehmen erhalten dann einen Zugang zu den Vergabeunterlagen (Auftragsunterlagen/Beschaffungsunterlagen).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>III.1.1.1 Vorlage eines Handelsregisterauszuges, der bei Ablauf der Bewerbungsfrist nicht älter als 6 Monate sein darf. Sofern der Bewerber nicht im Handelsregister eingetragen ist: Aussage des Teilnehmers in welchen sonstigen Berufsverbänden/Registern/Innungen/Kammern/etc. Eintragungen bestehen. Wenn möglich, Nachweis über die jeweiligen Eintragungen (ebenfalls nicht älter als 6 Monate). Sollte keine Eintragung bestehen: Der Teilnehmer hat im Teilnahmeantrag eine Begründung vorzulegen, warum keine Eintragung benötigt wird bzw. besteht.</P>
               <P>III.1.1.2 Schriftliche Erklärung des Bewerbers, dass die in § 123 Gesetz gegen Wettbewerbsbeschränkung (GWB) genannten Ausschlussgründe nicht zutreffen und dass die Voraussetzungen gemäß § 124 GWB nicht vorliegen.</P>
               <P>III.1.1.3 Vorlage der Nachweise einer bestehenden Haftpflichtversicherung (z. B. Unternehmenshaftpflichtversicherung, Produkthaftpflichtversicherung) unter Angabe der Deckungssummen.</P>
               <P>III.1.1.4 Erklärung des Bewerbers, ob er beabsichtigt Unteraufträge zu erteilen. Wenn ja: Aussage für, welche Leistungen Unteraufträge eingesetzt werden sollen. Wenn nein: Aussage, dass er nicht beabsichtigt Unteraufträge zu erteilen.</P>
               <P>III.1.1.5 Vorlage von Angaben zu gültigen Unbedenklichkeitsbescheinigungen in Form von Zuverlässigkeitsüberprüfungen gemäß § 7 Luftsicherheitsgesetz bzw. Vorlage einer schriftlichen Erklärung zur Bereitschaft zur Durchführung von Zuverlässigkeitsüberprüfungen.</P>
               <P>III.1.1.6 Nachweise über das Vorhandensein eines Qualitätsmanagementsystems nach DIN EN ISO 9001:2008 oder DIN EN ISO 9001:2015 oder vergleichbar.</P>
               <P>Allgemeiner Hinweis:</P>
               <P>Beachten Sie auch die Ausführungen in Ziffer VI.3.1 (Zusätzliche Angaben).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>III.1.2.1 Vorlage einer Unternehmensdarstellung bezüglich der ausgeschriebenen Leistungsart: Darstellung / Vorstellung des Unternehmens, u. a. Entwicklung, Organisation, Eigentums- und Beteiligungsstrukturen, Umsatz der letzten 3 Geschäftsjahre gesamt und bezogen auf die ausgeschriebene Leistungsart. Darstellung des gesamten Serviceangebots und der Kernkompetenzen / des Schwerpunktes der Geschäftstätigkeit, sowie die Bedeutung des entsprechenden Geschäftsfeldes bezüglich der ausgeschriebenen Leistungsart.</P>
               <P>Geforderte Mindeststandards:</P>
               <P>— Umsatz in der ausgeschriebenen Leistungsart von durchschnittlich 100 000 EUR / Jahr bezogen auf die letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre,</P>
               <P>— Mitarbeiter in der ausgeschriebenen Leistungsart von durchschnittlich 5 Personen / Jahr bezogen auf die letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre.</P>
               <P>III.1.2.2 Bonitätsbewertung durch die Fa. Creditsafe (die Bewertung wird durch die DFS eingeholt). Sollte ein Teilnehmer nicht bei Creditsafe gelistet sein, so muss eine positive Bonitätserklärung der Hausbank mit dem Teilnahmeantrag mit eingereicht werden (die Überprüfung, ob ein Teilnehmer gelistet ist, hat durch das teilnehmende Unternehmen vorab selbst zu erfolgen).</P>
               <P>Geforderte Mindeststandards:</P>
               <P>— die Bonitätsbewertung durch die Firma Creditsafe muss mindestens ein Bonitätsindex Score von 3,4 aufweisen.</P>
               <P>Allgemeiner Hinweis:</P>
               <P>1. Die aufgestellte Forderung bezogen auf die letzten 3 Geschäftsjahre stellt keine Mindestanforderung im Hinblick auf die Dauer der Geschäftstätigkeit dar. Unternehmen, die kürzer als 3 Jahre existieren, machen diese Angaben bitte nur bezogen auf die Dauer ihrer Geschäftstätigkeit.</P>
               <P>2. Beachten Sie hierzu auch die Ausführungen in Ziffer VI.3 (Zusätzliche Angaben).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Siehe oben unter den Punkten III.1.2.1 und III.1.2.2</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>III.1.3.1 Referenznachweise in Form von ausführlichen Projektbeschreibungen erfolgreich durchgeführter Werk- und Dienstleistungen ähnlicher Art und Größenordnung (entsprechend der fachlichen Anforderung / Leistungsgegenstand) in den letzten 3 Geschäftsjahren unter Angabe der Referenzkunden, Nennung des jeweiligen Auftragswertes sowie eines fachlichen und kaufmännischen Ansprechpartners. Die Referenznachweise sollen daneben Bezug auf folgende Punkte nehmen:</P>
               <P>  a. Durchführung komplexer Softwareentwicklungsprojekte mit der Programmiersprache SML. Hinweis: Gemeint ist hier die Systeme Management Language (abgekürzt SML) als Dialekt der Programmiersprache LISP;</P>
               <P>  b. Anbindung von Gebäude- und Sicherheitsmanagement-Systemen und Ortungsinfrastruktur über gängige Protokolle, wie bspw. das Protokoll SNMP sowie Asterix Cat 253;</P>
               <P>  c. Kenntnis von Flugsicherungssystemen;</P>
               <P>  d. Kenntnis vonSoftwareentwicklung in komplexen und sicherheitsempfindlichem Umfeld;</P>
               <P>  e. Erstellung und Inbetriebnahme von hochverfügbaren Systemen;</P>
               <P>  f. Erstellung und Durchführung von System- und Abnahmetests in Entwicklungsprojekten, bei denen die Softwareentwicklung an ISO 12207 angelehnt ist;</P>
               <P>  g. Umsetzung von Sicherheitsvorgaben wie BSI Grundschutz;</P>
               <P>  h. Design und Implementierung von Benutzeroberflächen (HMI) für Steuerungs- und Überwachungssystemen;</P>
               <P>  i. Integration von elektronischen Workflows.</P>
               <P>Hinweis: Die aufgestellte Forderung von Referenznachweisen bezogen auf die letzten 3 Geschäftsjahre stellt keine Mindestanforderung im Hinblick auf die Dauer der Geschäftstätigkeit dar. Unternehmen, die kürzer als 3 Jahre existieren, machen diese Angaben bitte nur bezogen auf die Dauer ihrer Geschäftstätigkeit.</P>
               <P>III.1.3.2 allgemeine Aussagen zur Mitarbeiterqualifikation wie Ausbildung / allgemeine Qualifikation / allgemeines Fachwissen im Hinblick auf die ausgeschriebene Leistungsart (siehe Refererenznachweis).</P>
               <P>III.1.3.3 Aussage über die Sicherstellung des Know-hows und Weiterbildung der Ressourcen bezüglich der ausgeschriebenen Leistungsart</P>
               <P>Allgemeiner Hinweis:</P>
               <P>1. Die aufgestellte Forderung bezogen auf die letzten 3 Geschäftsjahre stellt keine Mindestanforderung im Hinblick auf die Dauer der Geschäftstätigkeit dar. Unternehmen, die kürzer als 3 Jahre existieren, machen diese Angaben bitte nur bezogen auf die Dauer ihrer Geschäftstätigkeit.</P>
               <P>2. Beachten Sie hierzu auch die Ausführungen in Ziffer VI.3 (Zusätzliche Angaben).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Siehe oben unter den Punkten III.1.3.1, III.1.3.2 und III.1.3.3</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-03</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-16</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-08-31</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Falls der Bewerber plant, sich zum Nachweis der Leistungsfähigkeit und Fachkunde anderer Unternehmen gemäß § 47 VgV zu bedienen, sind entsprechende Angaben / Informationen / Unterlagen auch von diesem Unternehmen zu den Ziffern III.1.1, III.1.2 und III.1.3 einzureichen. Damit die Angaben / Informationen / Unterlagen von diesem Unternehmen mit in die Bewertung mit einbezogen werden können, ist eine entsprechende Verpflichtungserklärung gemäß § 47 VgV diesem Unternehmen einzureichen. Die Verpflichtungserklärung muss eine verbindliche Aussage des Unternehmens enthalten, dass die erforderlichen Mittel bei der Erfüllung des Auftrages im Auftragsfall zur Verfügung stehen. Die Verpflichtungserklärung muss in schriftlicher Form, unterzeichnet von diesem Unternehmen, zusammen mit dem Teilnahmeantrag, eingereicht werden.</P>
               <P>2. Im Falle von Bewerbergemeinschaften: Bewerbergemeinschaften haben mit Ihrem Teilnahmeantrag eine von allen Mitgliedern unterzeichnete Erklärung abzugeben, in der erklärt wird, dass alle Mitglieder als Gesamtschuldner haften.</P>
               <P>3. Die Korrespondenz im Rahmen des Vergabeverfahrens und bei der Vertragsdurchführung erfolgt ausschließlich in deutscher Sprache.</P>
               <P>4. Die Teilnahmeanträge sind schriftlich in zweifacher Ausfertigung (sowie auf Datenträger) inklusive aller geforderten Unterlagen / Nachweise / Informationen in einem verschlossenen Umschlag bis zum Ende der Teilnahmeantragsfrist bei der unter I.1) genannten Stelle einzureichen. Der Umschlag ist deutlich mit dem Hinweis „Nicht öffnen“, Teilnahmeantrag im Vergabeverfahren „RV IT-Dienstleistungen“, Vergabenummer 5021 zu kennzeichnen.</P>
               <P>5. Für die Erstellung der Teilnahmeanträge und der späteren Angebote erhält der Bewerber / Bieter keine Kostenerstattung.</P>
               <P>6. Die Gliederung dieser Veröffentlichung ist für Ihren Teilnahmeantrag zu übernehmen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemombler Straße 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 2289499561</PHONE>
               <E_MAIL>vk@bundeskartellamt.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 2289799163</FAX>
               <URL>http://www.bundeskartellamt.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemombler Straße 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 2289499561</PHONE>
               <E_MAIL>vk@bundeskartellamt.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 2289799163</FAX>
               <URL>http://www.bundeskartellamt.de</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig, wenn mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemombler Straße 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 2289499561</PHONE>
               <E_MAIL>vk@bundeskartellamt.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 2289799163</FAX>
               <URL>http://www.bundeskartellamt.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
