<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="098872-2018"
            EDITION="2018045">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-099511-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180610</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>45</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180306</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 045-098872</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:098872-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.malopolska.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66100000">Banking and investment services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL21">Małopolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL21">Małopolskie</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">21157084.63</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 030-066074</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180302</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="V">Contract award without prior publication</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги в областта на банковото и застрахователно дело</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bankovnictví a investiční služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bank- og investeringstjenesteydelser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bank- und Investmentdienstleistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Τραπεζικές και επενδυτικές υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Banking and investment services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios bancarios y de inversión</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pangandus- ja investeerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pankki- ja sijoituspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services bancaires et d'investissement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Banking and investment services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bankarske i investicijske usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Banki és befektetési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi bancari e di investimento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bankų ir investavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Banku un investīciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi bankarji u ta' investiment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten op het gebied van banken en investeringen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi bankowe i inwestycyjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de banca e investimentos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii bancare şi de investiţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bankové a investičné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bančne in investicijske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bank- och investeringstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Województwo Małopolskie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Województwo Małopolskie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Basztowa 22</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>31-156</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Małgorzata Posłuszna, Urząd Marszałkowski Województwa Małopolskiego, Departament Zarządzania Programami Operacyjnymi, ul. Wielicka 72, 30-552 Kraków</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 122990613</PHONE>
               <E_MAIL>Malgorzata.Posluszna@umwm.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 122990941</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL21"/>
               <URL_GENERAL>http://www.malopolska.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://bip.malopolska.pl/umwm/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Powierzenie wykonywania własnego zadania publicznego na rzecz Województwa Małopolskiego, polegającego na zarządzaniu środkami sukcesywnie zwracanymi z instrumentów inżynierii finansowej</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZPO-IX.272.6.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="66100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest powierzenie wykonywania własnego zadania publicznego na rzecz Województwa Małopolskiego, polegającego na zarządzaniu środkami sukcesywnie zwracanymi z instrumentów inżynierii finansowej, utworzonych w ramach Małopolskiego Regionalnego Programu Operacyjnego na lata 2007-2013.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">21157084.63</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL21"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Małopolska.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Powierzenie MFR Sp. z o.o. wykonywania własnego zadania publicznego na rzecz Województwa Małopolskiego, polegającego na zarządzaniu środkami finansowymi pochodzącymi z wkładów wniesionych w ramach MRPO na lata 2007-2013 do instrumentów inżynierii finansowej zwróconymi lub niezaangażowanymi, o których mowa w art. 98 ust. 1 ustawy wdrożeniowej (DZ. U. z 2017 r., poz. 1460 z późn. zm.) oraz przychodami wygenerowanymi na tych środkach. Środki zostaną wykorzystane m.in. w obszarze wsparcia:</P>
                  <P>a) mikro, małych i średnich przedsiębiorców w Małopolsce w pozyskiwaniu kapitału na rozwój poprzez ułatwienie im pozyskania stosownego zabezpieczenia,</P>
                  <P>b) JST w Małopolsce w pozyskiwaniu kapitału na pozyskanie i uzbrojenie terenów inwestycyjnych na potrzeby rozwoju MŚP,</P>
                  <P>c) podmiotów (w tym JST i przedsiębiorców) w celu realizacji przez nich przedsięwzięć na terenie Małopolski o charakterze rewitalizacyjnym, na terenach miejskich, poprzez ułatwienie im pozyskania kapitału.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Zamówienie z wolnej ręki to tryb udzielenia zamówienia, w którym zamawiający udziela zamówienia po negocjacjach tylko z jednym wykonawcą</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>0</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>0</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
               <D_OUTSIDE_SCOPE/>
               <D_JUSTIFICATION>
                  <P>Zamówienie spełnia łącznie warunki określone w art. 67 ust. 1 pkt 12 ustawy PZP, gdyż udzielane jest przez Zamawiającego, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1-3a ustawy PZP, osobie prawnej oraz:</P>
                  <P>a) zamawiający sprawuje nad tą osobą prawną kontrolę, odpowiadającą kontroli sprawowanej nad własnymi jednostkami, polegającą na dominującym wpływie na cele strategiczne oraz istotne decyzje dotyczące zarządzania sprawami tej osoby prawnej; warunek ten jest również spełniony, gdy kontrolę taką sprawuje inna osoba prawna kontrolowana przez zamawiającego w taki sam sposób,</P>
                  <P>b) ponad 90 % działalności kontrolowanej osoby prawnej dotyczy wykonywania zadań powierzonych jej przez zamawiającego sprawującego kontrolę lub przez inną osobę prawną, nad którą ten zamawiający sprawuje kontrolę, o której mowa w lit. a),</P>
                  <P>c) w kontrolowanej osobie prawnej nie ma bezpośredniego udziału kapitału prywatnego.</P>
                  <P>Mając na uwadze, że Województwo Małopolskie należy do jednostek sektora finansów publicznych (art. 3 ust. 1 pkt 1 ustawy PZP) oraz, że MFR Sp. z o. o. posiada osobowość prawną (nr KRS: 0000709209), należy uznać, że przesłanka dotycząca zakresu podmiotowego, określona w art. 67 ust. 1 pkt 12 ustawy PZP została spełniona.</P>
                  <P>Województwo Małopolskie jako jedyny wspólnik Spółki MFR Sp. z o.o. (posiada 100 % udziałów), sprawuje wyłączną kontrolę i podejmuje decyzje w sprawach jej dotyczących. Dominujący wpływ na cele strategiczne i istotne decyzje w sprawach dotyczących MFR Sp. z o.o., można wywieść przede wszystkim wprost z generalnych uprawnień właścicielskich przewidzianych w KSH oraz postanowień Aktu Założycielskiego, stanowiącego zał. do uchwały nr 1559/17 Zarządu Województwa Małopolskiego z dnia 26.9.2017 r. w sprawie powołania i objęcia udziałów w jednoosobowej spółce Województwa Małopolskiego pod firmą Małopolski Fundusz Rozwoju spółka z ograniczoną odpowiedzialnością z siedzibą w Krakowie. Województwo ma bezpośredni wpływ na Strategię Inwestycyjną Spółki. Dominujący wpływ, jaki posiada Województwo nad Spółką, oznacza zdolność do samodzielnej kontroli i swobody decyzyjności we wszystkich istotnych sprawach spółki. Nie istnieje przy tym zagrożenie, że wpływ ten może zostać zmniejszony, skoro zgodnie z zapisami Aktu Założycielskiego, w czasie, kiedy spółka będzie realizować zadania powierzone, jedynym wspólnikiem Spółki będzie Województwo Małopolskie.</P>
                  <P>Cd w pkt. VI.3) Informacje dodatkowe.</P>
               </D_JUSTIFICATION>
            </PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 030-066074</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-03-01</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Małopolski Fundusz Rozwoju sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Kordylewskiego 11/119</ADDRESS>
                     <TOWN>Kraków</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>31-542</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 122960400</PHONE>
                     <E_MAIL>biuro@mfr.com.pl</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">21157084.63</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">21157084.63</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Cd. z pkt. IV.1.1) - Spółka objęta jest uchwałą Nr 48/17 ZWM z dnia 17.1.2017 r. w sprawie zasad nadzoru właścicielskiego nad spółkami z udziałem Województwa Małopolskiego.</P>
               <P>Zgodnie z drugą przesłanką, określoną w art. 67 ust. 1 pkt 12 lit. b) ustawy PZP, ponad 90 % działalności MFR Sp. z o.o. powinno dotyczyć wykonywania zadań powierzonych jej przez Województwo Małopolskie. Art. 67 ust. 8 i 9 ustawy PZP doprecyzowuje, że do obliczenia ww. procentu działalności należy uwzględnić średni przychód osiągnięty przez osobę lub zamawiającego w odniesieniu do usług, dostaw lub robót budowlanych za 3 lata poprzedzające udzielenie zamówienia, natomiast w przypadku gdy ze względu na dzień utworzenia lub rozpoczęcia działalności przez osobę prawną lub zamawiającego lub reorganizację ich działalności, dane dotyczące średniego przychodu za 3 lata poprzedzające udzielenie zamówienia są niedostępne lub nieadekwatne, procent działalności ustala się za pomocą wiarygodnych prognoz handlowych. MFR Sp. z o.o. została powołana Uchwałą Zarządu Województwa Małopolskiego z dnia 26.9.2017 r., natomiast osobowość prawną uzyskała.</P>
               <P>Z chwilą wpisania do KRS, tj. w dniu 19.12.2017 r. Nie można zatem odnieść się do jej przychodów, w celu potwierdzenia spełnienia przesłanki. Aby wykazać spełnienie ww. warunku należy posłużyć się więc wiarygodnymi prognozami handlowymi. W opinii prawnej UZP, zawartej w Informatorze Urzędu Zamówień Publicznych (kwiecień-czerwiec 2017 r.) wskazano, że terminu tego w ustawie PZP nie należy definiować zawężająco oraz, że mogą to być wszelkie dokumenty, wyceny, sprawozdania, bilanse, analizy finansowe, zawarte porozumienia etc. (...). Zgodnie.</P>
               <P>Z Aktem Założycielskim MFR Sp. z o.o., spółka została powołana do zarządzania środkami finansowymi, a jej misją jest wspieranie i poprawa warunków dla rozwoju małopolskiej przedsiębiorczości poprzez wykorzystanie instrumentów finansowych. Spółka będzie tym samym realizowała wyłącznie zadania powierzone jej przez Zamawiającego (100 % zadań).</P>
               <P>W związku z powyższym spełniona jest przesłanka, o której mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 12 lit. b) ustawy PZP, tj. ponad 90 % działalności kontrolowanej osoby prawnej dotyczy wykonywania zadań powierzonych jej przez zamawiającego.</P>
               <P>Mając na uwadze, że Województwo Małopolskie posiada 100 % udziałów w Spółce, spełniony jest również trzeci warunek wymieniony w art. 67 ust. 1 pkt 12 lit. c) ustawy PZP, zgodnie z którym w kontrolowanej osobie prawnej nie powinno być bezpośredniego udziału kapitału prywatnego.</P>
               <P>W pkt. V.2.4) Informacje na temat wartości zamówienia/części (bez VAT). Całkowita końcowa wartość umowy/części - podana cena jest wartością szacunkową zamówienia, obliczoną zgodnie z Metodologią prognozowania wysokości kosztów zarządzania funduszami funduszy dla instrumentów finansowych w perspektywie 2014-2020 na podstawie danych historycznych dla Inicjatywy JEREMIE, przygotowaną przez Bank Gospodarstwa Krajowego. Za wykonanie usługi Wykonawcy będzie należało się pokrycie kosztów realizacji usługi wraz z rozsądnym zyskiem w oparciu o zapisy Decyzji KE z dnia 20.12.2011 r. w sprawie stosowania art. 106 ust. 2 Traktatu o funkcjonowaniu Unii Europejskiej do pomocy państwa(...), w formie rekompensaty.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej określone w dziale VI ustawy.</P>
               <P>2. Od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy, przysługuje odwołanie.</P>
               <P>3. Na orzeczenie KIO stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
