<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="099675-2018" EDITION="2018045"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-096809-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180406</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>45</NO_OJ><DATE_PUB>20180306</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 045-099675</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:099675-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>www.psynpo.gr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09100000">Fuels</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">230 326,20</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180301</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180406 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Катерини</TI_TOWN><TI_TEXT>Горива</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Paliva</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Brændselsstoffer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Brennstoffe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Κατερίνη</TI_TOWN><TI_TEXT>Καύσιμα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Fuels</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Katerinis</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustibles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Kateríni</TI_TOWN><TI_TEXT>Kütused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Polttoaineet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustibles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Fuels</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Goriva</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Tüzelőanyagok</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustibili</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Katerinis</TI_TOWN><TI_TEXT>Kuras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Degvielas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Fjuwil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Brandstoffen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Paliwa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustíveis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustibili</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Palivá</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Goriva</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Katerini</TI_TOWN><TI_TEXT>Bränslen</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Γενικό Νοσοκομείο Κατερίνης - Ψυχιατρικός Τομέας</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Geniko Nosokomeio Katerinis - Psychiatrikos Tomeas</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>6o chlm. Katerinis - Arona</ADDRESS><TOWN>Katerini</TOWN><POSTAL_CODE>601 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Geniko Nosokomeio Katerinis</CONTACT_POINT><ATTENTION>Gr. Promitheion</ATTENTION><E_MAILS><E_MAIL>promith1@1142.syzefxis.gov.gr</E_MAIL></E_MAILS></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Γενικό Νοσοκομείο Κατερίνης - Ψυχιατρικός Τομέας</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>6ο χλμ. Κατερίνης - Αρωνά</ADDRESS><TOWN>Κατερίνη</TOWN><POSTAL_CODE>601 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Γενικό Νοσοκομείο Κατερίνης</CONTACT_POINT><ATTENTION>Γρ. Προμηθειών</ATTENTION><E_MAILS><E_MAIL>promith1@1142.syzefxis.gov.gr</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.psynpo.gr</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Ανοικτός επαναληπτικός διεθνής ηλεκτρονικός διαγωνισμός, για την προμήθεια υγρών καυσίμων.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Ελληνική Δημοκρατία.</P><P>Υπουργείο Υγείας Κατερίνη: 28.2.2018.</P><P>Γενικό Νοσοκομείο Κατερίνης - Αρ. πρωτ.: 3905.</P><P>Ψυχιατρικός Τομέας, αρ. ηλεκτρ. διαγωνισμού Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.: 54592.</P><P>Διακήρυξη με αριθμό: 8η /2018, επαναληπτικού ηλεκτρονικού διαγωνισμού. </P><P>Προϋπολογισμού: €285.604,50 συμπεριλαμβανομένου Φ.Π.Α.</P><P>Για την προμήθεια υγρών καυσίμων, αναλυτικά: </P><P>Πετρέλαιο θέρμανσης: CPV 09135100-5.</P><P>Πετρέλαιο κίνησης: CPV 09134100-8.</P><P>Βενζίνη αμόλυβδη: CPV 09132100-4.</P><P>Για τις ανάγκες του Γενικού Νοσοκομείου Κατερίνης - Ψυχιατρικού Τομέα, για ένα (1) έτος, προϋπολογισμού €285.604,50 συμπεριλαμβανομένου Φ.Π.Α.) €230.326,209€ χωρίς Φ.Π.Α, με κριτήριο κατακύρωσης την πλέον συμφέρουσα από οικονομικής άποψης προσφορά, μόνο βάσει τιμής [ποσοστό έκπτωσης τοις εκατό (%), επί της μέσης διαμορφούμενης τιμής λιανικής πώλησης (παρατηρητήριο τιμών τμ. εμπορίου) θετικό ή αρνητικό, το οποίο να μην ξεπερνά το 5 %].</P><P>(Περιγράφεται αναλυτικά στο Παράρτημα Α΄).</P><P>Ημερομηνία έναρξης υποβολής προσφορών, καταληκτική ημερομηνία υποβολής προσφορών, διαδικτυακός τόπος υποβολής προσφοράς. </P><P>31.3.2018, ώρα 00:00:01 π.μ., 6.4.2018, ώρα 17:00, διαδικτυακή πύλη www.promitheus.gov.gr του Ε.ΣΗ.ΔΗ.Σ..</P><P>Προϋπολογισθείσα δαπάνη: €285.604,50 συμπεριλαμβανομένου Φ.Π.Α..</P><P>CPV πετρέλαιο θέρμανσης: CPV 09135100-5, πετρέλαιο κίνησης: CPV09134100-8, και βενζίνη αμόλυβδη: CPV 09132100-4.</P><P>Τμήμα Προμηθειών.</P><P>Τηλ.: +30 2351350376/ 2351352849, φαξ: +30 2351350102.</P><P>E-mail: xristodoulou@1142.syzefxiis.gov.gr/ promith1@1142.syzefxiis.gov.gr/ promithies@gnkaterini.gr</P><P>1) Έχοντας υπόψη:</P><P>Α) Τις διατάξεις όπως αυτές ισχύουν:</P><P>1) Του Ν. 4412/8-8-2016 (ΦΕΚ 147/Α/2016) περί Δημοσίων Συμβάσεων Έργων, Προμηθειών και Υπηρεσιών·</P><P>2)Τον εκτελεστικό κανονισμό (ΕΕ) 2016/7/5-1-2016 της Ευρωπαϊκής Επιτροπής·</P><P>3) Του Ν.2741/1999(ΦΕΚ 199/α/99), «Ενιαίος Φορέας Ελέγχου Τροφίμων, άλλες διατάξεις θεμάτων αρμοδιότητας Υπουργείου Ανάπτυξης και λοιπές διατάξεις»·</P><P>4) Του Ν. 2328/1995,(ΦΕΚ159/Α/95) όπως τροποποιήθηκε με το Ν2372/96 (ΦΕΚ29/Α/96) άρθρο 11 και το Ν2414/96 (ΦΕΚ 135/Α/1996) άρθρο 14 σε συνδυασμό με τις διατάξεις του Π.Δ 82/96 (ΦΕΚ 66/Α/96),«Ονομαστικοποίηση των μετοχών ελληνικών Ανωνύμων Εταιρειών που μετέχουν στις διαδικασίες ανάληψης έργων ή προμηθειών του Δημόσιου ή των νομικών προσώπων του Ευρύτερου δημόσιου τομέα», όπως αυτές τροποποιήθηκαν και ισχύουν με τις διατάξεις του άρθρου 8 του Ν 3310/05 και του άρθρου 8 του Ν.3414/05·</P><P>5) Του Ν.2955/01 «Προμήθειες Νοσοκομείων και λοιπών μονάδων υγείας των Πε.Σ.Υ. και άλλες διατάξεις»·</P><P>6) Του N.4152/2013 περί «Προσαρμογής της ελληνικής νομοθεσίας στην Οδηγία 2011/7 της 16ης Φεβρουαρίου 2011, για την καταπολέμηση των καθυστερήσεων πληρωμών στις εμπορικές συναλλαγές»·</P><P>7) Του Ν. 3310/05 (ΦΕΚ 30/Α/2005) «Μέτρα για τη διασφάλιση της διαφάνειας και την αποτροπή των καταστρατηγήσεων κατά την σύναψη των δημοσίων συμβάσεων», όπως τροποποιήθηκε με τις διατάξεις του Ν3414/05 (ΦΕΚ 279/Α/10-11-2005) «Τροποποίηση του Ν 3310/05 «Μέτρα για την διασφάλιση της διαφάνειας και την αποτροπή των καταστρατηγήσεων κατά την διαδικασία σύναψης δημοσίων συμβάσεων»·</P><P>8) Του Ν.3329/2005 «Εθνικό Σύστημα Υγείας και Κοινωνικής Αλληλεγγύης και λοιπές διατάξεις»·</P><P>9) Του Ν.3527/2007(ΦΕΚ 25/Α/9.2.2007 «Κύρωση συμβάσεων υπέρ νομικών προσώπων εποπτευομένων από το Υπουργείο Υγείας και Κοινωνικής Αλληλεγγύης και λοιπές διατάξεις»·</P><P>10) Του Ν.3580/07 «Προμήθειες φορέων εποπτευομένων από το Υπουργείο Υγείας και Κοινωνικής Αλληλεγγύης και άλλες διατάξεις»·</P><P>11) Του Ν. 3548/2007 «Καταχώρηση δημοσιεύσεων των φορέων του Δημοσίου στο νομαρχιακό και τοπικό τύπο και άλλες διατάξεις» (ΦΕΚ 68 Α/20-03-2007), όπως συμπληρώθηκε με το άρθρο 46 του Ν. 3801/2009 ΦΕΚ 163 Α/04-09-2010·</P><P>12) Του Ν. 3846/2010 (Α΄66) «Εγγυήσεις για την εργασιακή ασφάλεια και άλλες διατάξεις»·</P><P>13) Του Ν. 3861/2010 (ΦΕΚ 112Α/13-07-2010) «Ενίσχυση της διαφάνειας με την υποχρεωτική ανάρτηση νόμων και πράξεων των κυβερνητικών, διοικητικών και αυτοδιοικητικών οργάνων στο διαδίκτυο "Πρόγραμμα Διαύγεια" και άλλες διατάξεις και τις σχετικές εγκυκλίους»·</P><P>14) Του Ν.3867/3-8-2010 (ΦΕΚ128/3-8-2010) άρθρο 27 παρ.12 «Εξόφληση προμηθειών Νοσοκομείων και ρυθμίσεις θεμάτων σχετικών διαγωνισμών»·</P><P>15) Του Ν. 3886/30-09-2010 (ΦΕΚ 173/Α) «Δικαστική προστασία κατά τη σύναψη δημοσίων συμβάσεων -Εναρμόνιση της ελληνικής νομοθεσίας με την Οδηγία 89/665/ΕΟΚ του Συμβουλίου της 21ης Ιουνίου 1989/(L395).......................της 11ης Δεκεμβρίου 2007 (L 335)»·</P><P>16) Του Ν.4013/2011 (ΦΕΚ 204/Α) «Σύσταση ενιαίας Ανεξάρτητης Αρχής Δημοσίων Συμβάσεων και Κεντρικού Ηλεκτρονικού Μητρώου Δημοσίων Συμβάσεων - Αντικατάσταση του έκτου κεφαλαίου του Ν. 3588/2007(Πτωχευτικός κώδικας) - Προπτωχευτική διαδικασία εξυγίανσης και άλλες διατάξεις»·</P><P>17) Του Ν.3918/2011 (ΦΕΚ 31/02-03-2011) «Διαρθρωτικές αλλαγές στο σύστημα υγείας και άλλες διατάξεις»·</P><P>18) Του Ν.4052/2012 (ΦΕΚ 41/01-03-2012) «Νόμος αρμοδιότητας Υπουργείων Υγείας και Κοινωνικής Αλληλεγγύης και Εργασίας και Κοινωνικής Ασφάλισης .......της εθνικής οικονομίας»·</P><P>19) Του Ν.4055/2012 (ΦΕΚ 51/12-03-2012) «Δίκαιη δίκη και εύλογη διάρκεια αυτής»·</P><P>20) Του Ν.4155/2013 (ΦΕΚ 120/29-05-2013) «Εθνικό Σύστημα Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων και άλλες διατάξεις»·</P><P>21) Του N.4250/2014 (ΦΕΚ 74/A/2014) «Διοικητικές απλουστεύσεις - Καταργήσεις, Συγχωνεύσεις Νομικών προσώπων, Υπηρεσιών Δημοσίου τομέα-Τροποποίηση διατάξεων του Π.Δ. 318/92 (Α΄161) και λοιπές ρυθμίσεις·</P><P>22) Του Ν. 4257/2014 άρθρο 63.</P><P>Β) Τις αποφάσεις-έγγραφα:</P><P>Την Υ.Α. Π1/2390/2013 (ΦΕΚ2677/Β) «Τεχνικές λεπτομέρειες και διαδικασίες λειτουργίας του Εθνικού Συστήματος Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων» (Ε.Σ.Η.Δ.ΗΣ).</P><P>Τη με αρ. 770/4-6-2016 απόφαση Δ/τή της 3ης Υ.ΠΕ. Μακεδονίας περί εκτέλεσης και εφαρμογής του Π.Π.Υ.Φ.Υ. 2014 της Κεντρικής Υπηρεσίας και των Φορέων αρμοδιότητας.</P><P>Τη με αρ. 30/13-10-2017 (θέμα 4ο) απόφαση Δ.Σ., για την έγκριση διενέργειας διαγωνισμού προμήθειας υγρών καυσίμων.</P><P>Τη με αριθμ. 38/28-12-2017 (θέμα 4ο) απόφαση Δ.Σ., έγκρισης διενέργειας επαναληπτικού διαγωνισμού.</P><P>Προκηρύσσουμε.</P><P>Ανοικτό επαναληπτικό διεθνή ηλεκτρονικό διαγωνισμό, για την προμήθεια υγρών καυσίμων:</P><P>Πετρέλαιο θέρμανσης CPV 09135100-5.</P><P>Πετρέλαιο κίνησης CPV 09134100-8.</P><P>Βενζίνη αμόλυβδη CPV 09132100-4.</P><P>Για τις ανάγκες του Γενικού Νοσοκομείου Κατερίνης - Ψυχιατρικός Τομέας, για ένα (1) έτος, προϋπολογισμού €285.604,50 με Φ.Π.Α. {με κριτήριο κατακύρωσης την πλέον συμφέρουσα από οικονομικής άποψης προσφορά, μόνο βάσει τιμής [ποσοστό τοις εκατό (%) έκπτωσης θετικό ή αρνητικό], επί της μέσης διαμορφούμενης τιμή λιανικής πώλησης}.</P><P>2) Η διαδικασία θα πραγματοποιηθεί με χρήση της πλατφόρμας του Εθνικού Συστήματος Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.) και της διαδικτυακής πύλης www.promitheus.gov.gr του συστήματος, με σύντμηση των ημερομηνιών, λόγω του επείγοντος (ως αναλυτικά αναφέρεται στα Παραρτήματα). Η δημοσίευση θα γίνει στην επίσημη σελίδα της Ε.Ε., στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ., στη Διαύγεια και στον ελληνικό τύπο, σύμφωνα με τα οριζόμενα στο άρθρο 10 της Υ.Α. Π1/2390/2013.</P><P>(Ως αναλυτικά αναφέρεται στα Παραρτήματα).</P><P>Τόπος - Χρόνος διενέργειας, διαδικτυακός τόπος υποβολής προσφοράς, ημερομηνία ανάρτησης στη διαδικτυακή πύλη του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.. ημερομηνία έναρξης υποβολής προσφορών στην ηλεκτρονική πλατφόρμα, καταληκτική ημερομηνία υποβολής προσφορών, ημερομηνία αποσφράγισης προσφορών:</P><P>Διαδικτυακή πύλη www.promitheus.gov.gr του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.: 1.3.2018, ημέρα Πέμπτη</P><P>31.3.2018, ώρα 00:00:01 π.μ. </P><P>6.4.2018, ώρα 17:00 </P><P>11 Απριλίου 2018 ημέρα Τετάρτη, ώρα 11:00 π.μ..</P><P>Μετά την παρέλευση της καταληκτικής ημερομηνίας και ώρας υποβολής προσφορών, δεν υπάρχει η δυνατότητα υποβολής προσφοράς στο σύστημα. Ο χρόνος υποβολής της προσφοράς και οποιαδήποτε ηλεκτρονική επικοινωνία μέσω του συστήματος, βεβαιώνεται αυτόματα από το σύστημα με υπηρεσίες χρονοσήμανσης, σύμφωνα με τα οριζόμενα στην παρ. 3 του άρθρου 6 του Ν. 4155/2013 και το άρθρο 6 της Υ.Α. Π1/2390/2013 «Τεχνικές λεπτομέρειες και διαδικασίες λειτουργίας του Εθνικού Συστήματος Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.). Η αποσφράγιση των προσφορών γίνεται, όπως περιγράφεται στο Παράρτημα Β΄.</P><P>4) Δικαίωμα συμμετοχής στον διαγωνισμό έχουν:</P><P>Σύμφωνα με το άρθρ. 25 του Ν. 4412/2016, υποψήφιοι ή προσφέροντες και σε περίπτωση ενώσεων, τα μέλη αυτών μπορούν να είναι φυσικά ή νομικά πρόσωπα εγκατεστημένα σε:</P><P>α) σε κράτος - μέλος της Ένωσης·</P><P>β) σε κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)·</P><P>γ) σε τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη ΣΔΣ, στο βαθμό που η υπό ανάθεση δημόσια σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5 και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I της ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P><P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ) της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων.</P><P>Οι ενώσεις και οι κοινοπραξίες δεν υποχρεούνται να λαμβάνουν ορισμένη νομική μορφή προκειμένου να υποβάλουν την προσφορά. Η επιλεγείσα ένωση ή κοινοπραξία υποχρεούται να πράξει τούτο, εάν κατακυρωθεί σε αυτήν η σύμβαση, εφόσον η λήψη ορισμένης νομικής μορφής είναι αναγκαία για την ικανοποιητική εκτέλεση της σύμβασης.</P><P>5) Για τη συμμετοχή στον διαγωνισμό, οι ενδιαφερόμενοι οικονομικοί φορείς (προμηθευτές), απαιτείται να διαθέτουν ψηφιακή υπογραφή, χορηγούμενη από πιστοποιημένη αρχή παροχής ψηφιακής υπογραφής και να εγγραφούν στο ηλεκτρονικό σύστημα (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ - Διαδικτυακή πύλη www.promitheus.gov.gr) ακολουθώντας την κατωτέρω διαδικασία εγγραφής.</P><P>5.1) Οι οικονομικοί φορείς - χρήστες αιτούνται μέσω του συστήματος την εγγραφή τους σε αυτό, παρέχοντας τις απαραίτητες πληροφορίες και αποδεχόμενοι τους όρους χρήσης του, ταυτοποιούμενοι ως εξής:</P><P>Όσοι από τους ανωτέρω διαθέτουν ελληνικό Αριθμό Φορολογικού Μητρώου (Α.Φ.Μ.), ταυτοποιούνται με χρήση των διαπιστευτηρίων (όνομα χρήστη και κωδικό πρόσβασης), που αυτοί κατέχουν από το σύστημα Taxisnet της Γενικής Γραμματείας Πληροφοριακών Συστημάτων. Εφόσον γίνει η ταυτοποίηση, εγκρίνεται η εγγραφή του χρήστη από το Τμήμα Προγραμματισμού και Στοιχείων της Διεύθυνσης Πολιτικής Προμηθειών της Γενικής Διεύθυνσης Κρατικών Προμηθειών.</P><P>Οι οικονομικοί φορείς - χρήστες των κρατών - μελών της Ευρωπαϊκής Ένωσης, οι οποίοι δεν διαθέτουν ελληνικό Αριθμό Φορολογικού Μητρώου (Α.Φ.Μ.), αιτούνται την εγγραφή τους συμπληρώνοντας τον αριθμό ταυτότητας Φ.Π.Α. (VAT Ιdentification Number) και ταυτοποιούνται με χρήση των διαπιστευτηρίων που κατέχουν από το αντίστοιχο σύστημα. Εφόσον γίνει η ταυτοποίηση, εγκρίνεται η εγγραφή του χρήστη από το Τμήμα Προγραμματισμού και Στοιχείων της Διεύθυνσης Πολιτικής Προμηθειών της Γενικής Διεύθυνσης Κρατικών Προμηθειών.</P><P>— οι οικονομικοί φορείς - χρήστες τρίτων χωρών αιτούνται την εγγραφή τους και ταυτοποιούνται από τη Γ. Γ. Ε. αποστέλλοντας:</P><P>- είτε υπεύθυνη δήλωση ψηφιακά υπογεγραμμένη με επίσημη μετάφραση στην ελληνική,</P><P>- είτε ένορκη βεβαίωση ή πιστοποιητικό σε μορφή αρχείου .pdf, με επίσημη μετάφραση στην ελληνική, όπως αυτά προσδιορίζονται στο Παράρτημα XΙ του Προσαρτήματος Α για τις δημόσιες συμβάσεις προμηθειών και σύμφωνα με τους προβλεπόμενους όρους στο κράτος - μέλος εγκατάστασης τού οικονομικού φορέα, στα οποία να δηλώνεται / αποδεικνύεται η εγγραφή του σε επαγγελματικό ή εμπορικό μητρώο, προσκομιζόμενα εντός τριών (3) εργασίμων ημερών και σε έντυπη μορφή (πρωτότυπο ή ακριβές αντίγραφο) στην αρμόδια υπηρεσία.</P><P>Το αίτημα εγγραφής υποβάλλεται από όλους τους υποψήφιους χρήστες ηλεκτρονικά μέσω του Συστήματος.</P><P>5.2) Ο υποψήφιος χρήστης ενημερώνεται από το Σύστημα ή μέσω ηλεκτρονικού ταχυδρομείου, σχετικά με την εξέλιξη του αιτήματος εγγραφής του. Εφόσον το αίτημα εγγραφής εγκριθεί, ο υποψήφιος χρήστης λαμβάνει σύνδεσμο ενεργοποίησης λογαριασμού ως πιστοποιημένος χρήστης και προβαίνει στην ενεργοποίηση του λογαριασμού του.</P><P>5.3) Οι υποψήφιοι προμηθευτές που επιθυμούν εκπαίδευση στον τρόπο υποβολής προσφοράς τους στην ηλεκτρονική πλατφόρμα του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ., καλούνται να συμπληρώσουν με τα στοιχεία τους το Ειδικό Έντυπο Συλλογής Στοιχείων Εκπαιδευόμενων (λαμβάνοντας υπόψη το έντυπο: Οδηγίες χρήσης εγγεγραμμένων οικονομικών φορέων), που βρίσκεται αναρτημένο στο πεδίο του εν λόγω διαγωνισμού στην ηλεκτρονική πλατφόρμα του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.. Εν συνεχεία, το εν λόγω έντυπο — οι προμηθευτές που επιθυμούν εκπαίδευση — καλούνται να μας το αποστείλουν εγκαίρως πριν την ημερομηνία έναρξης υποβολής προσφορών στην ηλεκτρονική πλατφόρμα του Ε.Σ.Η.Δ.Η.Σ., μέσω ηλεκτρονικού μηνύματος στο e-mail: xristodoulou@1142.syzefxis.gov.gr/ promith1@ 1142.syzefxis.gov.gr</P><P>6) Κατά τα λοιπά, ο διαγωνισμός θα γίνει σύμφωνα με τα παρακάτω παραρτήματα που επισυνάπτονται στην παρούσα και αποτελούν αναπόσπαστο μέρος αυτής:</P><P>«Στοιχεία των προς προμήθεια ειδών».................................................. Παράρτημα Α'</P><P>«Συμπληρωματικοί γενικοί όροι».......................................................... Παράρτημα Β'</P><P>«Αξιολόγηση προσφορών» .................................................................... Παράρτημα Γ'</P><P>«Ειδικοί όροι» ................................................................................................. Παράρτημα Δ'</P><P>«Τεχνικές προδιαγραφές - Πίνακας συμμόρφωσης».................................... Παράρτημα Ε'</P><P>«Υποδείγματα εγγυητικών επιστολών» .............................................................Παράρτημα ΣΤ'</P><P>«Υπόδειγμα σχεδίου σύμβασης»........................................................ ...........Παράρτημα Ζ'</P><P>«Έντυπο οικονομικής προσφοράς» ............................................................Παράρτημα Η'</P><P>«Ενιαίο Ευρωπαϊκό Έντυπο Σύμβασης (Ε.Ε.Ε.Σ.)» ........................ ....... ......Παράρτημα Θ'</P><P>7) Προθεσμίες διαγωνισμών:</P><P>Εφόσον έχουν ζητηθεί εγκαίρως, οι αναθέτουσες αρχές παρέχουν σε όλους τους προσφέροντες που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης σύμβασης συμπληρωματικές πληροφορίες, σχετικά με τις προδιαγραφές και οποιαδήποτε σχετικά δικαιολογητικά, το αργότερο έξι (6) ημέρες πριν από τη λήξη της προθεσμίας που έχει οριστεί για την παραλαβή των προσφορών, σύμφωνα με το αρ. 67, παρ.2 του Ν.4412/2016.</P><P>Τα ανωτέρω αιτήματα υποβάλλονται ηλεκτρονικά στον δικτυακό τόπο του συγκεκριμένου διαγωνισμού, μέσω της διαδικτυακής πύλης www.promitheus.gov.gr του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. και φέρουν ψηφιακή υπογραφή.</P><P>Αιτήματα παροχής πληροφοριών υποβάλλονται από εγγεγραμμένους προμηθευτές.</P><P>Αιτήματα παροχής πληροφοριών που υποβάλλονται εκτός των ανωτέρω προθεσμιών δεν εξετάζονται.</P><P>Ο προσφέρων προμηθευτής, εφόσον δεν έχει ασκήσει εμπροθέσμως ένσταση κατά της διακήρυξης του διαγωνισμού ή έχει απορριφθεί η ανωτέρω ένσταση, θεωρείται ότι αποδέχεται πλήρως και ανεπιφυλάκτως όλους τους όρους της διακήρυξης και δεν δύναται με την προσφορά του ή με οιονδήποτε άλλο τρόπο να αποκρούσει, ευθέως ή εμμέσως, τους όρους της διακήρυξης.</P><P>8) Η προκήρυξη του διαγωνισμού θα σταλεί με ηλεκτρονικά μέσα στην Υ.Ε.Ε. της Ε.Ε. και η διακήρυξή του θα αναρτηθεί στο Κεντρικό Ηλεκτρονικό Μητρώο Δημοσίων Συμβάσεων (Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ), στην ιστοσελίδα του Ψυχιατρικού τομέα του Νοσοκομείου και στην ηλεκτρονική διεύθυνση (http: www.psynpo.gr), στη διαδικτυακή πύλη www.promitheus.gov.gr του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ., στην Υπηρεσία Επίσημων Εκδόσεων των Ευρωπαϊκών Κοινοτήτων, στο Τεύχος Διακηρύξεων Δημοσίων Συμβάσεων, στο πρόγραμμα Διαύγεια και στις παρακάτω εφημερίδες:</P><P>Δημοπρασιών και Πλειστηριασμών</P><P>Οικονομική.</P><P>Ολύμπιο Βήμα.</P><P>Στα επιμελητήρια:</P><P>Εμπορικό - Βιομηχανικό Επιμελητήριο Αθηνών.</P><P>Βιοτεχνικό - Επαγγελματικό Επιμελητήριο Α' Θεσσαλονίκης.</P><P>Επαγγελματικό Επιμελητήριο Πιερίας.</P><P>9) Τα έξοδα δημοσίευσης βαρύνουν τον μειοδότη.</P><P>Αντικείμενο του διαγωνισμού - Συνοπτικά στοιχεία. </P><P>Παράρτημα Α'</P><P>Είδος διαγωνισμού: Ανοικτός επαναληπτικός ηλεκτρονικός διαγωνισμός.</P><P>Α/Α Συστήματος Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.: 54592.</P><P>Ημερομηνία αποστολής προκήρυξης στην Υπηρεσία Εκδόσεων της Ευρωπαϊκής Ένωσης: 1.3.2018.</P><P>Ημερομηνία δημοσίευσης στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ.: 1.3.2018</P><P>Ημερομηνία δημοσίευσης στο Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.: 2.3.2018</P><P>Ημερομηνία δημοσίευσης στον τύπο: 6.3.2018. </P><P>Διεύθυνση διαδικτύου αναθέτουσας αρχής (στην οποία υπάρχει πλήρης, άμεση και δωρεάν πρόσβαση στα έγγραφα της σύμβασης): www.psynpo.gr</P><P>Χρόνος διενέργειας:</P><P>Ημερομηνία έναρξης ηλεκτρονικής υποβολής προσφορών:</P><P>31.3.2018, ημέρα Σάββατο, ώρα 00:00:01 π.μ.</P><P>Ημερομηνία λήξης ηλεκτρονικής υποβολής προσφορών:</P><P>6.4.2018, ημέρα Παρασκευή, ώρα 17:00</P><P>Ημερομηνία ηλεκτρονικής αποσφράγισης προσφορών:</P><P>11.4.2018, ημέρα Τετάρτη, ώρα 11:00 π.μ.</P><P>Τόπος διενέργειας: Μέσω ηλεκτρονικής πλατφόρμας Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.. </P><P>Αναθέτουσα αρχή: Γενικό Νοσοκομείο Κατερίνης - Ψυχιατρικός Τομέας. </P><P>Περιγραφή είδους CPV: Καύσιμα. </P><P>Αναλυτικά:</P><P>Πετρέλαιο θέρμανσης: CPV 09135100-5.</P><P>Πετρέλαιο κίνησης: CPV 09134100-8.</P><P>Βενζίνη αμόλυβδη: CPV 09132100-4.</P><P>Προϋπολογισθείσα δαπάνη χωρίς Φ.Π.Α., συμπεριλαμβανομένου Φ.Π.Α.24 %: €230.329,41· €285.608,47. Βαρύνει τον Κ.Α.Ε.: 1611.</P><P>Επίσημη γλώσσα: Ελληνική γλώσσα σε όλη τη διαγωνιστική διαδικασία. Η παρούσα διακήρυξη, τα έντυπα τεχνικής προσφοράς και οικονομικής προσφοράς και των υποβαλλόμενων προσφορών και η σύμβαση, θα συνταχθούν στην ελληνική γλώσσα. Όλα τα δικαιολογητικά και οι προσφορές θα υποβληθούν στην ελληνική γλώσσα.</P><P>Χρόνος παράδοσης: Η παράδοση των ειδών θα γίνεται τμηματικά εντός δύο (2) εργασίμων ημερών, από τη διαβίβαση στις παραγγελίας.</P><P>Τόπος παράδοσης: </P><P>Α) Καύσιμα για τους λέβητες: στους χώρους του Γ.Ν.Κ. και στις δομές του Ψ.Τ.. </P><P>Β) Καύσιμα για τα οχήματα: από πρατήριο του προμηθευτή, εντός της πόλης της Κατερίνης. </P><P>Διεύθυνση αλληλογραφίας: Γενικό Νοσοκομείο Κατερίνης - Ψυχιατρικός Τομέας (6ο χλμ. Κατερίνης - Αρωνά), Τ.Κ. 601 00.  </P><P>Παράρτημα Β'</P><P>Συμπληρωματικοί και γενικοί όροι ανοικτού διαγωνισμού. </P><P>1) Κατάρτιση και υποβολή προσφορών. </P><P>1.1) Τρόπος υποβολής προσφορών</P><P>Οι προσφορές υποβάλλονται από τους οικονομικούς φορείς ηλεκτρονικά, μέσω της διαδικτυακής πύλης www.promitheus.gov.gr, του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ., μέχρι την καταληκτική ημερομηνία και ώρα που ορίζει η παρούσα διακήρυξη, στην ελληνική γλώσσα, σε ηλεκτρονικό φάκελο, σύμφωνα με τα αναφερόμενα στο άρθρο 11 της Υ.Α. Π1/2390/2013 (ΦΕΚ/Β/2677/21-102013) «Τεχνικές λεπτομέρειες και διαδικασίες λειτουργίας του Εθνικού Συστήματος Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.)» και στον Ν. 4412/2016.</P><P>1.2) Περιεχόμενο προσφορών</P><P>Τα περιεχόμενα του ηλεκτρονικού φακέλου της προσφοράς ορίζονται ως εξής:</P><P>α) ένας (υπο)φάκελος* με την ένδειξη «Δικαιολογητικά συμμετοχής - Τεχνική προσφορά» και</P><P>β) ένας (υπο)φάκελος* με την ένδειξη «Οικονομική προσφορά».</P><P>[*(υπο)φάκελος: κατηγορία επισυναπτόμενων αρχείων στο σύστημα].</P><P>Κατά την υποβολή της προσφοράς από τον Οικονομικό φορέα σημαίνονται από αυτόν με χρήση του σχετικού πεδίου του συστήματος τα στοιχεία εκείνα της προσφοράς του που έχουν εμπιστευτικό χαρακτήρα.</P><P>1.2.1) Περιεχόμενα (υπο)φακέλου «Δικαιολογητικά συμμετοχής - Τεχνική προσφορά»</P><P>Στον (υπο)φάκελο με την ένδειξη «Δικαιολογητικά Συμμετοχής - Τεχνική προσφορά», υποβάλλονται η εγγύηση συμμετοχής, και όλα τα απαιτούμενα κατά το στάδιο υποβολής της προσφοράς δικαιολογητικά καθώς και τα τεχνικά στοιχεία της προσφοράς. Συγκεκριμένα, στον προαναφερόμενο (υπο)φάκελο περιλαμβάνονται:</P><P>1.2.1.1) Δικαιολογητικά συμμετοχής</P><P>Οι προσφέροντες υποβάλουν ηλεκτρονικά μαζί με την προσφορά τους, εγκαίρως και προσηκόντως, επί ποινή αποκλεισμού, τα εξής δικαιολογητικά, σε μορφή αρχείου .pdf σύμφωνα με τα άρθρο 79 και 93 του Ν. 4412/2016 και το άρθρο 11 της ΥΑ Π1/2390/13 «Τεχνικές λεπτομέρειες και διαδικασίες λειτουργίας του Εθνικού Συστήματος Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων (Ε.Σ.Η.∆Η.Σ.)», όπως αναλυτικά περιγράφονται κατωτέρω:</P><P>1.2.1.1.1) Εγγύηση συμμετοχής στον διαγωνισμό</P><P>Οι Προσφέροντες οφείλουν, επί ποινή αποκλεισμού, μαζί με την προσφορά τους να καταθέσουν Εγγυητική Επιστολή Συμμετοχής στη διακήρυξη για την οποία υποβάλλουν προσφορά. Το ποσό της εγγύησης συμμετοχής θα πρέπει να καλύπτει το 2 % της προϋπολογισθείσας δαπάνης χωρίς Φ.Π.Α. Το ύψος της Εγγυητικής Επιστολής Συμμετοχής, η διάρκειά της, τα ιδρύματα έκδοσης και ο τρόπος σύνταξής της, αναφέρονται αναλυτικά στο άρθρο 11.1.2. της παρούσας διακήρυξης.</P><P>1.2.1.1.2) Ενιαίο Ευρωπαϊκό Έντυπο Σύμβασης (Ε.Ε.Ε.Σ.) του αρ. 79 του Ν. 4412/2016, το οποίο αποτελείται από ενημερωμένη υπεύθυνη δήλωση, με τις συνέπειες του ν. 1599/1986 (Α'75), ως προκαταρκτική απόδειξη προς αντικατάσταση των πιστοποιητικών που εκδίδουν δημόσιες αρχές ή τρίτα μέρη, επιβεβαιώνοντας ότι ο υποψήφιος οικονομικός φορέας πληροί τις ακόλουθες προϋποθέσεις(όπως ορίζονται στα σημεία τα οποία θα απαιτηθούν του Ενιαίου Ευρωπαϊκού Έντύπου Σύμβασης (Ε.Ε.Ε.Σ.):</P><P>α) δεν βρίσκεται σε καταστάσεις των άρθρων 73 και 74 του Ν.4412/2016 για τις οποίες οι οικονομικοί φορείς αποκλείονται ή μπορούν να αποκλεισθούν·</P><P>β) πληροί τα σχετικά κριτήρια επιλογής του άρθρου 75 του Ν.4412/2016.</P><P>Εάν ο υποψήφιος οικονομικός φορέας στηρίζεται στις ικανότητες άλλων φορέων, σύμφωνα με το άρθρο 78 του Ν.4412/2016, το Ε.Ε.Ε.Π. περιέχει επίσης, τις ως άνω πληροφορίες όσον αφορά τους φορείς αυτούς.</P><P>Το Ε.Ε.Ε.Π. αποτελείται από επίσημη δήλωση του υποψήφιου οικονομικού φορέα ότι ο σχετικός λόγος αποκλεισμού δεν ισχύει και/ή ότι πληρούται το σχετικό κριτήριο επιλογής και παρέχει τις κατάλληλες πληροφορίες, όπως απαιτείται από την αναθέτουσα αρχή.</P><P>Οδηγίες και πρότυπο του Ε.Ε.Ε.Π. παρατίθενται στο Παράρτημα Θ', ενώ σε ηλεκτρονική μορφή το Ε.Ε.Ε.Π. αντλείται είτε από την ιστοσελίδα της Α.Α, είτε από την ηλεκτρονική πλατφόρμα του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. (Αρ. Ηλεκτρ. διαγωνισμού Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.:).</P><P>Ένας οικονομικός φορέας που συμμετέχει μόνος του και ο οποίος δεν στηρίζεται στις ικανότητες άλλων οντοτήτων, προκειμένου να ανταποκριθεί στα κριτήρια επιλογής, πρέπει να συμπληρώνει ένα Ε.Ε.Ε.Π..</P><P>Ένας οικονομικός φορέας που συμμετέχει μόνος του, αλλά στηρίζεται στις ικανότητες μίας ή περισσοτέρων άλλων οντοτήτων, πρέπει να μεριμνά, ώστε η αναθέτουσα αρχή ή ο αναθέτων φορέας να λαμβάνει το δικό του Ε.Ε.Ε.Π. μαζί με χωριστό Ε.Ε.Ε.Π., όπου παρατίθενται οι σχετικές πληροφορίες για κάθε μία από τις οντότητες στις οποίες στηρίζεται.</P><P>Τέλος, όταν σε μια διαδικασία προμήθειας συμμετέχουν από κοινού όμιλοι οικονομικών φορέων, συμπεριλαμβανομένων προσωρινών ενώσεων, πρέπει να δίδεται, για καθέναν συμμετέχοντα οικονομικό φορέα, χωριστό Ε.Ε.Ε.Π., στο οποίο παρατίθενται οι πληροφορίες που απαιτούνται σύμφωνα με τα μέρη II έως V του Ε.Ε.Ε.Π..</P><P>— σε περίπτωση που ο προσφέρων είναι νομικό πρόσωπο, το Ε.Ε.Ε.Π. υποβάλλουν:</P><P>α) οι διαχειριστές, όταν το νομικό πρόσωπο είναι Ο.Ε.,Ε.Ε.,Ε.Π.Ε. ή Ι.Κ.Ε.·</P><P>β) ο διευθύνων σύμβουλος, καθώς και όλα τα μέλη του Διοικητικού Συμβουλίου, όταν το νομικό πρόσωπο είναι Α.Ε.·</P><P>γ) σε κάθε άλλη περίπτωση νομικού προσώπου, οι νόμιμοι εκπρόσωποί του.</P><P>1.2.1.1.4) Tα νομιμοποιητικά έγγραφα κάθε συμμετέχοντος ημεδαπού ή αλλοδαπού νομικού προσώπου, όπως το ισχύον καταστατικό κατά περίπτωση Φ.Ε.Κ., ή επικυρωμένο αντίγραφο ή απόσπασμα του καταστατικού. Στοιχεία και έγγραφα από τα οποία πρέπει να προκύπτουν, ο πρόεδρος και ο διευθύνων σύμβουλος Α.Ε., τα υπόλοιπα πρόσωπα που έχουν δικαίωμα να δεσμεύουν με την υπογραφή τους, το νομικό πρόσωπο και τα έγγραφα της νομιμοποίησης αυτών, αν αυτό δεν προκύπτει ευθέως από το καταστατικό αναλόγως με τη νομική μορφή των εταιρειών ή κάθε άλλου νομικού προσώπου.</P><P>Σε περίπτωση που το οικείο κράτος δεν εκδίδει κάποιο έγγραφο ή πιστοποιητικό, από τα απαιτούμενα ή που αυτό δεν καλύπτει όλες τις παραπάνω περιπτώσεις, αυτό μπορεί να αντικαθίσταται από ένορκη βεβαίωση του ενδιαφερόμενου ή στα κράτη μέλη όπου δεν προβλέπεται η ένορκη βεβαίωση από υπεύθυνη δήλωση ενώπιον αρμόδιας δικαστικής ή διοικητικής αρχής, συμβολαιογράφου ή αρμόδιου επαγγελματικού οργανισμού του κράτος καταγωγής ή προέλευσης. Η υποχρέωση αφορά σε όλες τις παραπάνω κατηγορίες υποψηφίων.</P><P>Το Ε.Ε.Ε.Σ., τα στοιχεία και δικαιολογητικά για τη συμμετοχή του προσφέροντος στη διαγωνιστική διαδικασία υποβάλλονται από αυτόν ηλεκτρονικά σε μορφή αρχείου τύπου .pdf και προσκομίζονται κατά περίπτωση από αυτόν εντός τριών (3) εργάσιμων ημερών από την ηλεκτρονική υποβολή, πλην των Φ.Ε.Κ. και των εγγράφων που φέρουν ψηφιακή υπογραφή.</P><P>Όταν υπογράφονται από τον ίδιο φέρουν ψηφιακή υπογραφή και δεν απαιτείται σχετική θεώρηση.</P><P>Επισημαίνεται ότι, τα ανωτέρω δικαιολογητικά ή άλλα στοιχεία του υποφακέλου «Δικαιολογητικά συμμετοχής - Τεχνική προσφορά», που έχουν υποβληθεί με την ηλεκτρονική προσφορά και απαιτούνται να προσκομισθούν στην αναθέτουσα αρχή, εντός της ανωτέρω αναφερόμενης προθεσμίας, είναι τα δικαιολογητικά και στοιχεία που δεν έχουν εκδοθεί /συνταχθεί από τον ίδιο τον οικονομικό φορέα και κατά συνέπεια δεν φέρουν την ψηφιακή του υπογραφή. Ως τέτοια στοιχεία ενδεικτικά, είναι η Εγγυητική Επιστολή συμμετοχής, Πιστοποιητικά που έχουν εκδοθεί από δημόσιες αρχές ή άλλους φορείς.</P><P>1.2.1.2) Τεχνική προσφορά</P><P>Στον (υπό) φάκελο «Δικαιολογητικά συμμετοχής - Τεχνική προσφορά», υποβάλλονται ηλεκτρονικά τα κάτωθι:</P><P>1.2.1.2.1) Η τεχνική προσφορά συντάσσεται συμπληρώνοντας την αντίστοιχη ειδική ηλεκτρονική φόρμα του συστήματος. Στη συνέχεια, το σύστημα παράγει σχετικό ηλεκτρονικό αρχείο, σε μορφή pdf, το οποίο υπογράφεται ψηφιακά και υποβάλλεται από τον προσφέροντα. Τα στοιχεία που περιλαμβάνονται στην ειδική ηλεκτρονική φόρμα του συστήματος και του παραγόμενου ψηφιακά υπογεγραμμένου ηλεκτρονικού αρχείου πρέπει να ταυτίζονται. Σε αντίθετη περίπτωση, το σύστημα παράγει σχετικό μήνυμα και ο προσφέρων καλείται να παράγει εκ νέου το ηλεκτρονικό αρχείο pdf.</P><P>Εφόσον οι τεχνικές προδιαγραφές δεν έχουν αποτυπωθεί στο σύνολό τους στις ειδικές ηλεκτρονικές φόρμες του συστήματος, ο προσφέρων επισυνάπτει ψηφιακά υπογεγραμμένα τα σχετικά ηλεκτρονικά αρχεία (ιδίως την τεχνική προσφορά του).</P><P>Απαραίτητο στοιχείο της τεχνικής προσφοράς, θα είναι τo «φύλλο συμμόρφωσης - τεκμηρίωσης», της ηλεκτρονικής πλατφόρμας του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ., ψηφιακά υπογεγραμμένο από τον προσφέροντα, στο οποίο θα απαντώνται μία προς μία και με την ίδια σειρά, όλες οι προδιαγραφές του Παραρτήματος Ε' της παρούσης.</P><P>Έτσι, στον (υπό) φάκελο «Δικαιολογητικά συμμετοχής - Τεχνική προσφορά», υποβάλλεται ηλεκτρονικά πλήρης τεχνική περιγραφή στην ελληνική γλώσσα, σε πλήρη ανταπόκριση - παραπομπή (ανά είδος), τόσο με τις τεχνικές προδιαγραφές και τους λοιπούς όρους της διακήρυξης, η οποία θα φέρει και ψηφιακή υπογραφή. Προς τούτο, συντάσσεται και υποβάλλεται ψηφιακά υπογεγραμμένο το φύλλο συμμόρφωσης του Παραρτήματος Ε΄ Τεχνικές προδιαγραφές (μόνο για τα είδη για τα οποία υποβάλλεται η προσφορά).</P><P>Επίσης, επί ποινή απόρριψης θα υποβληθεί υπεύθυνη δήλωση του ν. 1599/1986, όπου θα δηλώνεται ότι ο προμηθευτής διαθέτει πρατήριο για τον εφοδιασμό των οχημάτων, εντός της πόλης της Κατερίνης.</P><P>Πίνακας συμμόρφωσης.</P><P>Πίνακας συμμόρφωσης της διακήρυξης πρέπει να υποβληθεί με την τεχνική προσφορά, συμπληρωμένος σύμφωνα με τις παρακάτω επεξηγήσεις και οδηγίες, τις οποίες ο υποψήφιος είναι υποχρεωμένος να ακολουθήσει:</P><P>Στη στήλη «Περιγραφή προδιαγραφής», περιγράφονται αναλυτικά οι αντίστοιχοι τεχνικοί όροι, υποχρεώσεις ή επεξηγήσεις, για τα οποία θα πρέπει να δοθούν αντίστοιχες απαντήσεις.</P><P>Στη στήλη «Απάντηση υποψηφίου», σημειώνεται η απάντηση του υποψηφίου Αναδόχου που έχει τη μορφή Ναι/Όχι, εάν η αντίστοιχη προδιαγραφή πληρούται ή όχι από την προσφορά ή ένα αριθμητικό μέγεθος που δηλώνει την ποσότητα του αντίστοιχου χαρακτηριστικού στην προσφορά. Απλή κατάφαση ή επεξήγηση δεν αποτελεί απόδειξη πλήρωσης της προδιαγραφής και η αρμόδια Επιτροπή έχει την υποχρέωση ελέγχου και επιβεβαίωσης της πλήρωσης της απαίτησης.</P><P>Στη στήλη «Παραπομπή», θα καταγραφεί η σαφής παραπομπή σε ενότητα της τεχνικής προσφοράς, η οποία θα περιλαμβάνει αναλυτικές τεχνικές περιγραφές των καυσίμων που κατά την κρίση του υποψηφίου Αναδόχου τεκμηριώνουν τα στοιχεία του Πίνακα Συμμόρφωσης. Στην αρχή της ενότητας καταγράφεται αναλυτικός πίνακας των περιεχόμενων της.</P><P>1.2.2) Περιεχόμενα (υπο)φακέλου «Οικονομική προσφορά».</P><P>Στον (υπο)φάκελο* με την ένδειξη «Οικονομική προσφορά», περιλαμβάνεται η οικονομική προσφορά του οικονομικού φορέα.</P><P>Η Οικονομική προσφορά υποβάλλεται ηλεκτρονικά επί ποινή απορρίψεως στον (υπό) φάκελο «Οικονομική προσφορά».</P><P>Η οικονομική προσφορά, συντάσσεται συμπληρώνοντας την αντίστοιχη ειδική ηλεκτρονική φόρμα του συστήματος. Στη συνέχεια, το σύστημα παράγει σχετικό ηλεκτρονικό αρχείο, σε μορφή pdf, το οποίο υπογράφεται ψηφιακά και υποβάλλεται από τον προσφέροντα. Τα στοιχεία που περιλαμβάνονται στην ειδική ηλεκτρονική φόρμα του συστήματος και του παραγόμενου ψηφιακά υπογεγραμμένου ηλεκτρονικού αρχείου πρέπει να ταυτίζονται. Σε αντίθετη περίπτωση, το σύστημα παράγει σχετικό μήνυμα και ο προσφέρων καλείται να παράγει εκ νέου το ηλεκτρονικό αρχείο pdf.</P><P>Εφόσον η οικονομική προσφορά δεν έχει αποτυπωθεί στο σύνολό της στις ειδικές ηλεκτρονικές φόρμες του συστήματος, ο προσφέρων επισυνάπτει ψηφιακά υπογεγραμμένα τα σχετικά ηλεκτρονικά αρχεία.</P><P>Οικονομική προσφορά, υποβάλλεται με ποσοστό έκπτωσης είτε θετικό επί της %, είτε αρνητικό, χωρίς να υπερβαίνει το 5 %, στη νομίμως διαμορφωμένη κάθε φορά μέση τιμή λιανικής πώλησης του είδους, και ειδικότερα:</P><P>Στην οικονομική προσφορά αναγράφεται η τιμή και ο τρόπος πληρωμής, όπως ορίζεται κατωτέρω:</P><P>Το γενικό σύνολο στρογγυλοποιείται σε τρία δεκαδικά ψηφία, προς τα άνω εάν το τρίτο δεκαδικό ψηφίο είναι ίσο ή μεγαλύτερο του πέντε και προς τα κάτω εάν είναι μικρότερο του πέντε.</P><P>Εφόσον από την προσφορά δεν προκύπτει με σαφήνεια η προσφερόμενη τιμή, η προσφορά απορρίπτεται ως απαράδεκτη.</P><P>Προσφορές που θέτουν όρο αναπροσαρμογής της τιμής απορρίπτονται ως απαράδεκτες.</P><P>Οι τιμές θα δίνονται ως εξής:</P><P>Τιμή μονάδος ανά είδος σε ευρώ, συμπεριλαμβανομένων των υπέρ τρίτων κρατήσεων και κάθε είδους δαπανών.</P><P>Επισημαίνεται ότι, το εκάστοτε ποσοστό Φ.Π.Α. επί τοις εκατό, της ανωτέρω τιμής θα υπολογίζεται αυτόματα από το σύστημα. [Κατά την ηλεκτρονική υποβολή της οικονομικής προσφοράς στο Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ., οι συμμετέχοντες καλούνται να συμπληρώσουν μόνο την τιμή μονάδος (χωρίς ΦΠΑ). Οι υπόλοιπες πληροφορίες (π.χ. συνολική αξία, Φ.Π.Α.), προκύπτουν αυτομάτως από το σύστημα του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. και εμφανίζονται στην εκτύπωση].</P><P>Τιμή θα δίνεται υποχρεωτικά για την μονάδα κάθε είδους χωριστά.</P><P>Όπου αναφέρεται προσφερόμενη τιμή λογίζεται ως ποσοστό έκπτωσης. Το ποσοστό έκπτωσης υπολογίζεται στη διαμορφούμενη, για έκαστο είδος, μέση τιμή της περιοχής, του Παρατηρητηρίου Τιμών Υγρών Καυσίμων του Υπουργείου Ανάπτυξης και Ανταγωνιστικότητας. Το ανωτέρω ποσοστό μπορεί να είναι και αρνητικό, χωρίς να υπερβαίνει το - 5 % σύμφωνα με το άρθρο 63 του Ν.4257/2014.</P><P>Για λόγους σύγκρισης των προσφορών από το σύστημα, στην ειδική ηλεκτρονική φόρμα της οικονομικής προσφοράς του συστήματος, οι συμμετέχοντες θα συμπληρώσουν ως τιμή προσφοράς την τιμή με τρία (3) δεκαδικά ψηφία (αριθμό) που προκύπτει μετά την αφαίρεση του ποσοστού της έκπτωσης που προσφέρουν για το αντίστοιχο υπό προμήθεια είδος.</P><P>Παράδειγμα:</P><P>Έστω ότι ο συμμετέχων έχει προσφέρει έκπτωση επί της τιμής 12 % για το πετρέλαιο κίνησης. Στην ειδική ηλεκτρονική φόρμα της οικονομικής προσφοράς του συστήματος θα συμπληρώσει ως τιμή προσφοράς 0,774 [0,880 - (0,880x0,12) = 0,774]. Αν προσφερθεί αρνητικό ποσοστό έκπτωσης π.χ.-2 % για το Πετρέλαιο Κίνησης τότε στην ειδική ηλεκτρονική φόρμα της οικονομικής προσφοράς του συστήματος θα συμπληρώσει ως τιμή προσφοράς 0,898 [0,880 + (0,880x0,02) = 0,898].</P><P>Καθώς η οικονομική προσφορά, δηλαδή το προσφερόμενο ποσοστό έκπτωσης, έχει αποτυπωθεί έμμεσα στις ειδικές ηλεκτρονικές φόρμες του συστήματος, ο προσφέρων θα επισυνάψει στην ηλεκτρονική οικονομική προσφορά του ψηφιακά υπογεγραμμένα και τα σχετικά ηλεκτρονικά αρχεία, σύμφωνα με το υπόδειγμα της οικονομικής προσφοράς, σε μορφή pdf.</P><P>Στην προσφερόμενη τιμή περιλαμβάνονται οι κρατήσεις που καθορίζει η διακήρυξη καθώς και κάθε άλλου είδους δαπάνη (έξοδα μεταφοράς, κόστος ασφάλισης, χρηματοοικονομικά έξοδα κ.λπ.), καθώς και όλα τα έξοδα έως την παράδοση των καυσίμων σύμφωνα με την ελληνική νομοθεσία, βαρύνει τον προμηθευτή και θα πρέπει να έχει συνυπολογισθεί στην προσφορά.</P><P>Οι τιμές των προσφορών δεν μπορούν να μεταβάλλονται κατά τη διάρκεια ισχύος της προσφοράς και εάν ζητηθεί παράταση της διάρκειας της προσφοράς, οι υποψήφιοι προμηθευτές δεν δικαιούνται, κατά τη γνωστοποίηση της συγκατάθεσής τους στην παράταση αυτή, να υποβάλλουν νέους πίνακες τιμών ή να τροποποιήσουν τους αρχικούς.</P><P>Η λιανική τιμή των καυσίμων θα προσδιορίζεται από το Τμήμα Ν.Πιερίας, με τιμοληψίες βάσει του πίνακα πρατηρίων και θα εκδίδεται σχετικό δελτίο μέσης ενδεικτικής λιανικής τιμής, η οποία θα προκύπτει ως αριθμητικός μέσος όρος.</P><P>Τελική τιμή μετά την εφαρμογή του. </P><P>Είδος, ποσοστό έκπτωσης (θετικό ή αρνητικό) επί της τιμής αναφοράς αριθμητικώς και ολογράφως, ενδεικτική τιμή μονάδας χωρίς Φ.Π.Α.:  </P><P>Πετρέλαιο diesel ............%.</P><P>θέρμανσης.</P><P>Πετρέλαιο diesel ............%.</P><P>κίνησης λεβήτων.</P><P>Βενζίνη αμόλυβδη ............%.</P><P>Πετρέλαιο diesel οχημάτων.</P><P>Στις παραπάνω μετά την έκπτωση τιμές, θα προστεθούν και οι νόμιμες κρατήσεις.</P><P>Κατόπιν των ανωτέρω, η οικονομική προσφορά υποβάλλεται ηλεκτρονικά επί ποινή απορρίψεως στον (υπό)φάκελο «Οικονομική προσφορά». Η οικονομική προσφορά, συντάσσεται συμπληρώνοντας την αντίστοιχη ειδική ηλεκτρονική φόρμα του συστήματος. Στη συνέχεια, το σύστημα παράγει σχετικό ηλεκτρονικό αρχείο, σε μορφή pdf, το οποίο υπογράφεται ψηφιακά και υποβάλλεται από τον προσφέροντα. Τα στοιχεία που περιλαμβάνονται στην ειδική ηλεκτρονική φόρμα του συστήματος και του παραγόμενου ψηφιακά υπογεγραμμένου ηλεκτρονικού αρχείου.</P><P>Στην οικονομική προσφορά αναγράφεται η τιμή και ο τρόπος πληρωμής, όπως ορίζεται κατωτέρω:</P><P>1.2.2.1) Προσφερόμενες Τιμές</P><P>Ι) Θα δοθεί ποσοστό έκπτωσης επί % στη μέση διαμορφούμενη τιμή λιανικής πώλησης κατά την ημερομηνία παράδοσης των καυσίμων. Προσφορές που δεν δίνουν τις τιμές σε ευρώ ή που καθορίζουν σχέση ευρώ προς ξένο νόμισμα, θα απορρίπτονται ως απαράδεκτες.</P><P>ΙΙ) Η αναγραφή της τιμής σε ευρώ, μπορεί να γίνεται με δύο ή και περισσότερα δεκαδικά ψηφία (άνευ ορίου), εφόσον χρησιμοποιείται σε ενδιάμεσους υπολογισμούς. Το γενικό σύνολο στρογγυλοποιείται σε δυο δεκαδικά ψηφία, προς τα άνω εάν τo τρίτο δεκαδικό ψηφίο είναι ίσο ή μεγαλύτερο του πέντε και προς τα κάτω εάν είναι μικρότερο του πέντε.</P><P>Για λόγους σύγκρισης των προσφορών από το σύστημα στην ειδική ηλεκτρονική φόρμα της οικονομικής προσφοράς, οι συμμετέχοντες θα συμπληρώσουν ως τιμή προσφοράς, την τιμή σε αριθμό που προκύπτει από την αφαίρεση του ποσοστού έκπτωσης % που προσφέρουν ανά είδος.</P><P>Στην προσφορά πρέπει να προκύπτει με σαφήνεια η προσφερόμενη τιμή, διαφορετικά η προσφορά απορρίπτεται ως απαράδεκτη.</P><P>ΙΙΙ) Προσφορές που θέτουν όρο αναπροσαρμογής της τιμής απορρίπτονται ως απαράδεκτες.</P><P>ΙV) Οι τιμές θα δίδονται ως εξής:</P><P>Ι) Τιμή με κρατήσεις χωρίς Φ.Π.Α.</P><P>ΙΙ) Ποσοστό Φ.Π.Α. επί τοις %, στο οποίο υπάγεται το είδος. (Σε περίπτωση που αναφέρεται εσφαλμένος Φ.Π.Α αυτός θα διορθώνεται από την Υπηρεσία).</P><P>Η τιμή με κρατήσεις χωρίς Φ .Π. Α. θα λαμβάνεται για την σύγκριση των προσφορών.</P><P>Ο Ανάδοχος βαρύνεται με τις νόμιμες κρατήσεις, καθώς και με όλες τις κρατήσεις που προβλέπονται από την ισχύουσα νομοθεσία:</P><P>Η πληρωμή του αναδόχου θα γίνει σε ευρώ, σύμφωνα με τις διατάξεις του Ν. 4152/2013 και τα οριζόμενα στο άρθρο 200 του Ν. 4412/2016 Ο προμηθευτής επιβαρύνεται με τις παρακάτω κρατήσεις:</P><P>1) 0.06 % επί της αξίας εκτός ΦΠΑ, υπέρ Ε.Α.Α.ΔΗ.ΣΥ., σύμφωνα με το Ν. 4013/2011, όπως τροποποιήθηκε και ισχύει,</P><P>— χαρτόσημο 3 % επί του Ε.Α.Α.ΔΗ.ΣΥ,</P><P>— Ο.Γ.Α 20 % επί του χαρτοσήμου του Ε.Α.Α.ΔΗ.ΣΥ.·</P><P>2) 0,02 % υπέρ του Δημοσίου, η οποία υπολογίζεται επί της αξίας, εκτός ΦΠΑ, της αρχικής, καθώς και κάθε συμπληρωματικής σύμβασης. Το ποσό αυτό παρακρατείται σε κάθε πληρωμή από την αναθέτουσα αρχή στο όνομα και για λογαριασμό της Γενικής Διεύθυνσης Δημοσίων Συμβάσεων και Προμηθειών. Με κοινή απόφαση του Υπουργού Οικονομίας, Ανάπτυξης και Τουρισμού και Οικονομικών ρυθμίζονται θέματα σχετικά με το χρόνο, τον τρόπο και τη διαδικασία κράτησης των ως άνω χρηματικών ποσών, καθώς και κάθε άλλο αναγκαίο θέμα για την εφαρμογή της παρούσας παραγράφου·</P><P>3) 2 % υπέρ των Οργανισμών Ψυχικής Υγείας που εποπτεύονται από το Υπουργείο Υγείας (μετά την αφαίρεση όλων των παραπάνω κρατήσεων πλην του φόρου)·</P><P>4) 0,06 % υπέρ Α.Ε.Π.Π. (άρθρο 350, παρ. 3 του Ν. 4412/8-08-2016/ΦΕΚ 147 Α΄) Επί της παραπάνω κράτησης επιβάλλεται τέλος χαρτοσήμου ποσοστού 3 %, πλέον εισφοράς υπέρ Ο.Γ.Α. ποσοστού 20 %, υπολογιζόμενου επί του τέλους χαρτοσήμου.</P><P>Κατά την πληρωμή του τιμήματος παρακρατείται ο προβλεπόμενος φόρος εισοδήματος 1 %.</P><P>Ο Φόρος Προστιθέμενης Αξίας (Φ.Π.Α.) επί της αξίας των τιμολογίων βαρύνει την Αναθέτουσα Αρχή.</P><P>Επισημαίνονται τα ακόλουθα:</P><P>— ότι με ποινή απόρριψης, οι τιμές στις οικονομικές προσφορές των προμηθευτών θα πρέπει να προσφέρονται στη μονάδα μέτρησης (λίτρο), όπως ζητούνται από τη διακήρυξη,</P><P>— ότι το εκάστοτε ποσοστό Φ.Π.Α. επί τοις εκατό, της ανωτέρω τιμής θα υπολογίζεται αυτόματα από το σύστημα,</P><P>— για τη διαμόρφωση της συγκριτικής τιμής θα ληφθεί υπόψη, η συνολική τιμή της προσφοράς για το σύνολο της προκηρυχθείσας ανά είδος ποσότητας.</P><P>V) Γίνονται δεκτές προσφορές για το σύνολο ή για μέρος των προκηρυχθέντων ειδών, αλλά σε κάθε περίπτωση για το σύνολο της ζητούμενης ποσότητας ανά είδος.</P><P>Σημειώνονται τα ακόλουθα:</P><P>— η σύγκριση των προσφορών θα γίνεται στην τιμή μονάδας ανά είδος της οικονομικής προσφοράς χωρίς Φ.Π.Α,</P><P>— εάν στο διαγωνισμό οι προσφερόμενες τιμές είναι υπερβολικά χαμηλές, θα εξετάζονται λεπτομερώς οι προσφορές πριν την έκδοση απόφασης κατακύρωσης. Για τον σκοπό αυτό, θα ζητηθούν από τον προσφέροντα να παρασχεθούν εγγράφως οι αναγκαίες διευκρινίσεις σχετικά με τον οικονομικό χαρακτήρα της διαδικασίας κατασκευής ή τις τεχνικές λύσεις που έχουν επιλεγεί ή τις εξαιρετικά ευνοϊκές συνθήκες που διαθέτει ο προσφέρων για την προμήθεια των ειδών ή την πρωτοτυπία των προτεινομένων προμηθειών, τις οποίες επαληθεύει πριν την απόρριψη της προσφοράς, σύμφωνα και με τα οριζόμενα στα άρθρ. 88 - 89 του Ν. 4412/2016.</P><P>1.2.2.2) Σύγκριση τιμών</P><P>1.2.2.2.1) Επισημαίνεται ότι, τα οικονομικά στοιχεία (προσφερόμενες τιμές, ανάλυση τιμών, οικονομικά στοιχεία κ.λπ.), οι προμηθευτές υποχρεούνται επί ποινή αποκλεισμού, να τα υποβάλλουν εντός του φακέλου της οικονομικής προσφοράς την οποία θα υποβάλουν στην ηλεκτρονική πλατφόρμα του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.</P><P>1.2.2.2.2) Η Υπηρεσία διατηρεί το δικαίωμα να ζητήσει από τους συμμετέχοντες στοιχεία απαραίτητα για την τεκμηρίωση των προσφερομένων τιμών, οι δε προμηθευτές υποχρεούνται να παρέχουν αυτά.</P><P>1.2.2.2.3) Dumping - εξαγωγικές επιδοτήσεις</P><P>α) η προσφορά απορρίπτεται και σε περίπτωση που διαπιστωθεί ότι εφαρμόζεται πολιτική τιμών πώλησης κάτω του κόστους κατασκευής του προϊόντος ή της τιμής απόκτησης του προϊόντος για εμπορία (τιμή Dumping) ή ότι το προσφερόμενο προϊόν είναι αποδέκτης εξαγωγικής επιδότησης. Οι προσφέροντες οφείλουν να είναι γνώστες των προαναφερθέντων μέτρων της χώρας προέλευσης του προϊόντος ή της κατασκευάστριας εταιρίας. Τα ανωτέρω ισχύουν ακόμα και στη περίπτωση που μεσολαβούν διάφορες φάσεις βιομηχανοποίησης (που αφορούν στα ενδιάμεσα προϊόντα), για την κατασκευή του τελικού προϊόντος, υπό την προϋπόθεση ότι επιβάλλεται ρητά να δηλωθούν οι εν λόγω φάσεις από τη σχετική διακήρυξη στην προσφορά των ενδιαφερομένων·</P><P>β) οι προσφέροντες κατασκευαστές ή εμπορικοί εκπρόσωποι προϊόντων χωρών που δεν έχουν αποδεχθεί τα πρωτόκολλα Πολυμερών Συμφωνιών του Παγκοσμίου Οργανισμού Εμπορίου (Π.Ο.Ε.) ή δεν λειτουργούν στο πλαίσιο ολοκληρωμένης Τελωνειακής Ένωσης με την Ε.Ε., οφείλουν εγγράφως να δηλώσουν με την προσφορά τους, ότι το προσφερόμενο προϊόν τους δεν είναι αποδέκτης πολιτικής τιμών πώλησης κάτω του κόστους κατασκευής ή της τιμής απόκτησης του προϊόντος για εμπορία (τιμή Dumping) ή αποδέκτης εξαγωγικής επιδότησης·</P><P>γ) δεν έχουν την υποχρέωση κατάθεσης της προαναφερθείσας δήλωσης οι προσφέροντες προϊόντα προερχόμενα από τα κράτη - μέλη της Ε.Ε., τη Νορβηγία, την Ελβετία, τις Η.Π.Α., την Ιαπωνία, τον Καναδά την Αυστραλία, τη Ρουμανία, Βουλγαρία, Ισραήλ και Τουρκία, καθώς και κάθε άλλο κράτος που αποδέχεται και εφαρμόζει στον χρόνο που επιθυμεί, τα εν λόγω Πρωτόκολλα του Π.Ο.Ε. ή που συνδέεται με την Ε.Ε. στο πλαίσιο ολοκληρωμένης Τελωνειακής Ένωσης.</P><P>1.2.2.2.4) Χρόνος παράδοσης. </P><P>1) Ο προμηθευτής υποχρεούται να παραδίδει τα είδη καυσίμων μέσα σε δύο (2) εργάσιμες ημέρες από τη λήψη της παραγγελίας.</P><P>Ο συμβατικός χρόνος παράδοσης μπορεί να παρατείνεται υπό τις ακόλουθες σωρευτικές προϋποθέσεις:</P><P>α) τηρούνται οι όροι της διάταξης του άρθρου 132 του Ν. 4412/2016, β) έχει εκδοθεί αιτιολογημένη απόφαση του αρμόδιου αποφαινόμενου οργάνου της αναθέτουσας αρχής, μετά από γνωμοδότηση αρμοδίου συλλογικού οργάνου, είτε με πρωτοβουλία της αναθέτουσας αρχής και εφόσον συμφωνεί ο προμηθευτής, είτε ύστερα από σχετικό αίτημα του προμηθευτή το οποίο υποβάλλεται υποχρεωτικά πριν από τη λήξη του συμβατικού χρόνου, γ) το χρονικό διάστημα της παράτασης είναι ίσο ή μικρότερο από τον αρχικό συμβατικό χρόνο παράδοσης·</P><P>2) Στην περίπτωση παράτασης του συμβατικού χρόνου παράδοσης, ο χρόνος παράτασης δεν συνυπολογίζεται στο συμβατικό χρόνο παράδοσης·</P><P>3) Η απόφαση παράτασης εκδίδεται εντός εύλογου χρονικού διαστήματος από την υποβολή του σχετικού αιτήματος του προμηθευτή·</P><P>4) Στην περίπτωση παράτασης του συμβατικού χρόνου παράδοσης συνεπεία λόγων ανώτερης βίας ή άλλων ιδιαιτέρως σοβαρών λόγων που καθιστούν αντικειμενικά αδύνατη την εμπρόθεσμη παράδοση των συμβατικών ειδών, δεν επιβάλλονται κυρώσεις. Σε κάθε άλλη περίπτωση παράτασης του συμβατικού χρόνου παράδοσης, επιβάλλονται οι κυρώσεις που προβλέπονται στο άρθρο 207·</P><P>5) Εάν λήξει ο συμβατικός χρόνος παράδοσης, χωρίς να υποβληθεί εγκαίρως αίτημα παράτασης ή, εάν λήξει ο παραταθείς, κατά τα ανωτέρω, χρόνος, χωρίς να παραδοθεί το υλικό, ο προμηθευτής κηρύσσεται έκπτωτος·</P><P>6) Ο προμηθευτής υποχρεούται να ειδοποιεί νωρίτερα την υπηρεσία που εκτελεί την προμήθεια, την αποθήκη υποδοχής των ειδών και την επιτροπή παραλαβής, για την ημερομηνία και την ώρα που προτίθεται να παραδώσει το είδος·</P><P>7) Μετά από κάθε προσκόμιση στην αποθήκη υποδοχής αυτών, ο προμηθευτής υποχρεούται να υποβάλει στην υπηρεσία αποδεικτικό, θεωρημένο από τον υπεύθυνο της αποθήκης, στο οποίο αναφέρεται η ημερομηνία προσκόμισης, το είδος, η ποσότητα και ο αριθμός της σύμβασης σε εκτέλεση της οποίας προσκομίστηκε.</P><P>Παράδοση - παραλαβή. </P><P>Η παράδοση των καυσίμων (πετρέλαιο θέρμανσης και πετρέλαιο κίνησης) θα γίνεται με έξοδα, ευθύνη και με κατάλληλα μεταφορικά μέσα,του προμηθευτή στο χρόνο και στους χώρους που λειτουργούν μέχρι σήμερα και σε όποιον άλλον πρόκειται να λειτουργήσει κατά την διάρκεια της σύμβασης, που θα του υποδεικνύονται κάθε φορά από την αντίστοιχη Υπηρεσία του κάθε Νοσοκομείου ως εξής:</P><P>1) Στο Γενικό Νοσοκομείο Κατερίνης (6ο χλμ. Κατερίνης - Αρωνά)·</P><P>2) Στις δομές του ψυχιατρικού τομέα. Αναφορικά με τον Ψυχιατρικό Τομέα του Νοσοκομείου προβλέπονται μέχρι σήμερα οι κάτωθι δομές, όπου και θα παραδίδονται τα είδη, κατόπιν παραγγελίας από τον υπεύθυνο διαχείρισης.</P><P>Δομές - χώροι παράδοσης: </P><P>1) Ξενώνας Θάλεια, στο παλιό νοσοκομείο Κατερίνης </P><P>2) Ξενώνας Ερατώ, 2ο χλμ. Κατερίνης - Ν. Εφέσσου</P><P>3) Ξενώνας Πολύμνεια στην οδό 25ης Μαρτίου 102 στην Κατερίνη</P><P>4) Ξενώνας Διόνυσος στην Κατερίνη </P><P>5) Ξενώνας Αρμονία, στην οδό Γ. Πετρίδη 2 στην περιοχή Βατάν στην Κατερίνη</P><P>6) Ξενώνας βραχείας παραμονής, στην οδό Πορφύρα 3 στην Κατερίνη</P><P>7) Ξενώνας για δύσκολους ασθενείς, στην περιοχή της Ανδρομάχης</P><P>8) Οικοτροφείο Δάφνη, στην οδό Δάφνης 1 στην Κατερίνη</P><P>9) Οικοτροφείο Τερψιχόρη, στην Κονταριώτισσα Πιερίας</P><P>10) Διαμερίσματα «Ευτέρπη», στην oδό Παρθενώνος 40 στην Κατερίνη</P><P>11) Διαμερίσματα «Κλειώ - Καλλιόπη», στην oδό Ίωνος Δραγούμη 3 στην Κατερίνη</P><P>12) Διαμέρισμα «Ουρανία», στην οδό Αναλήψεως 15 στην Κατερίνη</P><P>13) Διαμέρισμα «Μελπομένη», στην οδό Αναλήψεως 15 στην Κατερίνη</P><P>14) Κλινική οξείων περιστατικών στο Γ.Ν.Κ. (6ο χλμ. Κατερίνης - Αρωνά)</P><P>15) Στο Κέντρο Ημέρας «Τέσσερις Εποχές», Εθνικής Αντιστάσεως 51 στην Κατερίνη</P><P>16) Κέντρο ημερησίας φροντίδας ανοϊκών, στο παλιό νοσοκομείο Κατερίνης</P><P>17) Εξωτερικά ιατρεία Ψ.Τ. και Κ.Ψ.Υ., στην οδό 25ης Μαρτίου 102 στην Κατερίνη</P><P>Η εξυπηρέτηση των οχημάτων σε καύσιμα θα γίνεται από πρατήριο εντός της πόλης της Κατερίνης (απαραίτητη προϋπόθεση συμμετοχής, για τα καύσιμα των οχημάτων).</P><P>1.2.2.2.5) Χρόνος - Τρόπος πληρωμής  </P><P>Η πληρωμή των προμηθευτών θα γίνει σύμφωνα με την ισχύουσα νομοθεσία, μετά την οριστική ποσοτική και ποιοτική παραλαβή του είδους. Κατά τα λοιπά ισχύουν τα προβλεπόμενα στα αρ. 129-133 και 200-215 του Ν. 4412/2016.</P><P>Ως προς τον τρόπο πληρωμής και τα απαιτούμενα δικαιολογητικά για την πληρωμή του αναδόχου, ισχύουν τα οριζόμενα στο αρ. 200 του Ν. 4412/2016.</P><P>Επίσης, ο προμηθευτής είναι υποχρεωμένος να προσκομίζει κάθε φορά τα τιμολόγιά του θεωρημένα από το αντίστοιχο τμήμα εμπορίου με δική του μέριμνα.</P><P>1.2.2.2.6) Ρήτρα ηθικού περιεχομένου.</P><P>— απορρίπτονται προσφορές επιχειρήσεων (κατασκευαστικών ή εμπορικών), που κατά παράβαση των άρθρων 138 και 182 της Διεθνούς Σύμβασης Εργασίας απασχολούν ή εκμεταλλεύονται ανηλίκους κάτω των 15 ετών.</P><P>Οι προσφέροντες εφόσον δεν είναι και κατασκευαστές, οφείλουν να είναι γνώστες της εφαρμογής της προαναφερθείσας ρήτρας στην κατασκευάστρια εταιρία του προϊόντος,</P><P>— κατά την εκτέλεση της παρούσας δημόσιας σύμβασης, ο οικονομικός φορέας τηρεί τις υποχρεώσεις του που απορρέουν από τις διατάξεις της περιβαλλοντικής, κοινωνικοασφαλιστικής και εργατικής νομοθεσίας, που έχουν θεσπισθεί με το δίκαιο της Ένωσης, το εθνικό δίκαιο, συλλογικές συμβάσεις ή διεθνείς διατάξεις περιβαλλοντικού, κοινωνικού και εργατικού δικαίου, οι οποίες απαριθμούνται στο Παράρτημα X του Προσαρτήματος Α' του Ν. 4412/2016.</P><P>1.2.2.2.7) Επισημαίνονται τα παρακάτω:</P><P>Κατά την υποβολή της προσφοράς από τον οικονομικό φορέα σημαίνονται από αυτόν με χρήση του σχετικού πεδίου του συστήματος τα στοιχεία εκείνα της προσφοράς του που έχουν εμπιστευτικό χαρακτήρα.</P><P>Ο χρόνος ισχύος των προσφορών είναι δώδεκα (12) μήνες, 360 ημερολογιακές ημέρες, προσμετρούμενες από την επομένη της καταληκτικής ημερομηνίας υποβολής προσφορών. Προσφορά που ορίζει χρόνο ισχύος μικρότερο του παραπάνω αναφερομένου, απορρίπτεται ως απαράδεκτη.</P><P>Η διάρκεια ισχύος των προσφορών μπορεί να παραταθεί εγγράφως, εφόσον τούτο ζητηθεί από την Αναθέτουσα Αρχή πριν από τη λήξη της και κατ' ανώτατο όριο ίσο με το παραπάνω οριζόμενο χρονικό διάστημα.</P><P>Εάν προκύψει θέμα παράτασης της ισχύος των προσφορών, ισχύουν τα αναφερόμενα στο άρθρου 97 του Ν. 4412/2016. Στο έγγραφο αίτημα της Α.Α. προς τους προσφέροντες για παράταση ισχύος των προσφορών τους, πριν τη λήξη αυτής, αν αποδέχονται την παράταση για συγκεκριμένο χρονικό διάστημα, οι προσφέροντες οφείλουν να απαντήσουν σχετικά, μέσα σε δέκα (10) ημέρες από την κοινοποίηση της σχετικής ηλεκτρονικής ειδοποίησης στην πλατφόρμα του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. και σε περίπτωση που αποδέχονται την αιτούμενη παράταση, οφείλουν να ανανεώσουν και τις Εγγυητικές Επιστολές Συμμετοχής τους, αν αυτές δεν ισχύουν για την τυχόν παράταση. Η δήλωση παράτασης του χρόνου ισχύος της προσφοράς γίνεται δεκτή μόνο αν υποβλήθηκε μέσα στο ως άνω δεκαήμερο διάστημα μέσω της ηλεκτρονικής πλατφόρμας διενέργειας του διαγωνισμού (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.) με ηλεκτρονικό έγγραφο, το οποίο φέρει ψηφιακή υπογραφή του προσφέροντα ή του νομίμου εκπροσώπου του. Για τους διαγωνιζομένους που αποδέχονται την παράταση, οι προσφορές τους ισχύουν και τους δεσμεύουν για το παραπάνω αυτό διάστημα. Μετά τη λήξη και του παραπάνω ανώτατου ορίου χρόνου παράτασης ισχύος της προσφοράς, ματαιώνονται τα αποτελέσματα του διαγωνισμού, εκτός αν η αναθέτουσα αρχή κρίνει κατά περίπτωση, αιτιολογημένα, ότι η συνέχιση της διαδικασίας εξυπηρετεί το δημόσιο συμφέρον, οπότε οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία μπορούν να επιλέξουν είτε να παρατείνουν την προσφορά τους, εφόσον τους ζητηθεί πριν την πάροδο του ανωτέρω ανώτατου ορίου παράτασης της προσφοράς τους είτε όχι. Στην τελευταία περίπτωση, η διαδικασία συνεχίζεται με όσους παρέτειναν τις προσφορές τους και αποκλείονται οι λοιποί οικονομικοί φορείς. Η ανακοίνωση της κατακύρωσης στον Ανάδοχο μπορεί να γίνει και μετά τη λήξη της ισχύος της προσφοράς, τον δεσμεύει όμως μόνο εφόσον αυτός το αποδεχτεί.</P><P>Ο συμμετέχων δεν έχει δικαίωμα να αποσύρει την προσφορά του ή μέρος της μετά την κατάθεσή της. Σε περίπτωση που η προσφορά ή μέρος της αποσυρθεί, με την επιφύλαξη των αναφερομένων στις παρ. 2 και 3 αρ. 104 του Ν. 4412/2016 περί οψιγενών μεταβολών, ο συμμετέχων υπόκειται σε κυρώσεις και ειδικότερα:</P><P>Έκπτωση και απώλεια κάθε δικαιώματος για κατακύρωση κατάπτωση της Εγγυητικής Επιστολής Συμμετοχής χωρίς άλλη διατύπωση ή δικαστική ενέργεια.</P><P>Κατά τα λοιπά ισχύουν τα αναφερόμενα στο άρθρο 97 του Ν.4412/2016.</P><P>Περιπτώσεις προσφορών που παρουσιάζουν αποκλίσεις από τους απαράβατους όρους της ∆\ξης συνεπάγονται απόρριψη των προσφορών.</P><P>Αντιπροσφορές δεν γίνονται δεκτές και απορρίπτονται ως απαράδεκτες.</P><P>Διευκρινίσεις που δίνονται από τους προσφέροντες οποτεδήποτε μετά την λήξη χρόνου κατάθεσης των προσφορών τους δεν γίνονται δεκτές και απορρίπτονται ως απαράδεκτες.</P><P>Μετά την κατάθεση της προσφοράς στην ηλεκτρονική πλατφόρμα, επί νομίμως υποβληθέντων δικαιολογητικών, οι διαγωνιζόμενοι παρέχουν διευκρινίσεις μόνο όταν αυτές ζητούνται από αρμόδιο όργανο είτε κατά την ενώπιων του διαδικασία, είτε κατόπιν εγγράφου της Υπηρεσίας, μετά την σχετική γνωμοδότηση του οργάνου. Από τις διευκρινίσεις, οι οποίες παρέχονται, σύμφωνα με τα παραπάνω, λαμβάνονται υπόψη μόνο εκείνες που αναφέρονται στα σημεία για τα οποία υποβλήθηκε σχετικό αίτημα από το αρμόδιο όργανο, σύμφωνα και το αρ. 102 του Ν. 4412/2016.</P><P>Εναλλακτικές προσφορές δεν γίνονται δεκτές και απορρίπτονται.</P><P>Με την συμμετοχή του υποψήφιου οικονομικού φορέα στον διαγωνισμό και χωρίς άλλη δήλωση ή ειδική μνεία στην προσφορά αποδεικνύεται ανεπιφύλακτα από μέρους του τα ακόλουθα:</P><P>Αποδέχεται ανεπιφύλακτα τους όρους της παρούσας διακήρυξης.</P><P>Η προσφορά του συντάχθηκε σύμφωνα με τους όρους της παρούσας διακήρυξης των οποίων έλαβε πλήρη και ανεπιφύλακτη γνώση.</P><P>Τα στοιχεία που αναφέρονται στην προσφορά είναι αληθή και ακριβή.</P><P>Παραιτείται από κάθε δικαίωμα αποζημίωσής του σχετικά με οποιαδήποτε απόφαση της Αναθέτουσας Αρχής για αναβολή ή ακύρωση - ματαίωση της παρούσας διακήρυξης.</P><P>Συμμετέχει με μία (1) μόνο προσφορά, στο πλαίσιο της παρούσας διακήρυξης.</P><P>Αποδέχεται σε περίπτωση αδυναμίας διεξαγωγής του διαγωνισμού λόγω τεχνικού προβλήματος στο ηλεκτρονικό σύστημα μέσω του οποίου διεξάγεται ο ηλεκτρονικός πλειστηριασμός, ο τελευταίος επαναλαμβάνεται σε ημερομηνία και ώρα που γνωστοποιεί η αναθέτουσα αρχή στους συμμετέχοντες.</P><P>2) Ηλεκτρονική αποσφράγιση προσφορών</P><P>Η ηλεκτρονική αποσφράγιση των προσφορών γίνεται μετά την καταληκτική ημερομηνία υποβολής των προσφορών μέσω των αρμόδιων πιστοποιημένων στο σύστημα οργάνων της Αναθέτουσας Αρχής, εφαρμοζόμενων κατά τα λοιπά των κείμενων διατάξεων για την ανάθεση δημοσίων συμβάσεων και διαδικασιών.</P><P>Ημερομηνία ηλεκτρονικής αποσφράγισης προσφορών ορίζεται η 11η Απριλίου 2018, ημέρα Τετάρτη και ώρα 11:00 π.μ..</P><P>Κατά την προαναφερόμενη ημερομηνία και ώρα, γίνεται αποσφράγιση μόνο των ηλεκτρονικών (υπό)φακέλων «Δικαιολογητικά συμμετοχής - Τεχνική προσφορά».</P><P>Οι ηλεκτρονικοί (υπο)φάκελοι των οικονομικών προσφορών αποσφραγίζονται ηλεκτρονικά, μέσω των αρμόδιων πιστοποιημένων στο σύστημα οργάνων, σε ημερομηνία και ώρα που θα γνωστοποιηθεί σε αυτούς των οποίων οι προσφορές κρίθηκαν αποδεκτές μετά την αξιολόγηση των λοιπών στοιχείων αυτών.</P><P>Αμέσως μετά την ηλεκτρονική αποσφράγιση των (υπο)φακέλων «Δικαιολογητικά συμμετοχής - Τεχνική προσφορά», οι συμμετέχοντες στον διαγωνισμό θα έχουν ηλεκτρονική πρόσβαση στο περιεχόμενο των προσφορών που αποσφραγίσθηκαν.</P><P>Ομοίως, μετά την ηλεκτρονική αποσφράγιση των (υπο)φακέλων «Οικονομική προσφορά», οι προσφέροντες των οποίων οι οικονομικές προσφορές αποσφραγίσθηκαν, θα έχουν ηλεκτρονική πρόσβαση στο περιεχόμενο των προσφορών που αποσφραγίσθηκαν, προκειμένου να λαμβάνουν γνώση των τιμών που προσφέρθηκαν.</P><P>3) Διαδικασία ηλεκτρονικής αξιολόγησης προσφορών </P><P>Μετά την ηλεκτρονική αποσφράγιση των προσφορών η Αναθέτουσα Αρχή προβαίνει στην αξιολόγηση αυτών μέσω των αρμόδιων πιστοποιημένων στο σύστημα οργάνων της, εφαρμοζομένων κατά τα λοιπά των κειμένων διατάξεων, για την ανάθεση δημοσίων συμβάσεων και των διαδικασιών τής κατά περίπτωση Αναθέτουσας Αρχής. Συγκεκριμένα, μέσα από το σύστημα ιδίως:</P><P>Η αρμόδια επιτροπή αξιολόγησης του διαγωνισμού, που έχει ορισθεί από την αναθέτουσα αρχή και τα μέλη της, πιστοποιημένοι χρήστες του συστήματος, προβαίνει στη διαδικασία ελέγχου και αξιολόγησης των κατά περίπτωση φακέλων και υποφακέλων των προσφορών.</P><P>Η αρμόδια επιτροπή αξιολόγησης του διαγωνισμού συντάσσει και υπογράφει τα κατά περίπτωση πρακτικά αξιολόγησης των φακέλων και υποφακέλων των προσφορών.</P><P>Η αναθέτουσα αρχή εκδίδει τις σχετικές αποφάσεις επί της αξιολόγησης των ηλεκτρονικών προσφορών.</P><P>Οι συμμετέχοντες στον διαγωνισμό ενημερώνονται για την αποδοχή ή την απόρριψη της προσφοράς τους.</P><P>Η επιτροπή αξιολόγησης διαγωνισμού ή άλλοι πιστοποιημένοι χρήστες από την αναθέτουσα αρχή του διαγωνισμού απευθύνουν αιτήματα στους συμμετέχοντες χρήστες - οικονομικούς φορείς για παροχή διευκρινίσεων επί υποβληθέντων δικαιολογητικών και οι χρήστες - οικονομικοί φορείς παρέχουν τις διευκρινίσεις εντός των κατά περίπτωση προθεσμιών που τους ορίζονται.</P><P>Διαδικασία ανάδειξης μειοδότη - κατακύρωση. </P><P>Μετά την αξιολόγηση των προσφορών σε εφαρμογή του άρθρου 103 του Ν. 4412/2016, ο προσφέρων στον οποίο πρόκειται να γίνει η κατακύρωση, εντός προθεσμίας 20 ημερών από τη σχετική ειδοποίηση που του αποστέλλεται ηλεκτρονικά, υποβάλλει ηλεκτρονικά μέσω του συστήματος, σε μορφή αρχείου .pdf και σε φάκελο με σήμανση «Δικαιολογητικά κατακύρωσης», τα δικαιολογητικά που απαιτούνται κατά περίπτωση και αναφέρονται στις παραγράφους 7.1 και 7.2. Τα δικαιολογητικά προσκομίζονται από τον προσφέροντα εντός τριών (3) εργασίμων ημερών από την ηλεκτρονική υποβολή και σε έντυπη μορφή (πρωτότυπο ή ακριβές αντίγραφο) στην αρμόδια υπηρεσία.</P><P>5.1) Δικαιολογητικά προσωπικής κατάστασης του προσφέροντος, στον οποίο πρόκειται να γίνει η κατακύρωση. </P><P>∆ικαιολογητικά που αφορούν στην προσωπική κατάσταση του προσφέροντος και τα οποία υποβάλλονται κατά τα ως άνω από αυτόν στον οποίο πρόκειται να γίνει η κατακύρωση, κατά περίπτωση είναι:</P><P>5.1.1) Φυσικά πρόσωπα:</P><P>5.1.1.1) Απόσπασμα μητρώου, όπως του ποινικού μητρώου ή ελλείψει αυτού, ισοδύναμου εγγράφου που εκδίδεται από αρμόδια δικαστική ή διοικητική αρχή του κράτους-μέλους ή της χώρας καταγωγής ή της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ο οικονομικός φορέας, από το οποίο να προκύπτει ότι πληρούνται οι προϋποθέσεις της παρ. 1 του αρ. 73, και πιο συγκεκριμένα ότι δεν έχουν καταδικασθεί για:</P><P>α) συμμετοχή σε εγκληματική οργάνωση, όπως αυτή ορίζεται στο άρθρο 2 της απόφασης - πλαίσιο 2008/841/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 24ης Οκτωβρίου 2008, για την καταπολέμηση του οργανωμένου εγκλήματος(ΕΕ L 300 της 11.11.2008 ς.42)·</P><P>β) δωροδοκία, όπως ορίζεται στο άρθρο 3 της σύμβασης περί της καταπολέμησης της διαφθοράς στην οποία ενέχονται υπάλληλοι των Ευρωπαϊκών Κοινοτήτων ή των κρατών - μελών της Ένωσης (ΕΕ C 195 της 25.6.1997, ς. 1) και στην παράγραφο 1 του άρθρου 2 της απόφασης - πλαίσιο 2003/568/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 22ας Ιουλίου 2003, για την καταπολέμηση της δωροδοκίας στον ιδιωτικό τομέα (ΕΕ L 192 της 31.7.2003, ς. 54), καθώς και όπως ορίζεται στην κείμενη νομοθεσία ή στο εθνικό δίκαιο του οικονομικού φορέα·</P><P>γ) απάτη, κατά την έννοια του άρθρου 1 της σύμβασης σχετικά με την προστασία των οικονομικών συμφερόντων των Ευρωπαϊκών Κοινοτήτων (ΕΕ C 316 της 27.11.1995, ς. 48), η οποία κυρώθηκε με το ν. 2803/2000 (Α' 48)·</P><P>δ) τρομοκρατικά εγκλήματα ή εγκλήματα συνδεόμενα με τρομοκρατικές δραστηριότητες, όπως ορίζονται, αντιστοίχως, στα άρθρα 1 και 3 της απόφασης - πλαίσιο 2002/475/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 13ης Ιουνίου 2002, για την καταπολέμηση της τρομοκρατίας (ΕΕ L 164 της 22.6.2002, ς. 3) ή ηθική αυτουργία ή συνέργεια ή απόπειρα διάπραξης εγκλήματος, όπως ορίζονται στο άρθρο 4 αυτής·</P><P>ε) νομιμοποίηση εσόδων από παράνομες δραστηριότητες ή χρηματοδότηση της τρομοκρατίας, όπως αυτές ορίζονται στο άρθρο 1 της Οδηγίας 2005/60/ΕΚ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου της 26ης Οκτωβρίου 2005, σχετικά με την πρόληψη της χρησιμοποίησης του χρηματοπιστωτικού συστήματος για τη νομιμοποίηση εσόδων από παράνομες δραστηριότητες και τη χρηματοδότηση της τρομοκρατίας (ΕΕ L 309 της 25.11.2005, ς. 15), η οποία ενσωματώθηκε στην εθνική νομοθεσία με το ν. 3691/2008 (Α' 166), στ) παιδική εργασία και άλλες μορφές εμπορίας ανθρώπων, όπως ορίζονται στο άρθρο 2 της Οδηγίας 2011/36/ΕΕ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου της 5ης Απριλίου 2011, για την πρόληψη και την καταπολέμηση της εμπορίας ανθρώπων και για την προστασία των θυμάτων της, καθώς και για την αντικατάσταση της απόφασης-πλαίσιο 2002/629/ΔΕΥ του Συμβουλίου (ΕΕ L 101 της 15.4.2011, ς. 1), η οποία ενσωματώθηκε στην εθνική νομοθεσία με το ν. 4198/2013 (Α' 215).</P><P>Σημειώνεται ότι:</P><P>Η υποχρέωση προσκόμισης του ως άνω αποσπάσματος αφορά και τα πρόσωπα του δεύτερου εδαφίου της παραγράφου 1 του άρθρου 73.,σε περίπτωση που το απόσπασα ποινικού μητρώου φέρει καταδικαστικές αποφάσεις, οι συμμετέχοντες θα πρέπει να επισυνάπτουν σε ηλεκτρονικό αρχείο σε μορφή pdf τις αναφερόμενες σε αυτό καταδικαστικές αποφάσεις.</P><P>5.1.1.2) Πιστοποιητικό το οποίο εκδίδεται από την αρμόδια αρχή του οικείου κράτους - μέλους ή χώρας, έκδοσης του τελευταίου εξαμήνου πριν από την κοινοποίηση της κατά την παράγραφο 6 έγγραφης ή ηλεκτρονική ειδοποίησης, από το οποίο να προκύπτει ότι:</P><P>— δεν τελεί υπό πτώχευση ή έχει υπαχθεί σε διαδικασία εξυγίανσης ή ειδικής εκκαθάρισης ή</P><P>— δεν τελεί υπό αναγκαστική διαχείριση από εκκαθαριστή ή από το δικαστήριο ή δεν έχει υπαχθεί σε διαδικασία πτωχευτικού συμβιβασμού ή δεν έχει αναστείλει τις επιχειρηματικές του δραστηριότητες ή εάν βρίσκεται σε οποιαδήποτε ανάλογη κατάσταση προκύπτουσα από παρόμοια διαδικασία, προβλεπόμενη σε εθνικές διατάξεις νόμου,</P><P>— δεν έχει κριθεί ως ένοχος σοβαρών ψευδών δηλώσεων κατά την παροχή των πληροφοριών που απαιτούνται για την εξακρίβωση της απουσίας των λόγων αποκλεισμού ή την πλήρωση των κριτηρίων επιλογής του.</P><P>5.1.1.3) Πιστοποιητικό που εκδίδεται από αρμόδια αρχή του οικείου κράτους - μέλους ή χώρας, από το οποίο να προκύπτει ότι κατά την ημερομηνία της ως άνω ειδοποίησης, είναι ενήμεροι ως προς τις υποχρεώσεις τους που αφορούν τις εισφορές κοινωνικής ασφάλισης (κύριας και επικουρικής), καθώς και ως προς τις φορολογικές υποχρεώσεις τους.</P><P>5.1.1.4) Για την απόδειξη της καταλληλότητας για την άσκηση επαγγελματικής δραστηριότητας: Πιστοποιητικό / Βεβαίωση του οικείου επαγγελματικού Μητρώου του Παρατήματος ΧΙ του Προσαρτήματος Α του Ν.4412/2016, με το οποίο θα πιστοποιείται αφενός η εγγραφή τους σε αυτό και το ειδικό επάγγελμα τους, κατά την ημέρα διενέργειας του διαγωνισμού</P><P>Και αφετέρου ότι εξακολουθούν να παραμένουν εγγεγραμμένοι μέχρι της επίδοσης της ως άνω έγγραφης ειδοποίησης.</P><P>5.1.2) Τα νομικά πρόσωπα:</P><P>5.1.2.1) Τα παραπάνω δικαιολογητικά της παραγράφου 5.1.1</P><P>Το απόσπασμα ποινικού μητρώου ή άλλο ισοδύναμο έγγραφο αρμόδιας διοικητικής ή δικαστικής αρχής της χώρας εγκατάστασης του νομικού προσώπου, των ως άνω παραγράφων, αφορά τους ∆ιαχειριστές όταν το νομικό πρόσωπο είναι Ο.Ε, Ε.Ε, Ε.Π.Ε. και Ι.Κ.Ε., τον διευθύνοντα σύμβουλο και τα μέλη του Διοικητικού Συμβουλίου όταν το νομικό πρόσωπο είναι Α.Ε. και σε κάθε άλλη περίπτωση νομικού προσώπου τους νόμιμους εκπροσώπους του.</P><P>5.1.3) Οι συνεταιρισμοί:</P><P>5.1.3.1) Απόσπασμα ποινικού μητρώου έκδοσης του τελευταίου τριμήνου πριν από την κοινοποίηση τής κατά την παράγραφο 6, έγγραφης ή ηλεκτρονικής ειδοποίησης, ή άλλο ισοδύναμο έγγραφο αρμόδιας διοικητικής ή δικαστικής αρχής της χώρας εγκατάστασης από το οποίο να προκύπτει ότι ο πρόεδρος του Διοικητικού του Συμβουλίου δεν έχει καταδικασθεί με αμετάκλητη δικαστική απόφαση, για κάποιο από τα αδικήματα της περίπτωσης α της παραγράφου 5.1.1.1.</P><P>5.1.3.2) Τα δικαιολογητικά των περιπτώσεων 5.1.1.2, 5.1.1.3 και 5.1.1.4 της παραγράφου 5.1.1, και της περίπτωσης 5.1.2.1 της παραγράφου 5.1.2.</P><P>5.1.3.3) Βεβαίωση αρμόδιας αρχής ότι ο Συνεταιρισμός λειτουργεί νόμιμα.</P><P>5.1.4) Οι ενώσεις προμηθευτών που υποβάλουν κοινή προσφορά:</P><P>Τα παραπάνω κατά περίπτωση δικαιολογητικά, για κάθε προμηθευτή που συμμετέχει στην Ένωση.</P><P>Σημειώνεται ότι:</P><P>Τα αποδεικτικά έγγραφα συντάσσονται στην ελληνική γλώσσα ή συνοδεύονται από επίσημη μετάφρασή τους στην ελληνική γλώσσα. Στα αλλοδαπά δημόσια έγγραφα και δικαιολογητικά εφαρμόζεται η Συνθήκη της Χάγης της 5.10.1961, που κυρώθηκε με το ν. 1497/1984 (Α' 188).</P><P>Αν το κράτος-μέλος ή η εν λόγω χώρα δεν εκδίδει ένα ή περισσότερα από τα ως άνω έγγραφα ή πιστοποιητικά ή όπου τα έγγραφα ή τα πιστοποιητικά αυτά δεν καλύπτουν όλες τις παραπάνω περιπτώσεις που αναφέρονται στην παράγραφο 5.1 καθώς και στις παραγράφους 1 και 2 και στην περίπτωση β' της παραγράφου 4 του άρθρου 73 του Ν. 4412/2016, το/α έγγραφο/α ή το/α πιστοποιητικό/α μπορεί/ούν να αντικαθίσταται/νται από ένορκη βεβαίωση ή, στα κράτη - μέλη ή στις χώρες όπου δεν προβλέπεται ένορκη βεβαίωση, από υπεύθυνη δήλωση του ενδιαφερομένου ενώπιον αρμόδιας δικαστικής ή διοικητικής αρχής, συμβολαιογράφου ή αρμόδιου επαγγελματικού ή εμπορικού οργανισμού του κράτους - μέλους ή της χώρας καταγωγής ή της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ο οικονομικός φορέας.</P><P>5.2) Δικαιολογητικά που αποδεικνύουν το ελάχιστο επίπεδο οικονομικής και χρηματοοικονομικής επάρκειας του προσφέροντος και τα όριά τους:  </P><P>Δικαιολογητικά που αποδεικνύουν το ελάχιστο επίπεδο οικονομικής και χρηματοοικονομικής επάρκειας του προσφέροντος και τα οποία υποβάλλονται κατά τα ως άνω (παράγραφο 6) αναφερόμενα, από αυτόν στον οποίο πρόκειται να γίνει η κατακύρωση, είναι ένα από τα παρακάτω:</P><P>5.2.1) Δήλωση περί του ολικού ύψους του κύκλου εργασιών και, κατά περίπτωση του κύκλου εργασιών στον τομέα δραστηριοτήτων που αποτελεί το αντικείμενο της σύμβασης, για τις τρεις τελευταίες οικονομικές χρήσεις κατ' ανώτατο όριο, συναρτήσει της ημερομηνίας σύστασης του οικονομικού φορέα ή έναρξης των δραστηριοτήτων του, εφόσον είναι διαθέσιμες οι πληροφορίες για τον εν λόγω κύκλο εργασιών, από τα οποία θα προκύπτει ότι το ύψος του συνολικού κύκλου εργασιών της επιχείρησης, κατά μέσο όρο για το ανωτέρω χρονικό διάστημα, είναι ίσο ή μεγαλύτερο με το 1/3 της προϋπολογισθείσας δαπάνης της διακήρυξης. Αν ο οικονομικός φορέας λειτουργεί για χρόνο μικρότερο της τριετίας θα υποβάλει Δήλωση για όσο χρόνο λειτουργεί.</P><P>5.3) Δικαιολογητικά που αποδεικνύουν την τεχνική και επαγγελματική ικανότητα του προσφέροντος:  </P><P>Δικαιολογητικά που αποδεικνύουν την τεχνική και επαγγελματική ικανότητα του προσφέροντος και τα οποία υποβάλλονται κατά τα ως άνω (παράγραφο 6) αναφερόμενα, από αυτόν στον οποίο πρόκειται να γίνει η κατακύρωση, είναι από τα παρακάτω:</P><P>Κατάλογος των κυριότερων παραδόσεων ή των κυριότερων υπηρεσιών που πραγματοποιήθηκαν την τελευταία τριετία, κατά μέγιστο όριο, με αναφορά του αντίστοιχου ποσού, της ημερομηνίας και του δημόσιου ή ιδιωτικού παραλήπτη.</P><P>Τα στοιχεία και δικαιολογητικά για την κατακύρωση της προμήθειας στον προσφέροντα υποβάλλονται από αυτόν ηλεκτρονικά σε μορφή αρχείου τύπου .pdf και προσκομίζονται κατά περίπτωση από αυτόν εντός τριών (3) εργάσιμων ημερών από την ηλεκτρονική υποβολή. Όταν υπογράφονται από τον ίδιο φέρουν ψηφιακή υπογραφή.</P><P>Οι δηλώσεις του παρόντος άρθρου υπογράφονται ψηφιακά από τους έχοντες υποχρέωση προς τούτο και δεν απαιτείται σχετική θεώρηση.</P><P>6) Ηλεκτρονική αποσφράγιση φακέλου «Δικαιολογητικά κατακύρωσης»: </P><P>Η ηλεκτρονική αποσφράγιση του φακέλου «Δικαιολογητικά κατακύρωσης» του προσφέροντος, στον οποίο πρόκειται να γίνει η κατακύρωση γίνεται δύο (2) εργάσιμες ημέρες μετά και την προσκόμιση των δικαιολογητικών σε έντυπη μορφή, ύστερα από σχετική ειδοποίηση των συμμετεχόντων που δικαιούνται να λάβουν γνώση των δικαιολογητικών που υπεβλήθησαν. Η αποσφράγιση γίνεται μέσω των αρμόδιων πιστοποιημένων στο σύστημα οργάνων της Αναθέτουσας Αρχής, εφαρμοζομένων κατά τα λοιπά των κείμενων διατάξεων για την ανάθεση δημοσίων συμβάσεων και διαδικασιών.</P><P>Αμέσως μετά την ανωτέρω ηλεκτρονική αποσφράγιση, οι συμμετέχοντες στο διαγωνισμό θα έχουν ηλεκτρονική πρόσβαση στο περιεχόμενο του φακέλου των δικαιολογητικών κατακύρωσης που αποσφραγίσθηκαν.</P><P>7) Ανάδειξη μειοδότη</P><P>Για την ανάδειξη του μειοδότη, εφαρμόζονται τα προβλεπόμενα στο άρθρο 103 του Ν. 4412/2016.</P><P>8) Διοικητικές προσφυγές</P><P>Β. Από την 1η.1.2017:</P><P>8.4) Σύμφωνα με την παρ. 8 του αρ 379 του Ν. 4412/2016, στις διαφορές που προκύπτουν κατά τη διαδικασία ανάθεσης συμβάσεων, καθώς και τροποποίησης αυτών, με εκτιμώμενη αξία ανώτερη των εξήντα χιλιάδων ευρώ (€60.000,00), χωρίς να συμπεριλαμβάνεται ο ΦΠΑ και ανεξάρτητα από τη φύση τους, εφαρμόζονται τα αναφερόμενα στο Βιβλίο ΙV του Ν.4412/2016 (ΦΕΚ 147/Α/2016) άρθρα 345-374 περί «Έννομης Προστασίας κατά τη Σύναψη Δημόσιων Συμβάσεων».</P><P>8.5) Σύμφωνα με την παρ. 1(γ) του αρ. 361 του Ν.4412/2016 (ΦΕΚ 147/Α/2016), ειδικά για την άσκηση προσφυγής κατά προκήρυξης, η πλήρης γνώση αυτής τεκμαίρεται μετά την πάροδο δεκαπέντε (15) ημερών από τη δημοσίευση στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ..</P><P>8.6) Κατά τις λοιπές διαδικασίες υποβολής προδικαστικής προσφυγής κατά πράξεων που εκδίδονται πριν από την σύναψη της σύμβασης ισχύουν τα αναφερόμενα στο Βιβλίο ΙV του Ν.4412/2016 (ΦΕΚ 147/Α/2016) άρθρα 345 - 374 περί «Έννομης Προστασίας κατά τη Σύναψη Δημόσιων Συμβάσεων».</P><P>9) Λοιποί όροι της διακήρυξης </P><P>9.1) Εγγυήσεις  </P><P>9.1.1) Οι εγγυήσεις εκδίδονται από πιστωτικά ιδρύματα που λειτουργούν νόμιμα στα κράτη - μέλη της Ένωσης ή του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου ή στα κράτη - μέρη της ΣΔΣ και έχουν, σύμφωνα με τις ισχύουσες διατάξεις, το δικαίωμα αυτό. Μπορούν, επίσης, να εκδίδονται από το Ε.Τ.Α.Α. - Τ.Σ.Μ.Ε.Δ.Ε. ή να παρέχονται με γραμμάτιο του Ταμείου Παρακαταθηκών και Δανείων με παρακατάθεση σε αυτό του αντίστοιχου χρηματικού ποσού. Τα αντίστοιχα έγγραφα των εγγυήσεων αν δεν είναι διατυπωμένα στην ελληνική γλώσσα, θα συνοδεύονται από επίσημη μετάφραση.</P><P>9.1.2) Εγγύηση Συμμετοχής</P><P>1) Η Εγγυητική Επιστολή Συμμετοχής πρέπει να αναφέρει την πλήρη επωνυμία, τον Α.Φ.Μ. και τη διεύθυνση του οικονομικού φορέα, υπέρ του οποίου εκδίδεται και το ποσό της θα πρέπει να καλύπτει το 2 % του προϋπολογισμού της προμήθειας χωρίς ΦΠΑ όπως αυτός δίδεται στο παράρτημα Α΄.</P><P>Κατά συνέπεια, το ύψος της εγγύησης συμμετοχής, εφόσον η προσφορά υποβάλλεται για το σύνολο των προκηρυχθέντων ειδών, πρέπει να είναι ίσο με το ποσοστό 2 % επί της προϋπολογισθείσας πίστωσης της διακήρυξης εκτός Φ.Π.Α..</P><P>Σε περίπτωση που η προσφορά υποβάλλεται για μέρος των προκηρυχθέντων ειδών, το ύψος της εγγύησης συμμετοχής πρέπει να είναι ίσο με το ποσοστό 2 % επί της προϋπολογισθείσας πίστωσης του συνόλου των ειδών για τα οποία υποβάλλεται η προσφορά εκτός Φ.Π.Α.</P><P>Στην περίπτωση ένωσης οικονομικών φορέων, η εγγύηση συμμετοχής περιλαμβάνει και τον όρο, ότι η εγγύηση καλύπτει τις υποχρεώσεις όλων των οικονομικών φορέων που συμμετέχουν στην ένωση.</P><P>2) Η εγγύηση συμμετοχής πρέπει να ισχύει τουλάχιστον για 30 ημέρες μετά τη λήξη του χρόνου ισχύος της προσφοράς που καθορίζουν τα έγγραφα της σύμβασης. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί πριν τη λήξη της προσφοράς, να ζητά από τον προσφέροντα να παρατείνει πριν τη λήξη τους, τη διάρκεια ισχύος της προσφοράς και της εγγύησης συμμετοχής·</P><P>3) Η εγγύηση συμμετοχής καταπίπτει, αν ο προσφέρων αποσύρει την προσφορά του κατά τη διάρκεια ισχύος αυτής, παρέχει ψευδή στοιχεία ή πληροφορίες που αναφέρονται στα άρθρα 73 έως 78 του Ν. 4412/2016, δεν προσκομίσει εγκαίρως τα προβλεπόμενα στα έγγραφα της σύμβασης δικαιολογητικά ή δεν προσέλθει εγκαίρως για υπογραφή της σύμβασης·</P><P>4) Η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στον ανάδοχο με την προσκόμιση της εγγύησης καλής εκτέλεσης.</P><P>Η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στους λοιπούς προσφέροντες μετά:</P><P>α) την άπρακτη πάροδο της προθεσμίας άσκησης προσφυγής ή την έκδοση απόφασης επί ασκηθείσας προσφυγής κατά της απόφασης κατακύρωσης και</P><P>β) την άπρακτη πάροδο της προθεσμίας άσκησης ασφαλιστικών μέτρων ή την έκδοση απόφασης επ’ αυτών, και</P><P>γ) την ολοκλήρωση του προσυμβατικού ελέγχου από το Ελεγκτικό Συνέδριο, σύμφωνα με το άρθρα 35 και 36 του ν. 4129/2013 (Α' 52), εφόσον απαιτείται·</P><P>5) Η Εγγυητική Επιστολή Συμμετοχής πρέπει να συνταχθεί σύμφωνα με το επισυναπτόμενο Υπόδειγμα 1 του Παραρτήματος Ε' της παρούσας διακήρυξης.</P><P>Σημειώνεται ότι, η εγγυητική επιστολή πρέπει να κατατεθεί στην ηλεκτρονική προσφορά (στα δικαιολογητικά συμμετοχής) και πρέπει να κατατεθεί και εγγράφως στην Υπηρεσία εντός τριών (3) ημερών από την ημερομηνία λήξης υποβολής των προσφορών στην ηλεκτρονική πλατφόρμα του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ..</P><P>9.1.3) Εγγύηση Καλής Εκτέλεσης της σύμβασης</P><P>9.1.3.1) Ο ανάδοχος στον οποίο έγινε η κατακύρωση, υποχρεούται να καταθέσει Εγγυητική Επιστολή Καλής Εκτέλεσης όλων των όρων της Σύμβασης, το ύψος της οποίας αντιστοιχεί σε ποσοστό 5 % επί της αξίας της σύμβασης χωρίς να υπολογίζεται ο Φ.Π.Α.</P><P>9.1.3.2) Η Εγγυητική Επιστολή Καλής Εκτέλεσης των όρων της Σύμβασης κατατίθεται προ ή κατά την υπογραφή της Σύμβασης και επιστρέφεται μετά την οριστική ποσοτική και ποιοτική παραλαβή του συνόλου του αντικειμένου της Σύμβασης και ύστερα από εκκαθάριση των τυχόν απαιτήσεων από τους δύο συμβαλλόμενους. Σε περίπτωση που η παράδοση γίνεται, σύμφωνα με την σύμβαση, τμηματικά, οι εγγυήσεις αποδεσμεύονται σταδιακά, κατά ποσόν που αναλογεί στην αξία του μέρους της ποσότητας που παραλήφθηκε οριστικά.</P><P>9.1.3.3) Η Εγγυητική Επιστολή Καλής Εκτέλεσης πρέπει να έχει χρόνο λήξης τουλάχιστον ενός (1) μήνα επιπλέον, της ετήσιας διάρκειας ισχύος της Σύμβασης.</P><P>9.1.3.4) Σε περίπτωση μετάθεσης ή παράτασης του χρόνου παράδοσης, ο προμηθευτής θα πρέπει να παρατείνει αναλόγως το χρόνο ισχύος της Εγγυητικής Επιστολής Καλής Εκτέλεσης ή να υποβάλει νέα, οπότε επιστρέφεται η αρχική. Ο κατά τα ανωτέρω παρατεινόμενος χρόνος ισχύος της εγγύησης θα είναι μεγαλύτερος κατά ένα (1) τουλάχιστον μήνα από τη νέα ημερομηνία παραλαβής.</P><P>9.1.3.5) Η Εγγυητική Επιστολή Καλής Εκτέλεσης των όρων της Σύμβασης πρέπει να συνταχθεί σύμφωνα με το επισυναπτόμενο Υπόδειγμα 2 του Παραρτήματος Ε' της παρούσας διακήρυξης.</P><P>Στις εγγυητικές επιστολές, ανεξάρτητα από το όργανο που τις εκδίδει και τον τύπο που περιβάλλονται, πρέπει απαραίτητα να αναγράφονται τουλάχιστον τα ακόλουθα:</P><P>α) η ημερομηνία έκδοσης·</P><P>β) ο εκδότης·</P><P>γ) να απευθύνονται «Γενικό Νοσοκομείο Κατερίνης - Ψυχιατρικός Τομέας»·</P><P>δ) τα στοιχεία της Διακήρυξης ήτοι:</P><P>— ο αριθμός της διακήρυξης,</P><P>— η αναφορά: Αντικείμενο της διακήρυξης,</P><P>— η ημερομηνία της διακήρυξης·</P><P>ε) ο αριθμός της εγγυητικής επιστολής·</P><P>στ) το ποσό που καλύπτει η εγγυητική επιστολή·</P><P>ζ) η πλήρης επωνυμία και την διεύθυνση του προσφέροντος ή αναδόχου υπέρ του οποίου δίνεται η εγγύηση·</P><P>η) η σχετική σύμβαση και τα προς προμήθεια είδη και υπηρεσίες (για τις υπόλοιπες εγγυήσεις πλην της εγγύησης συμμετοχής)·</P><P>θ) η ημερομηνία λήξης της ισχύος της εγγυητικής επιστολής. Η εγγυητική επιστολή πρέπει να αναγράφει σαφώς το χρόνο ισχύος ως προαναφερόμενο άρθρο 11.1.2 ή να είναι αορίστου διάρκειας μέχρι επιστροφής της·</P><P>ι) οι όροι ότι:</P><P>ια) η εγγύηση παρέχεται ανέκκλητα και ανεπιφύλακτα, ο δε εκδότης παραιτείται του δικαιώματος της διζήσεως·</P><P>ιβ) το ποσό της εγγύησης τηρείται στην διάθεση της Α.Α. και ότι θα καταβληθεί ολικά η μερικά χωρίς καμία από μέρος του εκδότη αντίρρηση ή ένσταση και χωρίς να ερευνηθεί το βάσιμο ή μη της απαίτησης, μέσα σε πέντε (5) ημέρες από την απλή έγγραφη ειδοποίηση·</P><P>ιγ) σε περίπτωση κατάπτωσης της εγγύησης, το ποσό της κατάπτωσης υπόκειται σε πάγιο τέλος χαρτοσήμου·</P><P>ιδ) ο εκδότης της εγγυητικής επιστολής υποχρεούται να προβεί στην παράταση της ισχύος αυτής, ύστερα από απλό έγγραφο της Α.Α. Το σχετικό αίτημα πρέπει να γίνει πριν από την ημερομηνία λήξης της εγγύησης·</P><P>Ιε) στην περίπτωση ένωσης / κοινοπραξίας προμηθευτών οι εγγυητικές επιστολές περιλαμβάνουν και τον όρο ότι η εγγύηση καλύπτει τις υποχρεώσεις όλων των μελών της ένωσης / κοινοπραξίας·</P><P>Επιπλέον, ο εκδώσας την εγγυητική επιστολή θα δηλώνει ότι: «Οι υποχρεώσεις του από την εγγύηση λύνονται μόνο δια της επιστροφής σ' αυτόν της εγγυητικής επιστολής ή με έγγραφη δήλωση της Αναθέτουσας Αρχής ότι εξέλειπε ο λόγος για τον οποίο κατετέθη».</P><P>9.1.3.6) Λοιπά στοιχεία</P><P>Κάθε μία από τις ως άνω εγγυήσεις, μπορεί να καλύπτεται από μία ή περισσότερες εγγυητικές επιστολές των οποίων το άθροισμα θα δίνει το συνολικό ποσό της αντίστοιχης εγγύησης. Σε περιπτώσεις ενώσεων προσώπων ή κοινοπραξιών, το άθροισμα των εγγυητικών επιστολών των μελών της ένωσης ή της Κοινοπραξίας θα ισούται με το ποσό της εγγύησης και θα κατανέμεται στα μέλη της ένωσης ή της κοινοπραξίας ανάλογα με το ποσοστό συμμετοχής σε αυτήν. Κάθε μια από τις εγγυητικές αυτές επιστολές θα πρέπει να εκδοθεί επ' ονόματι όλων των μελών της ένωσης ή της κοινοπραξίας και να περιλαμβάνει και τον όρο, ότι η εγγύηση καλύπτει τις υποχρεώσεις όλων των μελών της Ένωσης ή της Κοινοπραξίας.</P><P>Οι τύποι των εγγυήσεων δίδονται στο Παράρτημα Ε' της παρούσας πρόσκλησης, το οποίο και αποτελεί αναπόσπαστο τμήμα αυτής.</P><P>9.2) Κατά τα λοιπά ισχύουν τα αναφερόμενα στο άρ.72 του Ν. 4412/16 και στην παράγραφο 1.2.3 του άρθρου 11 της ΥΑ Π1 2390/2013.</P><P>10) Χρόνος ισχύος σύμβασης </P><P>Η σύμβαση που θα υπογραφεί θα ισχύει για δώδεκα (12) μήνες. Δύναται να δοθεί παράταση για έξι (6) ακόμη μήνες με τους ίδιους όρους και τιμές, με τη σύμφωνη γνώμη του προμηθευτή.</P><P>Η σύμβαση διακόπτεται αυτοδίκαια και ύστερα από έγγραφη ειδοποίηση του προμηθευτή, στην περίπτωση που συναφθεί σύμβαση προμήθειας των ειδών από την 3η Υγειονομική Περιφέρεια (Μακεδονίας) ή άλλο κρατικό φορέα ή υπάρξουν άλλες νομοθετικές ρυθμίσεις.</P><P>11) Σύμβαση</P><P>Μετά την ανακοίνωση της απόφασης κατακύρωσης υπογράφεται από τα συμβαλλόμενα μέρη η σύμβαση, σχέδιο της οποίας επισυνάπτεται στην παρούσα.</P><P>12) Χρόνος και τρόπος πρόσβασης στα έγγραφα </P><P>Οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαγωνιστική διαδικασία έχουν πρόσβαση στα έγγραφα που παράγονται στο Σύστημα με τον τρόπο και στο χρόνο που ορίζεται από τις κατά περίπτωση κείμενες διατάξεις, εφαρμοζόμενων κατά τα λοιπά των διατάξεων του άρθρου 5 του ν. 2690/1999, των διατάξεων για το ηλεκτρονικό δημόσιο έγγραφο (ΥΑΠ/Φ.40.4/3/1031/2012 ΦΕΚ Β’ 1317/23.04.2012).</P><P>Παράρτημα Γ'</P><P>Αξιολόγηση προσφορών με κριτήριο κατακύρωσης την πλέον συμφέρουσα από οικονομικής άποψης προσφορά, μόνο βάσει τιμής.</P><P>Θα επιλεγεί ως ανάδοχος, εκείνος που θα προσφέρει ποσοστό τοις εκατό (%) έκπτωσης, θετικό ή αρνητικό, στη μέση διαμορφούμενη λιανική τιμή, το οποίο δε θα ξεπερνά το +5 % ή -5 %. </P><P>Παράρτημα  Δ'</P><P>Ειδικοί όροι.</P><P>1) Κυρώσεις σε βάρος του προμηθευτή </P><P>Εκτός από τις κυρώσεις που προβλέπονται στον Ν. 4412/2016, ο προμηθευτής θα βαρύνεται και για κάθε ζημιά που τυχόν θα προκύψει, στην υπηρεσία κ.λ.π από τη μη εκτέλεση ή κακή εκτέλεση της σχετικής σύμβασης.</P><P>2) Εκχωρήσεις - Μεταβιβάσεις </P><P>Ο προμηθευτής δεν δικαιούται να μεταβιβάσει ή εκχωρήσει τη σύμβαση ή μέρος αυτής ή τις εξ αυτής πηγάζουσες υποχρεώσεις του χωρίς την έγγραφη συναίνεση της Αναθέτουσας Αρχής. Κατ’ εξαίρεση ο Προμηθευτής δικαιούται να εκχωρήσει, χωρίς έγκριση, τις απαιτήσεις του έναντι της Αναθέτουσας Αρχής για την καταβολή Συμβατικού Τιμήματος, με βάση τους όρους της σύμβασης, σε Τράπεζα της επιλογής του που λειτουργεί νόμιμα στην Ελλάδα.</P><P>3) Εμπιστευτικότητα </P><P>Χωρίς την προηγούμενη γραπτή συναίνεση της Αναθέτουσας Αρχής, ο ανάδοχος δεν αποκαλύπτει εμπιστευτικές πληροφορίες που του δόθηκαν ή που ο ίδιος ανακάλυψε κατά την υλοποίηση της προμήθειας, ούτε κοινοποιεί στοιχεία, έγγραφα και πληροφορίες των οποίων λαμβάνει γνώση σε σχέση με τη σύμβαση, υποχρεούται δε να μεριμνά, ώστε το προσωπικό του και κάθε συνεργαζόμενος με αυτόν, να τηρήσει την ως άνω υποχρέωση. Σε περίπτωση αθέτησης από τον ανάδοχο της ως άνω υποχρέωσής του, η Αναθέτουσα Αρχή δικαιούται να απαιτήσει την αποκατάσταση τυχόν ζημίας της και την παύση κοινοποίησης των εμπιστευτικών πληροφοριών και την παράλειψή της στο μέλλον.</P><P>4) Ανωτέρα βία </P><P>Τα συμβαλλόμενα μέρη δεν ευθύνονται για τη μη εκπλήρωση των συμβατικών τους υποχρεώσεων, στο μέτρο που η αδυναμία εκπλήρωσης οφείλεται σε περιστατικά ανωτέρας βίας. Ως τέτοια δεν θεωρούνται για τον προμηθευτή, όσα ευρίσκονται αντικειμενικά εντός του πεδίου οικονομικής δραστηριότητας και ελέγχου του προμηθευτή.</P><P>Ο προμηθευτής, επικαλούμενος υπαγωγή της αδυναμίας εκπλήρωσης υποχρεώσεών του σε γεγονός που εμπίπτει στην προηγούμενη παράγραφο, οφείλει να γνωστοποιήσει και επικαλεστεί προς την Αναθέτουσα Αρχή τους σχετικούς λόγους και περιστατικά εντός αποσβεστικής προθεσμίας 20 ημερών από τότε που συνέβησαν, προσκομίζοντας τα απαραίτητα αποδεικτικά στοιχεία. Η Αναθέτουσα Αρχή υποχρεούται να απαντήσει εντός 20 ημερών από λήψεως του σχετικού αιτήματος του αναδόχου, διαφορετικά με την πάροδο άπρακτης της προθεσμίας τεκμαίρεται η αποδοχή του αιτήματος.</P><P>Ό,τι δεν προβλέπεται στην παρούσα διακήρυξη, ισχύει ο Ν.4412/2016 που τη διέπει.</P><P>Ο διοικητής</P><P>Ανέστης Μυστρίδης</P><P>Παράρτημα Ε'</P><P>Τεχνικές προδιαγραφές καυσίμων. </P><P>Οι πιο κάτω τεχνικές προδιαγραφές αφορούν στην προμήθεια καυσίμων, δηλαδή πετρελαίου θέρμανσης -κίνησης, αμόλυβδης βενζίνης, για τις ανάγκες του Γενικού Νοσοκομείου Κατερίνης - Ψυχιατρικός Τομέας, για ένα (1) έτος.</P><P>Τα υπό προμήθεια υγρά καύσιμα πρέπει να είναι ποιότητας όμοιας με εκείνη που παράγουν τα κρατικά διυλιστήρια και να πληρούν όλες τις προδιαγραφές που τίθενται από την κείμενη νομοθεσία.</P><P>Επίσης:</P><P>α) το πετρέλαιο κίνησης diesel, πρέπει να είναι απαλλαγμένο από άλλες προσμίξεις από νερό και φυσικά σε καμία περίπτωση δεν πρέπει να υπάρχει ανάμιξη με πετρέλαιο θέρμανσης·</P><P>β) η αμόλυβδη βενζίνη θα είναι σύμφωνα με τις κρατικές προδιαγραφές (ΕΛ.Δ.Α.).</P><P>Σε καμμία περίπτωση δεν επιτρέπεται ανάμειξη με βενζίνη super ή νερό ή πετρέλαιο.</P><P>Το Νοσοκομείο διατηρεί το δικαίωμα να αποστέλλει δείγματα από τα καύσιμα, ώστε να ελέγχεται τόσο η ποιότητα, όσο και το αν πληρούν τις απαιτούμενες προδιαγραφές στο Γενικό Χημείο του Κράτους.</P><P>Ι) Σε ό,τι αφορά στη βενζίνη θα πρέπει να ληφθούν υπόψη:</P><P>— η Κ.Υ.Α. 93/1987 (ΦΕΚ 40 Β'/2-2-87): Προδιαγραφές Βενζίνης χωρίς μόλυβδο,</P><P>— η Κ.Υ.Α.1150/1993 (ΦΕΚ 127 Β'/24-2-1994): Προδιαγραφές και μέθοδοι ελέγχου αμόλυβδης,</P><P>— η Κ.Υ.Α. 2/2000 (ΦΕΚ 426 Β'/31-3-2000): Εναρμόνιση της ελληνικής νομοθεσίας προς την οδηγία 98/70/ΕΚ,</P><P>— η Κ.Υ.Α. 291/2003 (ΦΕΚ 332 Β'/11-2-2004): Εναρμόνιση της ελληνικής νομοθεσίας προς την οδηγία 98/70/ΕΚ,</P><P>— η Κ.Υ.Α. 354/2000 (ΦΕΚ 410 Β'/11- 4-2001): Αμόλυβδη βενζίνη, προδιαγραφές και μέθοδοι ελέγχου,</P><P>— η Κ.Υ.Α. 356/2000 (ΦΕΚ 410 Β'/11-4-2001): Τροποποίηση της 985/96 απόφασης Α.Χ.Σ. «Προδιαγραφές και μέθοδοι ελέγχου αμόλυβδης βενζίνης 98 RON»,</P><P>— η Κ.Υ.Α. 412/92/1992 (ΦΕΚ 403 Β'/19-6-1992): Ιχνηθέτηση αμόλυβδης βενζίνης,</P><P>— η Κ.Υ.Α. 510/2004 (ΦΕΚ 872 Β'/4-6-2007): Υ.Α. 51020042007 - Καύσιμα αυτοκινήτων,</P><P>αμόλυβδη βενζίνη, απαιτήσεις και μέθοδοι δοκιμών.</P><P>ΙΙ) Σε ό,τι αφορά στο πετρέλαιο θα πρέπει να ληφθούν υπόψη:</P><P>— η Κ.Υ.Α. 105/1996 (ΦΕΚ 570 Β'/16-7-1996): Διαδικασίες χρωματισμού και ιχνηθέτησης πετρελαίου θέρμανσης,</P><P>— η Κ.Υ.Α. 1166/1993 (ΦΕΚ 336 Β'/5-5-1994): Προδιαγραφές και μέθοδοι ελέγχου πετρελαίου κίνησης,</P><P>— η Κ.Υ.Α. 181053/960/1984 (ΦΕΚ 204 Β'/3-4-1984): Τεχνικές προδιαγραφές ανιχνευτών διαχωριστικής επιφάνειας πετρελαίου / νερού,</P><P>— η Κ.Υ.Α. 28432/2447/1992 (ΦΕΚ 536 Β'/26-8-1992): Μέτρα για τον περιορισμό της εκπομπής αερίων και σωματιδίων,</P><P>— η Κ.Υ.Α. 355/2000 (ΦΕΚ 410 Β'/11-4-2001): Πετρέλαιο κίνησης, προδιαγραφές και μέθοδοι ελέγχου,</P><P>— η Κ.Υ.Α. 81160/8611/1991 (ΦΕΚ 574 Β'/25-7-1991): Μέτρα για τον περιορισμό των εκπομπών αερίων και σωματιδίων,</P><P>— η Κ.Υ.Α. 18611/1393/1996 (ΦΕΚ 465 Β'/18-6-1996): Συμμόρφωση προς τις διατάξεις της οδηγίας 96/1/Ε.Ο.Κ.,</P><P>— η Κ.Υ.Α. 467/2002 (ΦΕΚ 1531/2003 Τεύχος B): Πετρέλαιο θέρμανσης τεχνικές προδιαγραφές.</P><P>ΙΙΙ) Για όλα τα είδη καυσίμων θα ισχύουν και τα κάτωθι:</P><P>— η Κ.Υ.Α. 11082/1989 (ΦΕΚ 44 Β'/23-1-1989): Έλεγχος της ποιότητας των υγρών καυσίμων, για την προστασία του περιβάλλοντος,</P><P>— η Κ.Υ.Α. 351/2003 (ΦΕΚ 1383 Β'/9-9-2004): Τροποποίηση της Α.Χ.Σ. 340/2000 απόφασης.</P><P>Παρακάτω παρουσιάζονται πιο αναλυτικά οι τεχνικές προδιαγραφές για τα προσφερόμενα είδη:</P><P>1) Πετρέλαιο κίνησης</P><P>Οι παρούσες προδιαγραφές καλύπτουν τις ελάχιστες απαιτήσεις τις οποίες πρέπει να πληροί το πετρέλαιο κίνησης, το οποίο προορίζεται να χρησιμοποιηθεί στους διάφορους τύπους κινητήρων Diesel. Ειδικότερα, το πετρέλαιο κίνησης θα είναι μείγμα υδρογονανθράκων καθαρό, διαυγές και δε θα περιέχει νερό ή άλλες ξένες ύλες σε ποσοστά μεγαλύτερα από τα προβλεπόμενα από την απόφαση του Ανωτάτου Χημικού Συμβουλίου 355/2000 «Πετρέλαιο κίνησης, προδιαγραφές και.</P><P>Μέθοδοι ελέγχου». Οι εν λόγω υδρογονάνθρακες θα είναι αποστάγματα πετρελαίου ή προϊόντα πυρόλυσης ή και μίγματα αυτών σε τέτοιες αναλογίες, ώστε να πληρούνται όλοι οι όροι της παραπάνω απόφασης. Γενικότερα, οι ιδιότητες του πετρελαίου κίνησης θα είναι αυτές που προβλέπονται από την κείμενη νομοθεσία και περιγράφονται στην παραπάνω απόφαση.</P><P>Το πετρέλαιο κίνησης θα έχει το φυσικό του χρώμα χωρίς την προσθήκη χρωστικών ουσιών ή ιχνηθέτου. Οι προβλεπόμενες προδιαγραφές και μέθοδοι ελέγχου του πετρελαίου κίνησης, πάντα σύμφωνα με την απόφαση 355/2000 παρουσιάζονται στους παρακάτω πίνακες:</P><P>Πίνακας 1.1</P><P>Παράμετρος Μονάδες Όρια Μέθοδοι ελέγχου.</P><P>Ελαχ. Μεγ.</P><P>∆είκτης κετανίου 46,0 EN ISO 4264.</P><P>Πυκνότητα στους 15 oC kg/m3.</P><P>820 845 EN ISO 3675 EN ISO</P><P>12185/1996</P><P>Σημείο ανάφλεξης oC 55 - EN 22719.</P><P>Ανθρακούχο υπόλειμμα (επί 10 %.</P><P>Υπολείμματος απόσταξης) % m/m - 0,30 (α) EN ISO 10370.</P><P>Τέφρα % m/m - 0,01 EN ISO 6245.</P><P>Νερό mg / kg -.</P><P>200.</P><P>Pr EN ISO 12937: 1996.</P><P>Διάβρωση χάλκινου ελάσματος Κλάση 1 EN ISO 2160.</P><P>Αντοχή στην οξείδωση g/m3 - 25 EN ISO 12205.</P><P>Αιωρούμενα σωματίδια mg / kg - 24 EN ISO 12662.</P><P>Λιπαντικότητα, διορθωμένη διάμετρος φθοράς σφαιριδίου (wsd 1,4) στους 60 oC μm 460 ISO 12156-1.</P><P>Ιξώδες στους 40 oC mm2/s 2,00 4,50 EN ISO 3104.</P><P>Απόσταξη:</P><P>Απόσταγμα στους 250 oC %(v/v) - 65 Pr EN ISO 3405: 1998.</P><P>Απόσταγμα στους 350 oC %(v/v) 85 - Pr EN ISO 3405: 1998.</P><P>Απόσταγμα 95 % (v/v) (β) oC - 360 EN ISO 3405: 1988.</P><P>(γ)</P><P>(α) Το όριο του ανθρακούχου υπολείμματος του Πίνακα 1 (0,3 % m/m μεγ.) ισχύει για πετρέλαιο στο οποίο δεν έχει γίνει προσθήκη βελτιωτικού καύσεως. Στις περιπτώσεις που το ευρισκόμενο ποσοστό του ανθρακούχου υπολείμματος είναι μεγαλύτερο από το ανωτέρω όριο, θα πρέπει να γίνεται ανίχνευση παρουσίας νιτρικών παραγώγων με τη βοήθεια της μεθόδου EN ISO 13759. Όταν διαπιστώνεται η παρουσία βελτιωτικού καύσεως, τότε δε θα λαμβάνεται υπόψη το όριο αυτό. Πάντως η χρήση προσθέτων δεν απαλλάσσει τα διϋλιστήρια από την απαίτηση του 0,30 % m/m μεγ. ανθρακούχου υπολείμματος προ της προσθήκης βελτιωτικών. (β) Για τον υπολογισμό του δείκτη κετανίου είναι απαραίτητα και τα αποστάγματα 10 %, 50 % και 90 % (v/v). (γ) Απόφαση Ανωτάτου Χημικού Συμβουλίου 2/2000 (Οδ. 98/70/Ε.Κ. Παράρτημα ΙΙ).</P><P>Πίνακας 1.2</P><P>Παράμετρος Μονάδα Όρια Μέθοδος ελέγχου.</P><P>Θερμοκρασία αποφράξεως ψυχρού φίλτρου (CFPP) (α).</P><P>OC Κατηγορία Α.</P><P>(β)</P><P>+5 Κατηγορία C.</P><P>(β)</P><P>- 5.</P><P>EN 116.</P><P>α) επιτρέπεται για ένα δεκαπενθήμερο η διατήρηση κατ' ανοχή του ορίου της προηγούμενης περιόδου. Αυτό δεν ισχύει για τα διυλιστήρια, τα οποία από 1η Οκτωβρίου οφείλουν να παραδίδουν πετρέλαιο με χαρακτηριστικά ροής της χειμερινής περιόδου·</P><P>β) όπου: Κατηγορία Α (Θερινή περίοδος): Από 1.4 έως 30.9 κάθε έτους.</P><P>Κατηγορία C (Χειμερινή περίοδος): Από 1.10 έως 31.3 κάθε έτους.</P><P>Οι τίτλοι των προτύπων που αναφέρονται στις μεθόδους ελέγχου στους δύο παραπάνω πίνακες παρουσιάζονται αναλυτικά στον παρακάτω πίνακα:</P><P>Πίνακας 1.3</P><P>Πρότυπο - Τίτλος.</P><P>EN 116 Diesel and domestic heating fuels - Determination of cold filter plugging point.</P><P>EN ISO 2160 Petroleum products - Corrosiveness to copper - Copper strip test.</P><P>EN 1SO 3104 Petroleum products - Transparent and opaque liquids - Determination of Kinematic.</P><P>Viscosity and calculation of dynamic viscosity.</P><P>EN 1SO 3170 Petroleum liquids - Manual sampling.</P><P>EN 1SO 3171 Petroleum liquids - Automatic pipeline sampling.</P><P>PrEN ISO 3405:1998 (ISO/ DIS 3405:1998) Petroleum products - Determination of distillation characteristics.</P><P>EN ISO 3675:1998 Crude petroleum and liquid petroleum products - Laboratory determination of.</P><P>Density or relative density - Hydrometer method (ISO 3675:1998).</P><P>EN ISO 4259: 1995 Petroleum products - Determination and application of precision data in relation to.</P><P>Methods of test.</P><P>EN ISO 4264 Petroleum products - distillate fuels - Calculation of ketane index.</P><P>EN ISO 6245 Petroleum products - Determination of ash.</P><P>EN ISO 10370 Petroleum products - Determination of carbon residue (micro method).</P><P>EN ISO 12185: 1996 Crude petroleum and petroleum products - Determination of density - oscillating - U- tube method.</P><P>EN ISO 12205 Petroleum products - Determination of the oxidation stability of distillate fuels.</P><P>EN ISO 12662 Liquid petroleum products - Determination of contamination in middle distillates.</P><P>PrEN ISO 12937: 1996 Petroleum products - Determination of water - Coulometric Karl Fisher titration method.</P><P>EN ISO 13759 Petroleum products - Determination of alkyl nitrate in diesel fuels - Spectrometric method.</P><P>EN 22719 Petroleum products and lubricants - Determination of flash point - Pensky - Martens closed cup method.</P><P>EN ISO 12156-1: 1997 Diesel fuels - Assessment of lubricity by HFRR (including Cor. 1: 1998).</P><P>2.Αμόλυβδη βενζίνη</P><P>Οι παρούσες προδιαγραφές καλύπτουν τις ελάχιστες απαιτήσεις τις οποίες πρέπει να πληροί η αμόλυβδη βενζίνη, η οποία προορίζεται να χρησιμοποιηθεί στους διάφορους τύπους βενζινοκινητήρων που έχουν σχεδιαστεί να λειτουργούν με αμόλυβδη βενζίνη. Η αμόλυβδη βενζίνη θα έχει το φυσικό της χρώμα χωρίς την προσθήκη οποιασδήποτε χρωστικής ουσίας. Για την εύκολη ανίχνευση της παρουσίας της σε άλλα είδη βενζινών αυτοκινήτων η αμόλυβδη βενζίνη θα ιχνηθετείται με κινιζαρίνη σε ποσοστό 3 χιλιοστόγραμμα ανά λίτρο. Η ποιοτική ανίχνευση και ο ποσοτικός προσδιορισμός της κινιζαρίνης θα γίνονται όπως περιγράφεται στην μέθοδο ΙΡ 298/92. Για τη βελτίωση των χαρακτηριστικών ποιότητας της αμόλυβδης βενζίνης επιτρέπεται η χρήση προσθέτων. Τα πρόσθετα αυτά πρέπει να μην έχουν επιβλαβείς επιπτώσεις στο περιβάλλον και στους κινητήρες.</P><P>Η προσθήκη θα γίνεται με ευθύνη των εταιρειών εμπορίας πετρελαιοειδών, όσον αφορά την αποτελεσματικότητά τους για το σκοπό για τον οποίο προορίζονται.</P><P>Οι εταιρείες προς ενημέρωση, αλλά και για τη δυνατότητα ελέγχου της παρουσίας του προσθέτου στη βενζίνη, υποβάλλουν στη Διεύθυνση Πετροχημικών του Γενικού Χημείου του Κράτους λεπτομερή στοιχεία του προσθέτου, όπως τα φυσικοχημικά του χαρακτηριστικά, τη χημική του σύνθεση, το ποσοστό με το οποίο προστίθεται στο καύσιμο, μέθοδο ελέγχου, τις βελτιώσεις τις οποίες επιφέρει, τα αποτελέσματα εργαστηριακών και μηχανικών δοκιμών, πιστοποιητικό.</P><P>Μηχανικών δοκιμών, τα δεδομένα ασφαλείας, δήλωση της εταιρείας αν το πρόσθετο χρησιμοποιείται.</P><P>Σε χώρες της Ε. Ε. ή καταγωγής ΕΖΕΣ που είναι συμβαλλόμενα μέρη στη συμφωνία ΕΟΧ. Η τήρηση των στοιχείων του προσθέτου θα γίνεται κατά τρόπο εμπιστευτικό.</P><P>Για την προστασία του συστήματος των καταλυτών των αυτοκινήτων απαγορεύεται η προσθήκη στην αμόλυβδη βενζίνη ενώσεων του φωσφόρου.</P><P>Για τον περιορισμό της οξύτητας της αμόλυβδης βενζίνης, η οξύτητα της χρησιμοποιούμενης αιθανόλης ∆ε θα πρέπει να ξεπερνά τα 0,007 % m/m, όταν ελέγχεται σύμφωνα με τη μέθοδο ASTM D 1613/1991.</P><P>Οι προβλεπόμενες προδιαγραφές και μέθοδοι ελέγχου της αμόλυβδης βενζίνης, σύμφωνα με την απόφαση του Ανωτάτου Χημικού Συμβουλίου 354/2000 «Αμόλυβδη βενζίνη, προδιαγραφές και μέθοδοι ελέγχου», παρουσιάζονται στους παρακάτω πίνακες:</P><P>Πίνακας 2.1.</P><P>Παράμετρος Μονάδες Όρια Μέθοδοι ελέγχου.</P><P>Ελαχ. Μεγ.</P><P>Πυκνότητα στους 15 oC kg/m3 720 775 EN ISO 3675 EN ISO.</P><P>12185/1996</P><P>Περιεχόμενα κομιώδη Mg/100ml - 5 EN ISO 6246.</P><P>∆ιάβρωση χάλκινου ελάσματος.</P><P>(3h στους 50o C) Κλάση</P><P>1 EN ISO 2160</P><P>Αντοχή στην οξείδωση Λεπτά 360 - EN ISO 7536.</P><P>Εμφάνιση Καθαρό και διαυγές Οπτική παρατήρηση.</P><P>Ίνακας 2.2.</P><P>Παράμετρος Μονάδες Όρια Μέθοδοι ελέγχου.</P><P>Κλάση Α.</P><P>(α) Κλάση C (α) ΚλάσηC1(α)</P><P>Τάση ατμών kg/m3 Ελάχ.</P><P>Μεγ. 45,0.</P><P>60,0 50,0</P><P>80,0 50,0</P><P>80,0 EN 12/1993 Pr EN</P><P>13016-1:1997</P><P>(DVPE) (γ).</P><P>% απόσταγμα στους.</P><P>70 oC Ε70 %(v/v)</P><P>%(v/v) Ελάχ.</P><P>Μεγ 20,0.</P><P>48,0 22,0</P><P>50,0 22,0</P><P>50,0 Pr EN ISO 3405:1998 (δ)</P><P>% απόσταγμα στους.</P><P>100 oC Ε100 %(v/v)</P><P>%(v/v) Ελάχ.</P><P>Μεγ. 46,0.</P><P>— 46,0.</P><P>71,0 46,0</P><P>71,0</P><P>(δ)</P><P>% απόσταγμα στους.</P><P>150 oC Ε150 %(v/v)</P><P>%(v/v) Ελάχ.</P><P>Μεγ. 75,0.</P><P>— 75,0,</P><P>— 75,0,</P><P>-</P><P>Τέλος απόσταξης oC Μεγ. 210 210 210 Pr EN ISO 3405:1998.</P><P>Υπόλειμμα απόσταξης %(v/v) Μεγ. 2 2 2 Pr EN ISO 3405:1998.</P><P>Δείκτης απόσταξης (VLI) (10VP+7E70)(β) Μεγ. - -.</P><P>1.050.</P><P>α) κλάση Α (Θερινή περίοδος): Από 1.5 έως 30.9 κάθε έτους.</P><P>Κλάση C (Χειμερινή περίοδος): Από 1.11 έως 31.3 κάθε έτους.</P><P>Κλάση C1 (Μεταβατικές περίοδοι): Ισχύει για τους μήνες Απρίλιο και Οκτώβριο. Με απόφαση της ∆ιεύθυνσης Πετροχημικών του Γενικού Χημείου του Κράτους, σε κρίσιμες περιόδους, δύναται η C1 να παρατείνεται και για τους μήνες Νοέμβριο και Μάρτιο·</P><P>β) όπου: VP = Τάση ατμών Ε70 = απόσταγμα στους 70<FT TYPE="SUP">o</FT> C.</P><P>Επιτρέπεται για ένα δεκαπενθήμερο από την έναρξη ισχύος των εποχιακών προδιαγραφών, η διάθεση στην αγορά, κατ' ανοχή, βενζίνης με τα χαρακτηριστικά της προηγούμενης περιόδου για την εξάντληση τυχόν αποθεμάτων. Αυτό δεν ισχύει για τα διυλιστήρια, τα οποία οφείλουν να παραδίδουν βενζίνη με τα χαρακτηριστικά της κανονικής περιόδου, όπως καθορίζονται στον ανωτέρω πίνακα·</P><P>γ) η περίοδος Pr EN 13016-1:1997 θα χρησιμοποιείται μόνο όταν πρόκειται να υπολογιστεί το VLI. (δ) Βλέπε παραρτήματα Ι και ΙΙΙ του άρθρου 9 της Απόφασης 2/2000 του Ανωτάτου Χημικού Συμβουλίου (εναρμόνιση της Οδηγίας 98/70).</P><P>Επίσης, σημειώνεται ότι όλες οι μέθοδοι ελέγχου που αναφέρονται στους πίνακες 1 και 2 περιλαμβάνουν δεδομένα ακριβείας. Σε περιπτώσεις αμφισβητήσεων, τα αποτελέσματα των εξετάσεων θα αξιολογούνται σύμφωνα με τη μέθοδο EN ISO 4259: 1995.</P><P>Οι τίτλοι των προτύπων που αναφέρονται στις μεθόδους ελέγχου στους δύο παραπάνω πίνακες παρουσιάζονται αναλυτικά στον παρακάτω πίνακα:</P><P>Πίνακας 2.3</P><P>Πρότυπο Τίτλος.</P><P>EN ISO 2160 Petroleum products - Corrosiveness to copper - Copper strip test.</P><P>EN 1SO 3170 Petroleum liquids - Manual sampling.</P><P>EN 1SO 3171 Petroleum liquids - Automatic pipeline sampling.</P><P>PrEN ISO 3405:1998.</P><P>(ISO / DIS 3405:1998) Petroleum products - Determination of distillation characteristics.</P><P>EN ISO 3675 Crude petroleum and liquid petroleum products - Laboratory determination of.</P><P>Density or relative density - Hydrometer method.</P><P>EN ISO 4259: 1995 Petroleum products - Determination and application of precision data in relation to methods of test. (ISO 4259:1992, including Cor. 1: 1993).</P><P>EN ISO 6246 Petroleum products - Gum content of light and middle distillate fuels - Jet.</P><P>Evaporation method.</P><P>EN ISO 7536 Gasoline - Determination of oxidation stability - Induction period method.</P><P>EN ISO 12185 Crude petroleum and petroleum products - Determination of density - oscillating.</P><P>— U- tube method.</P><P>PrEN 13016-1: 1997.</P><P>(DVPE) Liquid petroleum products - vapour pressure - Part 1: Determination of air.</P><P>Saturated vapour pressure (ASVP).</P><P>EN 12:1993 Liquid petroleum products - Determination of Reid vapour - Wet method.</P><P>Η δειγματοληψία της αμόλυβδης βενζίνης θα γίνεται σύμφωνα με τις απαιτήσεις της 13/85.</P><P>Απόφασης του Ανωτάτου Χημικού Συμβουλίου (ΦΕΚ 314/Β/1985) ή των προτύπων EN ISO.</P><P>3170 ή EN ISO 3171.</P><P>3) Πετρέλαιο θέρμανσης</P><P>Οι παρούσες προδιαγραφές καλύπτουν τις ελάχιστες απαιτήσεις τις οποίες πρέπει να πληροί το πετρέλαιο θέρμανσης, το οποίο προορίζεται να χρησιμοποιηθεί σε καυστήρες εγκαταστάσεων θέρμανσης σχεδιασμένους να λειτουργούν με αποστάγματα πετρελαίου. Ειδικότερα, το πετρέλαιο θέρμανσης θα είναι μίγμα υδρογονανθράκων καθαρό, διαυγές και δε θα περιέχει νερό ή άλλες ξένες ύλες σε ποσοστά μεγαλύτερα από τα προβλεπόμενα από την απόφαση του Ανωτάτου Χημικού Συμβουλίου 467/2002 «Προδιαγραφές και μέθοδοι ελέγχου του πετρελαίου θερμάνσεως». Οι εν λόγω υδρογονάνθρακες θα είναι αποστάγματα πετρελαίου ή προϊόντα πυρόλυσης ή και μίγματα αυτών σε τέτοιες αναλογίες, ώστε να πληρούνται όλοι οι όροι της παραπάνω απόφασης. Γενικότερα, οι ιδιότητες του πετρελαίου θέρμανσης θα είναι αυτές που προβλέπονται από την κείμενη νομοθεσία και περιγράφονται στην παραπάνω απόφαση.</P><P>Το πετρέλαιο θέρμανσης έχει χρώμα κόκκινο και περιέχει ιχνηθέτη solvent yellow 124, όπως περιγράφεται στην 468/2002 απόφαση του Ανωτάτου Χημικού Συμβουλίου, σε ποσοστό 6 χιλιοστόγραμμα ανά λίτρο πετρελαίου. Ο χρωματισμός και η ιχνηθέτηση του πετρελαίου θέρμανσης γίνεται σύμφωνα με την προαναφερόμενη απόφαση. Η ένταση του χρωματισμού κυμαίνεται από ASTM No 3 έως ASTM No 5.</P><P>Οι προβλεπόμενες προδιαγραφές και μέθοδοι ελέγχου του πετρελαίου θέρμανσης, πάντα σύμφωνα με την απόφαση Yπ. απόφαση 467/2002 ΦΕΚ 1531/2003 Τεύχος Β΄παρουσιάζονται στους δύο παρακάτω πίνακες:</P><P>Πίνακας 3.1.</P><P>Όρια Μέθοδοι.</P><P>Παράμετρος Μονάδες ελέγχου.</P><P>Ελαχ. Μεγ.</P><P>Δείκτης κετανίου 40 - EN ISO 4264.</P><P>Πυκνότητα στους 15 oC kg/m3 Να EN ISO 3675.</P><P>Αναφέρεται.</P><P>EN ISO 12185/1996.</P><P>Σημείο ανάφλεξης oC 55 - EN 22719.</P><P>Ανθρακούχο υπόλειμμα (επί 10 % % m/m - 0,30 EN ISO 10370.</P><P>Υπολείμματος απόσταξης.</P><P>Τέφρα % m/m - 0,02 EN ISO 6245.</P><P>Νερό και υπόστημα % v/v - 0,10 ASTM D1796.</P><P>Διάβρωση χάλκινου ελάσματος (α) Κλάση 3 EN ISO 2160.</P><P>Περιεκτικότητα σε θείο % m/m - 0,20 EN ISO 14596.</P><P>EN ISO 8754.</P><P>EN 24260.</P><P>Ιξώδες στους 40 oC mm2/s 6 EN ISO 3104.</P><P>Απόσταξη: Απόσταγμα στους 350 oC % (v/v/) 85 - Pr EN ISO 3405:</P><P>1998.</P><P>α) Διάρκεια: 3 ώρες</P><P>Πίνακας 3.2.</P><P>Όρια Μέθοδος.</P><P>Παράμετρος Μονάδα Κατηγορία Κατηγορία ελέγχου.</P><P>Α Β.</P><P>Θερμοκρασία αποφράξεως ψυχρού oC - -5 EN 116.</P><P>Φίλτρου (CFPP).</P><P>Σημείο ροής oC 0 -9 ASTM D97.</P><P>ASTM D 5950.</P><P>ISO 3016.</P><P>Όπου:</P><P>Κατηγορία Α (Θερινή περίοδος): Από 1 / 4 έως 30 / 9 κάθε έτους.</P><P>Κατηγορία Β (Χειμερινή περίοδος): Από 1 / 10 έως 31 / 3 κάθε έτους.</P><P>Οι τίτλοι των προτύπων που αναφέρονται στις μεθόδους ελέγχου στους δύο παραπάνω πίνακες παρουσιάζονται αναλυτικά στον παρακάτω πίνακα:</P><P>Πίνακας 3.3.</P><P>Πρότυπο - Τίτλος.</P><P>EN 116 Diesel and domestic heating fuels - Determination of cold filter.</P><P>Plugging point.</P><P>EN ISO 2160 Petroleum products - Corrosiveness to copper - Copper strip test.</P><P>EN 1SO 3104 Petroleum products - Transparent and opaque liquids - Determination.</P><P>Of Kinematic viscosity and calculation of dynamic viscosity.</P><P>PrEN ISO 3405:1998 Petroleum products - Determination of distillation characteristics.</P><P>(ISO/DIS 3405:1998).</P><P>EN ISO 3675:1998 Crude petroleum and liquid petroleum products - Laboratory.</P><P>Determination of density or relative density - Hydrometer method (ISO.</P><P>3675:1998).</P><P>EN ISO 4264 Petroleum products - distillate fuels - Calculation of ketane index.</P><P>EN ISO 6245 Petroleum products - Dtermination of ash.</P><P>EN ISO 10370 Petroleum products - Determination of carbon residue (micro method).</P><P>EN ISO 12185: 1996 Crude petroleum and petroleum products - Determination of density -.</P><P>Oscillating - U- tube method.</P><P>EN 22719 Petroleum products and lubricants - Determination of flash point -.</P><P>Pensky - Martens closed cup method.</P><P>EN ISO 8754:1995 Petroleum products - Determination of sulfur content - energy.</P><P>Dispensive XRF method.</P><P>EN ISO 14596:1998 Petroleum products - Determination of sulfur content - wavelength.</P><P>Dispensive XRF method (ISO 14596:1998).</P><P>EN 24260:1994 Petroleum products and hydrocarbons - Determination of sulfur.</P><P>Content - Wickbold combustion method (ISO 4260:1987).</P><P>ASTM D 97, ASTM D Determination of pour point of petroleum products.</P><P>5950 και ISO 3016</P><P>ASTM D 1796 Determination of water and sediment in fuel oils by the centrifuge.</P><P>Method.</P><P>Δειγματοληψία του πετρελαίου θέρμανσης γίνεται σύμφωνα με τις απαιτήσεις της 13/85 απόφασης του Ανωτάτου Χημικού Συμβουλίου (ΦΕΚ 314/Β/1985) ή των προτύπων EN ISO 3170 ή EN ISO 3171 και τα δείγματα εξετάζονται σύμφωνα με τη διαδικασία των ευαλλοίωτων ειδών, όπως προβλέπεται στην Κοινή Υπουργική Απόφαση 548/1998 (ΦΕΚ 127/Β/18.2.1999).</P><P>Πίνακας ειδών.</P><P>Γενικό Νοσοκομείο Κατερίνης:</P><P>Είδος καυσίμου, λίτρα.</P><P>Λέβητες, πιθανή δαπάνη για λέβητες.</P><P>Πετρέλαιο θέρμανσης: 99.000 €95.634,00.</P><P>Πετρέλαιο κίνησης: 90.000 €117.000,00.</P><P>Ψυχιατρικός Τομέας:</P><P>Είδος καυσίμου, λίτρα.</P><P>Λέβητες, πιθανή δαπάνη για λέβητες.</P><P>Πετρέλαιο θέρμανσης: 50.000 €48.300,00</P><P>Πετρέλαιο κίνησης: 5.700 €7.410,00</P><P>Καύσιμα οχημάτων.</P><P>Γενικό Νοσοκομείο Κατερίνης - Ψυχιατρικός Τομέας. </P><P>Είδος καυσίμου, ποσότητα σε λίτρα, πιθανή δαπάνη για οχήματα: </P><P>Πετρέλαιο κίνησης για οχήματα: 6.800, €8.840,00</P><P>Βενζίνη αμόλυβδη: 5.500 €8.420,50</P><P>Συνολικά λίτρα Γ.Ν.Κ - Ψ.Τ., συνολική πιθανή δαπάνη: </P><P>Πετρέλαιο θέρμανσης: 149.000 λίτρα - €143.934,00</P><P>Πετρέλαιο κίνησης για λέβητες: 96.000 λίτρα - €124.410,00</P><P>Πετρέλαιο κίνησης για οχήματα: 6.000 λίτρα - €8.840,00</P><P>Βενζίνη αμόλυβδη: 5.000 λίτρα - €8.420,50</P><P>Συνολική αξία προμήθειας: €285.604,50 με ΦΠΑ.</P><P>Φύλλο συμμόρφωσης.</P><P>Φύλλο συμμόρφωσης: Απαίτηση/Απάντηση: </P><P>Η εξυπηρέτηση των οχημάτων σε καύσιμα θα γίνεται από πρατήριο εντός της πόλης της ΚΑΤΕΡΙΝΗΣ.(απαραίτητη προϋπόθεση συμμετοχής για τα καύσιμα των οχημάτων)/Ναι.</P><P>Βενζίνη αμόλυβδη.</P><P>Οι παρούσες προδιαγραφές καλύπτουν τις ελάχιστες απαιτήσεις τις οποίες πρέπει να πληροί η αμόλυβδη βενζίνη, η οποία προορίζεται να χρησιμοποιηθεί στους διάφορους τύπους βενζινοκινητήρων που έχουν σχεδιαστεί να λειτουργούν με αμόλυβδη βενζίνη. Η αμόλυβδη βενζίνη θα έχει το φυσικό της χρώμα χωρίς την προσθήκη οποιασδήποτε χρωστικής ουσίας. Για την εύκολη ανίχνευση της παρουσίας της σε άλλα είδη βενζινών αυτοκινήτων η αμόλυβδη βενζίνη θα ιχνηθετείται με κινιζαρίνη σε ποσοστό 3 χιλιοστόγραμμα ανά λίτρο. Η ποιοτική ανίχνευση και ο ποσοτικός προσδιορισμός της κινιζαρίνης θα γίνονται όπως περιγράφεται στην μέθοδο ΙΡ 298/92. Για τη βελτίωση των χαρακτηριστικών ποιότητας της αμόλυβδης βενζίνης επιτρέπεται η χρήση προσθέτων. Τα πρόσθετα αυτά πρέπει να μην έχουν επιβλαβείς επιπτώσεις στο περιβάλλον και στους κινητήρες.</P><P>Η προσθήκη θα γίνεται με ευθύνη των εταιρειών εμπορίας πετρελαιοειδών, όσον αφορά την αποτελεσματικότητά τους για το σκοπό για τον οποίο προορίζονται.</P><P>Οι εταιρείες προς ενημέρωση, αλλά και για τη δυνατότητα ελέγχου της παρουσίας του προσθέτου στη βενζίνη, υποβάλλουν στη Διεύθυνση Πετροχημικών του Γενικού Χημείου του Κράτους λεπτομερή στοιχεία του προσθέτου, όπως τα φυσικοχημικά του χαρακτηριστικά, τη χημική του σύνθεση, το ποσοστό με το οποίο προστίθεται στο καύσιμο, μέθοδο ελέγχου, τις βελτιώσεις τις οποίες επιφέρει, τα αποτελέσματα εργαστηριακών και μηχανικών δοκιμών, πιστοποιητικό.</P><P>Μηχανικών δοκιμών, τα δεδομένα ασφαλείας, δήλωση της εταιρείας αν το πρόσθετο χρησιμοποιείται.</P><P>Σε χώρες της Ε. Ε. ή καταγωγής ΕΖΕΣ που είναι συμβαλλόμενα μέρη στη συμφωνία ΕΟΧ. Ητήρηση τωνΣτοιχείων του προσθέτου θα γίνεται κατά τρόπο εμπιστευτικό.</P><P>Για την προστασία του συστήματος των καταλυτών των αυτοκινήτων απαγορεύεται η προσθήκη στην αμόλυβδη βενζίνη ενώσεων του φωσφόρου.</P><P>Για τον περιορισμό της οξύτητας της αμόλυβδης βενζίνης, η οξύτητα της χρησιμοποιούμενης αιθανόλης ∆ε θα πρέπει να ξεπερνά τα 0,007 % m/m, όταν ελέγχεται σύμφωνα με τη μέθοδο ASTM D 1613/1991.</P><P>Οι προβλεπόμενες προδιαγραφές και μέθοδοι ελέγχου της αμόλυβδης βενζίνης, σύμφωνα με την απόφαση του Ανωτάτου Χημικού Συμβουλίου 354/2000 «Αμόλυβδη βενζίνη, προδιαγραφές και μέθοδοιι ελέγχου». (α) Κλάση Α (Θερινή περίοδος): Από 1 / 5 έως 30 / 9 κάθε έτους.Κλάση C (Χειμερινή περίοδος): Από 1 / 11 έως 31 / 3 κάθε έτους.Κλάση C1 (Μεταβατικές περίοδοι): Ισχύει για τους μήνες Απρίλιο και Οκτώβριο. Με απόφαση της ∆ιεύθυνσης Πετροχημικών του Γενικού Χημείου του Κράτους, σε κρίσιμες περιόδους, δύναται η C1 να παρατείνεται και για τους μήνες Νοέμβριο και Μάρτιο.(β) όπου: VP = Τάση ατμώνΕ70 = απόσταγμα στους 70<FT TYPE="SUP">o</FT> C.</P><P>Επιτρέπεται για ένα δεκαπενθήμερο από την έναρξη ισχύος των εποχιακών προδιαγραφών, η διάθεση στην αγορά, κατ' ανοχή, βενζίνης με τα χαρακτηριστικά της προηγούμενης περιόδου για την εξάντληση τυχόν αποθεμάτων. Αυτό δεν ισχύει για τα διυλιστήρια, τα οποία οφείλουν να παραδίδουν βενζίνη με τα χαρακτηριστικά της κανονικής περιόδου, όπως καθορίζονται στον πίνακα.</P><P>γ) Η περίοδος Pr EN 13016-1:1997 θα χρησιμοποιείται μόνο όταν πρόκειται να υπολογιστεί το VLI. (δ) Βλέπε παραρτήματα Ι και ΙΙΙ του άρθρου 9 της Απόφασης 2/2000 του Ανωτάτου Χημικού Συμβουλίου (εναρμόνιση της Οδηγίας 98/70).</P><P>Επίσης, σημειώνεται ότι όλες οι μέθοδοι ελέγχου που αναφέρονται στους πίνακες 1 και 2 περιλαμβάνουν δεδομένα ακριβείας. Σε περιπτώσεις αμφισβητήσεων, τα αποτελέσματα των εξετάσεων θα αξιολογούνται σύμφωνα με τη μέθοδο EN ISO 4259: 1995.</P><P>Η δειγματοληψία της αμόλυβδης βενζίνης θα γίνεται σύμφωνα με τις απαιτήσεις της 13/85.</P><P>Απόφασης του Ανωτάτου Χημικού Συμβουλίου (ΦΕΚ 314/Β/1985) ή των προτύπων EN ISO.</P><P>3170 ή EN ISO 3171.</P><P>Είναι σύμφωνα με τις κρατικές προδιαγραφές (ΕΛ.Δ.Α.).</P><P>Σε καμμία περίπτωση δεν επιτρέπεται ανάμειξη με βενζίνη super ή νερό ή πετρέλαιο/Ναι. </P><P>Πετρέλαιο κίνησης.</P><P>α) το πετρέλαιο κίνησης diesel πρέπει να είναι απαλλαγμένο από άλλες προσμίξεις από νερό και φυσικά σε καμία περίπτωση δεν πρέπει να υπάρχει ανάμιξη με πετρέλαιο θέρμανσης Οι παρούσες προδιαγραφές καλύπτουν τις ελάχιστες απαιτήσεις τις οποίες πρέπει να πληροί το πετρέλαιο κίνησης, το οποίο προορίζεται να χρησιμοποιηθεί στους διάφορους τύπους κινητήρων Diesel. Ειδικότερα, το πετρέλαιο κίνησης θα είναι μείγμα υδρογονανθράκων καθαρό, διαυγές και δε θα περιέχει νερό ή άλλες ξένες ύλες σε ποσοστά μεγαλύτερα από τα προβλεπόμενα από την απόφαση του Ανωτάτου Χημικού Συμβουλίου 355/2000 «Πετρέλαιο κίνησης, προδιαγραφές και μέθοδοι ελέγχου». Οι εν λόγω υδρογονάνθρακες θα είναι αποστάγματα πετρελαίου ή προϊόντα πυρόλυσης ή και μίγματα αυτών σε τέτοιες αναλογίες, ώστε να πληρούνται όλοι οι όροι της παραπάνω απόφασης. Γενικότερα, οι ιδιότητες του πετρελαίου κίνησης θα είναι αυτές που προβλέπονται από την κείμενη νομοθεσία και περιγράφονται στην παραπάνω απόφαση.</P><P>Το πετρέλαιο κίνησης θα έχει το φυσικό του χρώμα χωρίς την προσθήκη χρωστικών ουσιών ή ιχνηθέτου. Οι προβλεπόμενες προδιαγραφές και μέθοδοι ελέγχου του πετρελαίου κίνησης, πάντα σύμφωνα με την απόφαση 355/2000.</P><P>α) το όριο του ανθρακούχου υπολείμματος του Πίνακα 1 (0,3 % m/m μεγ.) ισχύει για πετρέλαιο στο οποίο δεν έχει γίνει προσθήκη βελτιωτικού καύσεως. Στις περιπτώσεις που το ευρισκόμενο ποσοστό του ανθρακούχου υπολείμματος είναι μεγαλύτερο από το ανωτέρω όριο, θα πρέπει να γίνεται ανίχνευση παρουσίας νιτρικών παραγώγων με τη βοήθεια της μεθόδου EN ISO 13759. Όταν διαπιστώνεται η παρουσία βελτιωτικού καύσεως, τότε δε θα λαμβάνεται υπόψη το όριο αυτό. Πάντως η χρήση προσθέτων δεν απαλλάσσει τα διυλιστήρια από την απαίτηση του 0,30 % m/m μεγ. ανθρακούχου υπολείμματος προ της προσθήκης βελτιωτικών. (β) Για τον υπολογισμό του δείκτη κετανίου είναι απαραίτητα και τα αποστάγματα 10 %, 50 % και 90 % (v/v). (γ) Απόφαση Ανωτάτου Χημικού Συμβουλίου 2/2000 (Οδ. 98/70/Ε.Κ. Παράρτημα ΙΙ).</P><P>α) επιτρέπεται για ένα δεκαπενθήμερο η διατήρηση κατ' ανοχή του ορίου της προηγούμενης περιόδου. Αυτό δεν ισχύει για τα διυλιστήρια, τα οποία από 1η Οκτωβρίου οφείλουν να παραδίδουν πετρέλαιο με χαρακτηριστικά ροής της Χειμερινής περιόδου·</P><P>β) όπου: Κατηγορία Α (Θερινή περίοδος): Από 1.4 έως 30.9 κάθε έτους.</P><P>Κατηγορία C (Χειμερινή περίοδος): Από 1.10 έως 31.3 κάθε έτους</P><P>/Ναι. </P><P>Πετρέλαιο θέρμανσης.</P><P>Οι παρούσες προδιαγραφές καλύπτουν τις ελάχιστες απαιτήσεις τις οποίες πρέπει να πληροί το πετρέλαιο θέρμανσης, το οποίο προορίζεται να χρησιμοποιηθεί σε καυστήρες εγκαταστάσεων θέρμανσης σχεδιασμένους να λειτουργούν με αποστάγματα πετρελαίου. Ειδικότερα, το πετρέλαιο θέρμανσης θα είναι μίγμα υδρογονανθράκων καθαρό, διαυγές και δε θα περιέχει νερό ή άλλες ξένες ύλες σε ποσοστά μεγαλύτερα από τα προβλεπόμενα από την απόφαση του Ανωτάτου Χημικού Συμβουλίου 467/2002 «Προδιαγραφές και μέθοδοι ελέγχου του πετρελαίου θερμάνσεως». Οι εν λόγω υδρογονάνθρακες θα είναι αποστάγματα πετρελαίου ή προϊόντα πυρόλυσης ή και μίγματα αυτών σε τέτοιες αναλογίες, ώστε να πληρούνται όλοι οι όροι της παραπάνω απόφασης. Γενικότερα, οι ιδιότητες του πετρελαίου θέρμανσης θα είναι αυτές που προβλέπονται από την κείμενη νομοθεσία και περιγράφονται στην παραπάνω απόφαση.</P><P>Το πετρέλαιο θέρμανσης έχει χρώμα κόκκινο και περιέχει ιχνηθέτη solvent yellow 124, όπως περιγράφεται στην 468/2002 απόφαση του Ανωτάτου Χημικού Συμβουλίου, σε ποσοστό 6 χιλιοστόγραμμα ανά λίτρο πετρελαίου. Ο χρωματισμός και η ιχνηθέτηση του πετρελαίου θέρμανσης γίνεται σύμφωνα με την προαναφερόμενη απόφαση. Η ένταση του χρωματισμού κυμαίνεται από ASTM No 3 έως ASTM No 5.</P><P>Οι προβλεπόμενες προδιαγραφές και μέθοδοι ελέγχου του πετρελαίου θέρμανσης, πάντα σύμφωνα με την απόφαση 467/2002 παρουσιάζονται στους δύο παρακάτω πίνακες:</P><P>Πίνακας 3.1</P><P>Όρια - Μέθοδοι.</P><P>Παράμετρος Μονάδες ελέγχου.</P><P>Ελαχ. Μεγ.</P><P>Δείκτης κετανίου 40 - EN ISO 4264.</P><P>Πυκνότητα στους 15 oC kg/m3 Να EN ISO 3675.</P><P>Αναφέρεται.</P><P>EN ISO 12185/1996.</P><P>Σημείο ανάφλεξης oC 55 - EN 22719.</P><P>Ανθρακούχο υπόλειμμα (επί 10 % % m/m - 0,30 EN ISO 10370.</P><P>Υπολείμματος απόσταξης.</P><P>Τέφρα % m/m - 0,02 EN ISO 6245.</P><P>Νερό και υπόστημα % v/v - 0,10 ASTM D1796.</P><P>Διάβρωση χάλκινου ελάσματος (α) Κλάση 3 EN ISO 2160.</P><P>Περιεκτικότητα σε θείο % m/m - 0,20 EN ISO 14596.</P><P>EN ISO 8754.</P><P>EN 24260.</P><P>Ιξώδες στους 40 oC mm2/s 6 EN ISO 3104.</P><P>Απόσταξη: Απόσταγμα στους 350 oC % (v/v/) 85 - Pr EN ISO 3405:</P><P>1998.</P><P>(α) Διάρκεια: 3 ώρες</P><P>ΝΑΙ.</P><P>Όρια Μέθοδος.</P><P>Παράμετρος Μονάδα Κατηγορία Κατηγορία ελέγχου.</P><P>Α Β.</P><P>Θερμοκρασία αποφράξεως ψυχρού oC - -5 EN 116.</P><P>Φίλτρου (CFPP).</P><P>Σημείο ροής oC 0 -9 ASTM D97.</P><P>ASTM D 5950.</P><P>ISO 3016.</P><P>Όπου:</P><P>Κατηγορία Α (Θερινή περίοδος): Από 1.4 έως 30.9 κάθε έτους.</P><P>Κατηγορία Β (Χειμερινή περίοδος): Από 1.10 έως 31.3 κάθε έτους.</P><P>Παράρτημα ΣΤ'</P><P>Υπόδειγμα 1.</P><P>Σχέδιο εγγυητικής επιστολής συμμετοχής. </P><P>Εκδότης (Ονομασία Τράπεζας, υποκατάστημα):</P><P>Ημερομηνία έκδοσης:</P><P>Προς την (Πλήρη στοιχεία Αναθέτουσας Αρχής):</P><P>Εγγυητική επιστολή υπ' αριθμόν ........................... για ποσό ....................... ευρώ.</P><P>1) Έχουμε την τιμή να σας γνωρίσουμε ότι εγγυόμαστε με την παρούσα επιστολή ρητά, ανέκκλητα και ανεπιφύλακτα, ευθυνόμενοι απέναντι σας εις ολόκληρο και ως αυτοφειλέτες, μέχρι του ποσού των ....................ευρώ και ολογράφως .................................... υπέρ της εταιρείας................................. ή σε περίπτωση ένωσης ή κοινοπραξίας των εταιρειών α)...........................β)........................κλπ, ατομικά και για κάθε μία από αυτές και ως αλληλέγγυα και εις ολόκληρο υπόχρεων μεταξύ τους, εκ της ιδιότητας τους ως μελών της ένωσης ή κοινοπραξίας, για την συμμετοχή τους στον διαγωνισμό της Υπηρεσίας σας της ..../........./..........., για την ανάδειξη προμηθευτή ........................, της με αριθμ.8/2018 διακήρυξη σας.</P><P>2) Η παρούσα εγγύηση καλύπτει μόνο τις από τη συμμετοχή στον ανωτέρω διαγωνισμό απορρέουσες υποχρεώσεις της εν λόγω Εταιρείας/ Εταιρειών καθ' όλο τον χρόνο ισχύος της.</P><P>3) Παραιτούμαστε ρητά και ανεπιφύλακτα από την ένσταση του ευεργετήματος της διζήσεως από το δικαίωμα προβολής εναντίον σας όλων των ενστάσεων του πρωτοφειλέτη ακόμη και των μη προσωποπαγών και ιδιαίτερα οποιασδήποτε άλλης ένστασης των άρθρων 852 - 855, 862 - 864 και 866 - 869 του Αστικού Κώδικα, όπως και από τα δικαιώματα μας που τυχόν απορρέουν από τα άρθρα αυτά.</P><P>4) Σε περίπτωση που αποφανθείτε με την ελεύθερη και αδέσμευτη κρίση σας την οποία θα μας γνωστοποιήσετε ότι η (εταιρεία) ............................. δεν εκπλήρωσε την υποχρέωση της που περιγράφεται στο ανωτέρω σημείο 1, σας δηλώνουμε ότι αναλαμβάνουμε με την παρούσα επιστολή τη ρητή υποχρέωση να σας καταβάλουμε, χωρίς οποιαδήποτε από μέρους μας αντίρρηση, αμφισβήτηση ή ένσταση και χωρίς να ερευνηθεί το βάσιμο ή μη της απαίτησης σας, ολόκληρο ή μέρος του ποσού της εγγύησης, σύμφωνα με τις οδηγίες σας και εντός τριών (3) ημερών από την ημερομηνία που μας το ζητήσετε. Η καταβολή του ποσού γίνεται με μόνη τη δήλωση σας.</P><P>5) Για την καταβολή της υπόψη εγγύησης δεν απαιτείται καμία εξουσιοδότηση ή ενέργεια συγκατάθεσης της (εταιρείας) ......................................... ούτε θα ληφθεί υπόψη οποιαδήποτε τυχόν ένσταση ή επιφύλαξη ή προσφυγή αυτής στη διαιτησία ή στα δικαστήρια, με αίτημα την μη κατάπτωση της εγγυητικής επιστολής, ή την θέση αυτής υπό δικαστική μεσεγγύηση.</P><P>6) Σας δηλώνουμε ακόμη ότι η υπόψη εγγύηση μας έχει ισχύ μέχρι τις ....../......../........... οπότε και θα επιστραφεί σ' εμάς η παρούσα εγγυητική επιστολή. Μέχρι τότε, θα παραμείνουμε υπεύθυνοι για την άμεση καταβολή σ' εσάς του ποσού της εγγύησης. Ο χρόνος ισχύος της εγγυητικής αυτής θα παραταθεί εφόσον ζητηθεί από την Υπηρεσία σας πριν από την ημερομηνία λήξης της.</P><P>7) Βεβαιώνουμε ότι όλες οι ισχύουσες Εγγυητικές Επιστολές της Τράπεζας μας που έχουν χορηγηθεί στο Δημόσιο και ΝΠΔΔ, συμπεριλαμβανομένης και αυτής, δεν υπερβαίνουν το όριο των εγγυήσεων που έχει καθορισθεί από το Υπουργείο Οικονομικών για την Τράπεζα μας.</P><P>8) Σε περίπτωση κατάπτωσης της εγγυητικής, το ποσό της κατάπτωσης υπόκειται στο εκάστοτε ισχύον πάγιο τέλος χαρτοσήμου.</P><P>(Εξουσιοδοτημένη υπογραφή).</P><P>Υπόδειγμα 2 εγγυητικής επιστολής καλής εκτέλεσης</P><P>Ονομασία Τράπεζας ................................</P><P>Κατάστημα ............................</P><P>Ημερομηνία Εκδοσης .............</P><P>(Διεύθυνση οδός - αριθμός, Τ.Κ., fax)..............</P><P>Εγγυητική επιστολή καλής εκτέλεσης αρ.  ...... ευρώ ....................</P><P>— Έχουμε την τιμή να σας γνωρίσουμε ότι εγγυώμεθα δια της παρούσας εγγυητικής επιστολής ανέκκλητα και ανεπιφύλακτα, παραιτούμενοι του δικαιώματος της διζήσεως μέχρι του ποσού των ευρώ. ..................... (και ολογράφως)......................... ....... στο οποίο και μόνο περιορίζεται η υποχρέωσή μας, υπέρ της εταιρείας..........................................δ\νση.......................................................</P><P>Για την καλή εκτέλεση από αυτήν των όρων της με αριθμό.............σύμβασης, που υπέγραψε μαζί σας ..........................................(αρ. διακήρυξης 8/2018) προς κάλυψη αναγκών του ................και το οποίο ποσόν καλύπτει το ...........% της συμβατικής προ Φ.Π.Α. αξίας ............ΕΥΡΩ αυτής.</P><P>Το παραπάνω ποσό τηρούμε στη διάθεσή σας και θα καταβληθεί ολικά ή μερικά χωρίς καμία από μέρος μας αντίρρηση ή ένσταση και χωρίς να ερευνηθεί το βάσιμο ή μη της απαίτησης μέσα σε τρεις (3) ημέρες από απλή έγγραφη ειδοποίησή σας.</P><P>Σε περίπτωση κατάπτωσης της εγγύησης το ποσό της κατάπτωσης υπόκειται στο εκάστοτε ισχύον τέλος χαρτοσήμου.</P><P>— Η παρούσα εγγύησή μας αφορά μόνο την παραπάνω αιτία και ισχύει μέχρι .........................Βεβαιούται υπεύθυνα ότι το ποσό των εγγυητικών μας επιστολών που έχουν δοθεί στο Δημόσιο και Ν.Π.Δ.Δ., συνυπολογίζοντας και το ποσό της παρούσας, δεν υπερβαίνει το όριο των εγγυήσεων που έχει καθορισθεί από το Υπουργείο Οικονομικών για την Τράπεζά μας.</P><P>(Εξουσιοδοτημένη υπογραφή).</P><P>Παράρτημα Ζ’.</P><P>Σχέδιο σύμβασης προμήθειας </P><P>Στην Κατερίνη σήμερα την ...................... του μηνός.................................., οι υπογράφοντες το παρόν, από το ένα μέρος, το Ν.Π.Δ.Δ. που εδρεύει στην Κατερίνη, με την επωνυμία Γενικό Νοσοκομείο Κατερίνης - Ψυχιατρικός Τομέας και εκπροσωπείται νόμιμα από τον Διοικητή .......................................... και από το άλλο μέρος η Εταιρεία .................. Δ/νση ...........................Τηλ...........................Fax. ................................, ΑΦΜ ................................., ΔΟΥ ........................, που εκπροσωπείται νόμιμα από τον ......................................................... πρόεδρο του Δ.Σ. αυτής βάσει του Φ.Ε.Κ .................................................... και του πρακτικού του Δ.Σ................................., ο οποίος, νομίμως παρίσταται με το δικαίωμα κατάρτισης και υπογραφής του παρόντος, δήλωσαν, συνομολόγησαν και συναποδέχθηκαν την δια του παρόντος, καταρτιζόμενη μεταξύ αυτών σύμβαση, για την προμήθεια που κατακυρώθηκε με την απόφαση ........................................ του Διοικητή του Γενικού Νοσοκομείου Κατερίνης - Ψυχιατρικός Τομέας.</P><P>Με την με αριθ. .........../...-.. Απόφαση του Δ.Σ. του Νοσοκομείου κατακυρώθηκε η προμήθεια των ειδών ως αυτά περιγράφονται αναλυτικά στο άρθρο 1 της παρούσης Σύμβασης στην εταιρεία ...............................</P><P>Η κατακύρωση έγινε σύμφωνα με τα αποτελέσματα του με αρ. 8/2018 Διακήρυξης Ηλεκτρονικού Ανοικτού Δημόσιου Άνω των Ορίων (Διεθνούς) Διαγωνισμού που διενεργήθηκε από το Γενικό Νοσοκομείο Κατερίνης - Ψυχιατρικός Τομέας. </P><P>Ύστερα από τα ανωτέρω, ο πρώτος από τους συμβαλλόμενους με την προαναφερόμενη ιδιότητά του, αναθέτει την προμήθεια μέρους των ειδών του παραπάνω διαγωνισμού στον δεύτερο ονομαζόμενο στο εξής «Ανάδοχος» ο οποίος αναλαμβάνει την προμήθεια των ειδών που αναφέρονται στον επισυναπτόμενο στην παρούσα σύμβαση πίνακα, η οποία θα γίνει σύμφωνα με τους όρους της παρούσας σύμβασης, τους οποίους, η Εταιρεία όπως παρίσταται και εκπροσωπείται, δηλώνει και συνομολογεί, πως γνώρισε (τους όρους αυτούς) και τους αποδέχεται ανεπιφύλακτα και οι οποίοι όροι, κατά την προς τούτο, ρητή δήλωση των συμβαλλομένων μερών, θεωρούνται ουσιώδεις και η παράβαση αυτών θα επιφέρει τις κατά νόμων οριζόμενες συνέπειες, σε βάρος του παραβάτη. Η σύμβαση αυτή διέπεται από τις διατάξεις του Ν. 4412/2016 (ΦΕΚ 147/Α/2016) περί «Δημοσίων Συμβάσεων Έργων, Προμηθειών και Υπηρεσιών», το Νόμο 2469/97 άρθρο 18 και των σχετικών διατάξεων περί κρατήσεων και φόρου, το Ν.2198/94, το Ν. 2955/01, το Ν. 3329/2005 «Εθνικό Σύστημα Υγείας και Κοινωνικής Αλληλεγγύης και λοιπές διατάξεις», το Ν.3527/09-02-07 «Κύρωση Συμβάσεων υπέρ νομικών προσώπων εποπτευόμενων από το Υπουργείο Υγείας και Κοινωνικής Αλληλεγγύης και λοιπές διατάξεις», το Ν. 3580/07 «Προμήθειες φορέων εποπτευομένων από το Υπουργείο Υγείας και άλλες διατάξεις», το Ν. 4255/2014 και λοιπές ισχύουσες.</P><P>Άρθρο 1.</P><P>Κατάσταση ειδών - Χαρακτηριστικά - Τιμές. </P><P>Στην παρούσα επισυνάπτεται πίνακας των κατακυρωθέντων ειδών, για τα οποία η εταιρεία αναδείχθηκε προμηθευτής, με τα ιδιαίτερα χαρακτηριστικά, τους τύπους και τα λοιπά στοιχεία του είδους καθώς και την τιμή μονάδας, σύμφωνα με την διακήρυξη και την προσφορά του προμηθευτή, που αποτελούν αναπόσπαστο μέρος της παρούσας.</P><P>Η συνολική ποσότητα των κατακυρωμένων ειδών δεν είναι δεσμευτική για τα Νοσοκομεία, μπορούν να αυξομειωθούν κατά την διάρκεια ισχύος της σύμβασης οι επί μέρους ποσότητες ανάλογα με τις ανάγκες των Νοσοκομείων στα πλαίσια της κατακυρωθείσας πίστωσης (προϋπολογισμό σύμβασης).</P><P>Σε περίπτωση που τα αρμόδια Υπουργεία, ή η Νομαρχία, ή η Υ.ΠΕ., ή η ΕΠΥ, ή άλλος χορηγήσει είδη στο Νοσοκομείο (από σύμβαση, δωρεά ή αποθέματα) που καλύπτουν στο σύνολο ή κατά ένα μέρος τις ανάγκες του, μονομερώς το Νοσοκομείο και χωρίς δικαίωμα για αποζημίωση από μέρους του προμηθευτή μπορεί να μειώσει τις συμβατικές ποσότητες μέχρι και του συνόλου αυτών.</P><P>Οι κρατήσεις που αναλογούν περιλαμβάνονται στις ανωτέρω τιμές.</P><P>Άρθρο 2.</P><P>Τόπος και χρόνος παράδοσης - παραλαβής. </P><P>Τα καύσιμα θα παραδίδονται από τον προμηθευτή, στις εγκαταστάσεις του Γενικού Νοσοκομείου Κατερίνης και των δομών του ψυχιατρικού τομέα εντός δύο (2) εργασίμων ημερών από την λήψη της παραγγελίας. Η παράδοση θα γίνεται εργάσιμες ημέρες από 8:00 - 13:00.</P><P>Σε περίπτωση εκπρόθεσμης παράδοσης ή αρνήσεως του προμηθευτή να αντικαταστήσει, τυχόν, απορριφθέν είδος, θα εφαρμόζονται οι διατάξεις του Μέρους Β΄του Βιβλίου Ι του Ν. 4412/2016.</P><P>Η εξυπηρέτηση των οχημάτων σε καύσιμα θα γίνεται άμεσα από πρατήριο του προμηθευτή εντός της πόλης της Κατερίνης.</P><P>Άρθρο 3.</P><P>Χρόνος ισχύος σύμβασης. </P><P>Η παρούσα σύμβαση θα έχει διάρκεια δώδεκα (12) μηνών, με ημερομηνία έναρξης ισχύος την ημέρα υπογραφής αυτής. Δύναται να δοθεί παράταση για 6 ακόμη μήνες με τους ίδιους όρους και τιμές με την σύμφωνη γνώμη του προμηθευτή.</P><P>Η Αναθέτουσα Αρχή διατηρεί το δικαίωμα κατά την απόλυτη κρίση του να καταγγείλει/λύσει τη σύμβαση με τον Ανάδοχο μετά από απόφαση του αρμοδίου οργάνου της. Στη περίπτωση αυτή, ο Ανάδοχος πέραν της αμοιβής για το έργο, που έχει εκτελέσει μέχρι την επέλευση της λύσης λόγω της καταγγελίας, δεν δικαιούται να λάβει κανένα επιπλέον ποσό ως αποζημίωση, εκτός των υπηρεσιών που αποδεδειγμένα έχουν προηγηθεί της λύσης λόγω της καταγγελίας, καθώς και των υποχρεώσεων που έχει αναλάβει έναντι τρίτων για την υλοποίηση του συνόλου του έργου.</P><P>Άρθρο 4.</P><P>Τρόπος πληρωμής - Κρατήσεις - Δικαιολογητικά - Πληρωμή.</P><P>Η πληρωμή του αναδόχου θα γίνεται μετά από την οριστική - ποσοτική και ποιοτική παραλαβή από την αρμόδια επιτροπή παραλαβής από το Ταμείο του Νοσοκομείου με έκδοση εντάλματος πληρωμής επ’ ονόματι του προμηθευτή, αφού προσκομισθούν τα απαραίτητα δικαιολογητικά και εφόσον δεν εκκρεμεί καμία σε βάρος του ποινή απορρέουσα από παράβαση της σύμβασης (Τιμολόγιο, Φορολογική ενημερότητα, ασφαλιστική ενημερότητα καταστατικό εταιρείας, νομιμοποίηση εκπροσώπου κ.λπ.). Θα γίνονται όλες νόμιμες κρατήσεις που προβλέπονται από την ισχύουσα νομοθεσία.</P><P>Ως προς τα δικαιολογητικά πληρωμής και λοιπά στοιχεία ισχύουν τα όσα αναφέρονται στο αρ. 200 του Ν. 4412/2016.</P><P>Άρθρο 5.</P><P>Τεχνικές προδιαγραφές.</P><P>Ο ανάδοχος υποχρεούται να υλοποιήσει την προμήθεια των ειδών, σύμφωνα με τους όρους και τις Τεχνικές Προδιαγραφές της με αρ. 8/2018 διακήρυξης και την προσφορά του αναδόχου τα οποία αποτελούν αναπόσπαστο τμήμα της παρούσης σύμβασης.</P><P>Άρθρο 6.</P><P>Κυρώσεις σε βάρος του προμηθευτή. </P><P>Εκτός από τις κυρώσεις που προβλέπονται στον Ν. 4412/2016, ο ανάδοχος θα βαρύνεται και για κάθε ζημιά που τυχόν θα προκύψει στο Νοσοκομείο από τη μη εκτέλεση ή κακή εκτέλεση της σχετικής σύμβασης, σύμφωνα με τους όρους και τις Τεχνικές Προδιαγραφές της με αρ. 8/2018 Διακήρυξης.</P><P>Άρθρο 7</P><P>Εγγυητική επιστολή καλής εκτέλεσης. </P><P>Για την καλή εκτέλεση των ορών της σύμβασης ο ανάδοχος κατέθεσε την εγγυητική επιστολή καλής εκτέλεσης ίση με το 5 % της συμβατικής αξίας χωρίς ΦΠΑ της τράπεζας ....................... ευρώ # .......................# αριθ. εγγυητικής επιστολής .......................... ισχύος μέχρι ...........................</P><P>Άρθρο 8.</P><P>Λοιποί όροι.</P><P>Κατά την εκτέλεση της παρούσας δημόσιας σύμβασης, ο οικονομικός φορέας δεσμεύεται για την πιστή και απαρέγκλιτη τήρηση των υποχρεώσεων του που απορρέουν από τις διατάξεις της περιβαλλοντικής, κοινωνικοασφαλιστικής και εργατικής νομοθεσίας, που έχουν θεσπισθεί με το δίκαιο της Ένωσης, το εθνικό δίκαιο, συλλογικές συμβάσεις ή διεθνείς διατάξεις περιβαλλοντικού, κοινωνικού και εργατικού δικαίου, οι οποίες απαριθμούνται στο Παράρτημα X του Προσαρτήματος Α' του Ν. 4412/2016.</P><P>Για όλα τα λοιπά θέματα, αναφορικά με την ανάθεση η οποία πραγματοποιείται με την σύμβαση αυτή, ισχύουν οι όροι του με αρ. 34/2016 διακήρυξης ηλεκτρονικού ανοικτού διεθνούς διαγωνισμού, η οικονομικοτεχνική προσφορά του αναδόχου, ως αναπόσπαστο τμήμα της παρούσας σύμβασης, καθώς επίσης και τα αναφερόμενα στον Ν. 4412/2016 (ΦΕΚ 147/Α/2016) περί Δημοσίων Συμβάσεων Έργων, Προμηθειών και Υπηρεσιών.</P><P>Συμφωνείται ότι κάθε άλλη τροποποίηση της παρούσης σύμβασης, πρόσθετη συμφωνία, παροχή διευκολύνσεως, παράτασης χρόνου εκτέλεσης κ.λ.π γίνεται και αποδείχνεται μόνο έγγραφα αποκλεισμένου κάθε άλλου μέσου απόδειξης.</P><P>Για οποιαδήποτε διαφορά ανακύψει από την παρούσα σύμβαση αρμόδια είναι τα δικαστήρια της Κατερίνης.</P><P>Ύστερα από αυτά συντάχθηκε η σύμβαση η οποία αφού διαβάστηκε και βεβαιώθηκε,υπογράφεται νόμιμα από τους συμβαλλόμενους σε τέσσερα (4) πρωτότυπα.</P><P>Τα τρία από τα παραπάνω πρωτότυπα της σύμβασης κατατέθηκαν στο αρμόδιο Τμήμα Προμηθειών του Γενικού Νοσοκομείου και το άλλο πήρε ο προμηθευτής ο οποίος δήλωσε ότι ενεργεί για λογαριασμό του.</P><P>Οι συμβαλλόμενοι.</P><P>Ο διοικητής, ο προμηθευτής </P><P>Παράρτημα Η' </P><P>Υπόδειγμα εντύπου προσφοράς.</P><P>Για την προμήθεια υγρών καυσίμων όπως αναφέρονται στη διακήρυξη, προσφέρω την παρακάτω έκπτωση (%) θετική έως 5 % ή αρνητικήέως-5 % επί της νόμιμα διαμορφούμενης τιμής λιανικής πώλησης έκαστου καυσίμου κατά την ημέρα παράδοσής του.</P><P>Γενικό Νοσοκομείο Κατερίνης (Γ.Ν.Κ.) - Ψυχιατρικός Τομέας (Ψ.Τ.)</P><P>Προσφορά για συνολική ποσότητα Γ.Ν.Κ. και Ψ.Τ..</P><P>Οικονομικός φορέας:..........................................................................</P><P>Είδος καυσίμου, ποσότητα σε λίτρα για λέβητες, ποσότητα σε λίτρα για οχήματα, ποσοστό έκπτωσης % για λέβητες, ποσοστό έκπτωσης % για οχήματα, συνολική αξία προσφοράς σε ακέραιο αριθμό χωρίς Φ.Π.Α.. </P><P>1) Πετρέλαιο θέρμανσης:  149.000</P><P>Αριθμητικώς.........................</P><P>Ολογράφως...............................</P><P>2) Πετρέλαιο κίνησης: 95.700 6.800</P><P>Αριθμητικώς.........................</P><P>Ολογράφως............................... Αριθμητικώς.........................</P><P>Ολογράφως...............................</P><P>3) Βενζίνη αμόλυβδη 5500</P><P>Αριθμητικώς.........................</P><P>Ολογράφως............................... Αριθμητικώς.........................</P><P>Ολογράφως...............................</P><P>Υπογραφή ......................</P><P>Σφραγίδα .........................</P><P>Παράρτημα Θ'</P><P>Ενιαίο Ευρωπαϊκό Έντυπο Σύμβασης (Ε.Ε.Ε.Σ.) </P><P>Οδηγίες.</P><P>1) Τι είναι το Ε.Ε.Ε.Σ. και το ηλεκτρονικό Ε.Ε.Ε.Σ. (eΕΕΕΣ);</P><P>Πρόκειται για μια υπεύθυνη δήλωση της καταλληλότητας, της οικονομικής κατάστασης και των ικανοτήτων των επιχειρήσεων, η οποία χρησιμοποιείται ως προκαταρκτικό αποδεικτικό σε όλες τις διαδικασίες σύναψης δημοσίων συμβάσεων που υπερβαίνουν το κατώτατο όριο της Ε.Ε.. Η υπεύθυνη δήλωση επιτρέπει στις συμμετέχουσες εταιρείες ή άλλους οικονομικούς φορείς να αποδείξουν ότι:</P><P>Δεν βρίσκονται σε μία από τις καταστάσεις για τις οποίες πρέπει ή είναι δυνατόν να αποκλειστούν από τη σύναψη δημόσιας σύμβασης.</P><P>Πληρούν τα συναφή κριτήρια αποκλεισμού και επιλογής.</P><P>Μόνον ο προσωρινός ανάδοχος θα πρέπει να υποβάλει τα πιστοποιητικά που ζητούνται από την αναθέτουσα αρχή ως αποδεικτικά στοιχεία. Από τους υπόλοιπους συμμετέχοντες ενδέχεται να ζητηθούν ορισμένα ή όλα τα έγγραφα σε περιπτώσεις αμφιβολιών. Σε περίπτωση που ο προσωρινός ανάδοχος παρέχει τους συνδέσμους για.</P><P>Τα πρωτότυπα αποδεικτικά στοιχεία στα αντίστοιχα μητρώα, η αναθέτουσα αρχή μπορεί να έχει άμεση πρόσβαση από εκεί. Ειδικότερα, με βάση την παρ. 6 του άρθρου 79 του Ν.4412/2016, οι οικονομικοί φορείς δεν υποχρεούνται να υποβάλουν δικαιολογητικά ή άλλα αποδεικτικά στοιχεία όταν η αναθέτουσα αρχή έχει τη δυνατότητα να λαμβάνει τα πιστοποιητικά ή τις συναφείς πληροφορίες απευθείας μέσω πρόσβασης σε εθνική βάση δεδομένων σε οποιοδήποτε κράτος-μέλος της Ένωσης.</P><P>Το Ε.Ε.Ε.Σ. δεν περιλαμβάνει τεχνικές προδιαγραφές. Καλύπτει μόνο τους όρους συμμετοχής (προεπιλογή) από πλευράς κριτηρίων αποκλεισμού και επιλογής.</P><P>Το eΕΕΕΣ είναι η ηλεκτρονική έκδοση αυτής της υπεύθυνης δήλωσης, που παρέχεται στο διαδίκτυο από την Ευρωπαϊκή Επιτροπή στο URL: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd.</P><P>2) Ποιες λειτουργίες παρέχει η υπηρεσία eΕΕΕΣ της Ευρωπαϊκής Επιτροπής;</P><P>Η υπηρεσία eΕΕΕΣ επιτρέπει:</P><P>Στις αναθέτουσες αρχές, να συμπληρώνουν και να χρησιμοποιούν ένα υπόδειγμα Ε.Ε.Ε.Σ. καθορίζοντας τα κριτήρια αποκλεισμού και επιλογής.</P><P>Στη συμμετέχουσα επιχείρηση να συμπληρώνει, να επαναχρησιμοποιεί, να τηλεφορτώνει και να εκτυπώνει το Ε.Ε.Ε.Σ. για μια συγκεκριμένη διαδικασία.</P><P>Η Ευρωπαϊκή Επιτροπή, προς διευκόλυνση των αναθετουσών αρχών/αναθετόντων φορέων καθώς και των οικονομικών φορέων, εξέδωσε σχετικό έγγραφο με Συχνές Ερωτήσεις (Frequently Asked Questions - FAQ), όσον αφορά το ηλεκτρονικό Ενιαίο Ευρωπαϊκό Έγγραφο Συμβάσεων (eΕΕΕΣ), εστιάζοντας σε θέματα βασικών αρχών του ΕΕΕΣ, χρήσης της υπηρεσίας eΕΕΕΣ που προσφέρει η ΕΕ καθώς και θέματα τεχνικά και εφαρμογής του eEEEΣ.</P><P>3) Ποιά είναι η διαδικασία δημιουργίας και υποβολής του ΕΕΕΣ από τις αναθέτουσες αρχές για χρήση σε διαγωνισμούς που διενεργούν μέσω του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.;</P><P>Ειδικότερα, για τους διαγωνισμούς με αξία άνω των ορίων για την εφαρμογή των διατάξεων του Ε.Ε.Ε.Σ., οι οποίοι και διεξάγονται μέσω του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ., προτείνεται οι αναθέτουσες αρχές/αναθέτοντες φορείς να εφαρμόζουν την ακόλουθη διαδικασία δημιουργίας και υποβολής:</P><P>I) Οι αναθέτουσες αρχές/αναθέτοντες φορείς συντάσσουν με χρήση της υπηρεσίας eΕΕΕΣ, ήτοι της διαδικτυακής πλατφόρμας που διαθέτει η ΕΕ, εκείνο το πρότυπο eΕΕΕΣ που επιθυμούν για τον εκάστοτε διαγωνισμό τους, και παράγουν το σχετικό πρότυπο eΕΕΕΣ σε μορφή αρχείων τύπου XML και PDF, τα οποία και αποθηκεύουν, αρχικά, τοπικά στον ηλεκτρονικό υπολογιστή τους.</P><P>Σημειώνονται τα εξής:</P><P>Το αρχείο xml παράγεται άμεσα από την υπηρεσία eΕΕΕΣ επιλέγοντας το κουμπί «Εξαγωγή».</P><P>Το αρχείο pdf παράγεται έμμεσα από την υπηρεσία eEEEΣ επιλέγοντας το κουμπί «Εκτύπωση». Η εκτύπωση θα πρέπει να ανακατευθυνθεί σε εικονικό εκτυπωτή PDF (virtual PDF printer), ήτοι λογισμικό, εγκατεστημένο στον ηλεκτρονικό υπολογιστή του χρήστη, το οποίο αποθηκεύει το περιεχόμενο της εκτύπωσης σε ηλεκτρονικό αρχείο pdf αντί να το δρομολογεί σε φυσικό εκτυπωτή. Ενδεικτικά η λειτουργία αυτή μπορεί να πραγματοποιηθεί εγγενώς από φυλλομετρητή διαδικτύου, όπως π.χ. Google Chrome, ή από εξειδικευμένο λογισμικό, όπως π.χ. CutePDF.</P><P>ΙΙ) Οι αναθέτουσες αρχές/αναθέτοντες φορείς, αναρτούν στο χώρο του διαγωνισμού της δημόσιας σύμβασης στο Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. τα παραχθέντα αρχεία ως εξής:</P><P>Το περιεχόμενο του αρχείου pdf είτε ενσωματώνεται στο κείμενο της διακήρυξης και κοινοποιείται έτσι μέσω αυτής στους οικονομικούς φορείς, είτε το αρχείο pdf, ψηφιακά υπογεγραμμένο, αναρτάται ξεχωριστά ως αναπόσπαστο μέρος της διακήρυξης και.</P><P>Το αρχείο xml αναρτάται επικουρικά για την διευκόλυνση των οικονομικών φορέων προκειμένου να συντάξουν μέσω της υπηρεσίας eΕΕΕΣ της Ε.Ε. τη σχετική απάντηση τους.</P><P>4) Πώς υποβάλλεται το Ε.Ε.Ε.Σ. από τους οικονομικούς φορείς στο πλαίσιο διαγωνισμών που διενεργούνται μέσω του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.;</P><P>Οι οικονομικοί φορείς οφείλουν να υποβάλουν με την προσφορά τους συμπληρωμένο το πρότυπο Ε.Ε.Ε.Σ. όπως αυτό έχει οριστεί από τις αναθέτουσες αρχές/τους αναθέτοντες φορείς στη διακήρυξη (ήτοι είτε στο κείμενο αυτής είτε στο ξεχωριστό αρχείο pdf που αποτελεί αναπόσπαστο μέρος της) σε μορφή pdf (Αποφ. Π1/2390/13) ψηφιακά υπογεγραμμένο κατά τα οριζόμενα στο άρθρο 73 του ν.4412/16 και την διακήρυξη.</P><P>4.1) Για τη σύνταξη ή/και συμπλήρωση του απαιτούμενου eΕΕΕΣ, οι οικονομικοί φορείς προτείνεται να χρησιμοποιήσουν το αναρτημένο από τις αναθέτουσες αρχές επικουρικό αρχείο xml, προκειμένου να εκμεταλλευτούν την υπηρεσία eΕΕΕΣ της Ε.Ε. και να παράξουν την απάντηση τους σε μορφή αρχείου PDF, το οποίο και αποθηκεύουν, αρχικά, τοπικά στον ηλεκτρονικό υπολογιστή τους. Σημειώνεται το εξής:</P><P>Το αρχείο pdf παράγεται έμμεσα από την υπηρεσία eEEEΣ επιλέγοντας το κουμπί «Εκτύπωση». Η εκτύπωση θα πρέπει να ανακατευθυνθεί σε εικονικό εκτυπωτή pdf (virtual pdf printer), ήτοι λογισμικό, εγκατεστημένο στον ηλεκτρονικό υπολογιστή του χρήστη, το οποίο αποθηκεύει το περιεχόμενο της εκτύπωσης σε ηλεκτρονικό αρχείο pdf, αντί να το δρομολογεί σε φυσικό εκτυπωτή. Ενδεικτικά, η λειτουργία αυτή μπορεί να πραγματοποιηθεί εγγενώς από φυλλομετρητή διαδικτύου, όπως π.χ. Google Chrome ή από εξειδικευμένο λογισμικό, όπως π.χ. CutePDF.</P><P>4.2) Σε κάθε περίπτωση και ανεξαρτήτως της ύπαρξης επικουρικού αρχείου xml στον χώρο του διαγωνισμού, οι οικονομικοί φορείς μπορούν να προσφεύγουν απ’ ευθείας στην ηλεκτρονική υπηρεσία της Ευρωπαϊκής Επιτροπής (https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd) να δημιουργούν το Ε.Ε.Ε.Σ., να συμπληρώνουν με ευθύνη τους όλα τα δεδομένα που αφορούν τον εκάστοτε διαγωνισμό και αναφέρονται στην διακήρυξη, να συμπληρώνουν τις σχετικές απαντήσεις και να το εκτυπώνουν σε μορφή pdf προκειμένου να το υπογράψουν ψηφιακά και να το υποβάλλουν στον σχετικό διαγωνισμό.</P><P>5) Μέρη και ενότητες του Ε.Ε.Ε.Σ.</P><P>Το Ε.Ε.Ε.Π. περιλαμβάνει τα ακόλουθα μέρη και ενότητες:</P><P>— Μέρος I. Πληροφορίες σχετικά με τη διαδικασία προμήθειας και την αναθέτουσα αρχή ή τον αναθέτοντα φορέα,</P><P>— Μέρος II. Πληροφορίες σχετικά με τον οικονομικό φορέα,</P><P>— Μέρος III. Κριτήρια αποκλεισμού:</P><P>Α) Λόγοι που σχετίζονται με ποινικές καταδίκες (η εφαρμογή τους είναι υποχρεωτική βάσει του άρθρου 57 παράγραφος 1 της οδηγίας 2014/24/ΕΕ). Η εφαρμογή τους είναι επίσης υποχρεωτική για τις αναθέτουσες αρχές σύμφωνα με το άρθρο 80 παράγραφος 1 δεύτερο εδάφιο της οδηγίας 2014/25/ΕΕ, ενώ οι αναθέτοντες φορείς εκτός των αναθετουσών αρχών μπορούν να αποφασίσουν να εφαρμόσουν τα εν λόγω κριτήρια αποκλεισμού)</P><P>Β) Λόγοι που σχετίζονται με την καταβολή φόρων ή εισφορών κοινωνικής ασφάλισης (η εφαρμογή τους είναι υποχρεωτική, βάσει του άρθρου 57 παράγραφος 2 της οδηγίας 2014/24/ΕΕ, σε περίπτωση τελεσίδικης και δεσμευτικής απόφασης. Υπό τους ίδιους όρους, η εφαρμογή τους είναι επίσης υποχρεωτική για τις αναθέτουσες αρχές σύμφωνα με το άρθρο 80 παράγραφος 1 δεύτερο εδάφιο της οδηγίας 2014/25/ΕΕ, ενώ οι αναθέτοντες φορείς εκτός των αναθετουσών αρχών μπορούν να αποφασίσουν να εφαρμόσουν αυτούς τους λόγους αποκλεισμού. Να σημειωθεί ότι η εθνική νομοθεσία ορισμένων κρατών μελών μπορεί να καθιστά τον αποκλεισμό υποχρεωτικό επίσης και όταν η απόφαση δεν είναι τελεσίδικη και δεσμευτική).</P><P> Γ) Λόγοι που σχετίζονται με αφερεγγυότητα, σύγκρουση συμφερόντων ή επαγγελματικό παράπτωμα (βλέπε άρθρο 57 παράγραφος 4 της οδηγίας 2014/24/ΕΕ) (περιπτώσεις στις οποίες μπορεί να αποκλείονται οικονομικοί φορείς· τα κράτη - μέλη μπορούν να καταστήσουν υποχρεωτική για τις αναθέτουσες αρχές την εφαρμογή αυτών των λόγων αποκλεισμού. Σύμφωνα με το άρθρο 80 παράγραφος 1 της οδηγίας 2014/25/ΕΕ, όλοι οι αναθέτοντες φορείς, είτε είναι αναθέτουσες αρχές είτε όχι, μπορούν να αποφασίσουν να εφαρμόσουν αυτούς τους λόγους αποκλεισμού ή μπορεί να τους ζητηθεί από το οικείο κράτος μέλος να το πράξουν).</P><P>Δ) Άλλοι λόγοι αποκλεισμού που ενδέχεται να προβλέπονται από την εθνική νομοθεσία του κράτους μέλους της αναθέτουσας αρχής ή του αναθέτοντα φορέα.</P><P>— Μέρος IV. Κριτήρια επιλογής:</P><P>α) γενική ένδειξη για όλα τα κριτήρια επιλογής,</P><P>- Α καταλληλότητα,</P><P>- Β οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια,</P><P>- Γ τεχνική και επαγγελματική ικανότητα,</P><P>- Δ συστήματα διασφάλισης ποιότητας και πρότυπα περιβαλλοντικής διαχείρισης,</P><P>— Μέρος V. Περιορισμός του αριθμού των πληρούντων τα κριτήρια επιλογής υποψηφίων,</P><P>— Μέρος VI. Τελικές δηλώσεις.</P><P>Ευρωπαϊκό Ενιαίο Έγγραφο Προμήθειας (Ε.Ε.Ε.Π.).</P><P>Μέρος Ι: Πληροφορίες σχετικά με τη διαδικασία σύναψης σύμβασης και την αναθέτουσα αρχή ή τον αναθέτοντα φορέα.</P><P>Στοιχεία της δημοσίευσης.</P><P>Για διαδικασίες σύναψης σύμβασης για τις οποίες έχει δημοσιευτεί προκήρυξη διαγωνισμού στην Επίσημη Εφημερίδα της Ευρωπαϊκής Ένωσης, οι πληροφορίες που απαιτούνται στο μέρος Ι ανακτώνται αυτόματα, υπό την προϋπόθεση ότι έχει χρησιμοποιηθεί η ηλεκτρονική υπηρεσία Ε.Ε.Ε.Π. για τη συμπλήρωση του Ε.Ε.Ε.Π..</P><P>Παρατίθεται η σχετική ανακοίνωση που δημοσιεύεται στην Επίσημη Εφημερίδα της Ευρωπαϊκής Ένωσης:</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09100000"/></CPV_MAIN></CPV><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="230326.20">230 326,20</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>9.1) Εγγυήσεις</P><P>9.1.1. Οι εγγυήσεις εκδίδονται από πιστωτικά ιδρύματα που λειτουργούν νόμιμα στα κράτη - μέλη της Ένωσης ή του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου ή στα κράτη - μέρη της ΣΔΣ και έχουν, σύμφωνα με τις ισχύουσες διατάξεις, το δικαίωμα αυτό. Μπορούν, επίσης, να εκδίδονται από το Ε.Τ.Α.Α. - Τ.Σ.Μ.Ε.Δ.Ε. ή να παρέχονται με γραμμάτιο του Ταμείου Παρακαταθηκών και Δανείων με παρακατάθεση σε αυτό του αντίστοιχου χρηματικού ποσού. Τα αντίστοιχα έγγραφα των εγγυήσεων αν δεν είναι διατυπωμένα στην ελληνική γλώσσα θα συνοδεύονται από επίσημη μετάφραση.</P><P>9.1.2) Εγγύηση Συμμετοχής</P><P>1) Η Εγγυητική Επιστολή Συμμετοχής πρέπει να αναφέρει την πλήρη επωνυμία, τον Α.Φ.Μ. και τη διεύθυνση του οικονομικού φορέα, υπέρ του οποίου εκδίδεται και το ποσό της θα πρέπει να καλύπτει το 2 % του προϋπολογισμού της προμήθειας χωρίς ΦΠΑ όπως αυτός δίδεται στο παράρτημα Α΄.</P><P>Κατά συνέπεια, το ύψος της εγγύησης συμμετοχής, εφόσον η προσφορά υποβάλλεται για το σύνολο των προκηρυχθέντων ειδών, πρέπει να είναι ίσο με το ποσοστό 2 % επί της προϋπολογισθείσας πίστωσης της διακήρυξης εκτός Φ.Π.Α..</P><P>Σε περίπτωση που η προσφορά υποβάλλεται για μέρος των προκηρυχθέντων ειδών, το ύψος της εγγύησης συμμετοχής πρέπει να είναι ίσο με το ποσοστό 2 % επί της προϋπολογισθείσας πίστωσης του συνόλου των ειδών για τα οποία υποβάλλεται η προσφορά εκτός Φ.Π.Α.</P><P>Στην περίπτωση ένωσης οικονομικών φορέων, η εγγύηση συμμετοχής περιλαμβάνει και τον όρο, ότι η εγγύηση καλύπτει τις υποχρεώσεις όλων των οικονομικών φορέων που συμμετέχουν στην ένωση·</P><P>2) Η εγγύηση συμμετοχής πρέπει να ισχύει τουλάχιστον για 30 ημέρες μετά τη λήξη του χρόνου ισχύος της προσφοράς που καθορίζουν τα έγγραφα της σύμβασης. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί πριν τη λήξη της προσφοράς, να ζητά από τον προσφέροντα να παρατείνει πριν τη λήξη τους, τη διάρκεια ισχύος της προσφοράς και της εγγύησης συμμετοχής·</P><P>3) Η εγγύηση συμμετοχής καταπίπτει, αν ο προσφέρων αποσύρει την προσφορά του κατά τη διάρκεια ισχύος αυτής, παρέχει ψευδή στοιχεία ή πληροφορίες που αναφέρονται στα άρθρα 73 έως 78 του Ν. 4412/2016, δεν προσκομίσει εγκαίρως τα προβλεπόμενα στα έγγραφα της σύμβασης δικαιολογητικά ή δεν προσέλθει εγκαίρως για υπογραφή της σύμβασης·</P><P>4) Η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στον ανάδοχο με την προσκόμιση της εγγύησης καλής εκτέλεσης.</P><P>Η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στους λοιπούς προσφέροντες μετά:</P><P>α) την άπρακτη πάροδο της προθεσμίας άσκησης προσφυγής ή την έκδοση απόφασης επί ασκηθείσας προσφυγής κατά της απόφασης κατακύρωσης και</P><P>β) την άπρακτη πάροδο της προθεσμίας άσκησης ασφαλιστικών μέτρων ή την έκδοση απόφασης επ’ αυτών, και</P><P>γ) την ολοκλήρωση του προσυμβατικού ελέγχου από το Ελεγκτικό Συνέδριο, σύμφωνα με το άρθρα 35 και 36 του ν. 4129/2013 (Α' 52), εφόσον απαιτείται.</P><P>5) Η Εγγυητική Επιστολή Συμμετοχής πρέπει να συνταχθεί σύμφωνα με το επισυναπτόμενο Υπόδειγμα 1 του Παραρτήματος Ε΄ της παρούσας διακήρυξης.</P><P>Σημειώνεται ότι η εγγυητική επιστολή πρέπει να κατατεθεί στην ηλεκτρονική προσφορά (στα δικαιολογητικά συμμετοχής) και πρέπει να κατατεθεί και εγγράφως στην Υπηρεσία εντός τριών (3) ημερών από την ημερομηνία λήξης υποβολής των προσφορών στην ηλεκτρονική πλατφόρμα του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ..</P><P>9.1.3) Εγγύηση Καλής Εκτέλεσης της σύμβασης</P><P>9.1.3.1) Ο ανάδοχος στον οποίο έγινε η κατακύρωση, υποχρεούται να καταθέσει Εγγυητική Επιστολή Καλής Εκτέλεσης όλων των όρων της Σύμβασης, το ύψος της οποίας αντιστοιχεί σε ποσοστό 5 % επί της αξίας της σύμβασης χωρίς να υπολογίζεται ο Φ.Π.Α..</P><P>9.1.3.2) Η Εγγυητική Επιστολή Καλής Εκτέλεσης των όρων της σύμβασης κατατίθεται προ ή κατά την υπογραφή της Σύμβασης και επιστρέφεται μετά την οριστική ποσοτική και ποιοτική παραλαβή του συνόλου του αντικειμένου της Σύμβασης και ύστερα από εκκαθάριση των τυχόν απαιτήσεων από τους δύο συμβαλλόμενους. Σε περίπτωση που η παράδοση γίνεται, σύμφωνα με την σύμβαση, τμηματικά, οι εγγυήσεις αποδεσμεύονται σταδιακά, κατά ποσόν που αναλογεί στην αξία του μέρους της ποσότητας που παραλήφθηκε οριστικά.</P><P>9.1.3.3) Η Εγγυητική Επιστολή Καλής Εκτέλεσης πρέπει να έχει χρόνο λήξης τουλάχιστον ενός (1) μήνα επιπλέον της ετήσιας διάρκειας ισχύος της σύμβασης.</P><P>9.1.3.4) Σε περίπτωση μετάθεσης ή παράτασης του χρόνου παράδοσης, ο προμηθευτής θα πρέπει να παρατείνει αναλόγως το χρόνο ισχύος της Εγγυητικής Επιστολής Καλής Εκτέλεσης ή να υποβάλει νέα, οπότε επιστρέφεται η αρχική. Ο κατά τα ανωτέρω παρατεινόμενος χρόνος ισχύος της εγγύησης θα είναι μεγαλύτερος κατά ένα (1) τουλάχιστον μήνα από τη νέα ημερομηνία παραλαβής.</P><P>9.1.3.5) Η Εγγυητική Επιστολή Καλής Εκτέλεσης των όρων της Σύμβασης πρέπει να συνταχθεί σύμφωνα με το επισυναπτόμενο Υπόδειγμα 2 του Παραρτήματος Ε' της παρούσας διακήρυξης.</P><P>Στις εγγυητικές επιστολές, ανεξάρτητα από το όργανο που τις εκδίδει και τον τύπο που περιβάλλονται, πρέπει απαραίτητα να αναγράφονται τουλάχιστον τα ακόλουθα:</P><P>α) η ημερομηνία έκδοσης·</P><P>β) ο εκδότης·</P><P>γ) να απευθύνονται «Γενικό Νοσοκομείο Κατερίνης - Ψυχιατρικός Τομέας»·</P><P>δ) τα στοιχεία της Διακήρυξης ήτοι:</P><P>— ο Αριθμός της διακήρυξης,</P><P>— η αναφορά: Αντικείμενο της διακήρυξης,</P><P>— η ημερομηνία της διακήρυξης·</P><P>ε) ο αριθμός της εγγυητικής επιστολής·</P><P>στ) το ποσό που καλύπτει η εγγυητική επιστολή·</P><P>ζ) η πλήρης επωνυμία και την διεύθυνση του προσφέροντος ή αναδόχου υπέρ του οποίου δίνεται η εγγύηση·</P><P>η) η σχετική σύμβαση και τα προς προμήθεια είδη και υπηρεσίες (για τις υπόλοιπες εγγυήσεις πλην της εγγύησης συμμετοχής)·</P><P>θ) η ημερομηνία λήξης της ισχύος της εγγυητικής επιστολής. Η εγγυητική επιστολή πρέπει να αναγράφει σαφώς το χρόνο ισχύος ως προαναφερόμενο άρθρο 11.1.2 ή να είναι αορίστου διάρκειας μέχρι επιστροφής της·</P><P>ι) οι όροι ότι:</P><P>ια) η εγγύηση παρέχεται ανέκκλητα και ανεπιφύλακτα, ο δε εκδότης παραιτείται του δικαιώματος της διζήσεως·</P><P>ιβ) το ποσό της εγγύησης τηρείται στην διάθεση της Α.Α. και ότι θα καταβληθεί ολικά η μερικά χωρίς καμμία από μέρος του εκδότη αντίρρηση ή ένσταση και χωρίς να ερευνηθεί το βάσιμο ή μη της απαίτησης, μέσα σε πέντε (5) ημέρες από την απλή έγγραφη ειδοποίηση·</P><P>ιγ) σε περίπτωση κατάπτωσης της εγγύησης, το ποσό της κατάπτωσης υπόκειται σε πάγιο τέλος χαρτοσήμου·</P><P>ιδ) ο εκδότης της εγγυητικής επιστολής υποχρεούται να προβεί στην παράταση της ισχύος αυτής, ύστερα από απλό έγγραφο της Α.Α. Το σχετικό αίτημα πρέπει να γίνει πριν από την ημερομηνία λήξης της εγγύησης·</P><P>ιε) στην περίπτωση ένωσης / κοινοπραξίας προμηθευτών οι εγγυητικές επιστολές περιλαμβάνουν και τον όρο ότι η εγγύηση καλύπτει τις υποχρεώσεις όλων των μελών της ένωσης / κοινοπραξίας.</P><P>Επιπλέον, ο εκδώσας την εγγυητική επιστολή θα δηλώνει ότι: «Οι υποχρεώσεις του από την εγγύηση λύνονται μόνο δια της επιστροφής σ' αυτόν της εγγυητικής επιστολής ή με έγγραφη δήλωση της Αναθέτουσας Αρχής ότι εξέλειπε ο λόγος για τον οποίο κατετέθη».</P><P>9.1.3.6) Λοιπά στοιχεία</P><P>Κάθε μία από τις ως άνω εγγυήσεις, μπορεί να καλύπτεται από μία ή περισσότερες εγγυητικές επιστολές των οποίων το άθροισμα θα δίνει το συνολικό ποσό της αντίστοιχης εγγύησης. Σε περιπτώσεις ενώσεων προσώπων ή κοινοπραξιών, το άθροισμα των εγγυητικών επιστολών των μελών της ένωσης ή της κοινοπραξίας θα ισούται με το ποσό της εγγύησης και θα κατανέμεται στα μέλη της ένωσης ή της κοινοπραξίας ανάλογα με το ποσοστό συμμετοχής σε αυτήν. Κάθε μια από τις εγγυητικές αυτές επιστολές θα πρέπει να εκδοθεί επ' ονόματι όλων των μελών της ένωσης ή της κοινοπραξίας και να περιλαμβάνει και τον όρο, ότι η εγγύηση καλύπτει τις υποχρεώσεις όλων των μελών της ένωσης ή της Κοινοπραξίας.</P><P>Οι τύποι των εγγυήσεων δίδονται στο Παράρτημα Ε' της παρούσας πρόσκλησης, το οποίο και αποτελεί αναπόσπαστο τμήμα αυτής.</P><P>9.2) Κατά τα λοιπά, ισχύουν τα αναφερόμενα στο άρ.72 του Ν. 4412/16 και στην παράγραφο 1.2.3 του άρθρου 11 της ΥΑ Π1 2390.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>4) Δικαίωμα συμμετοχής στο διαγωνισμό έχουν:</P><P>Σύμφωνα με το αρ. 25 του Ν. 4412/2016, υποψήφιοι ή προσφέροντες και, σε περίπτωση ενώσεων, τα μέλη αυτών μπορούν να είναι φυσικά ή νομικά πρόσωπα εγκατεστημένα σε:</P><P>α) σε κράτος - μέλος της Ένωσης·</P><P>β) σε κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)·</P><P>γ) σε τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη ΣΔΣ, στο βαθμό που η υπό ανάθεση δημόσια σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5 και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I της ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P><P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ' της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων.</P><P>Οι ενώσεις και οι κοινοπραξίες δεν υποχρεούνται να λαμβάνουν ορισμένη νομική μορφή προκειμένου να υποβάλουν την προσφορά. Η επιλεγείσα ένωση ή κοινοπραξία υποχρεούται να πράξει τούτο εάν κατακυρωθεί σε αυτή η σύμβαση εφ όσον η λήψη ορισμένης νομικής μορφής είναι αναγκαία για την ικανοποιητική εκτέλεση της σύμβασης.</P><P>5) Για τη συμμετοχή στον διαγωνισμό, οι ενδιαφερόμενοι οικονομικοί φορείς (προμηθευτές) απαιτείται να διαθέτουν ψηφιακή υπογραφή, χορηγούμενη από πιστοποιημένη αρχή παροχής ψηφιακής υπογραφής και να εγγραφούν στο ηλεκτρονικό σύστημα (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ - Διαδικτυακή πύλη www.promitheus.gov.gr) ακολουθώντας την κατωτέρω διαδικασία εγγραφής.</P><P>5.1) Οι οικονομικοί φορείς - χρήστες αιτούνται μέσω του συστήματος την εγγραφή τους σε αυτό παρέχοντας τις απαραίτητες πληροφορίες και αποδεχόμενοι τους όρους χρήσης του ταυτοποιούμενοι ως εξής:</P><P>Όσοι από τους ανωτέρω διαθέτουν ελληνικό Αριθμό Φορολογικού Μητρώου (Α.Φ.Μ.), ταυτοποιούνται με χρήση των διαπιστευτηρίων (όνομα χρήστη και κωδικό πρόσβασης) που αυτοί κατέχουν από το σύστημα TaxisNet της Γενικής Γραμματείας Πληροφοριακών Συστημάτων. Εφόσον γίνει η ταυτοποίηση, εγκρίνεται η εγγραφή του χρήστη από το Τμήμα Προγραμματισμού και Στοιχείων της Διεύθυνσης Πολιτικής Προμηθειών της Γενικής Διεύθυνσης Κρατικών Προμηθειών.</P><P>Οι οικονομικοί φορείς - χρήστες των κρατών μελών της Ευρωπαϊκής Ένωσης, οι οποίοι δεν διαθέτουν ελληνικό Αριθμό Φορολογικού Μητρώου (Α.Φ.Μ.), αιτούνται την εγγραφή τους συμπληρώνοντας τον αριθμό ταυτότητας Φ.Π.Α. (VAT Ιdentification Number) και ταυτοποιούνται με χρήση των διαπιστευτηρίων που κατέχουν από το αντίστοιχο σύστημα. Εφόσον γίνει η ταυτοποίηση, εγκρίνεται η εγγραφή του χρήστη από το Τμήμα Προγραμματισμού και Στοιχείων της Διεύθυνσης Πολιτικής Προμηθειών της Γενικής Διεύθυνσης Κρατικών Προμηθειών.</P><P>— οι οικονομικοί φορείς - χρήστες τρίτων χωρών αιτούνται την εγγραφή τους και ταυτοποιούνται από τη Γ. Γ. Ε. αποστέλλοντας:</P><P>- είτε υπεύθυνη δήλωση ψηφιακά υπογεγραμμένη με επίσημη μετάφραση στην ελληνική,</P><P>- είτε ένορκη βεβαίωση ή πιστοποιητικό σε μορφή αρχείου .pdf με επίσημη μετάφραση στην ελληνική, όπως αυτά προσδιορίζονται στο Παράρτημα XΙ του Προσαρτήματος Α για τις δημόσιες συμβάσεις προμηθειών, και σύμφωνα με τους προβλεπόμενους όρους στο κράτος μέλος εγκατάστασης του οικονομικού φορέα, στα οποία να δηλώνεται / αποδεικνύεται η εγγραφή του σε επαγγελματικό ή εμπορικό μητρώο, προσκομιζόμενα εντός τριών (3) εργασίμων ημερών και σε έντυπη μορφή (πρωτότυπο ή ακριβές αντίγραφο) στην αρμόδια υπηρεσία.</P><P>Το αίτημα εγγραφής υποβάλλεται από όλους τους υποψήφιους χρήστες ηλεκτρονικά μέσω του Συστήματος.</P><P>5.2) Ο υποψήφιος χρήστης ενημερώνεται από το Σύστημα ή μέσω ηλεκτρονικού ταχυδρομείου σχετικά με την εξέλιξη του αιτήματος εγγραφής του. Εφόσον το αίτημα εγγραφής εγκριθεί, ο υποψήφιος χρήστης λαμβάνει σύνδεσμο ενεργοποίησης λογαριασμού ως πιστοποιημένος χρήστης και προβαίνει στην ενεργοποίηση του λογαριασμού του.</P><P>5.3) Οι υποψήφιοι προμηθευτές που επιθυμούν εκπαίδευση στον τρόπο υποβολής προσφοράς τους στην ηλεκτρονική πλατφόρμα του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ, καλούνται να συμπληρώσουν με τα στοιχεία τους το Ειδικό Έντυπο Συλλογής Στοιχείων Εκπαιδευόμενων (λαμβάνοντας υπόψη το έντυπο: Οδηγίες χρήσης εγγεγραμμένων οικονομικών φορέων) που βρίσκεται αναρτημένο στο πεδίο του εν λόγω διαγωνισμού στην ηλεκτρονική πλατφόρμα του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. Εν συνεχεία το εν λόγω έντυπο οι προμηθευτές που επιθυμούν εκπαίδευση καλούνται να μας το αποστείλουν εγκαίρως πριν την ημερομηνία έναρξης υποβολής προσφορών στην ηλεκτρονική πλατφόρμα του Ε.Σ.Η.Δ.Η.Σ., μέσω ηλεκτρονικού μηνύματος στο e-mail: xristodoulou@1142.syzefxis.gov.gr/ promith1@ 1142.syzefxis.gov.gr</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>54592</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>06</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>17:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>360</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PROCEDURES_FOR_APPEAL><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Διοικητικές προσφυγές.</P><P>Β) Από την 1η.1.2017.</P><P>8.4) Σύμφωνα με την παρ. 8 του αρ 379 του Ν. 4412/2016, στις διαφορές που προκύπτουν κατά τη διαδικασία ανάθεσης συμβάσεων, καθώς και τροποποίησης αυτών, με εκτιμώμενη αξία ανώτερη των εξήντα χιλιάδων ευρώ (€60.000,00), χωρίς να συμπεριλαμβάνεται ο ΦΠΑ και ανεξάρτητα από τη φύση τους, εφαρμόζονται τα αναφερόμενα στο Βιβλίο ΙV του Ν.4412/2016 (ΦΕΚ 147/Α/2016) άρθρα 345-374 περί «Έννομης Προστασίας κατά τη Σύναψη Δημόσιων Συμβάσεων».</P><P>8.5) Σύμφωνα με την παρ. 1(γ) του αρ. 361 του Ν.4412/2016 (ΦΕΚ 147/Α/2016), ειδικά για την άσκηση προσφυγής κατά προκήρυξης, η πλήρης γνώση αυτής τεκμαίρεται μετά την πάροδο δεκαπέντε (15) ημερών από τη δημοσίευση στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ..</P><P>8.6) Κατά τις λοιπές διαδικασίες υποβολής προδικαστικής προσφυγής κατά πράξεων που εκδίδονται πριν από την σύναψη της σύμβασης ισχύουν τα αναφερόμενα στο Βιβλίο ΙV του Ν.4412/2016 (ΦΕΚ 147/Α/2016) άρθρα 345-374 περί «Έννομης Προστασίας κατά τη Σύναψη Δημόσιων Συμβάσεων».</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>