<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="099611-2018" EDITION="2018045"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-098057-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180413</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>ES </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>45</NO_OJ><DATE_PUB>20180306</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 045-099611</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="ES">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:099611-2018:TEXT:ES:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>ES</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="ES"/><IA_URL_GENERAL>http://www.uv.es</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.uv.es/contratacion</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45214400">Construction work for university buildings</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ES523">Valencia/València</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">30 000 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">30 000 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180301</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180413</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180413</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="2">Submission for one lot only</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Иcпaния</TI_CY><TI_TOWN>Валенсия</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на университети</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Španělsko</TI_CY><TI_TOWN>Valencie</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební úpravy univerzitních objektů</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med bygninger til højere uddannelse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauarbeiten für Universitätsgebäude</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ισπανία</TI_CY><TI_TOWN>Βαλένθια</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες για κτίρια πανεπιστημίου</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Spain</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work for university buildings</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>España</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción de edificios universitarios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Hispaania</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Ülikoolihoonete ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Espanja</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Yliopistorakennusten rakentamistyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Espagne</TI_CY><TI_TOWN>Valence</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction de bâtiments universitaires</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Spáinn, an</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work for university buildings</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Španjolska</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi na zgradi sveučilišta</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Spanyolország</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Egyetemi épületek kivitelezése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Spagna</TI_CY><TI_TOWN>Valenza</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di edifici universitari</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Ispanija</TI_CY><TI_TOWN>Valencija</TI_TOWN><TI_TEXT>Universiteto pastatų statybos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Spānija</TI_CY><TI_TOWN>Valensija</TI_TOWN><TI_TEXT>Universitāšu ēku celtniecības darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Spanja</TI_CY><TI_TOWN>Valenzja</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol tal-kostruzzjoni għal bini ta’ l-università</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Spanje</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwwerkzaamheden voor universiteit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Hiszpania</TI_CY><TI_TOWN>Walencja</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane w zakresie obiektów budowlanych związanych ze szkolnictwem wyższym</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Espanha</TI_CY><TI_TOWN>Valência</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção de edifícios universitários</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Spania</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Construcţie de instituţii universitare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Španielsko</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na stavbe budov univerzít</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Španija</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na univerzitetnih stavbah</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Valencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygg- och anläggningsarbeten: universitetsbyggnader</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="ES">Universitat de València</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="ES" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Universitat de València</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Avenida Blasco Ibáñez, 13</ADDRESS><TOWN>Valencia</TOWN><POSTAL_CODE>46010</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><CONTACT_POINT>Servicio de Contratación Administrativa</CONTACT_POINT><ATTENTION>Unidad de Gestión de Obras</ATTENTION><PHONE>+34 963983174</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>contratacion.obras@uv.es</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.uv.es</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.uv.es/contratacion</URL_BUYER><URL_INFORMATION>http://www.uv.es/contratacion</URL_INFORMATION></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Registro General de la Universitat de València</OFFICIALNAME><NATIONALID>Q4618001D</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>Avenida Blasco Ibañez, 13</ADDRESS><TOWN>Valencia</TOWN><POSTAL_CODE>46010</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><PHONE>+34 963983174</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>contratacion.obras@uv.es</E_MAIL></E_MAILS><URL>http://www.uv.es/contratacion</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Universitat Pública</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Investigación</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Selección de empresas con las que suscribir acuerdos marco para la ejecución de las obras de mantenimiento, reparación, ampliación y mejora de la Universitat de València</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Diversos Campus de la Universitat de València.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ES523"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>40</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>2</DURATION_FRAMEWORK_YEAR><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="30000000.00">30 000 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Selección de empresas con las que suscribir acuerdos marco para la ejecución de obras de reparación, ampliación y mejora en la Universitat de València. El objeto del acuerdo marco se distribuirá en dos lotes:</P><P>— Lote 1: Obras cuyo valor estimado del contrato sea superior o igual a 40 000 EUR e inferior a 500 000 EUR. Máximo de 10 empresas,</P><P>— Lote 2: Obras cuyo valor estimado del contrato sea superior o igual a 2 000 EUR e inferior a 40 000 EUR. Máximo de 30 empresas.</P><P>El período de vigencia de los acuerdos marco será de 2 años a contar desde la formalización.</P><P>Se prevé la posibilidad de prorroga de la vigencia de los acuerdos marco por dos años más por mutuo acuerdo de las partes.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45214400"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_LOT_ONLY"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Lote 1</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Selección de empresas con las que suscribir acuerdos marco para la ejecución de obras de mantenimiento, reparación, ampliación y mejora cuyo valor estimado del contrato sea superior o igual a 40 000 EUR e inferior a 500 000 EUR.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45214400"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Ver información adicional general.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Lote 2</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Selección de empresas con las que suscribir acuerdos marco para la ejecución de obras de mantenimiento, reparación, ampliación y mejora cuyo valor estimado del contrato sea superior o igual a 2 000 EUR e inferior a 40 000 EUR.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45214400"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Ver información adicional general.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Se establece como valor estimado máximo del que no podrá exceder la contratación total con las empresas seleccionadas durante el plazo de vigencia de los acuerdos marco a formalizar el importe de 30 000 000 EUR (Impuesto sobre el Valor Añadido excluido).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="30000000.00">30 000 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><RECURRENT_CONTRACT><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>2</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS></RECURRENT_CONTRACT></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantía definitiva:</P><P>Lote 1: 75 000 EUR.</P><P>Lote 2: 2 000 EUR.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>El pago de las obras que se adjudiquen en virtud de los acuerdos marco se efectuará de acuerdo con lo establecido en el artículo 198 de la Ley 9/2017 de 8 de noviembre de Contratos del Sector Público.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Unión Temporal de empresas (UTE).</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Capacidad para contratar:</P><P>— Sólo podrán contratar con la Universitat de València las personas naturales o jurídicas, españolas o extranjeras, que teniendo plena capacidad de obrar, acrediten su solvencia económica, financiera y técnica o profesional, o en su caso, la clasificación que pudiera exigirse, y no estén incursas en una prohibición de contratar, de conformidad con lo establecido en el artículo 60 del TRLCSP,</P><P>— Los empresarios deberán contar con la habilitación empresarial o profesional que, en su caso, sea exigible para la realización de la actividad o prestación que constituya el objeto del contrato. Asimismo, deberán disponer de una organización con elementos personales y materiales suficientes para la debida ejecución del contrato,</P><P>— Las personas jurídicas sólo podrán ser adjudicatarias de contratos cuyas prestaciones estén comprendidas dentro de los fines, objeto o ámbito de actividad que, a tenor de sus estatutos o reglas fundacionales, les sean propios,</P><P>— Tendrán capacidad para contratar con la Universitat de València, en todo caso, las empresas no españolas de Estados miembros de la Unión Europea que, con arreglo a la legislación del Estado en que estén establecidas, se encuentren habilitadas para realizar la prestación de que se trate. Cuando la legislación del Estado en que se encuentren establecidas estas empresas exija una autorización especial o la pertenencia a una determinada organización para poder prestar en él el servicio de que se trate, deberán acreditar que cumplen este requisito,</P><P>— Las personas físicas o jurídicas de Estados no pertenecientes a la Unión Europea deberán justificar mediante informe de la respectiva Misión Diplomática Permanente española, que se acompañará a la documentación que se presente, que el Estado de procedencia de la empresa extranjera admite a su vez la participación de empresas españolas en la contratación con la Administración, en forma sustancialmente análoga.</P><P>En los contratos sujetos a regulación armonizada se prescindirá del informe sobre reciprocidad en relación con las empresas de Estados signatarios del Acuerdo sobre Contratación Pública de la Organización Mundial de Comercio.</P><P>— Podrán contratar con la Universitat de València las uniones de empresarios que se constituyan temporalmente al efecto, sin que sea necesaria la formalización de las mismas en escritura pública hasta que se haya efectuado la adjudicación del contrato a su favor. En este caso, cuando concurran en la licitación dos o más empresas, cada una de ellas deberá acreditar su capacidad y solvencia, acumulándose a efectos de la determinación de la solvencia de la unión temporal las circunstancias acreditadas para cada uno de sus integrantes, sin perjuicio de lo que para la clasificación se establece en el artículo 52 del RGLCAP y con las excepciones establecidas en el pliego de cláusulas administrativas aplicable,</P><P>— Los candidatos o los licitadores no deberán estar incursos en ninguna de las causas de prohibición de contratar establecidas en el artículo 60 del TRLCSP en la fecha de conclusión del plazo de presentación de proposiciones. Tampoco deberán estar incursos en tal situación cuando se proceda a la adjudicación del contrato. Para acreditar tal circunstancia deberán aportar la correspondiente declaración responsable en la que el empresario, su representante o apoderado, en su caso, deje constancia de tal requisito.</P><P>2) Acreditación de la capacidad de obrar:</P><P>— La capacidad de obrar de los empresarios que fueren personas jurídicas se acreditará mediante la escritura o documento de constitución, los estatutos o el acto fundacional, en los que consten las normas por las que se regula su actividad, debidamente inscritos, en su caso, en el Registro público que corresponda, según el tipo de persona jurídica de que se trate,</P><P>— La capacidad de obrar de los empresarios no españoles que sean nacionales de Estados miembros de la Unión Europea se acreditará por su inscripción en el registro procedente de acuerdo con la legislación del Estado donde están establecidos, indicadas en el anexo I del RGLCAP, o mediante la presentación de una declaración jurada o un certificado, en los términos que se establezcan reglamentariamente, de acuerdo con las disposiciones comunitarias de aplicación,</P><P>— Los demás empresarios extranjeros deberán acreditar su capacidad de obrar con informe de la Misión Diplomática Permanente de España en el Estado correspondiente o de la Oficina Consular en cuyo ámbito territorial radique el domicilio de la empresa en la que haga constar, previa acreditación de la empresa que figura inscrita en el Registro local profesional comercial o análogo o en su defecto, que actúa con habitualidad en el tráfico local en el ámbito de las actividades a las que se extiende el objeto del contrato. Deberá aportarse asimismo el informe de reciprocidad a que se refiere el artículo 55 del TRLCSP, o en el caso de que el contrato esté sujeto a regulación armonizada, informe de la Misión Diplomática Permanente de España o de la Secretaría General de Comercio Exterior del Ministerio de Economía en el que se haga constar que el Estado al que pertenece la empresa licitadora es signatario del Acuerdo sobre Contratación Pública de la Organización Mundial del Comercio. Será necesario, además, que estas empresas tengan abierta sucursal en España, con designación de apoderados o representantes para sus operaciones y que estén inscritas en el Registro Mercantil.</P><P>3) La documentación para la licitación se presentará en tres sobres cerrados (1, 2 y 3), identificados, en su exterior, con indicación de la licitación y el lote a que concurran y firmados por el licitador o la persona que lo represente e indicación del nombre y apellidos o razón social de la empresa, así como la dirección, teléfono, fax y dirección de correo electrónico de la empresa. En el interior de cada sobre se hará constar en hoja independiente su contenido, enunciado numéricamente. Los sobre deberán contener la documentación a que hace referencia la cláusula 7.2 del pliego de cláusulas administrativas particulares.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Para ser adjudicatarios de los acuerdos marco las empresas deberán acreditar estar en posesión de las condiciones mínimas de solvencia económica y financiera que se establecen a continuación:</P><P>— Para el Lote 1: se deberá acreditar que el volumen anual de negocios del licitador, referido al año de mayor volumen de negocio de los tres últimos concluidos, en el ámbito de actividades correspondiente al objeto del contrato a adjudicar, fue igual o superior a 750.000 euros. Este requisito se puede sustituir por la acreditación de la clasificación como empresa contratista de obras, en las categorías, grupos y subgrupos que se indican a continuación:</P><P>Grupo C, Subgrupo 4, Categoría 3.</P><P>Grupo I, Subgrupo 6, Categoría 2.</P><P>Grupo J, Subgrupo 2, Categoría 2.</P><P>— Para el lote 2: se deberá acreditar que el volumen anual de negocios del licitador, referido al año de mayor volumen de negocio de los tres últimos concluidos, en el ámbito de actividades correspondiente al objeto del contrato a adjudicar, fue igual o superior a 40 000 EUR. Este requisito se puede sustituir por la acreditación de la clasificación como empresa contratista de obras, en las categorías, grupos y subgrupos que se indican a continuación:</P><P>Grupo C, Subgrupo 4, Categoría 1.</P><P>Grupo I, Subgrupo 6, Categoría 1.</P><P>Grupo J, Subgrupo 2, Categoría 1.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Para ser adjudicatario de los acuerdo marco las empresas deberán acreditar estar en posesión de las condiciones mínimas de solvencia técnica que se establecen a continuación:</P><P>— Para el lote 1:</P><P>— — Se deberá acreditar que el licitador ha realizado en el año de mayor ejecución dentro del periodo comprendido entre el 1.1.2008 y la fecha límite de presentación de proposiciones obras de mantenimiento, reparación, ampliación o mejora similares a las que son objeto de la presente contratación, por un importe anual superior a 750 000 EUR (sin incluir impuestos). Sólo computarán para acreditar el volumen medio de contratación anual exigido las obras cuyo precio, IVA excluido, supere los 10 000 EUR,</P><P>— — Acreditar estar en posesión de un certificado expedido por organismo competente, que acredite el cumplimiento de las exigencias de la norma UNE-EN ISO 9001, o equivalente, por el sistema de gestión de calidad adoptado por el licitador,</P><P>— — Acreditar estar en posesión de un certificado expedido por organismo competente, que acredite el cumplimiento de las exigencias de la norma UNE-EN ISO 14001, o equivalente, por el sistema de gestión ambiental adoptado por el licitador,</P><P>— — Acreditar estar en posesión de un certificado expedido por organismo competente, que acredite el cumplimiento de las exigencias de la norma OHSAS 18001, o equivalente, por el sistema de gestión de seguridad y salud en el trabajo adoptado por el licitador.</P><P>La solvencia técnica exigida en el lote 1 se puede acreditar también mediante la aportación de un certificado de clasificación como empresa contratista de obras en las categorías, grupos y subgrupos indicados en el apartado III.2.2) anterior para el Lote 1,</P><P>— — Además de acreditar su solvencia, los licitadores se han de comprometer a adscribir a la ejecución del contrato como mínimo los medios personales siguientes:</P><P>Para la ejecución de los Planes de Seguridad y Salud:</P><P>— 1 encargado de prevención especializado, con el siguiente perfil y dedicación:</P><P>— — Formación: curso de formación en prevención de riesgos laborales en el sector de la construcción (60 horas),</P><P>— — Dedicación exclusiva.</P><P>— 1 oficial especializado, con el siguiente perfil y dedicación:</P><P>— — Formación: curso de formación en prevención de riesgos laborales, nivel básico (30 horas),</P><P>— — Dedicación exclusiva.</P><P>Para la ejecución de las obras:</P><P>— 1 delegado de obra para obras en general con capacidad para representar a la empresa en todo cuanto afecte a la ejecución de las obras que se lleven a cabo en ejecución del acuerdo marco, con el siguiente perfil y dedicación:</P><P>— — Titulación: arquitecto o título de grado superior equivalente,</P><P>— — Experiencia acreditada de al menos 10 años en la dirección de obras de esta naturaleza,</P><P>— — Dedicación mínima del 20 % durante el tiempo de ejecución de las obras.</P><P>— 1 delegado de obra para obras que tengan por objeto instalaciones, con capacidad para representar a la empresa en todo cuanto afecte a la ejecución de las obras que se lleven a cabo en ejecución del acuerdo marco, con el siguiente perfil y dedicación:</P><P>— —  Titulación: ingeniero superior industrial o título de grado superior equivalente,</P><P>— — Experiencia acreditada de al menos 10 años en la dirección de obras de esta naturaleza,</P><P>— — Dedicación mínima del 20 % durante el tiempo de ejecución de las obras.</P><P>— 1 jefe de obra, que será el responsable de la organización, control técnico, económico y administrativo de la obra, con el siguiente perfil y dedicación:</P><P>— — Titulación: arquitecto técnico o título de grado medio equivalente,</P><P>— — Experiencia acreditada de al menos 10 años como jefe de obras de esta naturaleza,</P><P>— — Dedicación mínima del 100 % durante el tiempo de ejecución de las obras.</P><P>— 1 jefe de instalaciones, que será el responsable de la organización, control técnico, económico y administrativo de los capítulos de instalaciones en la obra, con el siguiente perfil y dedicación:</P><P>— — Titulación: ingeniero técnico industrial o título de grado medio equivalente,</P><P>— — Experiencia acreditada de al menos 10 años en la dirección de obras de esta naturaleza,</P><P>— — Dedicación mínima del 100 % en la ejecución de los capítulos de instalaciones.</P><P>Como justificación de este requisito el adjudicatario deberá aportar la relación de los miembros del equipo exigido que intervendrán en la realización de los trabajos, indicando su titulación, años de experiencia, función o especialidad de la que se hará responsable, y dedicación, ajustándose al anexo XIII del pliego acompañado de los documentos acreditativos correspondientes.</P><P>— Lote 2: se deberá acreditar que el licitador ha realizado en el año de mayor ejecución dentro del periodo comprendido entre el 1.1.2008 y la fecha límite de presentación de proposiciones obras de mantenimiento, reparación, ampliación o mejora similares a las que son objeto de la presente contratación, por un importe anual superior a 40.000 euros (sin incluir impuestos). Sólo computarán para acreditar el volumen medio de contratación anual exigido las obras cuyo precio, IVA excluido, supere los 2 000 EUR.</P><P>La solvencia técnica exigida en el lote 2 se puede acreditar también mediante la aportación de su certificado de clasificación como empresa contratista de obras en las categorías, grupo y subgrupo indicado en el apartado III.2.2) anterior para el Lote 2.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Ver apartado VI.3 de esta publicación</CRITERIA><WEIGHTING>100</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2018-OB007</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="ES"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>2</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>25</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Sala de Juntas del nivel 1 del edificio Rectorado de la Universitat de València</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Acto público. Se abrirán los sobres 2 (aspectos de la proposición no cuantificables mediante la aplicación de fórmulas) en la fecha y hora arriba indicadas. Posteriormente se indicará la fecha en que tendrá lugar la apertura de los sobres 3 (aspectos cuantificables mediante la aplicación de fórmulas) según se especifica en la cláusula 9 del Pliego de Cláusulas Administrativas Particulares.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>— El horario de Registro General de la Universitat de Valencia se puede consultar en la página web http://www.uv.es/uvweb/registro-general/es/horario-atencion-1285868559336.html,</P><P>— Las ofertas podrán presentarse en los términos previstos en el artículo 38.4 de la Ley 30/1992, de Régimen Jurídico de las Administraciones Públicas y del Procedimiento Administrativo Común (vigente en virtud de la disposición derogatoria única de la Ley 39/2015 de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas),</P><P>— Los Criterios de adjudicación se aplicarán, en dos fases sucesivas.</P><P>Fase I: valoración de los aspectos técnicos no cuantificables mediante la aplicación de fórmulas.</P><P>— — Lote 1: seguridad y salud, 8 puntos; calidad, 8 puntos; sostenibilidad, 8 puntos; mejoras constructivas, 8 puntos; mejoras mantenimiento, 8 puntos.</P><P>Para continuar en el procedimiento de selección será necesario haber obtenido una puntuación total en los anteriores apartados igual o superior a 28 puntos. No obstante, en el caso de que no existan al menos diez empresas que obtengan dicha puntuación, pasarán a la siguiente fase de selección todas las empresas que obtengan una puntuación igual o superior a 26 puntos en la primera fase. Asimismo, en el caso de que no existan al menos diez empresas que obtengan una puntuación igual o superior a 26 puntos, pasarán a la siguiente fase de selección todas las empresas que obtengan una puntuación igual o superior a 24 puntos.</P><P>— — Lote 2: seguridad y salud, 10 puntos; sostenibilidad, 10 puntos; compatibilidad con las actividades del centro, 10 puntos.</P><P>Para continuar en el procedimiento de selección será necesario haber obtenido una puntuación total en los anteriores apartados igual o superior a 15 puntos. No obstante, en el caso de que no existan al menos 30 empresas que obtengan dicha puntuación, pasarán a la siguiente fase de selección todas las empresas que obtengan una puntuación igual o superior a 12 puntos en la primera fase. Asimismo, en el caso de que no existan al menos 30 empresas que obtengan una puntuación igual o superior a 12 puntos, pasarán a la siguiente fase de selección todas las empresas que obtengan una puntuación igual o superior a 10 puntos.</P><P>Fase II: valoración de los aspectos cuantificables mediante la aplicación de fórmulas:</P><P>— — Lote 1: proposición económica, 50 puntos; plazo de garantía propuesto, 10 puntos.</P><P>— — Lote 2: proposición económica, 60 puntos; plazo de garantía propuesto, 10 puntos.</P><P>La determinación de las proposiciones económicamente más ventajosas se realizará de la forma establecida en la cláusula 8.2 del pliego de cláusulas.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>El órgano competente para la tramitación y resolución de los recursos especiales es el Tribunal Administrativo Central de Recursos Contractuales (TACRC)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Avenida General Perón, 38</ADDRESS><TOWN>Madrid</TOWN><POSTAL_CODE>28020</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><URL>http://www.tribunalcontratos.gob.es</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Cabrá recurso especial en materia de contratación previo a la interposición del contencioso administrativo en relación con los siguientes actos:</P><P>— Los anuncios de licitación, los pliegos y los documentos contractuales que establezcan las condiciones que deban regir la contratación,</P><P>— Los actos de trámite adoptados en el procedimiento de adjudicación siempre que decidan directa o indirectamente sobre la adjudicación, determinen la imposibilidad de continuar el procedimiento o produzcan indefensión o perjuicio irreparable a derechos o intereses legítimos. Se considerarán actos de trámite que determinan la imposibilidad de continuar el procedimiento los actos de la Mesa de Contratación por los que se acuerde la exclusión de licitadores,</P><P>— La resolución de adjudicación,</P><P>— Aquellos otros que establezcan las Directivas Comunitarias 2014/23/UE y 2014/24/UE del Parlamento Europeo y del Consejo, de 26.2.2014, sobre contratación pública.</P><P>Contra estos actos no procederá la interposición de recursos administrativos ordinarios.</P><P>El recurso especial en materia de contratación tiene carácter potestativo, por lo que de forma alternativa se podrá plantear contra estos actos recurso ante el orden jurisdiccional contencioso-administrativo en el plazo de 2 meses, contados desde el día siguiente al de la notificación o publicación del acto que se impugne.</P><P>Podrá interponer recurso especial en materia de contratación toda persona física o jurídica cuyos derechos o intereses legítimos se hayan visto perjudicados o puedan resultar afectados por las decisiones objeto de recurso.</P><P>El órgano competente para la tramitación y resolución del recurso especial en materia de contratación es el Tribunal Administrativo Central de Recursos Contractuales (en lo sucesivo TACRC), con dirección de la sede electrónica http://tribunalcontratos.gob.es.</P><P>Antes de interponer el recurso especial las personas legitimadas para ello podrán solicitar ante el TACRC la adopción de medidas provisionales, de conformidad con lo establecido en el artículo 43 del TRLCSP.</P><P>Con carácter previo a la interposición del recurso especial deberá presentarse, dentro del plazo establecido en el apartado siguiente para la interposición del recurso, escrito dirigido al órgano de contratación de la Universitat anunciando la intención de recurrir, y especificando el acto del procedimiento que va a ser impugnado.</P><P>El procedimiento de recurso se iniciará mediante el escrito de interposición, que deberá presentarse en el plazo de 15 días hábiles, que se contarán:</P><P>— Con carácter general a partir del día siguiente a aquél en que se remita la notificación del acto impugnado,</P><P>— Cuando el recurso se interponga contra el contenido de los pliegos y demás documentos contractuales, el cómputo se iniciará a partir del día siguiente a aquel en que los mismos hayan sido recibidos o puestos a disposición de los licitadores o candidatos para su conocimiento conforme se dispone en el artículo 158 del TRLCSP,</P><P>— Cuando se interponga contra actos de trámite adoptados en el procedimiento de adjudicación o contra un acto resultante de la aplicación del procedimiento negociado sin publicidad, el cómputo se iniciará a partir del día siguiente a aquel en que se haya tenido conocimiento de la posible infracción,</P><P>— Cuando se interponga contra el anuncio de licitación, el plazo comenzará a contarse a partir del día siguiente al de publicación.</P><P>El recurso deberá presentarse a través del Registro Electrónico del Ministerio de Hacienda y Administraciones Públicas, utilizando el formulario electrónico general previsto al efecto (se puede acceder a través de la siguiente dirección: https://sedeminhap.gob.es/es-ES/Sedes/TACRC/Paginas/Default.aspx), o en el Registro General de la Universitat de València (Avenida Blasco Ibáñez, 13, 46010 Valencia).</P><P>El escrito de interposición deberá ir acompañado de la documentación a que hace referencia el artículo 44 del TRLCSP.</P><P>Si el acto recurrido es el de adjudicación, quedará en suspenso la tramitación del expediente de contratación.</P><P>En los casos en los que se considere que concurre alguna causa de nulidad de las establecidas en el artículo 37.1 del TRLCSP en el procedimiento de selección de empresas con las que se suscribirán los acuerdos marco, podrá interponerse la cuestión de nulidad a la que hace referencia el artículo 39 de dicha Ley. La cuestión se interpondrá ante el mismo órgano competente para resolver el recurso especial al que se ha hecho mención en el apartado anterior, en los plazos establecidos en el artículo 39 citado.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Universitat de València — Servicio de Contratación Administrativa</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Avenida Blasco Ibáñez, 13</ADDRESS><TOWN>Valencia</TOWN><POSTAL_CODE>46020</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><E_MAILS><E_MAIL>contratacion.obras@uv.es</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+34 963983174</PHONE><URL>http://www.uv.es/contratacion</URL><FAX>+34 963983162</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>