<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="099874-2018" EDITION="2018045"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-102105-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180411</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>45</NO_OJ><DATE_PUB>20180306</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 045-099874</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:099874-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>http://teipir.gr</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.promitheus.gov.gr</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="50710000">Repair and maintenance services of electrical and mechanical building installations</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL306">Δυτική Αττική</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">233 870,97</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180305</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180411 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддържане на електрически и механични инсталации на сгради</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba elektrických a mechanických domovních instalací</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation og vedligeholdelse af elektriske og mekaniske installationer i bygninger</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur und Wartung von elektrischen und mechanischen Einrichtungen in Gebäuden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Αιγάλεω</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης ηλεκτρομηχανολογικών εγκαταστάσεων κτιρίου</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of electrical and mechanical building installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento de equipos eléctricos y mecánicos de edificios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Mehaaniliste ja elektriliste ehitusseadmete remondi- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakennuksen sähkölaitteiden ja mekaanisten laitteiden korjaus ja huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien d'installations électriques et mécaniques de bâtiment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of electrical and mechanical building installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka i održavanja električnih i mehaničkih instalacija u zgradama</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Épületek villamos és mechanikus készülékeivel kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione e manutenzione di impianti elettrici e meccanici di edifici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Pastatų elektros ir mechaninės įrangos remonto ir priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Ēku elektrotehnisko un mehānisko iekārtu remonta un uzturēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni ta’ l-istallazzjoni elettriċi u mekkaniċi, tal-bini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie en onderhoud van elektrische en mechanische uitrusting in gebouwen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie napraw i konserwacji elektrycznych i mechanicznych instalacji budynkowych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção de equipamento eléctrico e mecânico em edifícios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi de întreţinere a instalaţiilor electrice şi mecanice de construcţii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba elektrických a mechanických zariadení budov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila in vzdrževanja električnih in strojnih inštalacij pri gradnjah</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Aigaleo</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och underhåll av elektrisk och maskinteknisk utrustning i byggnader</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Α.Ε.Ι. Πειραιά Τ.Τ.</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>A.E.I. Peiraia T.T.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>P. Ralli kai Thibon 250</ADDRESS><TOWN>Aigaleo</TOWN><POSTAL_CODE>122 44</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><ATTENTION>Ilia Babasi</ATTENTION><PHONE>+30 2105381118</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>promith@teipir.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2105623847</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Α.Ε.Ι. Πειραιά Τ.Τ.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Π. Ράλλη και Θηβών 250</ADDRESS><TOWN>Αιγάλεω</TOWN><POSTAL_CODE>122 44</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><ATTENTION>Ηλία Βαβάση</ATTENTION><PHONE>+30 2105381118</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>promith@teipir.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2105623847</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://teipir.gr</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Α.Ε.Ι. Πειραιά Τ.Τ.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Πέτρου Ράλλη και Θηβών 250</ADDRESS><TOWN>Αιγάλεω</TOWN><POSTAL_CODE>122 44</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>www.promitheus.gov.gr</CONTACT_POINT><PHONE>+30 2105381118</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>promith@teipir.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2105623847</FAX><URL>www.promitheus.gov.gr</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Α.Ε.Ι. Πειραιά Τ.Τ.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Πέτρου Ράλλη και Θηβών 250</ADDRESS><TOWN>Αιγάλεω</TOWN><POSTAL_CODE>122 44</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>www.promitheus.gov.gr</CONTACT_POINT><PHONE>+30 2105381118</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>promith@teipir.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+49 2105623847</FAX><URL>www.promitheus.gov.gr</URL></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Α.Ε.Ι. Πειραιά Τ.Τ.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Πέτρου Ράλλη και Θηβών 250</ADDRESS><TOWN>Αιγάλεω</TOWN><POSTAL_CODE>122 44</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><ATTENTION>Αναστασίας Μαρκοπούλου</ATTENTION><PHONE>+30 2105381106</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>protocol@teipir.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2105450962</FAX><URL>www.promitheus.gov.gr</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Ν.Π.Δ.Δ.</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Συντήρηση ηλεκτρομηχανολογικών εγκαταστάσεων Α.Ε.Ι. Πειραιά Τ.Τ.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>1</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Πέτρου Ράλλη και Θηβών 250, Αιγάλεω.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="EL306"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Συντήρηση ηλεκτρομηχανολογικών εγκαταστάσεων Α.Ε.Ι. Πειραιά Τ.Τ.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50710000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Συντήρηση ηλεκτρομηχανολογικών εγκαταστάσεων Α.Ε.Ι. Πειραιά Τ.Τ., για δεκαοκτώ (18) μήνες.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="233870.97">233 870,97</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>18</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1) Εγγύηση συμμετοχής στον διαγωνισμό, σύμφωνα με το άρθρο 72 του Ν. 4412/2016. Η εγγύηση συμμετοχής θα εκδίδεται για ποσό που αντιστοιχεί σε ποσοστό 2 % του συνολικού προϋπολογισμού της παρούσας προκήρυξης, (μη συμπεριλαμβανομένου του αναλογούντος ΦΠΑ) και θα ισχύει τουλάχιστον για 30 ημέρες μετά τη λήξη του χρόνου ισχύος της προσφοράς, που ζητά η παρούσα διακήρυξη·</P><P>2) Εγγυητική επιστολή καλής εκτέλεσης σύμβασης, το ύψος της οποίας αντιστοιχεί σε ποσοστό 5 % του συμβατικού τιμήματος, μη συμπεριλαμβανομένου του ΦΠΑ και με διάρκεια ισχύος έναν (1) χρόνο και δύο (2) μήνες, από την ημέρα υπογραφής της σύμβασης.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Η δαπάνη της εν λόγω υπηρεσίας χρηματοδοτείται από το Πρόγραμμα Δημόσιων Επενδύσεων του Α.Ε.Ι Πειραιά Τ.Τ. Έργο: 2014ΣΕ54300024 ΚΑΕ 932501.</P><P>Η πληρωμή της αξίας της προσφερόμενης συντήρησης θα γίνει βάσει των νομίμων παραστατικών, τα οποία ο ανάδοχος υποχρεούται να προσκομίσει στην Αναθέτουσα Αρχή κατά την κείμενη νομοθεσία.</P><P>Ο τρόπος αμοιβής του Αναδόχου, ο οποίος θα προβλέπεται στη σύμβαση που θα υπογραφεί και θα συνδέεται με το αντικείμενο της σύμβασης, ορίζεται ως ακολούθως:</P><P>Η αμοιβή του αναδόχου δεν αναθεωρείται και θα καταβάλλεται ανά δίμηνο, με την υπογραφή πρακτικού καλής εκτέλεσης των όρων της σύμβασης.</P><P>Τον ανάδοχο βαρύνουν όλες οι νόμιμες κρατήσεις, τέλη, φόροι κ.τ.λ., κατά το χρόνο του διαγωνισμού, τα έξοδα δημοσίευσης της διακήρυξης, καθώς και κάθε άλλη επιβάρυνση για την εκτέλεση της συντήρησης, στον τόπο και με τον τρόπο που προβλέπεται στην παρούσα διακήρυξη. Τέλος, ο ανάδοχος βαρύνεται από τυχόν ασφαλιστικές εισφορές (Ι.Κ.Α. κ.λπ.).</P><P>Για τις πληρωμές του αναδόχου, απαιτούνται τα κάτωθι δικαιολογητικά:</P><P>1) Πρακτικό καλής εκτέλεσης της συντήρησης και των όρων της σύμβασης·</P><P>2) Τιμολόγιο του αναδόχου με τη συνολική αξία·</P><P>3) Αποδεικτικό ασφαλιστικής ενημερότητας·</P><P>4) Αποδεικτικό φορολογικής ενημερότητας.</P><P>Όλες οι πληρωμές θα γίνονται σε ευρώ. Οι πληρωμές υπόκεινται σε παρακράτηση φόρου εισοδήματος, βάσει της ισχύουσας νομοθεσίας.</P><P>Επί του συμβατικού τιμήματος και σε κάθε πληρωμή της αρχικής, καθώς και κάθε τυχόν συμπληρωματικής σύμβασης, χωρίς ΦΠΑ παρακρατείται 0,10 % υπέρ της Ενιαίας Ανεξάρτητης Αρχής Δημοσίων Συμβάσεων (Ε.Α.Α.ΔΗ.ΣΥ.), σύμφωνα με τον Ν. 4013/2011. H κράτηση αυτή υπόκειται σε ισχύον τέλος χαρτοσήμου 3 % για την Ε.Α.Α.ΔΗ.ΣΥ. και σε επ’ αυτού εισφορά υπέρ ΟΓΑ 20 %.</P><P>Οι καταβολές θα γίνονται σύμφωνα και με τις χρηματοροές από τον φορέα χρηματοδότησης και το ταμειακό υπόλοιπο του έργου.</P><P>Ο ανάδοχος οφείλει να παρέχει τη συντήρηση που έχει περιγράψει στην προσφορά του και σύμφωνα με την τιμή που έχει προσδιοριστεί σ’ αυτήν. Αλλιώς, σε περίπτωση που ο Ανάδοχος δεν εκπληρώσει τις υποχρεώσεις του σύμφωνα με την υποβληθείσα προσφορά του, η Αναθέτουσα Αρχή διατηρεί το δικαίωμα να παρακρατήσει μέρος της αμοιβής του ή και να μην προβεί στην πληρωμή του αναδόχου, λόγω αθέτησης των υποχρεώσεών του και να ζητήσει αποκατάσταση κάθε τυχόν θετικής ή αποθετικής ζημίας.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Δικαίωμα συμμετοχής στον διαγωνισμό έχουν:</P><P>α) κάθε φυσικό ή νομικό πρόσωπο που είναι εγκατεστημένο στην Ελλάδα ή σε άλλο κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης (Ε.Ε.) ή του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.) ή σε τρίτες χώρες, που έχουν υπογράψει τη Συμφωνία Δημοσίων Συμβάσεων (Σ.Δ.Σ.) του Παγκόσμιου Οργανισμού Εμπορίου (Π.Ο.Ε.), η οποία κυρώθηκε από την Ελλάδα με το νόμο 2513/1997, υπό τον όρο ότι η σύμβαση καλύπτεται από την Σ.Δ.Σ. και δραστηριοποιείται νόμιμα στον τομέα της παραγωγής ή εμπορίας εξοπλισμών και παροχής υπηρεσιών συναφών με το αντικείμενο του παρόντος Διαγωνισμού, τα οποία πληρούν τους όρους που καθορίζονται στα άρθρα 7.3.1 «Δικαιολογητικά συμμετοχής» και 6 «Ελάχιστες προϋποθέσεις συμμετοχής», της παρούσας·</P><P>β) ενώσεις φυσικών ή νομικών προσώπων ή κοινοπραξίες, οι οποίες είναι εγκατεστημένες στην Ελλάδα ή σε άλλο κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης (Ε.Ε.) ή του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.) ή σε τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει την Σ.Δ.Σ. του Π.Ο.Ε. και δραστηριοποιούνται στον τομέα της παραγωγής ή εμπορίας εξοπλισμών και παροχής υπηρεσιών συναφών με το αντικείμενο του παρόντος διαγωνισμού, οι οποίοι υποβάλλουν κοινή προσφορά, τα οποία πληρούν τους όρους που καθορίζονται στην παρούσα Διακήρυξη και ειδικότερα στο άρθρο 6 «Ελάχιστες προϋποθέσεις συμμετοχής», της παρούσας. Στην περίπτωση ενώσεων ισχύουν τα ακόλουθα:</P><P>— με την υποβολή της προσφοράς, κάθε μέλος της ένωσης ευθύνεται αλληλέγγυα και εις ολόκληρον έναντι της Αναθέτουσας Αρχής. Σε περίπτωση κατακύρωσης - ανάθεσης της σύμβασης στην ένωση, η ευθύνη αυτή εξακολουθεί μέχρι πλήρους εκτέλεσης της σύμβασης,</P><P>— οι ενώσεις και οι κοινοπραξίες δεν απαιτείται να έχουν λάβει συγκεκριμένη νομική μορφή προκειμένου να υποβάλουν προσφορά. Η επιλεγείσα ένωση ή κοινοπραξία υποχρεούται να πράξει τούτο, εάν κατακυρωθεί σ΄ αυτήν η σύμβαση, εφόσον κατά την κρίση της Αναθέτουσας Αρχής, η περιβολή ορισμένης νομικής μορφής είναι αναγκαία για την ορθή εκτέλεση της σύμβασης,</P><P>— σε περίπτωση που εξαιτίας ανικανότητας για οποιοδήποτε λόγο ή ανωτέρας βίας, μέλος της ένωσης ή της κοινοπραξίας δεν μπορεί να ανταποκριθεί στις υποχρεώσεις της ένωσης ή της κοινοπραξίας κατά το χρόνο αξιολόγησης των προσφορών, τα υπόλοιπα μέλη συνεχίζουν να έχουν την ευθύνη ολόκληρης της κοινής προσφοράς με την ίδια τιμή. Εάν η παραπάνω ανικανότητα προκύψει κατά το χρόνο εκτέλεσης της σύμβασης, τα υπόλοιπα μέλη συνεχίζουν να έχουν την ευθύνη ολόκληρης της κοινής προσφοράς με την ίδια τιμή και τους ίδιους όρους. Τα υπόλοιπα μέλη της ένωσης ή της κοινοπραξίας και στις δύο παραπάνω περιπτώσεις μπορούν να προτείνουν αντικαταστάτη. Η αντικατάσταση τελεί υπό την έγκριση της Αναθέτουσας Αρχής.</P><P>Κάθε συμμετέχων, φυσικό ή νομικό πρόσωπο, δεν μπορεί να μετέχει σε περισσότερες από μία (1) προσφορές. Φυσικά ή νομικά πρόσωπα που συμμετέχουν, αυτόνομα ή σε κοινοπραξία ή ένωση ή ως υπεργολάβοι σε παραπάνω από μία (1) προσφορές, αποκλείονται από τον διαγωνισμό και μαζί με αυτούς και οι προσφορές στις οποίες συμμετείχαν.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, απαιτείται να ασκούν εμπορική ή βιομηχανική ή βιοτεχνική δραστηριότητα συναφή με το αντικείμενο της προμήθειας. Οι οικονομικοί φορείς που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε ένα από τα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα που τηρούνται στο κράτος εγκατάστασής τους ή να ικανοποιούν οποιαδήποτε άλλη απαίτηση ορίζεται στο Παράρτημα XI του Προσαρτήματος Α΄ του ν. 4412/2016. Στην περίπτωση οικονομικών φορέων εγκατεστημένων σε κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.) ή σε τρίτες χώρες που έχουν προσχωρήσει στη ΣΔΣ ή σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην προηγούμενη περίπτωση και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση, σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε αντίστοιχα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα. Οι εγκατεστημένοι στην Ελλάδα οικονομικοί φορείς, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στο Βιοτεχνικό ή Εμπορικό ή Βιομηχανικό Επιμελητήριο.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Ο προσφέρων πρέπει να αποδείξει την οικονομική ή/και χρηματοοικονομική του επάρκεια στην εκτέλεση παρόμοιων υπηρεσιών, υποβάλλοντας τα ακόλουθα δικαιολογητικά στον φάκελο «Δικαιολογητικά συμμετοχής - Τεχνική προσφορά»:</P><P>α) ισολογισμούς, στην περίπτωση που η δημοσίευση των ισολογισμών απαιτείται από τη νομοθεσία της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ο προσφέρων ή αντίγραφα υποβληθεισών φορολογικών δηλώσεων (έντυπο Ε3) των τριών (3) τελευταίων οικονομικών χρήσεων·</P><P>β) δήλωση περί του συνολικού ύψους του κύκλου εργασιών, για τις τρεις (3) τελευταίες οικονομικές χρήσεις, σε συνάρτηση προς την ημερομηνία έναρξης των δραστηριοτήτων του, εφόσον είναι διαθέσιμες οι πληροφορίες για τον εν λόγω κύκλο εργασιών·</P><P>γ) βεβαίωση τράπεζας για τη δανειοληπτική ικανότητα της διαγωνιζομένης επιχείρησης, ημεδαπής ή αλλοδαπής. Ο υποψήφιος ανάδοχος θα πρέπει να διαθέτει πιστοληπτική ικανότητα τουλάχιστον ίση με το 10 % του προϋπολογισμού της συντήρησης (χωρίς Φ.Π.Α.), αν και εφόσον αναδειχθεί ανάδοχος. Σε περίπτωση κοινοπραξίας, η απαιτούμενη δανειοληπτική ικανότητα πρέπει να αποδεικνύεται στο πρόσωπο μίας (1) τουλάχιστον από τις κοινοπρακτούσες επιχειρήσεις ή σωρευτικά σε όλες τις επιχειρήσεις.</P><P>Οι προσφέροντες πρέπει να έχουν μέσο κύκλο εργασιών των τελευταίων τριών (3) οικονομικών χρήσεων κατ’ ελάχιστο ίσο, με τον προϋπολογισμό (μη συμπεριλαμβανομένου του Φ.Π.Α.) του παρόντος διαγωνισμού.</P><P>Εάν η επιχείρηση λειτουργεί για χρόνο μικρότερο της τριετίας, θα υποβάλει ισολογισμούς ή φορολογικές δηλώσεις και δηλώσεις περί του συνολικού ύψους του κύκλου εργασιών, για όσο χρόνο λειτουργεί.</P><P>Ο προσφέρων μπορεί να υποβάλει στο φάκελο «Δικαιολογητικά συμμετοχής», εκτός των ανωτέρω στοιχείων τεκμηρίωσης και κάθε άλλο στοιχείο που θεωρεί ότι τεκμηριώνει την οικονομική ή/και χρηματοοικονομική του επάρκεια, μόνο κατά την υποβολή της προσφοράς και όχι εκ των υστέρων.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ο προσφέρων πρέπει να αποδείξει την τεχνική ή/και επαγγελματική του ικανότητα στην εκτέλεση παρόμοιων έργων συντήρησης υποβάλλοντας τα ακόλουθα δικαιολογητικά στον φάκελο «Δικαιολογητικά συμμετοχής - Τεχνική προσφορά»:</P><P>α) ο διαγωνιζόμενος θα πρέπει, επί ποινή αποκλεισμού, να έχει εκτελέσει την τελευταία πενταετία τουλάχιστον μία (1) σύμβαση που να αφορά σε:</P><P>Κατασκευή και συντήρηση φυτεμένων δωμάτων ελάχιστου εμβαδού 3.000m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Κατασκευή ηλεκτροκίνητων σκιαδίων ελάχιστου εμβαδού 80 m<FT TYPE="SUP">2</FT> για την ενεργειακή αναβάθμιση κτιρίων·</P><P>β) ο διαγωνιζόμενος θα πρέπει, επί ποινή αποκλεισμού, να διαθέτει τα ακόλουθα πιστοποιητικά:</P><P>— πιστοποιητικό ISO 9001, για τη διασφάλιση της ποιότητας ή ισοδύναμο,</P><P>— πιστοποιητικό ISO 18001, για την υγεία και την ασφάλεια στην εργασία ή ισοδύναμο,</P><P>— πιστοποιητικό ISO 14001, για την περιβαλλοντική διαχείριση ή ισοδύναμο·</P><P>γ) οργανόγραμμα, όπου θα γίνεται λεπτομερής αναφορά του τεχνικού προσωπικού, είτε ανήκουν απευθείας στην επιχείρηση του προσφέροντα είτε όχι, ιδίως των υπευθύνων για τον έλεγχο της ποιότητας και την υγεία και ασφάλεια στην εργασία·</P><P>δ) να διαθέτει ή να συνεργάζεται με ευθύνη του, τουλάχιστον με το παρακάτω στελεχιακό δυναμικό, το οποίο θα είναι υπεύθυνο για την επίβλεψη της λειτουργίας και συντήρησης της ζητούμενης υπηρεσίας:</P><P>— έναν (1) Μηχανολόγο ή Ηλεκτρολόγο ή Ναυπηγό Μηχανικό ή Ηλεκτρολόγο - Μηχανολόγο Π.Ε., δεκαετούς τουλάχιστον εμπειρίας.</P><P>Πίνακας κριτηρίων αξιολόγησης. </P><P>Α) Τεχνικές εκθέσεις. </P><P>Α1) Συνοπτική περιγραφή εγκαταστάσεων. 5 %.</P><P>Α2) Μέθοδοι παρακολούθησης λειτουργίας και απόδοσης. 10 %.</P><P>Α3) Υποδείγματα εντύπων καταγραφής. 5 %.</P><P>Α4) Μελέτη συντήρησης πράσινων δωμάτων. 35 %.</P><P>Α5) Σχέδιο ασφάλειας και υγιεινής. 5 %.</P><P>Α6) Προτάσεις για την αναβάθμιση - βελτίωση λειτουργίας εγκαταστάσεων. 5 %.</P><P>Α7) Οργανόγραμμα. 5 %.</P><P>Α8) Πρόγραμμα συντήρησης ηλεκτρομηχανολογικού εξοπλισμού. 10 %.</P><P>Α9) Πρόγραμμα συντήρησης σκιαδίων. 5 %.</P><P>Σύνολο συντελεστών βαρύτητας ομάδας Α: 85 %.</P><P>Β) Τεχνική υποστήριξη και κάλυψη. </P><P>Β1) Επάρκεια προσωπικού αναδόχου. 5 %.</P><P>Β2) Εκπαίδευση προσωπικού. 10 %.</P><P>Σύνολο συντελεστών βαρύτητας ομάδας Β: 15 %.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Αρ. πρωτ.: 988/5.3.2018, Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.: 55077.</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>18</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Διαδικτυακή πύλη: www.promitheus.gov.gr του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ..</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Η δαπάνη της εν λόγω υπηρεσίας χρηματοδοτείται από το Πρόγραμμα Δημόσιων Επενδύσεων του Α.Ε.Ι Πειραιά Τ.Τ. Έργο: 2014ΣΕ54300024 ΚΑΕ 932501.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Ο διαγωνισμός θα πραγματοποιηθεί με χρήση της πλατφόρμας του Εθνικού Συστήματος Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.), μέσω της διαδικτυακής πύλης www.promitheus.gov.gr του συστήματος, ύστερα από κανονική προθεσμία τουλάχιστον 35 ημερών από την ημερομηνία της δημοσίευσης της περίληψης της διακήρυξης αυτής.</P><P>Το πλήρες κείμενο της διακήρυξης θα είναι διαθέσιμο σε ηλεκτρονική μορφή στο διαδίκτυο, μέσω της διαδικτυακής πύλης του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. και Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ. (www.promitheus.gov.gr), καθώς και στην ιστοσελίδα της Αναθέτουσας Αρχής (teipir.gr).</P><P>Οι προσφορές υποβάλλονται από τους οικονομικούς φορείς (προσφέροντες) ηλεκτρονικά, μέσω της διαδικτυακής πύλης www.promitheus.gov.gr του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ., μέχρι την καταληκτική ημερομηνία και ώρα που ορίζει η παρούσα διακήρυξη, στην ελληνική γλώσσα, σε ηλεκτρονικό φάκελο, σύμφωνα με τα οριζόμενα στην παρ. 3 του άρθρου 6 του Ν. 4155/2013 και το άρθρο 6 της ΥΑ Π1/2390/2013 «Τεχνικές λεπτομέρειες και διαδικασίες λειτουργίας του Εθνικού Συστήματος Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.)» και στην παρούσα διακήρυξη.</P><P>Ημερομηνία έναρξης υποβολής προσφορών στο σύστημα ορίζεται η 6.3.2018, ημέρα Τρίτη και ώρα 9:00. Ως καταληκτική ημερομηνία υποβολής των προσφορών στη διαδικτυακή πύλη www.promitheus.gov.gr του συστήματος Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. ορίζεται η 11.4.2018 ημέρα Τετάρτη και ώρα 14:00.</P><P>Μετά την παρέλευση της καταληκτικής ημερομηνίας και ώρας, δεν υπάρχει η δυνατότητα υποβολής προσφοράς στο σύστημα. Προσφορές που υποβάλλονται εκπρόθεσμα, επιστρέφονται στους προσφέροντες χωρίς να αποσφραγιστούν.</P><P>Ο χρόνος υποβολής της προσφοράς και οποιαδήποτε ηλεκτρονική επικοινωνία μέσω του συστήματος, βεβαιώνεται αυτόματα από το σύστημα με υπηρεσίες χρονοσήμανσης, σύμφωνα με τα οριζόμενα στην παρ.3 του άρθρου 6 του Ν.4155/2013, το άρθρο 6 της ΥΑ Π1/2390/2013 και τις διατάξεις της υπ’ αριθμ. ΥΑΠ/Φ.40.4/163/2013. Η αποσφράγιση των προσφορών γίνεται όπως περιγράφεται στο άρθρο 9 της παρούσας διακήρυξης.</P><P>Για τη συμμετοχή στον διαγωνισμό, οι ενδιαφερόμενοι οικονομικοί φορείς (Προμηθευτές/Προσφέροντες) απαιτείται να διαθέτουν ψηφιακή υπογραφή, χορηγούμενη από πιστοποιημένη αρχή παροχής ψηφιακής υπογραφής και να εγγραφούν στο ηλεκτρονικό σύστημα (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. - Διαδικτυακή πύλη www.promitheus.gov.gr)·</P><P>2) Στο πλαίσιο του παρόντος διαγωνισμού, οι ενδιαφερόμενοι υποχρεούνται να προβούν σε επιτόπου επίσκεψη, ώστε να επιθεωρήσουν τα κτίρια και τον εξοπλισμό και να συλλέξουν πληροφορίες και στοιχεία. Η επιτόπου επίσκεψη θα προγραμματιστεί σε συνεννόηση με την προϊσταμένη της Τεχνικής Υπηρεσίας του Α.Ε.Ι Πειραιά Τ.Τ., κ. Ελευθερία Ζαγοράκη  (τηλ.: +30 2105381414/ 2105381153), ύστερα από σχετικό γραπτό αίτημα που θα υποβάλει εγκαίρως κάθε ενδιαφερόμενος. Ο ενδιαφερόμενος θα συνοδεύεται από προσωπικό της Τεχνικής Υπηρεσίας του Α.Ε.Ι Πειραιά Τ.Τ., προκειμένου να του παρέχονται οι τεχνικές πληροφορίες που θα ζητήσει. Οι πιο πάνω επισκέψεις θα πρέπει να έχουν ολοκληρωθεί το αργότερο επτά (7) ημέρες πριν από την καταληκτική ημερομηνία υποβολής προσφορών. Η υπηρεσία θα χορηγήσει βεβαίωση για την επίσκεψη που θα πραγματοποιήσει ο κάθε ενδιαφερόμενος και τη βεβαίωση αυτή πρέπει να την προσκομίσει υποχρεωτικά επί ποινή αποκλεισμού, μαζί με τα υπόλοιπα δικαιολογητικά στην προσφορά του.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Α.Ε.Ι. Πειραιά Τ.Τ.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Πέτρου Ράλλη και Θηβών 250</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>122 44</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>promith@teipir.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2105381118</PHONE><URL>www.teipir.gr</URL><FAX>+30 2105623847</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Α.Ε.Ι. Πειραιά Τ.Τ.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Πέτρου Ράλλη και Θηβών 250</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>122 44</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>promith@teipir.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2105381118</PHONE><URL>www.teipir.gr</URL><FAX>+30 2105623847</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>