<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="010720-2018"
            EDITION="2018007">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-011551-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180205</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DA </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>7</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180111</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 007-010720</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DA">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:010720-2018:TEXT:DA:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DA</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DK"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.hofor.dk/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.hofor.dk/installatoerer-og-leverandoerer/igangvaerende-udbud/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45230000">Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45232140">District-heating mains construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45231110">Pipelaying construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DK01">Hovedstaden</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DK012">Københavns omegn</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DK01">Hovedstaden</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180109</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180205 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Дaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Копенхаген</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на проводи и на пътища, релсови пътища и самолетни писти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Dánsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kodaň</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce pro potrubní, telekomunikační a elektrické vedení, pro dálnice, silnice, přistávací plochy a železnice; zarovnávání ploch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Danmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>København</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med rørledninger, kommunikations- og stærkstrømsledninger, med hovedveje, veje, flyvepladser og jernbaner; nivelleringsarbejde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Dänemark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Rohrleitungen, Fernmelde- und Stromleitungen, für Autobahnen, Straßen, Flugplätze und Eisenbahnen; Nivellierungsarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Δανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κοπεγχάγη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για αγωγούς μεγάλων αποστάσεων, καλώδια επικοινωνιών και μεταφοράς ενέργειας, αυτοκινητόδρομους, οδούς, αεροδρόμια και σιδηρόδρομους· εργασίες διάστρωσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Denmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Dinamarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenhague</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de tuberías, líneas de comunicación y líneas de conducción eléctrica, de autopistas, carreteras, aeródromos y vías férreas; trabajos de explanación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Taani</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhaagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Torujuhtmete, side- ja elektriliinide, maanteede, teede, lennuväljade ja raudteede ehitustööd; pinnakattetööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Tanska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kööpenhamina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Putkijohtojen, tietoliikenne- ja voimalinjojen, teiden, lentokenttien ja rautateiden rakentamistyöt; maanpinnoitus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Danemark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenhague</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de pipelines, de lignes de communication et d'énergie, d'autoroutes, de routes, d'aérodromes et de voies ferrées; travaux de nivelage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Danmhairg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cóbanhávan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Danska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na cjevovodu, komunikacijskim i energetskim vodovima, autoputovima, cestama, uzletištima i željezničkim prugama; radovi na niveliranju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Dánia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koppenhága</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Csővezeték, hírközlési és villamos vezeték építése autópályák, közutak, repülőterek és vasutak számára; terepegyengetés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Danimarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenaghen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di condutture, linee di comunicazione e linee elettriche, autostrade, strade, campi di aviazione e ferrovie; lavori di livellamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Danija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhaga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vamzdynų, ryšių ir elektros energijos tiekimo linijų, greitkelių, kelių, aerodromų ir geležinkelių statybos darbai; paviršių lyginimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Dānija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhāgena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cauruļvadu, komunikāciju un elektropadeves līniju, lielceļu, ceļu, lidlauku un dzelzceļa līniju būvdarbi; lēzenas konstrukcijas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>id-Danimarka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenħagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal-linji tal-pajpijiet, linji tal-komunikazzjoni u ta’ l-enerġija, għall-toroq ewlenija, toroq, ajruporti, ferroviji, xogħol fiċ-ċatt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Denemarken</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aanleggen van pijpleidingen, communicatielijnen en stroomleidingen, autowegen, wegen, vliegvelden en spoorlijnen; verhardingen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Dania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhaga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy rurociągów, linii komunikacyjnych i elektroenergetycznych, autostrad, dróg, lotnisk i kolei; wyrównywanie terenu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Dinamarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenhaga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de condutas de longa distância, de linhas para comunicação e transporte de energia, vias rápidas, estradas, aeródromos e vias férreas; nivelamento do terreno</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Danemarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenhaga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de conducte, de linii de comunicaţii şi electrice, de autostrăzi, de şosele, de aerodromuri şi de căi ferate; lucrări de nivelare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Dánsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kodaň</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe diaľkových potrubných vedení, komunikačných a energetických vedení, na diaľnicach, cestách, letiskách a železniciach; práce na stavbe plôch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Danska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na cevovodih, komunikacijskih in električnih vodih, na daljinskih cestah, cestah, letališčih in železnicah; planiranje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Danmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köpenhamn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygg- och anläggningsarbeten: rörledningar, kommunikations- och kraftledningar, huvudvägar, vägar, flygplatser och järnvägar; mark- och grundarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DA">HOFOR A/S</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DA">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>HOFOR A/S</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>10073022</NATIONALID>
               <ADDRESS>Ørestads Boulevard 35</ADDRESS>
               <TOWN>København S</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2300</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <CONTACT_POINT>Joachim Machholm</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+45 27953819</PHONE>
               <E_MAIL>fjernvarme_jrs@hofor.dk</E_MAIL>
               <FAX>+45 33952020</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DK01"/>
               <URL_GENERAL>www.hofor.dk/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.hofor.dk/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.hofor.dk/installatoerer-og-leverandoerer/igangvaerende-udbud/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <URL_TOOL>https://www.entrepriseportalen.dk/</URL_TOOL>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Vand, varme, kloak, el</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Fjernvarme - jord, rør og smede</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>24.02-00807</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45230000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Udbuddet vedrør indgåelse af tre rammeaftaler. Rammeaftalerne omfatter arbejder i forbindelse med etablering af nye fjernvarme- og køleledninger, planlagt renovering af eksisterende ledninger samt akutte reparationer. En stor del af arbejdet sker i forbindelse med HOFORs arbejde med at konvertere det gamle dampnet til vandbaseret fjernvarmenet. Arbejdet består primært i gravearbejde, rørarbejder og retablering. Hovedsageligt i gader og veje, men også gennem ejendommes kældre, gård- og havearealer. Endvidere forekommer der betonarbejder ved tilslutning til og reparation af eksisterende betonkanaler samt ved renovering af vægge, dæk eller nedgangspartier på betonkamre.</P>
               <P>Arbejderne kan forekomme overalt i Københavns kommune.</P>
               <P>Udbuddet er opdelt i tre delaftaler, som alle tre udbydes som eneleverandøraftaler med direkte tildeling. Del rammeaftalerne vil primært blive anvendt til at dække HOFORs anlægsarbejder.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Større anlægsarbejder</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45232140"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45231110"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DK01"/>
               <n2016:NUTS CODE="DK012"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Københavns Kommune.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Delaftale 1 omfatter levering af større anlægsarbejder og udgør hovedparten af HOFORs fjernvarmeopgaver inden for smede og jordarbejde. Det drejer sig om mellem- og store projekter inden for nyanlæg og renovering.</P>
                  <P>Fjernvarmesystemet i København udgøres af dels et ledningsnet bestående af præisolerede stål- og kobberrør og et betonkanalsystem med tilhørende underjordiske betonbygværker (betonkamre). Fjernvarmeforsyning sker både ved varmt vand og ved damp, der dog udfases til endelig lukning i 2021. Herudover er HOFOR ved at opbygge et distributionsnet til fjernkøling, hvor præisolerede fjernvarmerør benyttes til distribution af fjernkøling.</P>
                  <P>Entrepriserne omfatter arbejder i forbindelse med etablering af nye fjernvarme- og køleledninger samt renovering af eksisterende ledninger. En stor del af arbejdet sker i forbindelse med HOFORs arbejde med at konvertere det gamle dampnet til et vandbaseret fjernvarmenet. Arbejdet består primært af gravearbejde, smedearbejde og retablering, hovedsageligt i gader og veje, men også gennem ejendommes kældre, gård- og havearealer. Endvidere forekommer der betonarbejder ved tilslutning til og reparation af eksisterende betonkanaler samt ved renovering af vægge, dæk eller nedgangspartier på betonkamre.</P>
                  <P>For delaftale 1 skal arbejderne udføres i henhold udkastet for rammaftalen for delaftale 1 inkl. beskrivelser og kravspecifikationer som fremgår af dokumentfortegnelse og aftalegrundlaget for den pågældende rammeaftale.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="DKK">100000000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>HOFOR har ret til at forlænge Rammeaftalen op til 3 gange, idet forlængelse sker med 12 måneder ad gangen regnet fra det gældende ophørstidspunkt. HOFOR meddeler senest 2 måneder før Rammeaftalens ophør, om Rammeaftalen ønskes forlænget.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Såfremt der modtages flere end 5 konditionsmæssige ansøgninger, vil ordregiver foretage en udvælgelse blandt disse ansøgere. Udvælgelsen vil ske på følgende måde:</P>
                  <P>Ordregiver vil på baggrund af referencelisterne udvælge de ansøgere, der har dokumenteret den erfaring, som i størst mulig grad svarer til den konkrete delaftale der ansøges til. Det vurderes positivt, at ansøger har gennemført opgaver sammenligneligt i kompleksitet og indhold med det udbudte. De enkelte referencers konkrete indhold, relevans og sammenlignelighed med den udbudte opgave vil vægte højest, og antallet af referencer vil være sekundært for udvælgelsen.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Hvis ansøger søger om deltagelse på flere delaftaler, er kravet til ansøgers omsætning at denne kumuleres til den samlede omsætning for de aftaler, som ansøger søger om deltagelse i f.eks., søges der om deltagelse i delaftale 1 og 3 skal ansøgers omsætning være minimum 215 mio. kr.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Driftsarbejder</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45232140"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45231110"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DK01"/>
               <n2016:NUTS CODE="DK012"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Københavns Kommune.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Delaftale 2 omfatter levering af driftsarbejder indenfor en blanding af akutte og ikke-akutte opgaver.</P>
                  <P>Driftsopgaver, som er akutte vedrør havarier i traditionel forstand og som kræver omgående handling, herunder blandt andet:</P>
                  <P>— Graveskader, utætheder på rør som genererer vand/damp på gader og andre udendørsarealer eller indtrængende vand i kældre gennem indføringer eller vægge. Der skal derfor spærres af og graves omgående. Disse opgaver kan opstå på alle tidspunkter af døgnet der skal derfor være et beredskab, som kan rekvireres uden for normal arbejdstid. Beredskabet skal bestå af både et gravehold og en smed, som kan reparere defekte rør.</P>
                  <P>Driftsopgaver, som er ikke-akutte kan inddeles i tre større grupper:</P>
                  <P>— Havarier fundet ved hjælp af alarmtrådsmåling,</P>
                  <P>— Havarier fundet ved hjælp af termografering fra luften og,</P>
                  <P>— Hævning/reparation af dæksler.</P>
                  <P>Fælles for havarierne ved ikke-akutte opgaver, er at disse kan planlægges og udføres under mindre hastende omstændigheder. Et planlagt arbejde kan dog godt skifte karakter og blive akut havari. Det kræver dog god koordinering og samarbejde at udføre disse opgaver, da der er mange parametre og interessenter i disse sager. Arbejdet med dæksler er typisk arbejder som kan udføres selvstændigt af entreprenøren, og kan betragtes som ”plukarbejde”.</P>
                  <P>For delaftale 2 skal arbejderne udføres i henhold udkastet for rammaftalen for delaftale 2 inkl. beskrivelser og kravspecifikationer som fremgår af dokumentfortegnelse og aftalegrundlaget for den pågældende rammeaftale.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="DKK">20000000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>HOFOR har ret til at forlænge Rammeaftalen op til 3 gange, idet forlængelse sker med 12 måneder ad gangen regnet fra det gældende ophørstidspunkt. HOFOR meddeler senest 2 måneder før Rammeaftalens ophør, om Rammeaftalen ønskes forlænget.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Såfremt der modtages flere end 5 konditionsmæssige ansøgninger, vil ordregiver foretage en udvælgelse blandt disse ansøgere. Udvælgelsen vil ske på følgende måde:</P>
                  <P>Ordregiver vil på baggrund af referencelisterne udvælge de ansøgere, der har dokumenteret den erfaring, som i størst mulig grad svarer til den konkrete delaftale der ansøges til. Det vurderes positivt, at ansøger har gennemført opgaver sammenligneligt i kompleksitet og indhold med det udbudte. De enkelte referencers konkrete indhold, relevans og sammenlignelighed med den udbudte opgave vil vægte højest, og antallet af referencer vil være sekundært for udvælgelsen.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Hvis ansøger søger om deltagelse på flere delaftaler, er kravet til ansøgers omsætning at denne kumuleres til den samlede omsætning for de aftaler, som ansøger søger om deltagelse i f.eks., søges der om deltagelse i delaftale 1 og 3 skal ansøgers omsætning være minimum 215 mio. kr.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>Mindre adhoc arbejder</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45232140"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45231110"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DK01"/>
               <n2016:NUTS CODE="DK012"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Københavns Kommune.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Delaftale 3 omfatter levering af mindre anlægsarbejder, hvor størstedelen består af stikledninger, der skal etableres til nye og eksisterende ejendomme. Herudover vil der også forekomme fraskæringer og omlægninger. Arbejdet består af grave-, smedearbejde og retablering. Arbejdet forekommer i hele Københavns kommune og er styret i HOFOR af en lille dedikeret gruppe af projekterende- og tilsynsfolk der sørger for at afvikle projekterne hurtigt. Der er derfor brug for en entreprenør med mindre teams af jordfolk og smede, der på smidig vis kan afvikle opgaverne hurtigt.</P>
                  <P>For delaftale 3 skal arbejderne udføres i henhold udkastet for rammaftalen for delaftale 3 inkl. beskrivelser og kravspecifikationer som fremgår af dokumentfortegnelse og aftalegrundlaget for den pågældende rammeaftale.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="DKK">7500000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>HOFOR har ret til at forlænge Rammeaftalen op til 3 gange, idet forlængelse sker med 12 måneder ad gangen regnet fra det gældende ophørstidspunkt. HOFOR meddeler senest 2 måneder før Rammeaftalens ophør, om Rammeaftalen ønskes forlænget.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Såfremt der modtages flere end 5 konditionsmæssige ansøgninger, vil ordregiver foretage en udvælgelse blandt disse ansøgere. Udvælgelsen vil ske på følgende måde:</P>
                  <P>Ordregiver vil på baggrund af referencelisterne udvælge de ansøgere, der har dokumenteret den erfaring, som i størst mulig grad svarer til den konkrete delaftale der ansøges til. Det vurderes positivt, at ansøger har gennemført opgaver sammenligneligt i kompleksitet og indhold med det udbudte. De enkelte referencers konkrete indhold, relevans og sammenlignelighed med den udbudte opgave vil vægte højest, og antallet af referencer vil være sekundært for udvælgelsen.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Hvis ansøger søger om deltagelse på flere delaftaler, er kravet til ansøgers omsætning at denne kumuleres til den samlede omsætning for de aftaler, som ansøger søger om deltagelse i f.eks., søges der om deltagelse i delaftale 1 og 3 skal ansøgers omsætning være minimum 215 mio. kr.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-02-12</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DA"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EORDERING/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Evt. spørgsmål og svar vedrørende ansøgningen om prækvalifikation og afgivelse af tilbud vil blive offentliggjort på HOFORs hjemmeside.</P>
               <P>Ansøger bedes udfylde, underskrive og returnere det fælles europæiske udbudsdokument, ESPD som foreløbigt bevis for, at ansøger opfylder kriterierne med hensyn til udelukkelse, egnethed og udvælgelse. For krav om den senere dokumentation henvises til udbudsbetingelserne.</P>
               <P>Ansøgning om prækvalifikation bedes fremsendt til fjernvarme_jrs@hofor.dk.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Klagenævnet for Udbud</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Nævnenes Hus, Toldboden 2</ADDRESS>
               <TOWN>Viborg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>8800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <PHONE>+45 72405708</PHONE>
               <E_MAIL>klfu@naevneneshus.dk</E_MAIL>
               <URL>https://erhvervsstyrelsen.dk/klagenaevnet-for-udbud</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>N/A</OFFICIALNAME>
               <TOWN>N/A</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Konkurrence- og Forbrugerstyrelsen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Carl Jacobsens Vej 35</ADDRESS>
               <TOWN>Valby</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2500</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <PHONE>+45 41715000</PHONE>
               <E_MAIL>kfst@kfst.dk</E_MAIL>
               <FAX>+45 41715100</FAX>
               <URL>http://www.kfst.dk/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
