<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="011578-2018"
            EDITION="2018007">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-011847-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180220</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>7</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180111</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 007-011578</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:011578-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.ruszow.wroclaw.lasy.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_wroclaw/nadl_ruszow/zamowienia_publiczne</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL515">Jeleniogórski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL515">Jeleniogórski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180109</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180220 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projektování</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørmæssig projektering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planungsleistungen im Bauwesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insinöörialan suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ideazione tecnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynieryjne w zakresie projektowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de concepţie tehnică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggtekniska konstruktionstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Skarb Państwa - Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Nadleśnictwo Ruszów</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Skarb Państwa - Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Nadleśnictwo Ruszów</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Leśna 2</ADDRESS>
               <TOWN>Ruszów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>59-950</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Paulina Milanowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 757714338</PHONE>
               <E_MAIL>paulina.milanowska@wroclaw.lasy.gov.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL515"/>
               <URL_GENERAL>http://www.ruszow.wroclaw.lasy.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_wroclaw/nadl_ruszow/zamowienia_publiczne</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Państwowa Jednostka Organizacyjna nieposiadająca osobowości prawnej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Leśnictwo</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Opracowanie dokumentacji projektowo-kosztorysowych wraz z uzyskaniem prawomocnych decyzji na modernizację dwóch dostrzegalni przeciwpożarowych położonych na terenie Nadleśnictwa Ruszów</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>K.270.1.2018.KZ</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71320000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zamówienie polega na opracowaniu dokumentacji projektowo–kosztorysowych wraz z uzyskaniem prawomocnych decyzji na modernizację dwóch dostrzegalni przeciwpożarowych położonych na terenie Nadleśnictwa Ruszów w ramach programu: „Kompleksowy projekt adaptacji lasów i leśnictwa do zmian klimatu - zapobieganie, przeciwdziałanie oraz ograniczanie skutków zagrożeń związanych z pożarami lasów” finansowanych ze środków własnych oraz ze środków Funduszu Spójności Unii Europejskiej w ramach programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko na lata 2014-2020. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarty jest w Załączniku nr 8 do SIWZ. Planowane przedsięwzięcie usytuowane jest na:</P>
               <P>a) Lokalizacja A: Leśnictwo Poświętne, oddz. 322 a, działka o nr geodezyjnym 322/1400, obręb ewidencyjny Ruszów, gmina Węgliniec, powiat Zgorzelec</P>
               <P>b) Lokalizacja B: Leśnictwo Toporów, oddz. 310 c, działka o nr geodezyjnym 310/1392, obręb ewidencyjny Ruszów, gmina Węgliniec, powiat Zgorzelec</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL515"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Teren Nadleśnictwa Ruszów - Leśnictwo Poświętne oraz Leśnictwo Toporów.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zamówienie polega na opracowaniu dokumentacji projektowo–kosztorysowych wraz z uzyskaniem prawomocnych decyzji na modernizację dwóch dostrzegalni przeciwpożarowych położonych na terenie Nadleśnictwa Ruszów. 2. Unormowania, których zobowiązany będzie w szczególności przestrzegać Wykonawca przy realizacji przedmiotu zamówienia:</P>
                  <P>1) Podstawowe akty prawne:</P>
                  <P>a)Ustawa z dnia 28.9.1991 r. o lasach (tekst jedn. z dn. 14.4.2017 r.:Dz.U .poz.788),</P>
                  <P>b)Ustawa z dnia 16.4.2004 r. o ochronie przyrody (Dz.U. z 2016 r. poz. 2134 ze zmianami),</P>
                  <P>c)Ustawa z dnia 18.12.2003 r. o ochronie roślin (tekst jedn.: Dz. U. z 2016 r. poz. 2041 z późn. zm.),</P>
                  <P>d)Rozporządzenie Ministra Pracy i Polityki Socjalnej z dnia 26.9.1997 r. w sprawie ogólnych przepisów bezpieczeństwa i higieny pracy (tekst jedn. Dz. U. z 2003 r., Nr 169 poz. 1650 z późn. zm.),</P>
                  <P>e)Rozporządzenie Ministra Środowiska z dna 22.3.2006 r. w sprawie szczegółowych zasad zabezpieczenia przeciwpożarowego lasów (Dz. U. Nr 58, poz. 405 z późn. zm.),</P>
                  <P>f)Rozporządzenie Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej z dnia 25.4.2012 r. w sprawie szczegółowego zakresu i formy projektu budowlanego (Dz. U. poz. 462 z późn. zm.),</P>
                  <P>g)Rozporządzenie Ministra Środowiska z dna 22.3.2006 r. w sprawie szczegółowych zasad zabezpieczenia przeciwpożarowego lasów (Dz. U. 2015 poz. 1070 z późn. zm.),</P>
                  <P>h)Rozporządzenie Ministra Spraw Wewnętrznych i Administracji z dnia 7.6.2010 r. w sprawie ochrony przeciwpożarowej budynków, innych obiektów budowlanych i terenów (Dz. U. Nr 109, poz. 719 z późn. zm.), powszechnie obowiązujące przepisy prawa i normy techniczne,</P>
                  <P>i)Rozporządzenie Ministra Infrastruktury z dnia 2.9.2004 r. w sprawie szczegółowego zakresu i formy dokumentacji projektowej, specyfikacji technicznych wykonania i odbioru robót budowlanych oraz programu funkcjonalno-użytkowego (Dz.U. 2004 nr 202 poz. 2072 z późn. zm.),</P>
                  <P>j)Ustawa z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (Dz.U.2016.290 t.j. z dnia 2016.03.08).</P>
                  <P>k)„Instrukcja ochrony przeciwpożarowej lasu" - wprowadzoną zarządzeniem Nr 54 Dyrektora Generalnego Lasów Państwowych z dnia 21.11.2011 r. dostępna na stronie internetowej: http: //www.lasy.gov.p/publikacje /copy of gospodarka ­lesna/ochrona lasu/instrukcja-ochrony-przeciwpozarowej/view</P>
                  <P>3.Zasady ogólne realizacji przedmiotu zamówienia: 1)Wymagany minimalny okres gwarancji: Wykonawca zobowiązany jest udzielić minimum</P>
                  <P>24-miesięcznej gwarancji jakości licząc od dnia podpisania protokołu odbioru końcowego bez uwag. W przypadku zaoferowania, krótszego terminu gwarancji lub braku podania okresów gwarancji Zamawiający odrzuci ofertę na podstawie art. 89 ust. 1pkt. 2 ustawy. Okres rękojmi strony ustalają na zgodnie z zasadami wynikającymi z kodeksu cywilnego na 2 lata. 3)Zamawiający nie stawia wymagań, o których mowa w art. 29 ust. 3a ustawy Pzp, tj. dotyczących zatrudnienia przez Wykonawcę lub Podwykonawcę na podstawie umowy o pracę osób wykonujących wskazane przez Zamawiającego czynności w zakresie realizacji zamówienia w sposób określony w art. 22 § 1ustawy z dnia 26.6.1974 r. - Kodeks pracy (Dz. U. z 2016 r. poz. 1666 z późn. zm.). 4)Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez Wykonawcę kluczowych części zamówienia. 5) Załatwienie wszystkich niezbędnych formalności oraz wszelkie poniesione koszty związane z wykonaniem przedmiotu zamówienia leżą po stronie Wykonawcy i winne zostać skalkulowane w cenie oferty. 6)Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarty jest w Załączniku nr 8 do SIWZ oraz w pkt 3 (Opis przedmiotu zamówienia) w SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">110</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.01.00-00-0007/16</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający nie przewiduje udzielania zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 PZP.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia warunków w powyższym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia warunków w powyższym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca przedstawi do oferty oświadczenie, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał co najmniej trzy usługi tożsame lub zbliżone swoim zakresem do przedmiotu zamówienia objętego niniejszym postępowaniem.</P>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli wykonawca przedstawi do oferty oświadczenie, w którym wskaże do uczestnictwa w wykonaniu niniejszego zamówienia następujące osoby (minimum po jednej osobie w danej specjalności) posiadające uprawnienia do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie, które odpowiednio do zakresu wykonywanych prac posiadają uprawnienia budowlane bez ograniczeń w zakresie niezbędnym do realizacji przedmiotu zamówienia do celów projektowych.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Za usługę spełniającą powyższe kryteria, Zamawiający uzna wykonanie:</P>
               <P>Min. trzech dokumentacji projektowej w zakresie budowy lub modernizacji wieży z odciągami linowymi o wysokości min. 30 metrów o wartości co najmniej 10 000 PLN każda dokumentacja.</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego ww. warunek Wykonawcy mogą spełniać łącznie.</P>
               <P>W przypadku powołania się przez Wykonawcę na zasoby innych podmiotów ww. warunek Wykonawca może spełniać łącznie z tymi podmiotami.</P>
               <P>W zakresie osób (minimum po jednej osobie w danej specjalności) posiadające uprawnienia do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie, które odpowiednio do zakresu wykonywanych prac posiadają uprawnienia budowlane bez ograniczeń w zakresie niezbędnym do realizacji przedmiotu zamówienia do celów projektowych w specjalnościach:</P>
               <P>1) architektonicznej lub odpowiadające im ważne uprawnienia wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów uprawniające do projektowania,</P>
               <P>2) konstrukcyjno - budowlanej lub odpowiadające im ważne uprawnienia wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów uprawniające do projektowania, dysponujące doświadczeniem w zakresie wykonania (zakończenie w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert) co najmniej trzech dokumentacji projektowych (w zakresie posiadanych uprawnień)</P>
               <P>3) W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego ww. warunek Wykonawcy mogą spełniać łącznie.</P>
               <P>4) W przypadku powołania się przez Wykonawcę na zasoby innych podmiotów ww. warunek Wykonawca może spełniać łącznie z tymi podmiotami.</P>
               <P>5) Na podstawie art. 104 ustawy z dnia 7.7.1994 roku Prawo budowlane (t.j. Dz. U. z 2016 poz. 290) osoby, które, przed dniem wejścia w życie ustawy, uzyskały uprawnienia budowlane lub stwierdzenie posiadania przygotowania zawodowego do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie, zachowują uprawnienia do pełnienia tych funkcji</P>
               <P>W dotychczasowym zakresie.</P>
               <P>6) Zakres uprawnień budowlanych należy odczytywać zgodnie z treścią decyzji o ich nadaniu</P>
               <P>I w oparciu o przepisy będące podstawą ich nadania. Ponadto, zgodnie z art. 12a ustawy Prawo budowlane samodzielne funkcje techniczne w budownictwie, określone w art. 12 ust. 1 ustawy Prawo budowlane, mogą również wykonywać osoby, których odpowiednie kwalifikacje zawodowe zostały uznane na zasadach określonych w przepisach odrębnych. Kierując się powyższymi przepisami Zamawiający zaakceptuje uprawnienia budowlane odpowiadające uprawnieniom wymaganym przez Zamawiającego, które zostały wydane na podstawie wcześniej wydanych przepisów oraz zagraniczne uprawnienia uznane w zakresie i na zasadach opisanych w ustawie z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji zamówienia wymienione są w pkt 3, 16 SIWZ oraz załącznik nr 7 do SIWZ (wzór umowy). Umowa zostanie zawarta na podstawie złożonej oferty Wykonawcy. Wszelkie dopuszczalne w rozumieniu art. 144 pzp zmiany umowy, nastąpić mogą z inicjatywy Zamawiającego albo Wykonawcy poprzez przedstawienie drugiej stronie propozycji zmian w formie pisemnej,które powinny zawierać:</P>
               <P>a) opis zmiany,</P>
               <P>b) uzasadnienie zmiany,</P>
               <P>c) czas wykonania zmiany oraz wpływ zmiany na termin zakończenia umowy bądź wynagrodzenia.</P>
               <P>Zamawiający będzie żądać od Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 10 % ceny całkowitej podanej w ofercie. Szczegółowe inf. dot. zabezpieczenia należytego wykonania umowy zawiera pkt. 17 SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Komisyjne otwarcie ofert nastąpi w siedzibie Zamawiającego przy ul. Leśnej 2 w Ruszowie, w świetlicy (pokój nr 5).</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Upoważnieni do porozumiewania się z Wykonawcami: Janusz Droś i Paulina Milanowska. Otwarcie ofert jest jawne. Bezpośrednio przed otwarciem ofert Zamawiający poda kwotę, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia. Podczas otwarcia ofert Zamawiający poda nazwy i adresy Wykonawców, a także informacje dotyczące ceny.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zamawiający zgodnie z art. 24 aa. ustawy pzp najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Warunkiem uczestnictwa w przetargu jest wniesienie wadium w wysokości: 1500 PLN słownie: tysiąc pięćset PLN 00/100.</P>
               <P>Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach zgodnie z art. 45, ust. 6 ustawy Prawo zamówień publicznych:</P>
               <P>a. Pieniądzu;</P>
               <P>b. Poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym;</P>
               <P>c. Gwarancjach bankowych;</P>
               <P>d. Gwarancjach ubezpieczeniowych;</P>
               <P>e. Poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt. 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P>
               <P>Wadium w formie pieniężnej należy wnieść przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego:</P>
               <P>Nr rachunku: PKO BP S.A. Bolesławiec Nr 51 1020 2137 0000 9202 0101 5841.</P>
               <P>Na poleceniu przelewu należy zamieścić tytuł postępowania.</P>
               <P>„Wadium na zabezpieczenie oferty przetargowej – zamówienia:</P>
               <P>„Opracowanie dokumentacji projektowo-kosztorysowych wraz z uzyskaniem prawomocnych decyzji na modernizację dwóch dostrzegalni przeciwpożarowych położonych na terenie Nadleśnictwa Ruszów’’.</P>
               <P>Znak sprawy K.270.1.2018.KZ.</P>
               <P>Wadium w pieniądzu należy wnosić ściśle z dyspozycją art. 45 ust. 7 ustawy Prawo zamówień publicznych, tzn. „przelewem na rachunek bankowy wskazany przez zamawiającego”. W myśl art. 63. ust. 3 pkt.1 ustawy Prawo bankowe z dnia 29.8.1997 tj. z dnia 7.11.2016 r. (Dz.U. z 2016 r. poz. 1988) polecenie przelewu jest jedną z form rozliczenia bezgotówkowego. Zgodnie z art. 63c Prawa bankowego polecenie przelewu stanowi udzieloną bankowi dyspozycję dłużnika obciążenia jego rachunku określoną kwotą i uznania tą kwotą rachunku wierzyciela. Oznacza to, że wpłata gotówkowa wadium wnoszona na poczcie lub w banku nie stanowi polecenia przelewu w rozumieniu wyżej cytowanych artykułów.</P>
               <P>Wadium wnoszone przelewem (art. 45 ust. 7 ustawy PZP) uważa się za wniesione w terminie jeżeli wpłynie na rachunek bankowy Nadleśnictwa Ruszów przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Wszystkie podstawy wykluczenia Wykonawców z postępowania wymienione są w dokumentacji zamówienia.</P>
               <P>1. Z postępowania o udzielenie zamówienia Zamawiający wykluczy wykonawcę, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 12-23 ustawy pzp oraz w stosunku do którego zachodzą poniższe przesłanki, wynikające z art. 24 ust. 5 pkt. 1 i 8 tj.</P>
               <P>a. w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. - Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. poz. 978, z późn. zm.) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. - Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2015 r. poz. 233, z późn. zm.);</P>
               <P>b. który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 15, chyba że wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P>
               <P>2. W przypadku powoływania się na zdolności techniczne lub zawodowe innych podmiotów wymagane jest wykazanie, że nie zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pk</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-607</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-607</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
