<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="011818-2018"
            EDITION="2018007">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-010781-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180419</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>7</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180111</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 007-011818</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:011818-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.berlin.de/sen/inneres/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72266000">Software consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72260000">Software-related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE30">Berlin</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE30">Berlin</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 130-266025</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180109</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Консултантски услуги, свързани със софтуерни продукти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenství v oblasti programového vybavení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konsulentvirksomhed i forbindelse med programmel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software-Beratung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα λογισμικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de consultoría en software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tarkvara nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ohjelmistokonsulttipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en logiciels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge savjetovanja o programskoj podršci</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szoftver-tanácsadási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza di software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programinės įrangos konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programmatūras konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza dwar is-software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advies over software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi doradcze w zakresie oprogramowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria em matéria de software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de consultanţă pentru software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softvérové poradenstvo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve svetovanja o programski opremi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programkonsulttjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Land Berlin vertreten durch die Senatsverwaltung für Inneres und Sport</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Land Berlin vertreten durch die Senatsverwaltung für Inneres und Sport</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Klosterstraße 47</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10179</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>ZIRNGIBL Rechtsanwälte Partnerschaft, Kurfürstendamm 194, 10707 Berlin</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>vergabestelle@zl-legal.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE30"/>
               <URL_GENERAL>https://www.berlin.de/sen/inneres/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Projektsteuerer für die Einführung der elektronischen Aktenführung (E-Akte) in den Behörden des Landes Berlin</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72266000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Der mit diesem Vergabeverfahren gesuchte Projektsteuerer betreut im Rahmen des Projektes "IKT-Basisdienst E-Akte" den gesamten Prozess der Vorbereitungs-, Ausschreibungs- und Beschaffungs-, Rollout- und Durchführungsphase im Rahmen der Einführung der E-Akte im Land Berlin.</P>
               <P>Eine zentrale Festlegung des E-Government-Gesetz Berlin – EGovG Bln ist die Einführung der elektronischen Aktenführung in den Behörden des Landes Berlin bis zum 1.1.2023.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72266000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72260000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE30"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Berlin.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Mit der Verabschiedung des Gesetzes zur Förderung des E-Government (E-Government-Gesetz Berlin – EGovG Bln) vom 30. Mai 2016 wurde die Grundlage für den konsequenten Ausbau von E-Government-Strukturen des Landes Berlin geschaffen. Damit wird unter anderem das Ziel verfolgt, Verwaltungsprozesse transparent, wirtschaftlich, bürgerfreundlich und benutzerfreundlich zu gestalten. Eine der zentralen Festlegungen des EGovG Bln ist die Einführung der elektronischen Aktenführung in den Behörden des Landes Berlin bis zum 1.1.2023. Zur Umsetzung der gesetzlichen Vorgaben wurde im Rahmen der IKT-Architektur für das Land Berlin festgelegt, dass die E-Akte künftig allen Behörden vom IT-Dienstleistungszentrum Berlin (ITDZ Berlin) als IKT-Basisdienst zur Verfügung gestellt wird. Bis zum 1.1.2023 müssen ca. 60.000 - 70.000 Arbeitsplätze in der Berliner Verwaltung mit dem IKT-Basisdienst E-Akte ausgestattet werden. Die genaue Anzahl der auszustattenden Arbeitsplätze wird im laufenden Projekt ermittelt.</P>
                  <P>Um dieses Ziel zu erreichen, sucht das Land Berlin einen qualifizierten externen Projektsteuerer, der die einzelnen Phasen zur Einführung der E-Akte in Berlin nach den Maßgaben des EGovG Bln verantwortlich plant und durchführt. Dies umfasst die folgenden drei Phasen:</P>
                  <P>— In Phase 1 trifft der Projektsteuerer die konzeptionellen Vorbereitungen einschließlich der Dokumentation der grundsätzlichen Entscheidungen zum IKT-Basisdienst E-Akte. Darüber hinaus erstellt er die für das Vergabeverfahren zur Beauftragung des Realisierungsdienstleisters einschließlich der Beschaffung der E-Akte-Software notwendigen Dokumente,</P>
                  <P>— In Phase 2 übernimmt der Projektsteuerer die Durchführung des Vergabeverfahrens sowie die erforderlichen organisatorischen Vorprojekte in den Behörden, die im Rahmen des Projekts mit der E-Akte ausgestattet werden,</P>
                  <P>— In Phase 3 übernimmt der Projektsteuerer zum einen die Durchführungsverantwortung für den technischen Aufbau des IKT-Basisdienstes E-Akte sowie den organisatorisch/technischen Rollout in den einzelnen Behörden. Zum anderen erbringt der Projektsteuerer diverse ergänzende Mitwirkungsleistungen in Bezug auf den Rollout. Außerdem wirkt er bei der pilothaften Migration ausgewählter einzelner E-Akten-Systeme auf den IKT-Basisdienst E-Akte mit.</P>
                  <P>Vorgesehen ist eine stufenweise Beauftragung der einzelnen Phasen. Ein Anspruch auf Beauftragung der jeweils nächsten Phase besteht nicht.</P>
                  <P>Der Auftraggeber behält sich vor, im Rahmen der Verhandlungen ggf. die vertraglichen Grundlagen einschließlich Vertragstyp und Vergütungsmodell zu ändern.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Fachlich/technische Konditionen</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>45</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>55</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1) Beauftragung der Phasen 2 und 3;</P>
                  <P>2) Übernahme der Durchführungsverantwortung für die Migration weiterer bestehender E-Aktensysteme einzelner Behörden durch den Projektsteuerer über die Aufgaben in Phase 3 hinaus.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 130-266025</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <TITLE>
               <P>Projektsteuerer für die Einführung der elektronischen Aktenführung (E-Akte) in den Behörden des Landes Berlin</P>
            </TITLE>
            <NO_AWARDED_CONTRACT>
               <PROCUREMENT_UNSUCCESSFUL/>
            </NO_AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>(A) Auftragsinteressenten können die Vergabeunterlagen unter der folgenden elektronischen Adresse abrufen: ftp://mail.zl-legal.de. Der Benutzername lautet: "Berlin". Das Passwort lautet: "E-Akte".</P>
               <P>(B) Für die Erstellung des Teilnahmeantrags werden vom Auftraggeber bis auf die Formblätter zu den beiden Eigenerklärungen gemäß Ziff. III.1.2) (7) und das Formblatt zu den Referenzangaben gem. Ziff. III.1.3) (3) keine weiteren Formblätter zur Verfügung gestellt. Neben dem Formblatt bezüglich der nachzuweisenden Referenzen gem. Ziff. III.1.3) (3) haben die Bewerber zusätzlich eine Referenzdarstellung auf eigener Unterlage (max. 1 DIN A4-Seite pro Referenz) einzureichen.</P>
               <P>(C) Bewerberfragen sind frühzeitig per E-Mail an die unter Ziff. I.1) genannte Kontaktstelle (ZIRNGIBL Rechtsanwälte Partnerschaft mbB) zu richten. Diese behält sich vor, nur Anfragen zu beantworten, die bis zum 30.7.2017 gestellt wurden.</P>
               <P>(D) Die Teilnahmeanträge sind spätestens zu dem unter Ziff. IV.2.2) festgelegten Termin in einem verschlossenen Umschlag und unter eindeutiger Kennzeichnung als Teilnahmeantrag in diesem Verfahren beider unter Ziff. I.1) genannten Kontaktstelle (ZIRNGIBL Rechtsanwälte Partnerschaft mbB) einzureichen (nicht per Fax oder E-Mail). Die Teilnahmeanträge sind zusätzlich in digitaler Form auf einem üblichen Datenträger (z. B.USB-Stick, CD-ROM) – ebenfalls in dem Umschlag – zu übergeben. Der Teilnahmeantrag soll in Anlehnung an die Struktur der Bekanntmachung gegliedert werden.</P>
               <P>(E) Sofern sich Bewerbergemeinschaften bewerben, ist mit dem Teilnahmeantrag eine von allen Mitgliedern unterzeichnete Bewerbergemeinschaftserklärung vorzulegen, in der ein bevollmächtigter Vertreter für das gesamte Vergabeverfahren benannt wird und die gesamtschuldnerische Haftung der Mitglieder im Auftragsfall erklärt wird. Die unter Ziff. III.1.2) (1) und (2) und Ziff. III.1.2) (6) und (7) genannten Erklärungen sind in diesem Fall von jedem Mitglied der Bewerbergemeinschaft vorzulegen. Im Übrigen wird die Eignung der Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft (Referenzen, Umsatzzahlen etc.) kumulativ berücksichtigt.</P>
               <P>(F) Wenn ein Bewerber die Kapazitäten eines anderen Unternehmens im Hinblick auf die erforderliche wirtschaftliche und finanzielle oder die technische und berufliche Leistungsfähigkeit in Anspruch nehmen will, gilt § 47 VgV. Der Auftraggeber überprüft in diesem Fall im Rahmen der Eignungsprüfung, ob die Unternehmen, deren Kapazitäten der Bewerber für die Erfüllung bestimmter Eignungskriterien in Anspruch nehmen will, die entsprechenden Eignungskriterien erfüllen und ob Ausschlussgründe vorliegen. Sollte diese Prüfung ergeben, dass ein anderes Unternehmen ein entsprechendes Eignungskriterium nicht erfüllt oder dass bei diesem zwingende oder fakultative Ausschlussgründe nach § 123 und § 124 GWB vorliegen, muss der Bewerber dieses innerhalb einer vom Auftraggeber noch zu bestimmenden Frist ersetzen. Für den Fall, dass ein Bewerber die Kapazitäten eines anderen Unternehmens im Hinblick auf die erforderliche wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit in Anspruch nehmen will, verlangt der Auftraggeber zudem eine entsprechende gemeinsame Haftung des Bewerbers und des anderen Unternehmens für die Auftragsausführung.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Martin-Luther-Str. 105</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3090138316</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@senweb.berlin.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3090137613</FAX>
               <URL>https://www.berlin.de/sen/wirtschaft/wirtschaft/wirtschaftsrecht/vergabekammer/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Bei Verstößen gegen Vergabevorschriften kann auf Antrag ein Nachprüfungsverfahren bei der obengenannten Vergabekammer eingeleitet werden. Voraussetzung für die Einlegung eines Nachprüfungsantrags ist das Vorliegen der Anforderungen des § 160 Abs. 3 GWB. In diesem Zusammenhang sind Verstöße gegen Vergabevorschriften, die der Antragsteller im Vergabeverfahren erkannt hat, innerhalb von 10 Kalendertagen nach Kenntnis über den Vergaberechtsverstoß gegenüber der Vergabestelle zu rügen. Verstöße, die aufgrund der Bekanntmachung oder in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, sind spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung zu rügen. Weiterhin dürfen bis zu dem Antrag auf Einleitung eines Nachprüfungsverfahrens nicht mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung der Vergabestelle, der Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sein.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Martin-Luther-Str. 105</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3090138316</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@senweb.berlin.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3090137613</FAX>
               <URL>https://www.berlin.de/sen/wirtschaft/wirtschaft/wirtschaftsrecht/vergabekammer/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
