<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="012347-2018"
            EDITION="2018007">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-011209-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180220</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>7</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180111</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 007-012347</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:012347-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.enea.pl/pl/enea-wytwarzanie</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.enea.pl/pl/enea-wytwarzanie</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50531100">Repair and maintenance services of boilers</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL921">Radomski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL921">Radomski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180109</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180220 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на парни котли</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba kotlů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af kedler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Kesseln</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης καυστήρων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of boilers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de calderas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kuumaveekatelde hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kattilalaitteistojen korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de chaudières</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of boilers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja kotlova</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kazánjavítási és -karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di caldaie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Katilų priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apkures katlu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni ta’ boilers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van boilers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji kotłów grzewczych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de caldeiras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a boilerelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba kotlov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja kotlov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av varmvattenberedare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">ENEA Wytwarzanie sp z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>ENEA Wytwarzanie sp z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Świerże Górne, ul. Aleja Józefa Zielińskiego 1</ADDRESS>
               <TOWN>Kozienice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>26-900</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>ENEA Wytwarzanie sp z o.o.</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 486141036</PHONE>
               <E_MAIL>pawel.tarczynski@enea.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 486141185</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL921"/>
               <URL_GENERAL>http://www.enea.pl/pl/enea-wytwarzanie</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.enea.pl/pl/enea-wytwarzanie</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Modernizacja kotła bloku nr 6 w 2018 r.”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>KZP-PT.2103.8.2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50531100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>„Modernizacja kotła bloku nr 6 w 2018 r.”.</P>
               <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia została zawarty w Części II SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL921"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Świerże Górne.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>„Modernizacja kotła bloku nr 6 w 2018 r.”.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia została zawarty w Części II SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gwarancja ogólna na wykonane prace i urządzenia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>90</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-05-10</DATE_START>
               <DATE_END>2018-09-23</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Sprostowanie do pkt II.2.7) Okres obowiązywania zamówienia, umowy ramowej lub dynamicznego systemu zakupów: Od dnia zawarcia Umowy (10.5.2018 r.) do dnia 23.9.2018 r.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Wykaz i krótki opis warunków:</P>
               <P>Zachowana numeracja z Części I SIWZ.</P>
               <P>7.1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>7.1.1. nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust 1 Ustawy;</P>
               <P>9.4. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>9.4.1. w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia:</P>
               <P>9.4.1.1. informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Ustawy</P>
               <P>9.4.1.2. zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem termin uskładania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>9.4.1.3. zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>9.4.1.4. odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy;</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zachowana numeracja z Części I SIWZ.</P>
               <P>7.1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>7.1.2. spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P>
               <P>7.1.2.2. sytuacji ekonomicznej lub finansowej. Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>7.1.2.2.1. posiada dostęp do środków finansowych lub zdolność kredytową, odpowiednią do wykonania przedmiotowego zamówienia co najmniej: 4 000 000 PLN netto. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia informację może złożyć jeden lub kilka podmiotów łącznie spełniających powyższy warunek.</P>
               <P>7.1.2.2.2. jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę minimum 5 000 000 PLN netto.</P>
               <P>W przypadku, kiedy kwoty będą podane w walucie innej niż PLN, Zamawiający w celu oceny spełnienia warunku dokona ich przeliczenia na PLN według średniego kursu NBP na dzień, w którym opublikowano ogłoszenie o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. Jeżeli w dniu opublikowania ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej, Narodowy Bank Polski nie opublikuje tabeli kursów walut, Zamawiający przyjmie kurs przeliczeniowy według ostatniej tabeli kursów NBP, opublikowanej przed dniem publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>9.4. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego Oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>9.4.3. dla warunku o którym mowa w pkt 7.1.2.2.1. Części I SWZ:</P>
               <P>9.4.3.1. informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>9.4.3.2. dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zachowana numeracja z Części I SIWZ.</P>
               <P>7.1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>7.1.2. spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P>
               <P>7.1.2.3. zdolności technicznej lub zawodowej. Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>7.1.2.3.1. w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania Ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, samodzielnie lub wspólnie z innymi wykonawcami wykonał co najmniej dwa remonty lub modernizacje kotłów bloków energetycznych o mocy nie mniejszej niż 200 MWe za kwotę nie mniejszą niż 5 000 000 PLN brutto każdy, o podobnym zakresie jak opisany w Części II SIWZ. Zapis o podobnym zakresie do Części II SIWZ oznacza, że: zakres prac musi być wykonany w ramach umów na remont lub modernizację kotła nie mniejszego niż OP-650, opalanego węglem kamiennym i dotyczyć musi prac na układzie ciśnieniowym kotła (w tym w szczególności na przegrzewaczach pary pierwotnej lub wtórnej). W ramach wyżej wymienionych prac Wykonawca wykaże się również wykonaniem co najmniej dwóch prac na opancerzeniu, kanałach powietrza lub spalin, palnikach, pyłoprzewodach oraz co najmniej jedną pracą na obrotowych podgrzewaczach powietrza.</P>
               <P>Uwaga!</P>
               <P>Zamawiający nie stawia wymogu przedstawienia referencji na „wykonanie co najmniej dwóch prac na opancerzeniu, kanałach powietrza lub spalin, palnikach, pyłoprzewodach oraz co najmniej jedną pracą na obrotowych podgrzewaczach powietrza” jako wykonane w ramach jednej umowy. Dopuszczone jest wykonanie zakresu określonego w zdaniu poprzedzającym na określonych urządzeniach na podstawie kilku oddzielnych umów, które łącznie spełnią warunek określony powyżej. Przedstawiane referencje mają dotyczyć kotłów opisanych w Części II SIWZ, tzn. kotłów walczakowych, z palnikami pyłowymi, ze ścianami szczelnymi i opalanymi węglem kamiennym.</P>
               <P>9.4. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego Oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>9.4.4. dla warunku o którym mowa w pkt 7.1.2.3.1. Części I SWZ:</P>
               <P>9.4.4.1. wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania Ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy lub usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania Ofert;</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zachowana numeracja z Części I SIWZ.</P>
               <P>15.1. Wykonawcy składający Oferty przed upływem terminu składania ofert muszą wnieść wadium w wysokości 130 000 PLN (słownie: sto trzydzieści tysięcy PLN).</P>
               <P>15.2. Dokument potwierdzający wniesienie wadium musi być złożony w Oryginale Oferty. (Załącznik nr 6 do Formularza „Oferta”).</P>
               <P>15.3. Wykonawca może wnieść wadium w formach określonych w art. 45 ust. 6 Ustawy.</P>
               <P>15.4. Wadium wniesione w pieniądzu Zamawiający przechowuje na rachunku bankowym.</P>
               <P>15.5. Wpłaty pieniężne należy dokonywać na konto: Bank Pekao S.A. Oddział w Kozienicach, Nr konta: 78 1020 1026 0000 1402 0238 9799.</P>
               <P>29.1. Wybrany Wykonawca wniesie Zabezpieczenie Należytego Wykonania Umowy w wysokości 5 % Ceny Ofertowej Brutto w formie określonej w art. 148 ust. 1 Ustawy.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Główne warunki finansowe i uzgodnienia płatnicze zostały określone w Części III SIWZ.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Zachowana numeracja z Części I SIWZ.</P>
               <P>10.1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia w rozumieniu art. 23 Ustawy.</P>
               <P>10.2. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w Postępowaniu albo do reprezentowania ich w Postępowaniu i zawarcia Umowy.</P>
               <P>10.3. Pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców w Postępowaniu albo pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców w Postępowaniu i zawarcia Umowy powinno w szczególności zawierać informacje na temat:</P>
               <P>10.3.1. postępowania którego dotyczy;</P>
               <P>10.3.2. podmiotów występujących wspólnie;</P>
               <P>10.3.3. osoby umocowanej;</P>
               <P>10.3.4. do jakich czynności w Postępowaniu zobligowany jest Pełnomocnik.</P>
               <P>10.4. Wszelka korespondencja Zamawiającego z Wykonawcą będzie odbywała się za pośrednictwem Pełnomocnika, którego dane należy wpisać w Formularzu „Oferta”.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy zostały określone w Części III SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>ENEA Wytwarzanie sp. z o.o., Al. Józefa Zielińskiego 1, Świerże Górne, 26-900 Kozienice.</P>
                  <P>Budynek Pionu Zakupów, Sala nr 2.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
