<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="012350-2018"
            EDITION="2018007">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-011217-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180220</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>7</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180111</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 007-012350</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:012350-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.enea.pl/pl/enea-wytwarzanie</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.enea.pl/pl/enea-wytwarzanie</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42514000">Machinery and apparatus for filtering or purifying gases</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42900000">Miscellaneous general and special-purpose machinery</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL921">Radomski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL921">Radomski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180109</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180220 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Машини и устройства за филтрация или пречистване на газове</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strojek filtrování nebo čištění plynů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maskiner og apparater til filtrering eller rensning af gasser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maschinen und Geräte zum Filtrieren oder Reinigen von Gasen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μηχανήματα και συσκευές διήθησης ή καθαρισμού αερίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machinery and apparatus for filtering or purifying gases</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maquinaria y aparatos de filtrado o purificación de gases</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaaside filtreerimis- või puhastamisseadmed ja -aparaadid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kaasujen suodatus- tai puhdistuskoneet ja -laitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machines et appareils de filtration ou de purification des gaz</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machinery and apparatus for filtering or purifying gases</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strojevi i aparati za filtriranje ili pročišćavanje plinova</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gázok szűrésére és tisztítására szolgáló berendezés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Macchine e apparecchi di filtraggio o purificazione di gas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dujų filtravimo ar gryninimo mašinos ir aparatai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ierīces un aparatūra gāzu filtrēšanai vai attīrīšanai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Makkinarju u apparat għall-iffiltrar u l-purifikazzjoni tal-gassijiet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machines en toestellen voor het filtreren of zuiveren van gassen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maszyny i aparatura do filtrowania lub oczyszczania gazów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas e aparelhos para filtrar ou depurar gases</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dispozitive şi aparate de filtrare sau de purificare a gazelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stroje a prístroje na filtráciu alebo čistenie plynov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stroji in aparati za filtriranje in čiščenje plinov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kozienice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maskiner och apparater för filtrering eller rening av gaser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">ENEA Wytwarzanie Sp z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>ENEA Wytwarzanie Sp z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Aleja Józefa Zielińskiego 1, Świerże Górne</ADDRESS>
               <TOWN>Kozienice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>26-900</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>ENEA Wytwarzanie Sp z o.o.</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 486141036</PHONE>
               <E_MAIL>pawel.tarczynski@enea.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 486141185</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL921"/>
               <URL_GENERAL>http://www.enea.pl/pl/enea-wytwarzanie</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.enea.pl/pl/enea-wytwarzanie</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Dostawa i montaż dodatkowych warstw wkładów katalitycznych dla instalacji SCR bloku nr 1, 2, 6, 7 w latach 2018-2019”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>KZP-PT.2103.7.2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42514000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest usługa polegająca na dostawie oraz montażu (wraz z uszczelnieniami) warstw wkładów katalitycznych dla instalacji SCR bloków OP – 650 nr 1, 2, 6, 7 w ENEA Wytwarzanie Sp. z o.o. W ramach przedmiotu zamówienia, Wykonawca dostarczy i zamontuje dla bloków 6 i 7 pierwszą – górna warstwę (licząc od strony napływu spalin) oraz dla bloków 1 i 2 trzecią – dolną warstwę (licząc od strony napływu spalin) wkładów katalitycznych na instalacji SCR, wraz z dostarczeniem wszystkich niezbędnych materiałów, części zamiennych, aparatury oraz urządzeń.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="42900000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL921"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Świerże Górne.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest usługa polegająca na dostawie oraz montażu (wraz z uszczelnieniami) warstw wkładów katalitycznych dla instalacji SCR bloków OP – 650 nr 1, 2, 6, 7 w ENEA Wytwarzanie sp. z o.o. W ramach przedmiotu zamówienia, Wykonawca dostarczy i zamontuje dla bloków 6 i 7 pierwszą – górna warstwę (licząc od strony napływu spalin) oraz dla bloków 1 i 2 trzecią – dolną warstwę (licząc od strony napływu spalin) wkładów katalitycznych na instalacji SCR, wraz z dostarczeniem wszystkich niezbędnych materiałów, części zamiennych, aparatury oraz urządzeń.</P>
                  <P>Montaż wkładów katalitycznych został zaplanowany w poniższych terminach podczas postojów remontowych bloków w latach 2018–2019:</P>
                  <P>Blok nr 6 – 2.7.2018 – 9.9.2018,</P>
                  <P>Blok nr 2 – 7.1.2019 – 4.4.2019,</P>
                  <P>Blok nr 7 – 1.4.2019 – 29.6.2019,</P>
                  <P>Blok nr 1 – 23.9.2019 – 21.12.2019.</P>
                  <P>Dostawa i montaż wkładów ma się zakończyć przed próbą wewnętrzną kotła, tj. nie później niż 14 dni od daty końcowej postoju bloku wskazanej poniżej.</P>
                  <P>Zakres obejmuje:</P>
                  <P>• Dostawę i montaż głównych modułów katalizatora (tylko katalizatory typu płytowego) wraz z uszczelnieniem,</P>
                  <P>• Dokumentację wykonawczą, rysunki, karty charakterystyki, krzywe korekcyjne, dokumentację jakościową określającą wszystkie parametry fizykochemiczne dla dostarczanych wkładów (wraz z dokumentacją jakościową Wykonawca dołączy kilka wzorcowych płyt katalizatora wraz z ich specyfikacją) itp.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-07-02</DATE_START>
               <DATE_END>2019-12-21</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zachowana numeracja z Części I SIWZ.</P>
               <P>7.1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>7.1.1. nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust 1 Ustawy;</P>
               <P>9.4. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>9.4.1. w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia:</P>
               <P>9.4.1.1. informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Ustawy</P>
               <P>9.4.1.2. zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>9.4.1.3. zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>9.4.1.4. odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy;</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zachowana numeracja z Części I SIWZ.</P>
               <P>7.1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>7.1.2. spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P>
               <P>7.1.2.2. sytuacji ekonomicznej lub finansowej. Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>7.1.2.2.1. posiada dostęp do środków finansowych lub zdolność kredytową, odpowiednią do wykonania przedmiotowego zamówienia co najmniej: 4 000 000,00 PLN netto. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia informację może złożyć jeden lub kilka podmiotów łącznie spełniających powyższy warunek.</P>
               <P>7.1.2.2.2. jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę minimum 5 000 000,00 PLN netto.</P>
               <P>W przypadku, kiedy kwoty będą podane w walucie innej niż PLN, Zamawiający w celu oceny spełnienia warunku dokona ich przeliczenia na PLN według średniego kursu NBP na dzień, w którym opublikowano ogłoszenie o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. Jeżeli w dniu opublikowania ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej, Narodowy Bank Polski nie opublikuje tabeli kursów walut, Zamawiający przyjmie kurs przeliczeniowy według ostatniej tabeli kursów NBP, opublikowanej przed dniem publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>9.4. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>9.4.3. dla warunku o którym mowa w pkt 7.1.2.2.1. Części I SWZ:</P>
               <P>9.4.3.1. informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>9.4.3.2. dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zachowana numeracja z Części I SIWZ.</P>
               <P>7.1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>7.1.2. spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P>
               <P>7.1.2.3. zdolności technicznej lub zawodowej. Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>7.1.2.3.1. w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wykonał samodzielnie - co najmniej dwie usługi polegające na dostawie i zabudowie warstw katalizatorów (katalizatorów płytowych, tego samego typu jak oferowane, i wytworzonych w tych samych wytwórniach jak oferowane katalizatory), dla dwóch różnych kotłów nie mniejszych niż OP – 650 (wchodzących w skład bloków energetycznych o mocy elektrycznej nie mniejszej niż 200 MWe), które w trakcie eksploatacji przez okres nie krótszy niż 30 000h spełniły wymogi żywotności chemicznej i mechanicznej (określone w cz. II SIWZ).</P>
               <P>9.4. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>Przez Zamawiającego.</P>
               <P>9.4.4. dla warunku o którym mowa w pkt 7.1.2.3.1. Części I SWZ:</P>
               <P>9.4.4.1. wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy lub usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>9.4.4.2. raportu z inspekcji katalizatorów zamontowanych w Elektrowni zawodowej na kotle opalanym węglem kamiennym, pracujących w strumieniu spalin o zapyleniu nie mniejszym niż 30 g/Nm<FT TYPE="SUP">3</FT>, o mocy elektrycznej nie mniejszej niż 200 MWe, sporządzonego przez niezależną instytucję kontrolną i potwierdzoną przez uprawnionego przedstawiciela właściciela Elektrowni/Zakładu Energetycznego, (lub sporządzonego i potwierdzonego przez uprawnionego przedstawiciela właściciela Elektrowni/Zakładu Energetycznego), przy czym wielkość każdej dostawy referencyjnej musi wynosić nie mniej niż 100 m<FT TYPE="SUP">3</FT> warstw katalizatora..</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zachowana numeracja z Części I SIWZ.</P>
               <P>15.1. Wykonawcy składający Oferty przed upływem terminu składania ofert muszą wnieść wadium w wysokości 150 000,00 PLN (słownie: sto pięćdziesiąt tysięcy złotych).</P>
               <P>15.2. Dokument potwierdzający wniesienie wadium musi być złożony w Oryginale Oferty. (Załącznik nr 6 do Formularza „Oferta”).</P>
               <P>15.3. Wykonawca może wnieść wadium w formach określonych w art. 45 ust. 6 Ustawy.</P>
               <P>15.4. Wadium wniesione w pieniądzu Zamawiający przechowuje na rachunku bankowym.</P>
               <P>15.5. Wpłaty pieniężne należy dokonywać na konto: Bank Pekao S.A. Oddział w Kozienicach, Nr konta: 78 1020 1026 0000 1402 0238 9799.</P>
               <P>29.1. Wybrany Wykonawca wniesie Zabezpieczenie Należytego Wykonania Umowy w wysokości 5 % Ceny Ofertowej Brutto w formie określonej w art. 148 ust. 1 Ustawy.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Główne warunki finansowe i uzgodnienia płatnicze zostały określone w Części III SIWZ.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Zachowana numeracja z Części I SIWZ.</P>
               <P>10.1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia w rozumieniu art. 23 Ustawy.</P>
               <P>10.2. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w Postępowaniu albo do reprezentowania ich w Postępowaniu i zawarcia Umowy.</P>
               <P>10.3. Pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców w Postępowaniu albo pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców w Postępowaniu i zawarcia Umowy powinno w szczególności zawierać informacje na temat:</P>
               <P>10.3.1. postępowania którego dotyczy;</P>
               <P>10.3.2. podmiotów występujących wspólnie;</P>
               <P>10.3.3. osoby umocowanej;</P>
               <P>10.3.4. do jakich czynności w Postępowaniu zobligowany jest Pełnomocnik.</P>
               <P>10.4. Wszelka korespondencja Zamawiającego z Wykonawcą będzie odbywała się za pośrednictwem Pełnomocnika, którego dane należy wpisać w Formularzu „Oferta”.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy zostały określone w Części III SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>ENEA Wytwarzanie sp. z o.o., Al. Józefa Zielińskiego 1, Świerże Górne, 26-900 Kozienice.</P>
                  <P>Budynek Pionu Zakupów, Sala nr 2.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
