<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="012431-2018"
            EDITION="2018007">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-012165-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180212</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>7</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180111</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 007-012431</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:012431-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.agglo-paysdaix.fr/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://marchespublics.ampmetropole.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=1195&amp;orgAcronyme=t5y</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60112000">Public road transport services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">445000000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180109</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180212 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Марсилия</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на обществения пътен транспорт</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseilles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby veřejné silniční dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Offentlig vejtransport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Öffentlicher Verkehr (Straße)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μασσαλία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες δημόσιων οδικών μεταφορών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public road transport services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsella</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de transporte por la vía pública</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maantee ühistransporditeenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Joukkoliikennepalvelut maanteitse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de transport routier public</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public road transport services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge javnog cestovnog prijevoza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Közúti tömegközlekedési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsiglia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di trasporto pubblico terrestre</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marselis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viešojo kelių transporto paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseļa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sabiedriskie autotransporta pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsilja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' trasport pubbliku bit-triq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Openbaarvervoersdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsylia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie publicznego transportu drogowego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marselha</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de transporte público rodoviário</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de transport rutier public</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby verejnej cestnej dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve javnega cestnega prevoza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kollektivtrafik på väg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Métropole d'Aix-Marseille-Provence</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Métropole d'Aix-Marseille-Provence</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Direction de la commande publique — service DSP et concessions, 58 boulevard Charles Livon</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 02</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13567</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 488788800</PHONE>
               <E_MAIL>dspconcessions@ampmetropole.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 488788808</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <URL_GENERAL>http://www.agglo-paysdaix.fr/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://marchespublics.ampmetropole.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://marchespublics.ampmetropole.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=1195&amp;orgAcronyme=t5y</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://marchespublics.ampmetropole.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=1195&amp;orgAcronyme=t5y</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Métropole — entité adjudicatrice</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Délégation de service public pour l'exploitation du réseau de transport «Aix en bus»</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>20182DSP01</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="60112000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>La présente convention est une délégation de service public passée en application de l'ordonnance du 29.1.2016, du décret du 1<FT TYPE="SUP">er</FT> février, des articles L. 1410-1 et suivants et L. 1411-1 et suivants du CGCT et du règlement (CE) nº 1370/2007 du 23.10.2007. Le délégataire aura la charge d'exploiter le service public de transports publics urbains de voyageurs ainsi que des parkings relais et pôles d'échange sur les communes d'Aix-en-Provence, Saint-Marc-Jaumegarde, Le Tholonet, et Venelles, ainsi que des prestations associées. À titre indicatif, le réseau comporte 25 lignes (sans compter les lignes S et les lignes de l'hypercentre), le kilométrage commercial est d'environ 6 400 000 km/an, et le nombre de véhicules affectés est d'environ 170 hors véhicules de réserve.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">445000000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="60112000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Aix-en-Provence — Saint-Marc-Jaumegarde — Le Tholonet — Venelles.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Les missions du délégataire au sein du réseau Aix en bus relèvent des principes du système de mobilité proposé par l'agenda de la mobilité métropolitain contribuant au renforcement du réseau urbain et de son organisation actuelle, en lien avec les territoires métropolitains.</P>
                  <P>L'offre modale développée sera variée (bus, BHNS, navettes électriques, midi et mini bus, vélos…), et complémentaire du maillage métropolitain grâce à des véhicules modernes, des pôles d'échanges connectés aux lignes Premium, des services aux usagers ancrés au développement du numérique et à une politique tarifaire coordonnée et simplifiée.</P>
                  <P>Les prestations confiées au délégataire incluent notamment:</P>
                  <P>— l'exploitation de l'ensemble des lignes régulières de transport urbain sauf le BHNS Aix press exploité par un opérateur interne,</P>
                  <P>— la commercialisation et la promotion de l'ensemble des lignes régulières, y compris la ligne de BHNS,</P>
                  <P>— l'exploitation, la commercialisation et la promotion de la prestation de transport des scolaires à l'intérieur du périmètre géographique du réseau,</P>
                  <P>— l'exploitation, la commercialisation et la promotion de la prestation de transport à la demande, y compris la gestion de la Centrale de réservation, et le transport à la demande des personnes à mobilité réduite,</P>
                  <P>— l'entretien-maintenance des mobiliers urbains dédiés au réseau, hors le mobilier urbain concédé par ailleurs,</P>
                  <P>— l'affichage et la mise à jour de l'information voyageurs dans tous les mobiliers urbains y compris les mobiliers urbains concédés ainsi que dans tous les pôles d'échange et tout emplacement que définira l'autorité concédante,</P>
                  <P>— l'exploitation, le gardiennage, l'entretien et la maintenance de 7 parkings relais et pôles d'échange situés au sein du périmètre géographique du réseau,</P>
                  <P>— la gestion, l'entretien-maintenance et le gros entretien renouvellement des SAS bus ainsi que des sanisettes situés sur le réseau,</P>
                  <P>— l'entretien, la maintenance, les grosses réparations des installations et équipements nécessaires à l'exploitation et mis à disposition par l'autorité délégante en ce compris, le dépôt,</P>
                  <P>— la fourniture, la mise en œuvre, l'entretien-maintenance et le gros entretien et renouvellement des installations d'avitaillement des véhicules électriques, au minimum sur le dépôt principal et sur d'éventuels sites secondaires. Le délégataire pourra être autorisé à prendre en charge des services de transport occasionnels. Le délégataire se voit transférer une part du risque d'exploitation du service. En contrepartie, il est autorisé à percevoir les recettes auprès des usagers et se voit verser une contribution financière forfaitaire compte tenu des obligations de service public à sa charge.</P>
                  <P>Les tarifs sont fixés par délibération de la Métropole et seront précisés dans le contrat. Le délégataire perçoit les recettes annexes (amendes, publicité…). Il est prévu un mécanisme d'intéressement basé sur la qualité du service et la fréquentation. Le délégataire est chargé de fournir le matériel roulant nécessaire à l'exploitation du service. Les exigences relatives aux véhicules (âge, accessibilité, véhicules à faibles émissions…) seront précisées dans les documents de la consultation adressés aux candidats admis à présenter une offre. Il est exigé l'utilisation de véhicules électriques au minimum sur les lignes mini desservant le Centre-Ville et les lignes a, b, c de l'hypercentre.</P>
                  <P>L'autorité concédante mettra à la disposition du délégataire différents biens dont notamment un dépôt principal équipé d'un atelier, le matériel de billettique et le système d'aide à l'exploitation et à l'information des voyageurs.</P>
                  <P>La convention pourra donner lieu à une reprise de personnel en application de l'article L. 1224-1 du code du travail et des conventions collectives applicables à l'activité, objet du service délégué.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_CRITERION>Valeur financière de l'offre (50 %)</AC_CRITERION>
               <AC_CRITERION>Qualité du service rendu aux usagers (35 %)</AC_CRITERION>
               <AC_CRITERION>Valeur environnementale de l'offre (15 %)</AC_CRITERION>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">445000000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">108</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>La durée est de 9 ans, à compter de la date d'entrée en vigueur du contrat. Une clause de réexamen permet une prolongation dans la limite d'1 année complémentaire. La valeur de la concession correspond au chiffre d'affaires total HT du délégataire sur la durée de la convention, prolongation maximale comprise (soit 9 ans + 1 année complémentaire).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— déclaration sur l'honneur attestant que le candidat ne fait l'objet d'aucune exclusion de la participation à la procédure de passation des contrats de concession prévue aux articles 39 et 42 de l'ordonnance du 29.1.2016 et que les renseignements et documents relatifs à ses capacités et à ses aptitudes, exigés en application des articles 45 de cette ordonnance et L. 1411-5 du CGCT et dans les conditions fixées aux articles 19 et 21 du décret du 1.2.2016 sont exacts,</P>
               <P>— l'ensemble des documents justifiant qu'il ne fait l'objet d'aucune exclusion de la participation à la procédure de passation des contrats de concession prévue aux articles 39 et 42 de l'ordonnance du 29.1.2016. Pour justifier qu'il a satisfait aux obligations prévues au 2º de l'article 39 de l'ordonnance du 29.1.2016, le candidat produit les certificats et attestations délivrés dans les conditions et par les organismes mentionnés par l'arrêté du 25.3.2016 fixant la liste des impôts, taxes, contributions ou cotisations sociales donnant lieu à la délivrance de certificats pour l'attribution de marchés publics ou de contrats de concession,</P>
               <P>— justificatif de l'inscription du candidat au registre du commerce et des sociétés (extrait Kbis ou document d'effet équivalent de moins de 6 mois), ou autre registre professionnel, ou récépissé de dépôt de déclaration auprès d'un Centre de formalités des entreprises pour les candidats ayant commencé leur activité depuis moins d'1 an,</P>
               <P>— copie de la licence communautaire ou intérieure attestant de l'inscription au registre national des entreprises de transport routier de voyageurs ou, à défaut, attestation délivrée par les services l'état au candidat dont le dossier est en cours d'instruction,</P>
               <P>— attestation de capacité de l'exercice de la profession de transporteur public routier de personnes ou justification des démarches accomplies pour obtenir cette attestation pour le candidat dont le dossier est en cours d'instruction,</P>
               <P>— lettre de candidature faisant apparaître les noms et qualités des personnes et structures qui seront chargées de l'exécution du contrat (DC1 ou équivalent) ainsi que, le cas échéant, le pouvoir des personnes habilités à engager le candidat,</P>
               <P>— une déclaration sur l'honneur attestant du respect de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés prévue aux articles L. 5212-1 à L. 5212-4 du code du travail pour l'aptitude à assurer la continuité du service public et l'égalité des usagers: une note présentant l'aptitude du candidat à assurer la continuité et l'égalité des usagers devant le service public.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— déclaration concernant le chiffre d'affaires global du candidat et le chiffre d'affaires particulier au domaine d'activité faisant l'objet des contrats, portant sur les 3 derniers exercices disponibles en fonction de la date de création de l'entreprise ou du début d'activité de l'opérateur économique, dans la mesure où les informations sur ces chiffres d'affaires sont disponibles,</P>
               <P>— déclarations appropriées de banques ou, le cas échéant, preuve d'une assurance en cours de validité des risques professionnels pour les activités objet du contrat,</P>
               <P>— bilans ou extraits de bilan, concernant les 3 dernières années, des opérateurs économiques pour lesquels l'établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— une liste des principales références de prestations similaires au cours des 5 dernières années,</P>
               <P>— une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels, l'importance du personnel d'encadrement et les moyens matériels du candidat pour les 3 dernières années.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Prestation réservée à la profession de transporteur public routier prévue par le code des transports, le décret nº 85-891 du 16.8.1985 modifié et le règlement (CE) nº 1071/2009 du 21.10.2009. En cas de groupement, le mandataire doit être membre de cette profession.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>La convention comporte une clause relative au domaine social ou à l'emploi visant à favoriser l'insertion de personnes rencontrant des difficultés sociales ou professionnelles, ainsi que des clauses environnementales. L'attributaire devra créer une personne morale dont l'objet social sera exclusivement dédié à l'exécution de la convention.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>Un règlement de candidatures complémentaire au présent avis est mis à la disposition des candidats sur le profil d'acheteur. La présente convention fait l'objet de clauses de réexamen dont le détail figure au règlement de candidatures. Les modalités de remise des candidatures sont précisées dans le règlement de candidatures complémentaire.</P>
               <P>Les critères de sélection de candidatures sont:</P>
               <P>(i) les garanties professionnelles et financières;</P>
               <P>(ii) le respect de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés prévue aux articles L. 5212-1 à L. 5212-4 du code du travail;</P>
               <P>et</P>
               <P>(iii) l'aptitude à assurer la continuité et l'égalité des usagers devant le service public.</P>
               <P>Il n'est pas prévu de limiter le nombre de candidats admis à présenter une offre.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22-24 rue Breteuil</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 06</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13281</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 491134813</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-marseille@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 491811387</FAX>
               <URL>http://marseille.tribunal-administratif.fr/ta-caa/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>— un référé pré-contractuel peut être formé contre la procédure de passation de ce contrat jusqu'à sa signature, dans les conditions prévues à l'article L. 551-1 du code de justice administrative,</P>
               <P>— un référé contractuel peut être formé dans les conditions prévues à l'article L. 551-13 du code de justice administrative,</P>
               <P>— un recours en contestation de la validité du contrat peut être formé dans un délai de 2 mois à compter des mesures de publicité appropriées, conformément à l'arrêt rendu le 4.4.2014 par le Conseil d'État (nº 358994).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
