<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="017430-2018"
            EDITION="2018010">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-017243-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180219</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>10</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180116</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 010-017430</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:017430-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.icb-bielefeld.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.icb-bielefeld.de</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45214610">Laboratory building construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA41">Bielefeld, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA41">Bielefeld, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180112</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180219 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на сгради за лаборатории</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba laboratoří</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opførelse af laboratoriebygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Laborgebäuden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για κτίρια εργαστηρίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratory building construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de edificios de laboratorio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratooriumihoonete ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratoriorakennusten rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de bâtiments de laboratoire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratory building construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na laboratorijskim zgradama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratóriumi épület kivitelezése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di laboratori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorijų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorijas ēkas celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' binjiet għal-laboratorji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van laboratorium</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budynków laboratoryjnych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de edifício para laboratório</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de clădiri de laboratoare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na objektoch budov laboratórií</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na laboratorijski stavbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bielefeld</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnation av laboratoriebyggnad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Innovationszentrum Campus Bielefeld GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Innovationszentrum Campus Bielefeld GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Carlmeyerstraße 1</ADDRESS>
               <TOWN>Bielefeld</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33613</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 5218809-01</PHONE>
               <E_MAIL>icb@icb-bielefeld.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 5218809-99291</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEA41"/>
               <URL_GENERAL>www.icb-bielefeld.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.icb-bielefeld.de</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Innovationszentrum Campus Bielefeld GmbH</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Errichtung des Innovationszentrums Campus Bielefeld</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Schlosserarbeiten zum Bauvorhaben „Errichtung des Innovationszentrums Campus Bielefeld“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45214610"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Gegenstand des zu vergebenden Auftrags sind die Schlosserarbeiten für die Errichtung des „Innovationszentrums Campus Bielefeld“</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DEA41"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>I. Die Innovationszentrum Campus Bielefeld GmbH plant die Errichtung des „Innovationszentrums Campus Bielefeld“ in unmittelbarer Nähe zur Universität und Fachhochschule Bielefeld. Profilgebende Schwerpunkte für das Zentrum sind die Technologiefelder „Intelligente Technische Systeme“ und „Molekular- und Nanowissenschaften“. Das Innovationszentrum wird sich mit dem Marktsegment I an bereits marktetablierte Unternehmen richten, die ihren Raumbedarf für den Ausbau des Unternehmens decken wollen. Mit dem Marktsegment II deckt das Zentrum den Bedarf an hochschulnahen Räumlichkeiten von Gründerunternehmen, die sich in der Konzept-, Start- oder ersten Entwicklungsphase befinden, ab. Dieser Teil des Projektes wird durch Zuwendungen des Landes NRW und des Bundes gefördert.</P>
                  <P>II. Gegenstand des zu vergebenden Auftrags sind die Schlosserarbeiten für das o.g. Bauvorhaben. Dazu gehört die Herstellung, Lieferung und Montage von ca. 110 m beschichtetes Stahlgeländer, 550 m Edelstahlhandläufe, 14 m Ganzglasgeländer, 12 Gitterrost-Treppen 4 – 6 Stg., 1 Halbpodest-Treppe 15 Stg., 36 m<FT TYPE="SUP">2</FT> Schachtabdeckung mit Stahlträgern und Gitterrosten, 150 m Lamellen-Lüftungsgitter 50 cm hoch, 5 Stück RWA-Lamellenfenster 150 / 50 cm</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-03-13</DATE_START>
               <DATE_END>2018-05-18</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Bieter können mit ihrem Angebot zum Nachweis ihrer persönlichen Lage und der Einhaltung von Auflagen eine direkt abrufbare Eintragung in die allgemein zugängliche Liste des Vereins für Präqualifikation von Bauunternehmen e.V. (Präqualifikationsverzeichnis) abgeben. Nicht präqualifizierte Unternehmen haben zum Nachweis ihrer persönlichen Lage und der Einhaltung von Auflagen eine Eigenerklärung zur Eintragung in das Berufsregister, zu Insolvenz- oder Liquidationsverfahren, zum Nichtvorliegen von Ausschlussgründen nach § 6e EU-VOB/A, zur Zahlung von Steuern, Abgaben und Beiträgen zur gesetzlichen Sozialversicherung und zur Mitgliedschaft in der Berufsgenossenschaft abzugeben. Für den Fall, dass das Angebot in die engere Wahl kommt, sind entsprechende Nachweise vorzulegen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Bieter können mit ihrem Angebot zum Nachweis ihrer wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit eine direkt abrufbare Eintragung in die allgemein zugängliche Liste des Vereins für Präqualifikation von Bauunternehmen e.V. (Präqualifikationsverzeichnis) angeben. Nicht präqualifizierte Unternehmen haben zum Nachweis ihrer Eignung mit dem Angebot eine Eigenerklärung zum Umsatz in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren mit vergleichbaren Leistungen abzugeben. Für den Fall, dass das Angebot in die engere Wahl kommt, sind entsprechende Nachweise vorzulegen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Bieter können mit ihrem Angebot zum Nachweis ihrer technischen Leistungsfähigkeit eine direkt abrufbare Eintragung in die allgemein zugängliche Liste des Vereins für Präqualifikation von Bauunternehmen e.V. (Präqualifikationsverzeichnis) angeben. Nicht präqualifizierte Bieter haben zum Nachweis ihrer technischen Leistungsfähigkeit eine Eigenerklärung dahingehend vorzulegen, dass die für die Ausführung der Leistungen erforderlichen Arbeitskräfte zur Verfügung stehen und dass von ihnen vergleichbare Leistungen in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren ausgeführt wurden. Für den Fall, dass das Angebot in die engere Wahl kommt, sind die Zahl der in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren jahresdurchschnittlich beschäften Arbeitskräfte, gegliedert nach Lohngruppen mit Leitungspersonal anzugeben sowie Referenznachweise vorzulegen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Der Auftrag kann an einen einzelnen Bieter oder eine Bietergemeinschaft vergeben werden. Bietergemeinschaften haben eine von allen Mitgliedern unterzeichnete Erklärung vorzulegen, in der die Bildung einer Arbeitsgemeinschaft im Auftragsfall erklärt ist, in der alle Mitglieder aufgeführt sind, der für die Durchführung des Vertrags bevollmächtigte Vertreter bezeichnet ist sowie erklärt wird, dass der bevollm. Vertreter die Mitglieder gegenüber dem Auftraggeber rechtsverbindlich vertritt und in der bestätigt wird, dass alle Mitglieder als Gesamtschuldner haften.</P>
               <P>Mehrfachbeteiligungen einzelner Mitglieder einer Bietergemeinschaft sind unzulässig und führen in der Regel zur Nichtberücksichtigung aller betroffenen Bietergemeinschaften im weiteren Verfahren.</P>
               <P/>
               <P>2. Es gilt das TVgG NRW: Der Bieter der den Zuschlag erhalten soll, hat die nach TVgG NRW erforderlichen Erklärungen auf gesonderte Aufforderung der Vergabestelle binnen einer von der Vergabestelle zu setzenden Frist vorzulegen.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-04-19</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-19</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>ICB Innovationszentrum Campus Bielefeld, Carlmeyerstr. 1, 33613 Bielefeld.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Bieter und schriftlich bevollmächtigte Vertreter der Bieter unter Vorlage der Vollmacht und des Personalausweises/Reisepasses (bei nicht aus Deutschland stammenden Bietern, eines vergleichbaren Ausweises).</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Westfalen bei der Bezirksregierung Münster</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Münster</TOWN>
               <POSTAL_CODE>48128</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <FAX>+49 251411-2165</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Der Antrag auf Einleitung eines Nachprüfungsverfahrens vor der Vergabekammer ist unzulässig, soweit</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen die Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Abs. 2 GWB bleibt unberührt,</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrages nach § 135 Abs. 1 Nr. 2 GWB, § 134 Abs. 1 S. 2 GWB bleibt unberührt.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
