<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="017419-2018"
            EDITION="2018010">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-017899-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180220</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>10</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180116</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 010-017419</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:017419-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.uk-koeln.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXS0YY4YYYM</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45214610">Laboratory building construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45210000">Building construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45214600">Construction work for research buildings</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA23">Köln, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA24">Leverkusen, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180112</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180220 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Кьолн</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на сгради за лаборатории</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kolín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba laboratoří</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opførelse af laboratoriebygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Laborgebäuden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κολωνία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για κτίρια εργαστηρίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cologne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratory building construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Colonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de edificios de laboratorio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratooriumihoonete ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratoriorakennusten rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cologne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de bâtiments de laboratoire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratory building construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na laboratorijskim zgradama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratóriumi épület kivitelezése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Colonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di laboratori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kelnas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorijų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ķelne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorijas ēkas celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kolonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' binjiet għal-laboratorji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Keulen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van laboratorium</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kolonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budynków laboratoryjnych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Colónia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de edifício para laboratório</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de clădiri de laboratoare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kolín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na objektoch budov laboratórií</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na laboratorijski stavbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnation av laboratoriebyggnad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Universitätsklinikum Köln AöR</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Universitätsklinikum Köln AöR</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kerpener Str. 62</ADDRESS>
               <TOWN>Köln</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50937</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Stabsabteilung Recht | Vergabestelle – Bau</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 22147897619</PHONE>
               <E_MAIL>patricia.braun@uk-koeln.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 22147885783</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEA24"/>
               <URL_GENERAL>www.uk-koeln.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXS0YY4YYYM</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXS0YY4YYYM</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Neubau Verfügungsgebäude Forschung</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18.004</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45214610"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Generalunternehmer – Schlüsselfertighochbau</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45210000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45214600"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEA23"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Universitätsklinikum Köln AöR</P>
                  <P>Kerpener Str. 62</P>
                  <P>50937 Köln</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Vom Bieter wird ein Pauschalpreisangebot für die schlüsselfertige, bauaufsichtlich mangelfrei abgenommene sowie betrieblich und technisch uneingeschränkt funktionsfähige Erstellung des Neubaus Verfügungsgebäude Forschung abgegeben. Vom Bieter werden Planungs- und Bauleistungen gemäß den Unterlagen der funktionalen Leistungsbeschreibung angeboten.</P>
                  <P>Der Bieter wird im Auftragsfall im Zuge der von ihm zu erbringenden Planungsleistungen, unter Berücksichtigung aller Vorgaben der funktionalen Leistungsbeschreibung, den jeweils optimierten und bewährten Ansatz für die einzelnen Bauausführungen wählen.</P>
                  <P>Das zu bebauende Grundstück des Universitätsklinikums Köln für den Neubau des Verfügungsgebäudes Forschung befindet sich östlich der Robert-Koch-Straße und westlich der Straße „Weyertal“ im Ortsteil Lindenthal (ca. 3 km südwestlich der Kölner Innenstadt). Das Gelände wird derzeit noch im Rahmen eines Urban-Gardening-Projektes als Campus Garten an der Universität Köln genutzt.</P>
                  <P>Das Grundstück befindet sich in einer baulich hoch verdichteten Umgebung, eingebettet in die umgebenden Gebäude des Universitätsklinikums und der Robert-Koch-Mensa der Universität zu Köln und dem damit verbundenen intensiven Fahrzeug- und Fußgängerverkehr von Patienten, Studenten und Mitarbeitern. Während der Leistungsausführung muss die Fortführung des Klinikbetriebes sichergestellt sein.</P>
                  <P>Der Neubau des Verfügungsgebäudes Forschung ist als viergeschossiger, nicht unterkellerter Baukörper mit einem zusätzlichen Staffelgeschoss geplant.</P>
                  <P>Erd- sowie 1.-3. Obergeschoss werden als Laboretagen genutzt werden, die Laborseminar-, Besprechungs-, Büro- und Sozialräume beherbergen, während das Staffelgeschoss (4. Obergeschoss) als Technikzentrale dienen wird.</P>
                  <P>In diesem Geschoss wird neben Elektrotechnik- und EDV-Räumen die Lüftungszentrale eingerichtet, in der Zu- und Abluftanlagen installiert werden. Die Außenluftansaugung erfolgt über die Ostfassade, die Fortluftführung über das Dach. Auf dem Flachdach vor der Südfassade des Staffelgeschosses werden zwei Rückkühler installiert.</P>
                  <P>An der Nordseite des Gebäudes wird eine bekleidete, überdeckte Stahl- Treppenanlage installiert, die als 2. Rettungsweg des 1.-3. Obergeschosses dienen wird.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-04-09</DATE_START>
               <DATE_END>2018-06-29</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Der Nachweis ist durch Eintrag in die Liste des Vereins für Präqualifikation von Bauunternehmen e. V. (Präqualifikationsverzeichnis) oder durch Vorlage einer Eigenerklärung gem. Formularvordruck 124 (Eigenerklärung zur Eignung) bei Angebotsabgabe vorzulegen.</P>
               <P>Gelangt das Angebot eines nicht präqualifizierten Bieters in die engere Wahl, sind folgende Nachweise innerhalb von 6 Kalendertagen nach Aufforderung der Vergabestelle vorzulegen:</P>
               <P>— Gewerbeanmeldung,</P>
               <P>— Eintragung in die Handwerksrolle, oder</P>
               <P>— Eintragung bei der Industrie- und Handelskammer.</P>
               <P>Beim Einsatz von Nachunternehmern ist die Nummer des Präqualifizierungsverzeichnis oder die zuvor genannte Eigenerklärung (Formularvordruck 124) sowie ggf. die oben aufgeführten Nachweise nach Aufforderung der Vergabestelle für diese Unternehmen vorzulegen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Der Nachweis über die Eignung ist durch Eintragung in die Liste des Vereins für Präqualifikation von Bauunternehmen e. V. (Präqualifikationsverzeichnis) oder über die Eigenerklärung – Formularvordruck 124 (Eigenerklärung zur Eignung) nachzuweisen.</P>
               <P>Gelangt das Angebot eines nicht präqualifizierten Bieters in die engere Wahl, sind folgende Nachweise innerhalb von 6 Kalendertagen nach Aufforderung der Vergabestelle vorzulegen:</P>
               <P>— Erklärung eines vereidigten Wirtschaftsprüfers/Steuerberaters über den Gesamtumsatz der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre oder entsprechend testierte Gewinn- und Verlustrechnungen die mit der zu vergebenen Leistung vergleichbar sind.</P>
               <P>Beruft sich der Bieter zur Erfüllung des Auftrages auf die Fähigkeiten anderer Unternehmen, ist die jeweilige Nummer im Präqualifikationsverzeichnis oder zuvor genannte Eigenerklärung und ggf. die oben aufgeführten Nachweise auch für diese anderen Unternehmen auf Verlangen der Vergabestelle vorzulegen.</P>
               <P>Das Formblatt 124 (Eigenerklärung zur Eignung) ist den Vergabeunterlagen beigefügt.</P>
               <P>Gelangt das Angebot in die engere Wahl ist.</P>
               <P>Auf Verlangen der Vergabestelle eine Dritterklärung des Versicherungsträgers vorzulegen, dass im Falle der Auftragserteilung der Abschluss einer Berufshaftpflichtversicherung mit den geforderten Deckungssummen gewährleistet ist.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Gesamtumsatz der letzten 3 Jahre von mindestens 15 000 000 EUR</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Die Eignung ist durch Eintragung in die Liste des Vereins für Präqualifikation von Bauunternehmen e. V. (Präqualifikationsverzeichnis) oder über eine Eigenerklärung – Formularvordruck 124 – nachzuweisen.</P>
               <P>Der Auftraggeber behält sich vor, ggf. eine Erklärung, aus der hervorgeht, über welche Ausstattung, welche Geräte und welche technische Ausrüstung das Unternehmen für die Ausführung des Auftrags verfügt, nach Aufforderung zu verlangen.</P>
               <P>Gelangt das Angebot eines nicht präqualifizierten Bieters in die engere Wahl, sind folgende Nachweise innerhalb von 6 Kalendertagen nach Aufforderung der Vergabestelle vorzulegen:</P>
               <P>Drei Referenznachweise vergleichbarer Bauvorhaben aus den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren mit mindestens folgenden Angaben:</P>
               <P>Ansprechpartner, Art der ausgeführten Leistung; Auftragssumme; Ausführungszeitraum; stichwortartige Benennung des mit eigenem Personal ausgeführten maßgeblichen Leistungsumfang einschl. Angabe der ausgeführten Mengen; Zahl der hierfür durchschnittlich eingesetzten Arbeitnehmer; stichwortartige Beschreibung der besonderen technischen und gerätespezifischen Anforderungen bzw. (bei Komplettleistung) Kurzbeschreibung der Baumaßnahme einschließlich eventueller Besonderheiten der Ausführung; Angabe zur Art der Baumaßnahme (Neubau, Umbau, Denkmal); Angabe zur vertraglichen Bindung (Hauptauftragnehmer, ARGE-Partner, Nachunternehmer); ggf. Angabe der Gewerke, die mit eigenem Leitungspersonal koordiniert wurden; Bestätigung des Auftraggebers über die vertragsgemäße Ausführung der Leistung.</P>
               <P>Beruft sich der Bieter zur Erfüllung des Auftrages auf die Fähigkeiten anderer Unternehmen, ist die jeweilige Nummer im Präqualifikationsverzeichnis oder die Erklärungen und Bescheinigungen gemäß dem Formblatt 124 auch für diese anderen Unternehmen auf Verlangen vorzulegen.</P>
               <P>Das Formblatt 124 (Eigenerklärung zur Eignung) ist den Vergabeunterlagen beigefügt.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Fachkunde und Leistungsfähigkeit im Krankenhausbau, Laborbau sowie Projekte mit hohem Technikanteil</P>
               <P>Das Unternehmen hat mindestens 2 vergleichbare Referenzprojekte in den vergangenen 7 Geschäftsjahren abgeschlossen. Die Referenzprojekte müssen mit dem Koordinationsaufwand, der Größe und Komplexität der zu vergebenden Bauleistung vergleichbar sein. Die Vergleichbarkeit ergibt sich aus folgenden Parametern:</P>
               <P>— Ihr Unternehmen hat Projekte als gesamtverantwortlicher Generalunternehmer abgewickelt,</P>
               <P>— Vergleichbare Projekte mit hohen Technikanteil sind z. B. Schwimmbäder, Industriebauten, Opernhäuser.</P>
               <P>Die Referenznachweise/-bescheinigungen (s. Anlage Musterformular 444) müssen mindestens folgenden Angaben beinhalten:</P>
               <P>Kurzbeschreibung der Baumaßnahme einschließlich eventueller Besonderheiten der Ausführung; Angabe zur Art der Baumaßnahme (Neubau, Umbau, Denkmal);</P>
               <P>Angabe zur vertraglichen Bindung (Hauptauftragnehmer – Generalunternehmer, ARGE-Partner, Nachunternehmer);</P>
               <P>Ggf. Angabe der Gewerke, die mit eigenem Leitungspersonal koordiniert wurden;</P>
               <P>Auftragssumme;</P>
               <P>Ausführungszeitraum;</P>
               <P>Stichwortartige Benennung des mit eigenem Personal ausgeführten maßgeblichen Leistungsumfanges einschl. Angabe der ausgeführten Mengen;</P>
               <P>Ansprechpartner des Auftraggebers;</P>
               <P>Bestätigung des Auftraggebers über die vertragsgemäße Ausführung der Leistung.</P>
               <P>Die Referenznachweise sind mit dem Angebot vorzulegen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-03-22</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>ERGO - Gebäude, Scheidtweilerstr. 4, 50933 Köln.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Bei der Angebotseröffnung sind keine Bieter zugelassen.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Die geforderten Erklärungen / Nachweise gemäß den §§ 4, 5, 7 und 8 TVgG NRW müssen vom Bestbieter vor Zuschlagserteilung 5 Werktage nach Aufforderung vorgelegt werden.</P>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXS0YY4YYYM</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland bei der Bezirksregierung Köln</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Zeughausstr. 2-10</ADDRESS>
               <TOWN>Köln</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50667</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 2211473116</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@bezreg-koeln.nrw.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 2211472889</FAX>
               <URL>www.bezreg-koeln.nrw.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Nach den Bestimmungen gem. § 160 GWB ist der Antrag zulässig soweit:</P>
               <P>Der geltend gemachte Verstoß gegen Vergabevorschriften wurde vor Einreichen des Nachprüfungsantrages erkannt und innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gegenüber dem Auftraggeber gerügt.</P>
               <P>Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, bis spätestens zum Ablauf der Bewerbungsfrist oder Angebotsfrist gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden.</P>
               <P>Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, bis zum Ablauf der Bewerbungsfrist oder der Angebotsfrist gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden.</P>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag innerhalb von 15 Kalendertagen nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, eingegangen ist.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Universitätsklinikum Köln AöR</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Scheidtweilerstr. 4</ADDRESS>
               <TOWN>Köln</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50933</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 22197619</PHONE>
               <E_MAIL>patricia.braun@uk-koeln.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 22147885783</FAX>
               <URL>www.uk-koeln.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
