<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="017429-2018"
            EDITION="2018010">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-017901-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180228</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>10</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180116</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 010-017429</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:017429-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mzd.nowysacz.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.mzd.nowysacz.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233140">Roadworks</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233142">Road-repair works</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL218">Nowosądecki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL218">Nowosądecki</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180112</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180228 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="R">Regional or local Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Пътни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na stavbě silnic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vejarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Straßenarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Οδικά έργα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roadworks</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras viales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teetööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux routiers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roadworks</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cestovni radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Közúton folyó munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori stradali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kelio darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ceļu būve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet tat-toroq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wegwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty drogowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras em estradas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de drumuri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na ceste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cestna dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Sącz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vägarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miejski Zarząd Dróg</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejski Zarząd Dróg</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Wyspiańskiego 22</ADDRESS>
               <TOWN>Nowy Sącz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33-300</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Andrzej Szczepanowicz,Elżbieta Szymańska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+18 4427967</PHONE>
               <E_MAIL>mzd_ns@ns.onet.pl</E_MAIL>
               <FAX>+18 4427967-110</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL218"/>
               <URL_GENERAL>www.mzd.nowysacz.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.mzd.nowysacz.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AGENCY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Remonty bieżące ulic o nawierzchni bitumicznej w granicach administracyjnych Miasta Nowego Sącza w latach 2018-2021</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>271/01/N/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45233140"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia są:</P>
               <P>1.1 Remonty cząstkowe nawierzchni bitumicznej asfaltem lanym i asfaltobetonem, remonty odcinków (nawierzchni bitumicznej i podbudowy) jezdni o nawierzchni bitumicznej. Przewidywany zakres robót. Roboty będą zlecane przez zamawiającego każdorazowo w przypadku zaistnienia takiej konieczności.</P>
               <P>1.2 Prace objęte przedmiotem zamówienia muszą być wykonane zgodnie ze specyfikacjami technicznymi wykonania i odbioru robót. Zamawiający poleca, aby krawędzie ubytków do 20 m2 były wycinane przy użyciu piły do cięcia asfaltu, a ubytki powyżej 20 m2 były rozbierane przy użyciu frezarki.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233142"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL218"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia są:</P>
                  <P>1.1 Remonty cząstkowe nawierzchni bitumicznej asfaltem lanym i asfaltobetonem, remonty odcinków (nawierzchni bitumicznej i podbudowy) jezdni o nawierzchni bitumicznej. Przewidywany zakres robót. Roboty będą zlecane przez zamawiającego każdorazowo w przypadku zaistnienia takiej konieczności.</P>
                  <P>1.2 Prace objęte przedmiotem zamówienia muszą być wykonane zgodnie ze specyfikacjami technicznymi wykonania i odbioru robót. Zamawiający poleca, aby krawędzie ubytków do 20 m2 były wycinane przy użyciu piły do cięcia asfaltu, a ubytki powyżej 20 m2 były rozbierane przy użyciu frezarki.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Cena oferty</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Okres Udzielonej Gwarancji (na roboty z wymianą podbudowy powyżej 45 Mg)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Termin Podjęcia Interwencji /Rozpopczęcia Po Zgłoszeniu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DATE_START>2018-04-01</DATE_START>
               <DATE_END>2021-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1.Wykonawca jest zobowiązany do wniesienia wadium w wysokości: 500 000 PLN (słownie: pięćset tysięcy złotych 00/100) - nie później niż w terminie składania ofert.</P>
                  <P>2.Wykonawca jest zobowiązany przed podpisaniem umowy do wniesienia zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 5 % ceny całkowitej podanej w ofercie.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający określa, że na podstawie art.24 ust.1 pkt 12)-23) oraz na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1, 4 i 8ustawy wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia wykonawcę.Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz 16-20 lub ust. 5 pkt 1, 4 i 8 ustawy, może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego.</P>
               <P>Wykaz dokumentów i oświadczeń, które wykonawca składa w postępowaniu na wezwanie zamawiającego na potwierdzenie okoliczności, o których mowa w art.25 ust.1 pkt 3 ustawy:</P>
               <P>1) W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu zamawiający żąda następujących dokumentów: oświadczenia złożone w formie JEDZ oraz poniższe dokumenty:1.zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;2.Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne,wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca Zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie,odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;3.odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
               <P>4.Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt. 13,14 i 21 Ustawy Pzp oraz odnośnie skazania na karę aresztu, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;5.oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności (w formie JEDZ);6.oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne (w formie JEDZ);7.oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków</P>
               <P>I opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U z 2016 poz. 716) (w formie JEDZ);8.oświadczenia wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu,wykonawca składa w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia przez zamawiającego na stronie internetowej informacji o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>W celu potwierdzenia spełnienia przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu dotyczących sytuacji.</P>
               <P>Finansowej lub ekonomicznej zamawiający żąda następujących dokumentów:</P>
               <P>1.dokumentem potwierdzającym spełnienie warunku będzie oświadczenie wykonawcy złożone w formie JEDZ oraz oświadczenie wykonawcy o rocznym obrocie wykonawcy w tym o obrocie wykonawcy w obszarze objętym zamówieniem, za okres 2 lat obrotowych, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - za ten okres;oraz informacja (dokument) banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolności kredytowej wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert</P>
               <P>2.potwierdzających, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego,</P>
               <P>3.jeżeli z uzasadnionej przyczyny wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej wymaganych przez zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnienie opisanego przez zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>W tym zakresie zamawiający wymaga:</P>
               <P>1.Wykazania, że wykonawca posiada minimalny roczny obrót netto za ostatnie 2 lata obrotowe w wysokości nie mniejszej niż 5 000 000,00 PLN za każdy rok obrotowy, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy za ten okres, w tym w obszarze objętym zamówieniem wysokości nie mniejszej niż 5 000 000,00 PLN za każdy rok obrotowy,</P>
               <P>2.Wykazania, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności na sumę gwarancyjną ubezpieczenia nie mniejszą niż 10 000 000,00 PLN,</P>
               <P>3.Wykazania, że wykonawca posiada w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem składania ofert środki finansowe w wysokości nie mniejszej niż 2 000 000 PLN lub zdolność kredytową nie mniejszą niż 2 000 000 PLN.</P>
               <P>4.W przypadku podania wartości w walucie obcej, zamawiający jako kurs przeliczeniowy waluty przyjmie średni kurs Narodowego Banku Polskiego (NBP), który jest dostępny pod adresem www.nbp.pl opublikowany w dniu opublikowania ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej dla niniejszego</P>
               <P>Postępowania,</P>
               <P>5.W przypadku składania oferty przez wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia (konsorcjum) warunki mogą być spełnione łącznie przez wykonawców składających wspólną ofertę.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu dotyczących zdolności technicznej i zawodowej zamawiający żąda następujących dokumentów:</P>
               <P>1.Dokumentem potwierdzającym spełnienie warunku określonego przez zamawiającego będzie oświadczenie złożone w formie JEDZ oraz wykaz robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości,daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca</P>
               <P>Nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - inne dokumenty,</P>
               <P>2.Dokumentem potwierdzającym spełnienie warunku określonego przez zamawiającego będzie oświadczenie złożone w formie JEDZ oraz wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
               <P>3.Dokumentem potwierdzającym spełnienie warunku określonego przez zamawiającego będzie oświadczenie złożone w formie JEDZ oraz wykaz sprzętu którym wykonawca będzie dysponował niezbędnymi do wykonania zamówienia narzędziami, wyposażeniem zakładu i urządzeniami technicznymi.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W tym zakresie Zamawiający wymaga, aby:</P>
               <P>a. Wykonawca w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie) - wykonał w sposób należyty oraz zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończył co najmniej jedno zamówienie swoim rodzajem i wartością odpowiadające przedmiotowi zamówienia, w którym ilość wykonanych remontów cząstkowych nawierzchni ulic/dróg masą asfaltu lanego wynosi co najmniej 1 000 Mg</P>
               <P>Oraz przynajmniej 1 zamówienie w którym ilość remontów nawierzchni bitumicznej ulic/dróg masą mineralno-asfaltową (betonem asfaltowym) wynosi co najmniej 1 200 Mg.</P>
               <P>(powyższy warunek musi być spełniony łącznie),</P>
               <P>b. Wykonawca dysponował niezbędnymi do wykonania zamówienia narzędziami, wyposażeniem zakładu i urządzeniami technicznymi:</P>
               <P>— WMB min. 100Mg/h lub zapewnienie dostawy betonu asfaltowego z wytwórni położonej w uzasadnionej technologicznie odległości - należy podać lokalizację WMB,</P>
               <P>— kotły produkcyjno - transportowe (transportowe) do asfaltu lanego w ilości umożliwiającej wykonanie remontów asfaltem lanym do 45 t w ciągu doby. Minimalna ilość kotłów to 10 m3 łącznej pojemności,</P>
               <P>— pojemnik izolowany termicznie do transportu mieszanki mineralno asfaltowej,</P>
               <P>— równiarka samojezdna,</P>
               <P>— walec samojezdny wibracyjny,</P>
               <P>— walec samojezdny statyczny,</P>
               <P>— walec samojezdny ogumiony,</P>
               <P>— rozkładarka mas bitumicznych,</P>
               <P>— frezarka,</P>
               <P>— sprężarka powietrza,</P>
               <P>— zagęszczarka wibracyjna,</P>
               <P>— remonter drogowy samojezdny wyposażony w co najmniej 2 zasobniki na kruszywo i zbiornik na emulsję asfaltową,</P>
               <P>— skrapiarka do emulsji asfaltowej,</P>
               <P>— samochody samowyładowcze przystosowane do przewozu masy mineralno asfaltowej z przykryciem lub termosy.</P>
               <P>c. Wykonawca dysponował osobą zdolną do wykonania zamówienia tj. uprawnionych do sprawowania funkcji: kierownik budowy robót drogowych posiadający uprawnienia budowlane do sprawowania samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie o których mowa w ustawie Prawo budowlane oraz legitymujący się dokumentami potwierdzającymi przynależność do właściwej izby samorządu zawodowego.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1.Zam.podlega prawu polskiemu w szczególności stosuje się przepisy: Kodeksu Cywilnego,przepisy Ustawy Prawo Zamówień Publicznych oraz przepisy Prawa Budowlanego, a w sprawach procesowych przepisy kodeksu postępowania cywilnego.</P>
               <P>2.Warunki realizacji umowy,dopuszczalne zmiany umowy oraz określenie warunków zmian zostało zawarte w siwz.</P>
               <P>3.Wymagania zatrudnienia przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę o których mowa w art.29 ust.3a ustawy Pzp,osób wykonujących wskazane przez zamawiającego czynności w zakresie realizacji zamówienia zostały określone w pkt 7.1 siwz.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-28</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Miejski Zarząd Dróg.</P>
                  <P>Nowy Sącz ul.Wyspiańskiego 22.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1.Oferty powinny być złożone w formie pisemnej w siedzibie MZD Nowy Sącz ul.Wyspiańskiego 22,sekretariat.</P>
               <P>2.Oferta musi zawierać:</P>
               <P>1) Wypełniony formularz oferty,</P>
               <P>2) Oświadczenie wykonawcy że nie podlega wykluczeniu i spełnia warunki udziału w postępowaniu złożone w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia-JEDZ,</P>
               <P>3) Pełnomocnictwa (jeżeli konieczne),</P>
               <P>4) Tabela wartości elementów wyceny,</P>
               <P>5) Dowód wniesienia wadium.</P>
               <P>3.Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu zamieszcza informacje o tych podmiotach w oświadczeniu JEDZ. Wykonawca razem z informacją składa zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>4.Zamawiający w niniejszym postępowaniu prowadzonym w trybie przetargu nieograniczonego, najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza,nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Zamawiający wezwie wykonawcę,którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa wart. 25 ust. 1 ustawy (nie podleganie wykluczeniu oraz spełnianie warunków udziału w postępowaniu).</P>
               <P>5.Zgodnie z art. 24 ust. 11 ustawy, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia przez zamawiającego na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy, wykonawca przekazuje zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, w rozumieniu ustawy z dnia 16.2.2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów (Dz. U. 2015 poz. 184, 1618 i 1634).Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>6.Zamawiający określa, że na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1, 4 i 8 ustawy wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia wykonawcę.</P>
               <P>7.Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy tj. udzielenie, wo kresie 3 lat od dnia udzielenia zamówienia podstawowego, dotychczasowemu wykonawcy robót budowlanych,zamówienia polegającego na powtórzeniu podobnych robót budowlanych, jeżeli takie zamówienie było przewidziane w ogłoszeniu o zamówieniu dla zamówienia podstawowego i jest zgodne z jego przedmiotem oraz całkowita wartość tego zamówienia została uwzględniona przy obliczaniu jego wartości, jednakże w wysokości nie większej niż 50 % wartości zamówienia podstawowego, po warunkiem posiadania środków finansowych na ich wykonanie. Na okoliczność ich wystąpienia, zostanie zawarta umowa w trybie zamówienia z wolnej ręki.</P>
               <P>8.Wszystkie dokumenty winny być składane w języku polskim w formie oryginałów lub kserokopii potwierdzonejza zgodność z oryginałem przez wykonawcę.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszwa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587702</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariat@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań:</P>
               <P>1.Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów Ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI Ustawy Pzp. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt. 5 Ustawy Pzp.</P>
               <P>2.Wykonawcy przysługuje odwołanie wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy Pzp.</P>
               <P>3.Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>4.Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>5.Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>6.Odwołanie można wnieść w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust.5 zdanie drugie Ustawy Pzp albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób - w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8.</P>
               <P>7.Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji istotnych warunków zamówienia wnosi się w terminie 10 od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej - jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11ust. 8.</P>
               <P>8.Odwołanie wobec czynności innych niż określone w 6 i 7 wnosi się w przypadku zamówień, których wartość jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 - w terminie 10dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>9.Jeżeli zamawiający nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>a)30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia,</P>
               <P>b)6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenie o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>10.Szczegółowe zasady postępowania po wniesieniu odwołania, określają stosowne przepisy Działu VI Ustawy Pzp.</P>
               <P>11.Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej, stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>12.Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby zamawiającego, za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej,przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora publicznego jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych-Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
