<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="018332-2018"
            EDITION="2018010">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-017326-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180215</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>10</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180116</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 010-018332</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:018332-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.igretec.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=295605</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79713000">Guard services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE322">Arr. Charleroi</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE322">Arr. Charleroi</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180111</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180215 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Бeлгия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Охранителни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Belgie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strážní služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vagttjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bewachungsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βέλγιο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες φύλαξης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Guard services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de guardias de seguridad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Valveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vartiointipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Belgique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gardiennage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bheilg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Guard services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Čuvarske službe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Őrzési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Belgio</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di guardia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsaugos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Beļģija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsargu pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Belġju</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' gwardji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>België</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bewakingsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi strażnicze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de guarda</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de pază</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Belgicko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strážne služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve varovanja z varnostniki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Charleroi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vakttjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Société de reconversion des sites industriels de Charleroi SA</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Société de reconversion des sites industriels de Charleroi SA</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Boulevard Mayence 1</ADDRESS>
               <TOWN>Charleroi</TOWN>
               <POSTAL_CODE>6000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>M. Eric Thermol, Igretec, Boulevard Mayence 1 à 6000 Charleroi</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 71202907</PHONE>
               <E_MAIL>eric.thermol@igretec.com</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="BE322"/>
               <URL_GENERAL>http://www.igretec.com</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=295605</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Reconversion de sites industriels à Charleroi</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Marché de gardiennage statique pour le complexe industriel du PAE de Gosselies 1, situé Avenue des États-Unis 1 à 6041 Gosselies</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>Igretec-Igretec-2017-080-bis SORESIC Gradiennage-F02_0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79713000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Marché de services ayant pour objet du gardiennage statique.</P>
               <P>Les services demandés, en quantité présumées minimales, sont divisés en 3 postes:</P>
               <P>— agent au «dispatching central», 1 personne, 24 h/24 et 7 j/ 7,</P>
               <P>— agent au «service guichet et trafic», 1 personne 24 h/24 et 7 j/ 7,</P>
               <P>— agents en renfort, 2 personnes uniquement en semaine (horaire 7:00-17:00).</P>
               <P>Les services sont conformes à la loi du 2.10.2017 réglementant la sécurité privée et particulière.</P>
               <P>Les services demandés correspondent à la définition du gardiennage statique (article 2, 7º) étant donné que la surveillance s'exerce à l'intérieur et autour d'un site unique et que les gardes ne doivent pas circuler sur la voie publique (article 2, 8º).</P>
               <P>La mission de dispatching correspond à l'article 2, 21º, 22º, 23º et 29º.</P>
               <P>Pour le marché, il est prévu 2 gardes statiques présents 24 h/24 et 7 j/7 et 2 gardes statiques supplémentaires uniquement les jours ouvrés.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE322"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Avenue des États-Unis 1 à 6041 Gosselies.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Les agents seront chargés de la bonne exécution des missions ayant trait, aux matières suivantes:</P>
                  <P>— la protection, la sauvegarde et la sécurité du site et des bâtiments, ainsi que de l’ensemble des biens se trouvant sur le site,</P>
                  <P>— la protection, la sauvegarde et la sécurité des personnes présentes sur le site,</P>
                  <P>— l’identification, le contrôle des mouvements des personnes et des véhicules à l’intérieur du site,</P>
                  <P>— d’assurer les 1<FT TYPE="SUP">ers</FT> soins urgents que requiert l’état d’une personne présente sur le site et victime d’un accident.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">6</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Le marché public est passé pour une durée de 6 mois, renouvelable tacitement pour la même durée, sur un maximum de 3 ans, soit 5 reconductions possibles.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Le soumissionnaire complètera le DUME au sujet des critères de sélection visés ci-dessous.</P>
               <P>Pour rappel, le DUME consiste en une déclaration sur l’honneur acceptée à titre de preuve a priori.</P>
               <P>Avant l’attribution du marché, le pouvoir adjudicateur exige du soumissionnaire auquel il a décidé d'attribuer le marché qu'il présente les documents justificatifs mis à jour. Le pouvoir adjudicateur peut inviter les soumissionnaires à compléter ou à expliciter les certificats reçus.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Conformément à l’article 67 de l’AR du 18.4.2017, le soumissionnaire doit présenter une capacité économique et financière adaptée au présent marché.</P>
               <P>Pourra être sélectionné le soumissionnaire remplissant les critères de capacité financière et économique fixés ci-dessous qu’il justifiera par les documents suivants:</P>
               <P>1) une déclaration bancaire appropriée établies conformément au modèle figurant à l'annexe 11 de l’AR du 18.4.2017 ou la preuve d'une assurance des risques professionnels;</P>
               <P>2) les bilans et comptes de résultats tels que déposés au greffe du tribunal de commerce et concernant les 3 dernières années (2016, 2015, 2014) qui précédent celle de l'ouverture des offres. L'analyse de ces bilans et comptes de résultats aboutira à la détermination de ratios calculés en moyenne sur la base des 3 derniers exercices transmis.</P>
               <P>Si pour une raison justifiée, le soumissionnaire n'est pas en mesure de fournir les références demandées, il est admis à prouver sa capacité économique et financière par tout autre document considéré comme approprié par le pouvoir adjudicateur.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1) est considéré comme suffisant le niveau d’exigence suivant: la fourniture d'une déclaration bancaire en cours de validité au moment de l'ouverture des offres;</P>
               <P>2) la capacité financière et économique des soumissionnaires sera confirmée pour autant que le ratio de solvabilité calculé sur les documents fournis donne les résultats suivants:</P>
               <P>— le degré d'endettement global est inférieur à 95 % (arrondi à la 2<FT TYPE="SUP">e</FT> décimale),</P>
               <P>— le pourcentage de couverture des fonds de tiers par le cash-flow est positif.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Conformément à l’article 68 de l’AR du 18.4.2017, le candidat soumissionnaire doit présenter une capacité technique et professionnelle suffisante et répondre à toutes les conditions légales et réglementaires d’exercice de sa profession.</P>
               <P>Pourra être sélectionné le candidat ou le soumissionnaire remplissant les critères de capacité technique ou professionnelle fixés ci-dessous qu’il justifiera par les documents suivants:</P>
               <P>1) une liste des principaux services effectués au cours des 3 dernières années au maximum, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé. Afin de garantir un niveau de concurrence suffisant, les éléments de preuve relatifs à des services pertinents fournis il y a plus de 3 ans peuvent être pris en compte;</P>
               <P>2) la copie de l'autorisation portant sur le droit d'exercer des activités de gardiennage ou de se faire connaître comme tel. Le soumissionnaire pourra fournir l'autorisation issue de la loi du 2.10.2017 ou utiliser l'autorisation octroyée dans le cadre de la loi du 10.4.1990 sur base des dispositions transitoires du chapitre 8, section 2 de la loi du 2.10.2017 soit les articles 271 à 276, qui permettent de prendre en compte les autorisations délivrées aux entreprises sur base de la loi du 10.4.1990, qui a été abrogée par la nouvelle loi. Cette dérogation n’est valable que jusqu'à la date d’expiration des documents;</P>
               <P>3) le soumissionnaire doit disposer du personnel adéquat pour réaliser la mission. Il joindra à son offre un document reprenant ses effectifs moyens annuels;</P>
               <P>4) l'indication de la part du marché que l'opérateur économique a éventuellement l'intention de sous-traiter.</P>
               <P>En outre, conformément à l’article 69 de l’AR du 18.4.2017, le pouvoir adjudicateur peut considérer qu'un opérateur économique ne possède pas les capacités professionnelles requises lorsqu'il a établi que l'opérateur économique a des intérêts conflictuels qui pourraient avoir une incidence négative sur l'exécution du marché.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1) est considéré comme suffisant le niveau d’exigence suivant: la présentation de 3 attestations de bonne exécution de services de gardiennage statique de bâtiments de surface et catégorie similaires couvrant chacune des missions suivantes (prestées conjointement ou séparément):</P>
               <P>— ronde préventive interne au site,</P>
               <P>— gestion d'un dispatching central,</P>
               <P>— contrôle d'accès.</P>
               <P>Le pouvoir adjudicateur entend par surface et catégorie similaire, des halls de production industrielle de plus de 40 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> de surface couverte de production;</P>
               <P>2) le soumissionnaire pourra fournir l'autorisation issue de la loi du 2.10.2017 ou utiliser l'autorisation octroyée dans le cadre de la loi du 10.4.1990 sur base des dispositions transitoires du chapitre 8, section 2 de la loi du 2.10.2017 soit les articles 271 à 276, qui permettent de prendre en compte les autorisations délivrées aux entreprises sur base de la loi du 10.4.1990, qui a été abrogée par la nouvelle loi. Cette dérogation n’est valable que jusqu’à la date d’expiration des documents.</P>
               <P>3) est considéré comme suffisant le niveau d’exigence suivant: une déclaration relative à son effectif moyen sur les 3 dernières années démontrant que minimum 30 membres du personnel dans les domaines visés par le présent cahier spécial des charges sont occupés par l'entreprise au cours des 3 dernières années (2016, 2015, 2014) ainsi qu’une photocopie de 20 «cartes d'identification gardiennage», aux noms d'agents de son personnel délivrées par le ministère de l'intérieur ou par un fonctionnaire qu'il a désigné et dont il est question au chapitre 4, section 4 de la loi du 2.10.2017 ou à l'article 8, § 3 de la loi du 10.4.1990;</P>
               <P>4) est considéré comme suffisant le niveau d’exigence suivant: la fourniture des conventions écrites avec les sous-traitants autorisant la sous-traitance sur base de l'article 55, 1º ou 2º de la loi du 2.10.2017.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>— la législation applicable en matière de services de gardiennage (loi du 2.10.2017 réglementant la sécurité privée et particulière),</P>
               <P>— la CCT 317, convention collective de travail en vigueur dans le secteur.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>IGRETEC, Boulevard Mayence, 1 à 6000 Charleroi.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Les représentants des soumissionnaires.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>La visite des lieux obligatoire se déroule le 30.1.2018 ou le 2.2.2018 de 13:00 à 16:00 sur site. Les soumissionnaires confirmeront leur présence à 1 des 2 dates au moins 3 jours avant la date choisie auprès de M. Delvaux Gilles: Tél.: +33 71348414, courriel:gilles.delvaux@igretec.com</P>
               <P>Les personnes déléguées par les soumissionnaires pour la visite devront disposer d'une carte d'identification pour l'exercice d'activités de gardiennage qui soit en cours de validité.</P>
               <P>Un cadre d'une entreprise autorisée à réaliser des activités de gardiennage peut également faire la visite moyennant la fourniture d'une copie de cette autorisation et des statuts de l'entreprise. Le soumissionnaire se rendra compte de la situation existante sur le lieu de la prestation, de la situation des abords, des voies d’accès et des tâches liées à la fonction dispatching central.</P>
               <P>L’attestation de visite signée par un représentant du pouvoir adjudicateur sera remise au soumissionnaire en fin de visite. Elle devra être jointe à l’offre sous peine de nullité absolue de l’offre.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Conseil d'État</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue de la Science 33</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22349611</PHONE>
               <FAX>+32 22349842</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
