<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="018345-2018"
            EDITION="2018010">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-016874-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180305</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>ES </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>10</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180116</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 010-018345</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="ES">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:018345-2018:TEXT:ES:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>ES</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="ES"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.yecla.es</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.yecla.es</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="85311100">Welfare services for the elderly</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="85311200">Welfare services for the handicapped</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ES620">Murcia</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ES620">Murcia</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1644572.16</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180112</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180305 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Иcпaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на заведения за стари хора</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Španělsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sociální zařízení pro starší občany</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Spanien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forsorg for ældre</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Spanien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Altenfürsorgeleistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ισπανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες κοινωνικής πρόνοιας που παρέχονται σε άτομα τρίτης ηλικίας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Spain</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Welfare services for the elderly</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>España</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de bienestar social proporcionados a ancianos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Hispaania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sotsiaalteenused vanuritele</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Espanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vanhustenhuoltopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Espagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services sociaux pour les personnes âgées</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Spáinn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Welfare services for the elderly</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Španjolska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge skrbi za starije osobe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Spanyolország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Idősgondozási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Spagna</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di assistenza sociale per persone anziane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Ispanija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Senelių rūpybos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Spānija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sociālie pakalpojumi veciem cilvēkiem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Spanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' ħarsien għall-anzjani</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Spanje</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Welzijnszorg voor bejaarden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Hiszpania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi opieki społecznej dla osób starszych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Espanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de assistência social a pessoas idosas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Spania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii sociale pentru persoane în vârstă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Španielsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sociálna pomoc starým osobám</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Španija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve varstva za starejše</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Spanien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Yecla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Äldreomsorg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="ES">Excmo. Ayuntamiento de Yecla</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="ES">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Excmo. Ayuntamiento de Yecla</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>P3004300D</NATIONALID>
               <ADDRESS>Plaza Mayor, s/n</ADDRESS>
               <TOWN>Yecla</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30510</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="ES"/>
               <PHONE>+34 968754100</PHONE>
               <E_MAIL>contratacion@yecla.es</E_MAIL>
               <FAX>+34 968790712</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ES620"/>
               <URL_GENERAL>www.yecla.es</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.yecla.es</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servicio de ayuda a domicilio para personas declaradas en situación de dependencia</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>C.SE. 8/2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="85311100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Prestación del servicio de ayuda domicilio para personas declaradas en situación de dependencia, de conformidad con lo previsto en el Pliego de Prescripciones Técnicas Particulares del 18.12.2017, redactado por el Centro Municipal de Servicios Sociales (doña María Luisa Navarro Medina (directora) y doña Ana María Muñoz López (trabajadora social), aprobado por la Junta de Gobierno Local de 27.12.2017).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1644572.16</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="85311200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="ES620"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Domicilios particulares y entorno de los beneficiarios en el ámbito del término municipal de Yecla (Murcia).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>El objeto del contrato es la prestación del S.A.D. a personas en situación de dependencia por la Administración Regional a través del sistema de la Ley 39/2006, del 14 de diciembre, de promoción de la autonomía personal y atención a las personas en situación de dependencia y en su desarrollo normativo.</P>
                  <P>Conjunto de actuaciones llevadas a cabo en el domicilio de las tales personas para atender las necesidades de la vida diaria e incrementar su autonomía, posibilitando la permanencia en el mismo:</P>
                  <P>1) atención personal dirigida a promover y mantener autonomía personal del beneficiario, a fomentar hábitos adecuados y a adquirir habilidades básicas en la realización de las actividades de la vida diaria:</P>
                  <P>(a) apoyo en el aseo y cuidado personales para mantener la higiene corporal;</P>
                  <P>(b) ayuda en la ingestión de alimentos, siempre que el usuario no sea autónomo para realizar por sí mismo la actividad;</P>
                  <P>(c) administración, si procede, de la medicación simple prescrita por personal facultativo, así como la observación del estado de salud para la detección y comunicación de cualquier cambio significativo;</P>
                  <P>(d) ayuda a la movilidad dentro del domicilio;</P>
                  <P>(e) compañía en el domicilio;</P>
                  <P>(f) acompañamiento fuera del hogar para gestiones, tales como visitas médicas, tramitación de documentos u otras análogas;</P>
                  <P>(g) facilitación de actividades de ocio en el hogar;</P>
                  <P>(h) apoyo en el desarrollo y mantenimiento de hábitos y capacidades personales organizativas;</P>
                  <P>(i) otras atenciones de carácter personal no recogidas en los apartados anteriores, que puedan facilitar una relación con el entorno.</P>
                  <P>Quedan excluidos:</P>
                  <P>(a) actuaciones podológicas que impliquen riesgo para la salud (cortar uñas de pies o manos, afeitado con cuchilla, etc.) a los beneficiarios con diabetes o que tengan tratamiento con anticoagulantes o antiagregantes plaquetarios, tipo sintron, plavix, iscover, etc.; tampoco se realizará esta tarea a personas que sufran de algún tipo de enfermedad infecto-contagiosa, ni a personas que por su especial situación personal la tarea deba ser realizada por personal especializado (podólogo, etc.). La realización de esta tarea precisará informe favorable del médico de atención primaria, acreditativo de que paciente no padece enfermedades que conlleven riesgos para el usuario y/o auxiliar, en este sentido;</P>
                  <P>(b) las de carácter sanitario, rehabilitador y, en general, todas aquellas que impliquen por parte del auxiliar domiciliario una capacitación específica distinta a la requerida para sus funciones; por ejemplo: inyectables, colocar o quitar sondas, manipulación de aparatos o instrumentos que precisen de unos conocimientos profesionales de personal sanitario, toma de tensión, suministro de medicación que implique cierto grado de conocimiento y especialización, ayudar en ejercicios de rehabilitación o mantenimiento, curas de enfermería. Las atenciones sanitarias serán proporcionadas por la red normalizada de salud;</P>
                  <P>(c) la realización de trámites bancarios.</P>
                  <P>2) servicios de atención a las necesidades domésticas o del hogar. Estos servicios solo podrán prestarse conjuntamente con los señalados en el apartado anterior, salvo que el Programa Individual de Atención lo establezca de otro modo; las atenciones de carácter doméstico comprenden aquellas actividades y tareas que se realicen de forma cotidiana en el hogar, referidas, entre otras, a:</P>
                  <P>— lavado, planchado y repaso de ropa,</P>
                  <P>— adquisición y preparación de alimentos,</P>
                  <P>— limpieza y mantenimiento de la vivienda, así como pequeñas reparaciones y tareas que requiera participación de especialistas.</P>
                  <P>Quedan excluidos:</P>
                  <P>— atención a otras personas que habiten en el domicilio y no estén dados de alta en el servicio, así como la limpieza de las dependencias del domicilio utilizadas por dichas personas, salvo que, excepcionalmente, el Centro Servicios Sociales lo valore conveniente y lo proponga,</P>
                  <P>— limpieza de zonas comunes de la comunidad de vecinos,</P>
                  <P>— cuidado y atención de animales de compañía.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Horas presenciales adicionales mensuales de trabajador/a social coordinador del servicio a disposición del Ayuntamiento.</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>35</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Horas presenciales anuales de auxiliares de ayuda a domicilio adicionales al mínimo establecido en el Pliego Técnico para coordinación individual o grupal y visitas domiciliarias.</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Idoneidad del proyecto técnico de organización del servicio.</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Disponibilidad de oficina o centro de trabajo en zona centro del municipio.</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Otras mejoras/ servicios complementarios.</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>0</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1644572.16</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Una posible prórroga por plazo igual al de la vigencia real del contrato, debiendo solicitarse por el adjudicatario con tres meses de antelación a la fecha del final de vigencia del contrato.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>El contrato se encuentra financiado íntegramente por la C.A. de la Región de Murcia, a través del oportuno convenio de colaboración con el Instituto Murciano de Acción Social (IMAS), teniendo previsto, en principio, el inicio del mismo el 1 de abril de 2018 y en todo caso, abarcando una vigencia máxima hasta el 31 de marzo de 2019.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Condiciones especiales de ejecución del contrato (artículo 118 del TRLCSP):</P>
               <P>— el contratista queda obligado a cumplir la condición especial de ejecución del contrato expresada en el apartado 8 del Anexo al Pliego de Cláusulas Administrativas Particulares referente a la contratación de una persona o personas en situación acreditada de riesgo o de exclusión social y que se hallen en proceso de rehabilitación o reinserción, o alternativamente, que tenga la condición legal de discapacitado (máximo total equivalente a media jornada),</P>
               <P>— condición especial de ejecución del contrato reflejada en la cláusula 17ª del Pliego de Cláusulas Administrativas Particulares, relativa al suministro de información relativa a subcontratistas y suministradores que participen en el contrato, y al pago de los mismos (artículo 228 bis del TRLCSP).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="ES"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-06</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Excmo. Ayuntamiento de Yecla.</P>
                  <P>Salón de sesiones.</P>
                  <P>Plaza Mayor, s/n.</P>
                  <P>30510 - YECLA (Murcia)</P>
                  <P>ESPAÑA.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Cláusulas 32 y siguientes del Pliego de Cláusulas Administrativas Particulares.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>— Por las razones expresadas en la propuesta de contratación obrante en expediente, el precio no constituye criterio de adjudicación,</P>
               <P>— en el valor estimado del contrato cifrado en 1 644 572,16 EUR, se incluye el precio máximo del contrato para su duración anual y su eventual prórroga por plazo de un año, así como el importe máximo de la modificación del contrato prevista en el apartado 10 del Anexo al Pliego de Cláusulas Administrativas Particulares (20 % del precio anual del contrato),</P>
               <P>— condiciones especiales de ejecución del contrato: las señaladas en el apartado III.2.2 del presente anuncio,</P>
               <P>— el servicio se financia íntegramente mediante subvención de la Comunidad Autónoma de la Región de Murcia (convenio de colaboración con el IMAS),</P>
               <P>— el expediente de contratación es objeto de tramitación anticipada, según lo expuesto en el apartado II.2.14 del presente anuncio.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal Administrativo Central de Recursos Contractuales</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Avenida General Perón, 38, 8ª planta</ADDRESS>
               <TOWN>Madrid</TOWN>
               <POSTAL_CODE>28020</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="ES"/>
               <PHONE>+34 913491319</PHONE>
               <E_MAIL>tribunal_recursos.contratos@minhap.es</E_MAIL>
               <URL>http://tribunalcontratos.gob.es</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Recurso especial en materia de contratación a que se refiere el artículo 40  del TRLCSP, con carácter previo a la interposición de recurso contencioso-administrativo, en el plazo de 15 días hábiles desde la correspondiente notificación o publicación con las observaciones y en los términos dispuestos en el artículo 44 del TRLCSP.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Excmo. Ayuntamiento de Yecla - Secretaría</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Plaza Mayor, s/n</ADDRESS>
               <TOWN>Yecla</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30510</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="ES"/>
               <PHONE>+34 968754100</PHONE>
               <E_MAIL>contratacion@yecla.es</E_MAIL>
               <FAX>+34 790712</FAX>
               <URL>www.yecla.es</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
