<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="018499-2018"
            EDITION="2018010">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-018748-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180222</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>10</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180116</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 010-018499</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:018499-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http:///www.radzymin.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http:///www.bip.radzymin.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90000000">Sewage, refuse, cleaning and environmental services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90514000">Refuse recycling services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90512000">Refuse transport services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90511000">Refuse collection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90513100">Household-refuse disposal services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90533000">Waste-tip management services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL912">Warszawski wschodni</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL912">Warszawski wschodni</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180112</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180222 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с отпадъчните води, битовите отпадъци, чистотата и околната среда</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizace, odstraňování odpadu, čištění a ekologické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser i forbindelse med spildevand, affald, rengøring og miljøbeskyttelse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Abwasser- und Abfallbeseitigungs-, Reinigungs- und Umweltschutzdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες λυμάτων, απορριμμάτων, καθαρισμού και περιβαλλοντικές υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de alcantarillado, basura, limpieza y medio ambiente</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reovee- ja jäätmekõrvaldusteenused, puhastus- ja keskkonnateenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viemäröinti-, jätehuolto- ja puhdistuspalvelut, ympäristöön liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'évacuation des eaux usées et d'élimination des déchets, services d'hygiénisation et services relatifs à l'environnement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge u području otpadnih voda, otpada, čišćenja i okoliša</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szennyvíz- és hulladéktisztítási és környezetvédelmi szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi fognari, di raccolta dei rifiuti, di pulizia e ambientali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nuotekų ir atliekų šalinimo paslaugos, valymo ir aplinkosaugos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Notekūdeņu, atkritumu, tīrīšanas un vides pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' drenaġġ, skart, tindif u ambjentali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten inzake afvalwater, afval, reiniging en milieu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi odbioru ścieków, usuwania odpadów, czyszczenia/sprzątania i usługi ekologiczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relativos a águas residuais, resíduos, limpeza e ambiente</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de evacuare a apelor reziduale, de eliminare a deşeurilor, de igienizare şi servicii privind mediul</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizačné služby, služby na odstraňovanie odpadu, čistenie a environmentálne služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve v zvezi z odplakami, odpadki, čiščenjem in okoljem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radzymin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avlopps- och avfallshantering, sanering och miljötjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Radzymin</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Radzymin</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>912</NATIONALID>
               <ADDRESS>Pl. T. Kościuszki 2, 05-250 Radzymin</ADDRESS>
               <TOWN>Radzymin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>05-250</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Barbara Murawska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 226676767</PHONE>
               <E_MAIL>zp@radzymin.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 227865195</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL912"/>
               <URL_GENERAL>http:///www.radzymin.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http:///www.bip.radzymin.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Odbieranie i zagospodarowanie odpadów komunalnych z nieruchomości położonych na terenie Gminy Radzymin</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP.271.1.2.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest odbieranie i zagospodarowanie wskazanych w opisie zamówienia odpadów komunalnych z nieruchomości na których zamieszkują mieszkańcy.</P>
               <P>I z nieruchomości na których nie zamieszkują mieszkańcy, a powstają odpady komunalne, położonych na terenie Gminy Radzymin, w sposób zapewniający osiągnięcie odpowiednich poziomów recyklingu, przygotowania do ponownego użycia i odzysku innymi metodami oraz ograniczenie odpadów komunalnych ulegających biodegradacji przekazywanych do składowania oraz w sposób zgodny z przepisami ustawy z dnia 13.9.1996 r. o utrzymaniu czystości i porządku w gminach (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 1289), ustawy z dnia 14.12.2012 r. o odpadach (t.j. Dz. U. z 2018 r. poz. 21), zapisami Wojewódzkiego Planu Gospodarki Odpadami dla województwa mazowieckiego, Regulaminu utrzymania czystości i porządku na terenie Gminy Radzymin oraz innymi przepisami prawa ustawowego i prawa miejscowego.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90514000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90512000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90511000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90513100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90533000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL912"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gmina Radzymin.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Odbieranie odpadów komunalnych z nieruchomości zamieszkałych i nieruchomości na których nie zamieszkują mieszkańcy a powstają odpady komunalne, w tym: 1) odbieranie odpadów komunalnych niesegregowanych (zmieszanych), 2) odbieranie odpadów segregowanych, 3) odbieranie odpadów ulegających biodegradacji, 4) odbieranie odpadów wielkogabarytowych i zużytego sprzętu elektrycznego i elektronicznego, 5) odbieranie odpadów remontowych powstałych w wyniku drobnych prac remontowo-budowlanych, 6) zużyte opony. Z zastrzeżeniem, że Wykonawca odbierze i zagospodaruje każdą ilość wystawionych odpadów komunalnych określonych w pkt 1); Odbiór odpadów z działek rekreacyjnych poprzez punkty gromadzenia odpadów PGO (tzw. gniazda) wyznaczone przez Gminę. 2. Odbieranie odpadów z Punktów Selektywnego Zbierania Odpadów Komunalnych, pochodzących z nieruchomości zamieszkałych i niezamieszkałych (działek rekreacyjnych, budynków użyteczności publicznej): 1) odpady zielone (ogrodowe), 2) odpady segregowane, 3) meble i odpady wielkogabarytowe, 4) zużyty sprzęt elektryczny i elektroniczny, 5) zużyte opony, 6) odpady remontowe i budowlane (pochodzące z prowadzenia drobnych prac remontowych) w ilości do 2m3/rok z jednej nieruchomości lub lokalu, 7) niebezpieczne odpady komunalne tj.: rozpuszczalniki, kwasy, alkalia, lampy fluorescencyjne, oleje, tłuszcze, farby, tusze itd. (wszystkie wymienione w obowiązującym katalogu odpadów w grupie odpadów 20), 8) zużyte baterie i akumulatory. 3. Odbieranie odpadów z koszy ulicznych w tym odchody zwierzęce (zlokalizowanych w parkach, pasach drogowych, przy wiatach przystankowych, na placach zabaw). 4. Odbieranie odpadów powstających w trakcie gminnych imprez okolicznościowych, oraz powstałych w wyniku sprzątania nielegalnych wysypisk odpadów itp.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Dodatkowy okres przechowywania zapisów wideo z rejestratorów</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Dodatkowy termin obsługi PSZOK</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-04-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-03-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielanie zamówień, polegających na powtórzeniu podobnych usług, jak te opisane w SIWZ (tj. prace stanowiące przedmiot zamówienia). Zamówienie może być udzielone na cały zakres obejmujący przedmiot zamówienia. Wielkość zamówień stanowić będzie, nie więcej niż 50 % wartości całkowitej zamówienia podstawowego i zostanie udzielone na podstawie art. 67 ust. 1 pkt 6.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
                  <P>Zamawiający żąda wniesienia wadium w wysokości 80 000 PLN (słownie: osiemdziesiąt tysięcy PLN 00/100).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>W zakresie kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej o ile wynika to z odrębnych przepisów, Zamawiający wymaga aby Wykonawca wykazał, że: a) jest wpisany do rejestru działalności regulowanej prowadzonej przez Burmistrza Radzymina w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości, b) jest wpisany do rejestru podmiotów zbierających zużyty sprzęt elektryczny i elektroniczny prowadzonego przez Głównego Inspektora Ochrony Środowiska, c) posiada aktualne zezwolenie właściwego starosty na prowadzenie działalności w zakresie transportu odpadów komunalnych, w tym niebezpiecznych odpadów komunalnych.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W zakresie zdolności technicznej lub zawodowej: 1) Zamawiający wymaga, aby Wykonawca wykazał, że: posiada zdolność zawodową (wiedza i doświadczenie), to jest: w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie) wykonał co najmniej 2 jednoroczne usługi polegające na odbiorze i przekazaniu do odzysku lub unieszkodliwienia odpadów komunalnych, w ilości co najmniej 3 000 Mg – w ramach 1 umowy. Jeżeli wykonawca, na potwierdzenie spełnienia warunku udziału w postępowaniu, przedstawi w wykazie wykonanych robót lub dokumentach potwierdzających należyte wykonanie wskazanych robót wartości wyrażone w innej walucie niż złoty, zamawiający do oceny spełnienia warunku przeliczy podaną wartość po średnim kursie tej waluty w stosunku do złotego publikowanym przez NBP z dnia wszczęcia postępowania. 2) Zamawiający wymaga aby Wykonawca wykazał, że posiada zdolność techniczną, to jest dysponuje lub będzie dysponował na czas realizacji zamówienia następującym potencjałem technicznym: a) samochodami specjalnymi (śmieciarkami) przystosowanymi do opróżniania pojemników o pojemności od 120 l do 1 100 l – co najmniej 2 sztuki, przy czym każdy z pojazdów musi być wyposażony w pełni sprawne: wideorejestrator, GPS oraz wagę, b) samochodami specjalnymi (śmieciarkami) przystosowanymi do opróżniania pojemników o pojemności od 1100 l do 10 000 l – co najmniej 1 sztuka, przy czym każdy z pojazdów musi być wyposażony w pełni sprawne: wideorejestrator, GPS oraz wagę, c) samochodami przystosowanymi do odbioru selektywnie zbieranych odpadów komunalnych oraz odpadów ulęgających biodegradacji w workach, odpadach wielkogabarytowych, zużytego sprzętu elektrycznego i elektronicznego, itp. – co najmniej 2 sztuki przy czym każdy z pojazdów musi być wyposażony w wideorejestrator i GPS, d) samochodem specjalnym wyposażonym w żurawik (HDS) przystosowanym do odbioru selektywnie zbieranych odpadów w pojemnikach – co najmniej 1 sztuka, e) samochodem umożliwiającym odbiór odpadów komunalnych z nieruchomości położonych przy drogach niespełniających parametrów dróg publicznych (mała śmieciarka o ładowności od 4 m3 do 8 m3) – co najmniej 1 sztuka.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Warunki realizacji umowy zawarte są w załączonym do SIWZ projekcie umowy, stanowiącym załącznik nr 6.</P>
               <P>2. Zamawiający ustala zabezpieczenie należytego wykonania umowy zawartej w wyniku postępowania o udzielenie niniejszego zamówienia w wysokości 10 % całkowitego wynagrodzenia brutto podanego w ofercie.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-04-22</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Miasta i Gminy Radzymin, Pl.T.Kościuszki 2, 05-250 Radzymin, pok. nr 23.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zgodnie z art. 22 ust. 1 Ustawy PZP, o udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy: 1) nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 oraz art. 24 ust 5 pkt 1 ustawy Pzp; 2) spełniają warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>2. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym terminie nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień składania następujących oświadczeń lub dokumentów: 1) wykazu usług (o których mowa w pkt VIII.2 ppkt 3a niniejszej SIWZ) t, 2) wykazu narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych (o których mowa w pkt VIII.2 ppkt 3b niniejszej SIWZ), 3) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, 4) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności; 5) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne; 6) dokument potwierdzający, że Wykonawca jest wpisany do rejestru działalności regulowanej prowadzonej przez Burmistrza Radzymina w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości, 7) dokument potwierdzający, że Wykonawca jest wpisany do rejestru podmiotów zbierających zużyty sprzęt elektryczny i elektroniczny, prowadzonego przez Głównego Inspektora Ochrony Środowiska, 8) zezwolenie właściwego starosty na prowadzenie działalności w zakresie transportu odpadów komunalnych, w tym niebezpiecznych odpadów komunalnych.</P>
               <P>3. Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy PZP, przekaże zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy PZP.</P>
               <P>4.Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków, o których mowa w pkt VIII.2 SIWZ w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>5. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów udowodni zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówieni, które należy złożyć wraz z ofertą.</P>
               <P>6. Zamawiający oceni, czy udostępniane wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13–22 i ust. 5 pkt 1 PZP.</P>
               <P>7. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia - w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby - warunków udziału w postępowaniu, składa także JEDZ dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>8. Zastrzega się możliwość dokonania oceny ofert na zasadach określonych w art. 24aa PZP, tj. dokonania oceny ofert w pierwszej kolejności, a następnie zbadanie czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Środki ochrony prawnej przysługują wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (Dz. U. 2017. R. poz. 1579).</P>
               <P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Odwołanie wnosi się: w terminie w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>4. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>5. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w art. 182 ust. ust. 1 i 2 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>6. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp (organizacje uprawnione do wnoszenia środków ochrony prawnej).</P>
               <P>7. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>8. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>9. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
               <P>10.Odwołanie podlega rozpoznaniu, jeżeli nie zawiera braków formalnych oraz uiszczono wpis.</P>
               <P>11. Wpis uiszcza się najpóźniej od dnia upływu terminu do wniesienia odwołania, a dowód jego uiszczenia dołącza się do odwołania.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
