<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="018430-2018"
            EDITION="2018010">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-018276-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180212</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>10</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180116</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 010-018430</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:018430-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.bundesbank.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4Y63YL7S</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEE03">Magdeburg, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE712">Frankfurt am Main, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180112</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180212 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Франкфурт на Майн</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни и инженерни услуги по изготвяне на планове и чертежи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt nad Mohanem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, technické a plánovací služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, ingeniør- og planlægningsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur- und Ingenieurbüros sowie planungsbezogene Leistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Φρανκφούρτη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτέκτονα, μηχανικού και τεχνικού γραφείου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt-on-Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, engineering and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fráncfort del Meno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, ingeniería y planificación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt Maini ääres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, insener-tehnilise projekteerimise ja planeerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, insinööri- ja suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Francfort-sur-le-Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, d'ingénierie et de planification</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, engineering and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt na Majni</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske usluge, tehničke usluge i usluge planiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, mérnöki és tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Francoforte sul Meno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di ingegneria e pianificazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurtas prie Maino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, inžinerijos ir planavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurte pie Mainas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, inženiertehniskie un plānošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi dwar l-arkitettura, l-inġinerija u l-ippjanar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfort a.d. Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde en planning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt nad Menem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, inżynieryjne i planowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Francoforte no Meno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, engenharia e planeamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt-pe-Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de inginerie şi de planificare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt nad Mohanom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, inžinierske a plánovacie služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt na Majni</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, inženirske in projektantske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, ingenjörs- och planeringstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Deutsche Bundesbank, Beschaffungszentrum</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Deutsche Bundesbank, Beschaffungszentrum</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Taunusanlage 5</ADDRESS>
               <TOWN>Frankfurt am Main</TOWN>
               <POSTAL_CODE>60329</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 699566-5254</PHONE>
               <E_MAIL>Ines.Lasrich@bundesbank.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE712"/>
               <URL_GENERAL>www.bundesbank.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4Y63YL7S</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4Y63YL7S</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Deutsche Bundesbank, Filiale Magdeburg, Planungsleistungen technischer Ausrüstung für Umrüstung M7 und Sanierung Sprinkleranlage</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>17-0007229</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71240000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Deutsche Bundesbank betreibt die Filiale im Innenstadtbereich von Magdeburg seit 2001. Das Bankgebäude liegt an der Hauptverkehrsstraße Breiter Weg, in unmittelbarer Nähe des Doms. Anlieferungen und Zufahrt sind über die Anhalt- / Danz- und der Heydeckstraße möglich. In dem viergeschossigen Gebäude mit zwei Untergeschossen befinden sich im Erdgeschoss Ladengeschäfte und in dem Obergeschoss Wohnungen. Das Gebäude verfügt über eine Bruttogrundrissfläche für die dienstliche Nutzung von rund 9500 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (BGF).</P>
               <P>Die Deutsche Bundesbank beabsichtigt die Vergabe der Leistungsphasen 2-8 HOAI. Hierbei behält sie sich die stufenweise Vergabe vor, abhängig von der weiteren Genehmigung der Realisierung des Projekts. Mit Vertragsabschluss ist die Vergabe der Leistungsphase zwei vorgesehen. Ein Rechtsanspruch auf Weiterbeauftragung besteht nicht.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DEE03"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Deutsche Bundesbank, Fiale Magdeburg; </P>
                  <P>Breiter Weg 214; </P>
                  <P>39104; </P>
                  <P>Magdeburg</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Baumaßnahme umfasst die folgenden zwei Leistungsbereiche.</P>
                  <P>1/ In der Filiale Magdeburg wird u. a. eine Geldbearbeitung mit 5 Geldbearbeitungsmaschinen des Typs BPS 1120S, aufgeteilt in zwei Teams, betrieben. Es sollen im Rahmen dieser Maßnahme die technischen und baulichen Anpassungsmaßnahmen für die Aufstellung von 5 neuen Geldbearbeitungsmaschinen des Typs BPS M7-12S-33 geplant werden. Gemäß dem Lieferplan wird eine Maschine im Juli 2019 und vier weitere im August 2019 aufgestellt. Die neuen Maschinen werden auf den Flächen der zurzeit vorhandenen BPS 1120S Systeme installiert. Die vorhandenen sowie die neuen Geldbearbeitungsmaschinen werden mit einer Zwangsventilation betrieben.</P>
                  <P>Die Ausführung der Arbeiten erfolgt unter Aufrechterhaltung des laufenden Filialbetriebs und soll in 2 Abschnitten erfolgen. Die Bauabschnitte sind so abzusichern, dass in dem nicht von Bauarbeiten betroffenen Team der Dienstbetrieb fortgeführt werden kann. Die Arbeiten in der Geldbearbeitung (Hochsicherheitsbereich) können teilweise nur außerhalb der Dienstzeit ausgeführt werden. Die Abstimmung mit den Nutzern ist jederzeit unabdingbar.</P>
                  <P>Zur Umsetzung der Maßnahme sind diverse technische Anlagen der Klima-, Lüftungs- und Kältetechnik auszutauschen bzw. zu ergänzen. Da die vorhandenen technischen Anlagen für die neuen Geldbearbeitungsmaschinen voraussichtlich nicht ausreichend dimensioniert sind, müssen ggf. zusätzliche Anlagen installiert bzw. ergänzt werden. Bei der Planung sind die ausreichenden Dimensionierungen der vorhandenen Elektro-, Schredder- Druckluft- und Unterdruckanlagen ebenfalls zu berücksichtigen.</P>
                  <P>2/ Weiterhin soll im Rahmen dieses Projektes die vorhandene Sprinkleranlage bzw. Teile davon saniert werden. Die vorhandene Sprinkleranlage deckt nur Gebäudeteile vom Erdgeschoss bis in die Obergeschosse ab. Diese Maßnahme wird aufgrund von zahlreichen Undichtigkeiten in der Vergangenheit am Rohrnetz notwendig. Ein entsprechendes Gutachten liegt vor.</P>
                  <P>Die geschätzten gesamten anrechenbaren Kosten betragen brutto ca. 800 000 EUR.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>1. Umsatz, der durch den Bewerber mit vergleichbaren Referenzprojekten in den letzten 3 Jahren erzielt wurde – 10</P>
                  <P>2. Persönliche Referenzliste durchgeführter Projekte des vorgesehenen Projektleiters – 25</P>
                  <P>3. Anzahl der Mitarbeiter des Bewerbers in den letzten 3 Jahren – 10</P>
                  <P>4. Referenzliste von vergleichbaren Projekten des Bewerbers – 35</P>
                  <P>5. Zusammenarbeit des Bewerbers mit öffentlichen Auftraggebern – 10</P>
                  <P>6. Gesamteindruck der Bewerbung – 10</P>
                  <P>Die einzelnen Kriterien werden mit einer Bewertung zwischen 1 und 5 Punkten versehen und gewichtet. Die Punkte ergeben sich aus der Multiplikation von Gewichtung und Bewertung. Die maximale Punktzahl beträgt 500. Bei Punktegleichstand mehrerer Bewerber entscheidet das Los.</P>
                  <P>Die Vergabestelle ist bestrebt, den Wettbewerb zu stärken und behält sich daher vor, den Teilnahmewettbewerb bei Unterschreitung einer Mindestzahl von drei geeigneten Bewerbern einzustellen.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) Nachweis der Berechtigung der Berufsbezeichnung „Ingenieur“ bzw. „Beratender Ingenieur“ gemäß § 75 Abs. 2 VgV</P>
               <P>2) Eigenerklärung über die Eintragung im Berufsregister mit Angabe der Registernummer, ggf. Kopie der Eintragung beifügen (in der Bundesrepublik Deutschland Handelsregister bzw. Handwerksrolle, bei ausländischen Bewerbern Unterlagen gemäß § 44 VgV</P>
               <P>3) Eigenerklärung zu Eintragungen im Gewerbezentralregister über den Bewerber (bei ausländischen Bewerbern Unterlagen gemäß Anhang XI der Richtlinie2014/24/EU)</P>
               <P>ODER.</P>
               <P>Falls vorhanden Auszug aus dem Gewerbezentralregister (GZRA) – ggf. auch Kopie – nach § 150 Abs. 1 Gewerbeordnung über den Bewerber - nicht älter als 6 Monate, gerechnet ab dem Schlusstermin für den Eingang der Teilnahmeanträge.</P>
               <P>4) Eigenerklärung des Bewerbers, dass ihm bewusst ist, dass der Öffentliche Auftraggeber unter Berücksichtigung des Grundsatzes der Verhältnismäßigkeit ein Unternehmen zu jedem Zeitpunkt des Vergabeverfahrens von der Teilnahme an einem Vergabeverfahren ausschließen kann, wenn ein fakultativer Ausschlussgrund gem. § 124 GWB vorliegt</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1) Eigenerklärung über das Bestehen einer Berufshaftpflichtversicherung i. H. v. mind. 1 500 000 EUR</P>
               <P>Für Personenschäden und 500 000 EUR für sonstige Schäden je Schadensereignis. Die Maximierung der Ersatzleistungen muss mindestens das 2-fache der vorgenannten Deckungssummen je Versicherungsjahr betragen. Dem gleichgesetzt ist eine Bestätigung des Versicherers, dass im Auftragsfall die Deckungssummen ohne Bedingungen auf die geforderten Summen erhöht werden. (Hinweis: Die geforderten Schadensarten und Schadenssummen müssen explizit ausgewiesen sein.).</P>
               <P>2) Eigenerklärung über den Gesamtumsatz des Bewerbers insgesamt in EUR (netto), der in den letzten 3 Jahren erzielt wurde</P>
               <P>3) Eigenerklärung über den Umsatz, der durch den Bewerber in den letzten 3 Jahren mit vergleichbaren Dienstleistungen in EUR (netto) erzielt wurde</P>
               <P>Definition der Vergleichbarkeit:</P>
               <P>— Anlagengruppen 1.1.1, 1.1.3-1.1.4 und 1.1.7,</P>
               <P>— Planungsleistungen der Leistungsphasen 2 - 8,</P>
               <P>— Realisierung von Bauprojekten mit einer Bausumme in der KG 400 von mindestens 800.000,- EUR,</P>
               <P>— Realisierung von Bauprojekten mit Schwerpunkten Sanierung und Umrüstungen,</P>
               <P>— Realisierung von Bauprojekten im Verwaltungsbereich mit Bereichen industrieller Nutzung und mit komplexen Sicherheitsanforderungen,</P>
               <P>— Bauen bei laufendem Betrieb.</P>
               <P>4) Eigenerklärung: Sofern bereits bekannt Angaben zum Einsatz von Unterauftragnehmern. Im Falle des Einsatzes von Unterauftragnehmern ist die Teilleistung anzugeben, welche durch Unterauftragnehmer durchgeführt wird. Die namentliche Benennung der Unterauftragnehmer sowie die Einreichung entsprechender Referenzen kann bereits mit dem Teilnahmeantrag erfolgen.</P>
               <P>Die Vergabestelle behält sich vor, in Zweifelsfragen weitere Eignungsnachweise nachzufordern.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) Eigenerklärung des Bewerbers des Bewerbers über Anzahl der angestellten Mitarbeiter (Ingenieure/ Architekten/ technische Mitarbeiter/ andere), die in den letzten 3 Jahren beschäftigt wurden, mit genauer Berufsbezeichnung, ausgeübter Fachrichtung, Betriebszugehörigkeit und Jahren der Berufserfahrung.</P>
               <P>2) Eigenerklärung: Nachweis von mind. 2, max. 3 vergleichbaren Referenzprojekten des vorgesehenen Projektleiters der letzten 7 Jahre (unter Angabe von Objektbezeichnung, Bausumme, Anlagengruppe(n), Leistungsphasen sowie unter Angabe des Auftraggebers und eines Ansprechpartners) sowie Angaben zu seiner Ausbildung/Qualifikation, seiner Funktion und seinen Schulungs-/Nachschulungsprogrammen.</P>
               <P>Definition der Vergleichbarkeit siehe Wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit.</P>
               <P>Die Referenzen sollten die Leistungsphasen 2-8 umfassen.</P>
               <P>Ausgewählt und überprüft werden 2 Referenzen des vorgesehenen Projektleiters. Sollten mehr als 2 Referenzen vorliegen, werden die benannten Referenzprojekte mit der höchsten Vergleichbarkeit zu den Gewerken ausgewählt.</P>
               <P>3) Eigenerklärung: Nachweis von mind. 2, max. 3 vergleichbaren Referenzprojekten des Bewerbers der letzten 7 Jahre (unter Angabe von Objektbezeichnung, Bausumme, Anlagengruppe, Leistungsphasen sowie unter Angabe des Auftraggebers und eines Ansprechpartners)</P>
               <P>Definition der Vergleichbarkeit siehe Wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit.</P>
               <P>Ausgewählt und überprüft werden 2 Referenzen des Bewerbers. Sollten mehr als 2 Referenzen vorliegen, werden die benannten Referenzprojekte mit der höchsten Vergleichbarkeit zu den Gewerken ausgewählt.</P>
               <P>4) Eigenerklärung: Nachweis von mind. 2, max. 3 vergleichbaren Referenzprojekten des Bewerbers mit öffentlichen Auftraggebern in den letzten 7 Jahren unter Angabe von Objektbezeichnung, Rechnungswert und Leistungszeit sowie unter Angabe des Auftraggebers und eines Ansprechpartners.</P>
               <P>Definition der Vergleichbarkeit siehe Wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit.</P>
               <P>Die Referenzen sollten die Leistungsphasen 2-8 umfassen.</P>
               <P>Ausgewählt und überprüft werden 2 Referenzen des Bewerbers. Sollten mehr als 2 Referenzen vorliegen, werden die benannten Referenzprojekte mit der höchsten Vergleichbarkeit zu den Gewerken ausgewählt.</P>
               <P>5) Eigenerklärung: Angabe der verfügbaren EDV- und CAD-Programme inkl. Schnittstellen und Anzahl der Arbeitsplätze. Standard der Deutschen Bundesbank ist AutoCAD Architecture 2016, für Technik AutoCAD MEP 2016 sowie eine verlustfreie Datenübergabe über AVA-GAEB-Schnittstelle.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>§ 75 VgV</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1) Allgemeine Vertragsbestimmungen (AVB) der Deutschen Bundesbank zu den Verträgen für freiberuflich Tätige; Honorarvereinbarung basierend auf der Verordnung über die Honorare für Architekten- und Ingenieurleistungen (HOAI) in der Fassung der Bekanntmachung vom 10.7.2013. Es ist eine stufenweise Beauftragung vorgesehen.</P>
               <P>2) Bestehen einer Betriebshaftpflichtversicherung mit einem Versicherungsschutz wie in Ziff. III.1.2.) Nr. 1 aufgeführt</P>
               <P>3) Gesamtschuldnerische Haftung der an der Bietergemeinschaft Beteiligten. Ein Mitglied der Bietergemeinschaft ist als bevollmächtigter Vertreter für den Abschluss und die Durchführung des Vertrags zu benennen.</P>
               <P>4) Verfahrens- und Vertragssprache ist deutsch.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Die Teilnahme-/Vergabeunterlagen stehen auf der Vergabeplattform https://www.dtvp.de/ zum Download zur Verfügung.</P>
               <P>2) Die Beantwortung von Fragen zum Verfahren sowie sämtliche Kommunikation zwischen den Beteiligten und der Vergabestelle erfolgt ausschließlich über das Deutsche Vergabeportal unter http://www.dtvp.de. Die Interessenten sind daher verpflichtet, regelmäßig im Postfach auf der Vergabeplattform nachzusehen, ob Nachrichten eingegangen sind.</P>
               <P>3) Etwaige Fragen von interessierten Unternehmen müssen bis spätestens 31.1.2018, 24.00 Uhr über das o. g. Vergabeportal übersendet werden. Danach eingehende Anfragen können aus Gründen der Gleichbehandlung grundsätzlich nicht mehr beantwortet werden.</P>
               <P>4) Für die Bewerbung sind die Vordrucke aus den Vergabeunterlagen zu verwenden, die über das Vergabeportal abgerufen werden können.</P>
               <P>5) Teilnahmeanträge sind über die Vergabeplattform https://www.dtvp.de im entsprechenden Projektraum über das Bewerbertool im Reiter Teilnahmeanträge einzureichen.</P>
               <P>6) Nach dem 12.2.2018, 10.00 Uhr eintreffende Teilnahmeanträge werden nicht zur Wertung zugelassen.</P>
               <P>7) Unvollständige Teilnahmeanträge können von der Wertung ausgeschlossen werden.</P>
               <P>8) Fehlende Erklärungen und Nachweise, die auch nach Anforderung durch den Auftraggeber nicht fristgerecht nachgereicht werden, führen zum Ausschluss des Teilnahmeantrages.</P>
               <P>9) Die Verfahrenssprache ist deutsch. Es werden daher nur Angaben und Nachweise in deutscher Sprache akzeptiert (ggf. in deutscher Übersetzung).</P>
               <P>10) Maßgeblich ist allein der Text der europaweiten Bekanntmachung im Amtsblatt der EU.</P>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXP4Y63YL7S.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes beim Bundeskartellamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemombler Str. 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Deutsche Bundesbank, Leitung des Beschaffungszentrum</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wilhelm-Epstein-Str. 14</ADDRESS>
               <TOWN>Frankfurt am Main</TOWN>
               <POSTAL_CODE>60341</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <FAX>+49 699566-502197</FAX>
               <URL>www.bundesbank.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
