<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="018550-2018"
            EDITION="2018010">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-016124-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180215</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>10</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180116</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 010-018550</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:018550-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>SK</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="SK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.justice.gov.sk</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/673</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72250000">System and support services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK0">SLOVENSKO</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK0">SLOVENSKO</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1200000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180111</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180215 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по поддържане на системи и оказване на помощ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systémové a podpůrné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Slovakiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>System- og supporttjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Slowakei</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systemdienstleistungen und Unterstützungsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Σλοβακία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μπρατισλάβα</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες συστήματος και υποστήριξης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>System and support services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Eslovaquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de sistemas y apoyo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Slovakkia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Süsteemi hooldus- ja tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Järjestelmä- ja tukipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Slovaquie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de maintenance des systèmes et services d'assistance</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>System and support services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Slovačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemske usluge i usluge potpore</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Szlovákia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rendszer-karbantartási és támogatási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Slovacchia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di manutenzione di sistemi e di assistenza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Slovakija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemų ir aptarnavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Slovākija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistēmas un atbalsta pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' sistemi u appoġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Slowakije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systeem- en ondersteuningsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Słowacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratysława</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie konserwacji i wsparcia systemów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Eslováquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de sistemas e de apoio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Slovacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii pentru sisteme şi asistenţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby týkajúce sa podpory systému</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Slovaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemske in podporne storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Slovakien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>System- och stödtjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="SK">Ministerstvo spravodlivosti Slovenskej republiky</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="SK">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ministerstvo spravodlivosti Slovenskej republiky</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>00166073</NATIONALID>
               <ADDRESS>Župné námestie 13</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>81311</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <CONTACT_POINT>Mgr. Agáta Štoselová</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+421 288891462</PHONE>
               <E_MAIL>agata.stoselova@justice.sk</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="SK0"/>
               <URL_GENERAL>http://www.justice.gov.sk</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/673</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Služby Microsoft Premier Support – služby technickej podpory pre softvérové produkty spoločnosti Microsoft</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>53096/2017-45</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72250000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Predmetom zákazky je poskytovanie podporných služieb softvérového produktu Microsoft Premier Support na obdobie 48 mesiacov a sú podrobne vymedzené v samostatnej časti súťažných podkladov B.1 Opis predmetu zákazky.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1200000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="SK0"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Ministerstvo spravodlivosti SR, Krajské súdy SR a Špecializovaný trestný súd.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Predmetom zákazky je poskytovanie podporných služieb softvérového produktu Microsoft Premier Support na obdobie 48 mesiacov a sú podrobne vymedzené v samostatnej časti súťažných podkladov B.1 Opis predmetu zákazky.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1.1.Uchádzač preukáže splnenie podmienok účasti týkajúce sa osobného postavenia podľa § 32 ods. 1 zákona o verejnom obstarávaní. Splnenie týchto podmienok preukazuje dokladmi podľa § 32 ods. 2 zákona o verejnom obstarávaní, resp. ods. 4. a ods. 5. zákona o verejnom obstarávaní. Vyššie uvedený doklad možno nahradiť predložením Zápisu do zoznamu hospodárskych subjektov podľa § 152 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>1.2.V prípade uchádzača, ktorého tvorí skupina dodávateľov, preukazuje splnenia podmienok účasti týkajúce sa osobného postavenia za každého člena skupiny osobitne. Splnenie podmienky účasti podľa § 32 ods. 1 písm. e) zákona o verejnom obstarávaní preukazuje člen skupiny len vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, ktorú má zabezpečiť.</P>
               <P>1.3.Zápis v zozname podnikateľov vykonaný podľa predpisov účinných do 17.4.2016 je zápisom do zoznamu hospodárskych subjektov v rozsahu zapísaných skutočností.</P>
               <P>1.4.Verejný obstarávateľ zároveň dáva do pozornosti Všeobecné metodické usmernenie č. 6/2016 Úradu pre verejné obstarávanie zo dňa 12.8.2016 vo vzťahu k § 32 ods. 1 písm. a) zákona týkajúceho sa predloženia výpisu z registra trestov aj za právnickú osobu.</P>
               <P>1.5.Uchádzač môže predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti prostredníctvom formuláru JED podľa ustanovenia § 39 zákona o verejnom obstarávaní. Súhrnný materiál obsahujúci zhrnutie základných informácií o jednotnom európskom dokumente pre verejné obstarávanie je možné nájsť na http://www.uvo.gov.sk/legislativametodika-dohľad/jednotny-europsky-dokument-pre-verejne-obstaravani e-553.html.</P>
               <P>1.6.Uchádzač, ktorý sa verejného obstarávania zúčastňuje samostatne a ktorý nevyužíva zdroje a/alebo kapacity iných osôb na preukázanie splnenia podmienok účasti, vyplní a predloží JED len za svoju osobu.</P>
               <P>1.7.Uchádzač, ktorý sa verejného obstarávania zúčastňuje samostatne, ale využíva zdroje a/alebo kapacity iných osôb na preukázanie splnenia podmienok účasti, vyplní a predloží JED za svoju osobu spolu s vyplnenými JED, za každú z osôb, ktorých zdroje a/alebo kapacity využíva na preukázanie splnenia podmienok účasti.</P>
               <P>1.8.Skupina dodávateľov predloží JED s požadovanými informáciami za každého člena skupiny dodávateľov samostatne.</P>
               <P>Doklady a dokumenty, ktorými uchádzač preukazuje osobné postavenie musia byť v ponuke predložené ako originály alebo ich úradne osvedčené kópie.</P>
               <P>Odôvodnenie primeranosti podmienok účasti vo vzťahu k predmetu zákazky a potreba ich zahrnutia do podmienok účasti: Vyžadovanie podmienok účasti týkajúcich sa osobného postavenia uchádzačov je dané zákonom o verejnom obstarávaní.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Neuplatňuje sa.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Uchádzač preukáže splnenie podmienok účasti týkajúce sa technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti podľa § 34 ods. 1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní zoznamom poskytnutých služieb za predchádzajúce 3 roky od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov, dokladom je referencia, ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>Referenciou je elektronický dokument, obsahujúci potvrdenie o poskytnutí služby na základe zmluvy alebo rámcovej dohody uzatvorenej podľa zákona o verejnom obstarávaní, ktorý obsahuje náležitosti podľa § 12 ods. 2 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>Odôvodnenie:</P>
               <P>Podmienkou podľa § 34 ods. 1 písm. a) verejný obstarávateľ vytvára predpoklad, že plnenie zmluvy na poskytovanie predmetných služieb bude zabezpečované spôsobilým a spoľahlivým zmluvným partnerom, ktorý získal a má skúsenosti s realizáciou zákaziek obdobného charakteru a ktorý zabezpečí bezproblémové plnenie zákazky v súlade s potrebami verejného obstarávateľa.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Podmienka účasti podľa § 34 ods. 1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní verejný obstarávateľ požaduje od uchádzača preukázať, že za predchádzajúce 3 roky poskytol služby rovnakého alebo obdobného charakteru ako je predmet zákazky (za služby rovnakého alebo obdobného charakteru sa považuje poskytnutie služieb v oblasti technickej podpory pre softvérové produkty alebo podpory informačných systémov), pričom celkový súhrnný objem predložených zmlúv rovnakého alebo obdobného charakteru bol za predchádzajúce 3 roky (t.j. 3 roky spätne od vyhlásenia verejného obstarávania) v celkovej minimálnej úhrnnej hodnote 300 000,- EUR bez DPH., pričom plnenie v min. hodnote.</P>
               <P>V prípade uchádzača, ktorého tvorí skupina dodávateľov zúčastnená na verejnom obstarávaní, požaduje sa preukázanie splnenia podmienok účasti týkajúcich sa technickej a odbornej spôsobilosti za všetkých členov skupiny spoločne.</P>
               <P>Uchádzač môže na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti využiť technické a odborné kapacity inej osoby, bez ohľadu na ich právny vzťah. V takomto prípade musí uchádzač verejnému obstarávateľovi preukázať, že pri plnení zmluvy bude skutočne používať kapacity osoby, ktorej spôsobilosť využíva na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti. Túto skutočnosť preukáže uchádzač písomnou zmluvou uzavretou s osobou, ktorej technickými alebo odbornými kapacitami mieni preukázať svoju technickú alebo odbornú spôsobilosť. Z písomnej zmluvy musí vyplývať záväzok osoby, že poskytne svoje kapacity počas celého trvania zmluvného vzťahu.</P>
               <P>Osoba, ktorej kapacity majú byť použité na preukázanie technickej alebo odbornej spôsobilosti musí preukázať splnenie podmienok účasti týkajúce sa osobného postavenia a nesmú u nej existovať dôvody na vylúčenie podľa § 40 ods. 6 písm. a) až h) a ods. 7 zákona; oprávnenie dodávať tovar, uskutočňovať stavebné práce alebo poskytovať službu preukazuje vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, na ktorú boli kapacity uchádzačovi poskytnuté.</P>
               <P>Uchádzač môže predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti prostredníctvom formuláru JED podľa ustanovenia § 39 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>Doklady a dokumenty, ktorými uchádzač preukazuje osobné postavenie musia byť v ponuke predložené ako originály alebo ich úradne osvedčené kópie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="SK"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-30</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Ministerstvo spravodlivosti SR, Župné nám. 13, 811 03 Bratislava.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Jedná sa o otváranie častí ponúk označených ako "Ostatné", ktoré je neverejné.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1)Na zabezpečenie viazanosti ponuky sa vyžaduje zábezpeka vo výške 60 000 EUR. Doklad o zložení zábezpeky musí byť súčasťou ponuky uchádzača. Bližšie informácie sú uvedené v bode 14 súťažných podkladov.</P>
               <P>2)Verejný obstarávateľ podľa § 40 ods. 6 písm. g) zákona o verejnom obstarávaní vylúči z verejného obstarávania</P>
               <P>Uchádzača, ak na základe dôveryhodných informácií má dôvodné podozrenie, že uchádzač uzavrel v danom verejnom obstarávaní s iným hospodárskym subjektom dohodu narúšajúcu hospodársku súťaž.</P>
               <P>3)V prípade ak uchádzač v súlade s § 39 zákona o verejnom obstarávaní Jednotným európskym dokumentom predbežne nahradí doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti</P>
               <P>Určených verejným obstarávateľom vyplní nasledovné časti:</P>
               <P>a)časť I,</P>
               <P>b)časť II A, B a C,</P>
               <P>c)časť III A, B, C a D,</P>
               <P>d)časť IV (Globálny údaj pre všetky podmienky účasti),</P>
               <P>e)časť VI.</P>
               <P>Ďalšie podrobné Info. pre vypĺňanie formuláru JED sú uvedené v bode 15.4 súťažných podkladov.</P>
               <P>Verejný obstarávateľ bude brať do úvahy možnosť preukázať splnenie podmienok účasti jednotným európskym dokumentom v súlade s § 39 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>5)Zadávanie tejto zákazky sa realizuje systémom elektronického verejného obstarávania</P>
               <P>Prostredníctvom informačného systému Elektronického verejného obstarávania (ďalej len "systém EVO" alebo portál.</P>
               <P>EVO) na www.evo.gov.sk.</P>
               <P>Pri realizácii tejto zákazky je potrebné, aby záujemca/uchádzač postupoval v zmysle pokynov uvedených na internetovej stránke Úradu pre verejné obstarávanie http://www.evo.gov.sk cez portál EVO s publikovanými zákazkami.</P>
               <P>Podmienkou pre účasť v zákazke č. 72.04 Služby Microsoft Premier Support služby technickej podpory pre softvérové produkty spoločnosti Microsoft je nutná registrácia cez systém EVO. Súťažné podklady sú prístupné len zaregistrovaným záujemcom cez systém EVO.</P>
               <P>Túto registráciu je potrebné vykonať v lehote na predkladanie ponúk. Po uplynutí lehoty na predkladanie ponúk systém ukončí možnosť registrácie uchádzačov o súťaž.</P>
               <P>Komunikácia súvisiaca s poskytovaním súťažných podkladov a ich vysvetľovaním resp. doplnením sa uskutoční výhradne elektronickou formou prostredníctvom portálu EVO.</P>
               <P>Predkladanie ponúk bude mimo systému EVO listinne.</P>
               <P>6)Uchádzač je povinný v ponuke predložiť platnú Rámcovú servisnú zmluvu (formular zmluvy MBSA) a platnú zmluvu o zakúpení služieb Microsoft Premier Support uzatvorenú so spoločnosťou Microsoft Slovakia, s.r.o. alebo iný dokument preukazujúci oprávnenie na poskytovanie služieb Microsoft Premier Support.</P>
               <P>7)Ďalšie požiadavky a podmienky dodania predmetu zákazky sú uvedené v časti súťažných podkladoch B.3 Obchodné podmienky dodania predmetu zákazky.</P>
               <P>8)V prípade 2 alebo viacerých ponúk s rovnakou najnižšou cenou za celý predmet zákazky bude rozhodujúcim parametrom pre výber úspešnej ponuky najnižšia cena celkom za 4 roky za Paušálne/predplatené služby Microsoft Premier Support. V prípade, ak bude rovnaká aj najnižšia cena celkom za 4 roky Paušálne/predplatené služby Microsoft Premier Support u 2 alebo viacerých ponúk, uskutoční verejný obstarávateľ elektronickú aukciu. V prípade, ak nastane táto skutočnosť budú uchádzači prizvaní do elektronickej aukcie prostredníctvom systému EVO a v rámci systému EVO im bude poskytnutý dokument (Aukčný poriadok) so všetkými potrebnými informáciami.</P>
               <P>9)Verejný obstarávateľ si vyhradzuje právo zrušiť použitý postup zadávania zákazky, ak ani 1 z predložených ponúk nebude zodpovedať požiadavkám verejného obstarávateľa na predmet zákazky alebo ak sa podstatne zmenili okolnosti, za ktorých sa toto verejné obstarávanie vyhlásilo alebo ak sa v priebehu postupu verejného obstarávania vyskytli dôvody hodné osobitného zreteľa, pre ktoré nemožno od verejného obstarávateľa požadovať, aby vo verejnom obstarávaní pokračoval. Verejný obstarávateľ si vyhradzuje právo neprijať ani 1 zo súťažných ponúk, ak budú v rozpore s finančnými možnosťami verejného obstarávateľa.</P>
               <P>Ďalšie informácie sú podrobne uvedené v súťažných podkladoch.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>82005</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>82005</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-11</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
