<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="018687-2018"
            EDITION="2018010">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-017057-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180422</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>10</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180116</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 010-018687</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:018687-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.warszawa.rzgw.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71248000">Supervision of project and documentation</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">460000.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 204-421040</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180112</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране на строителни съоръжения</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projekty pro provádění stavebně inženýrských prací</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fagmæssig projektering af ingeniørarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische Planungsleistungen im Tief- und Hochbau</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών για την κατασκευή έργων πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for the construction of civil engineering works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico para la construcción de obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tsiviilehitustööde tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden tekninen suunnittelu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique pour la construction d'ouvrages de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for the construction of civil engineering works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja u građevinarstvu za objekte niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mély- és magasépítési kivitelezéssel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione tecnica per la costruzione di opere di ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Civilinės inžinerijos statinių statybos inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi inženiertehniskajām būvēm</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn tax-xogħlijiet ta' kostruzzjoni u l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpen voor constructie van civieltechnische werken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynierii projektowej w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica para a construção de obras de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare tehnică pentru construcţia de lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie pre práce v civilnom stavebnom inžinierstve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja za objekte nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingenjörstjänster avseende väg- och vattenbyggnation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Regionalny Zarząd Gospodarki Wodnej w Warszawie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Regionalny Zarząd Gospodarki Wodnej w Warszawie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Zarzecze 13 B</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>03-194</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Zofia Żbikowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 225870364</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@warszawa.rzgw.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 225870202</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.warszawa.rzgw.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE_OTHER>Administracja rządowa niezespolona</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>gospodarka wodna i utrzymanie wód</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Opracowanie dokumentacji projektowych wraz z pełnieniem nadzoru autorskiego (prawo opcji) dla przebudowy i umocnienia 3 kanałów i rzeki Węgorapy</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71322000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest:</P>
               <P>I. Opracowanie dokumentacji projektowych, w tym koncepcji, projektów budowlanych i wykonawczych dla zadań:</P>
               <P>1) Przebudowa i umocnienie Kanału Piękna Góra,</P>
               <P>2) Udrożnienie kanału Śniardwy–Roś oraz przebudowa jazu w Kwiku,</P>
               <P>3) Przebudowa i umocnienie Kanału Węgorzewskiego,</P>
               <P>4) Ubezpieczenie brzegów i udrożnienie rz. Węgorapy wraz z: niezbędnym zakresem badań geologicznych, pomiarami geodezyjnymi, mapą do celów projektowych, inwentaryzacją stanu istniejącego, inwentaryzacją zieleni, kompletnymi materiałami do wniosków o decyzję o środowiskowych uwarunkowaniach realizacji przedsięwzięcia oraz uzgodnieniami na poszczególnych etapach realizacji zamówienia.</P>
               <P>II. W ramach prawa opcji: pełnienie nadzoru autorskiego (NA) nad inwestycją realizowaną na podstawie wykonanej dokumentacji.</P>
               <P>Opracowanie dokumentacji projektowych wraz z pełnieniem NA dla w/w zadań zostało podzielone na 3 części zamówienia, przy czym część III zawiera 2 zadania (trzecie i czwarte).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">460000.00</VAL_TOTAL>
            <LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Przebudowa i umocnienie Kanału Piękna Góra</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71322000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71248000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest:</P>
                  <P>1. Opracowanie dokumentacji projektowej, w tym koncepcji, projektu budowlanego i wykonawczego dla zadania: Przebudowa i umocnienie Kanału Piękna Góra, gm. Giżycko, pow. giżycki, woj. warmińsko-mazurskie wraz z: niezbędnym zakresem badań geologicznych, pomiarami geodezyjnymi, mapą do celów projektowych, inwentaryzacją stanu istniejącego, inwentaryzacją zieleni, kompletnymi materiałami do wniosków o: decyzję o środowiskowych uwarunkowaniach realizacji przedsięwzięcia, decyzję lokalizacyjną celu publicznego, decyzję pozwolenia wodnoprawnego na rozbiórkę istniejącego umocnienia i wykonanie nowego, decyzję pozwolenia na rozbiórkę istniejącego umocnienia i budowę nowego oraz uzgodnieniami na poszczególnych etapach realizacji zamówienia.</P>
                  <P>2. W ramach prawa opcji: pełnienie nadzoru autorskiego nad inwestycją realizowaną na podstawie wykonanej dokumentacji. O konieczności objęcia nadzorem autorskim realizacji inwestycji, Zamawiający powiadomi Wykonawcę pisemnie. Zamawiający może zrezygnować z całości lub z części wykonania zamówienia objętego prawem opcji.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie zawodowe Projektanta</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia w ramach prawa opcji jest pełnienie nadzoru autorskiego nad inwestycją realizowaną na podstawie wykonanej dokumentacji. O konieczności objęcia nadzorem autorskim realizacji inwestycji. Zamawiający powiadomi Wykonawcę pisemnie. W razie skorzystania przez Zamawiającego z prawa opcji, Wykonawca zobowiązany będzie do pełnienia nadzoru autorskiego do czasu zakończenia robót realizowanych na podstawie wykonanej dokumentacji projektowej i uzyskania dla nich pozwolenia na użytkowanie lub równoważnego dokumentu, jeżeli będą wymagane – w terminie nie dłuższym niż do dnia 31.12.2021 r. Zamawiający może zrezygnować z całości lub z części wykonania zamówienia objętego prawem opcji. Szczegółowe informacje dotyczące pełnienia nadzoru autorskiego zawarto w szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia oraz w projekcie umowy, będącymi załącznikami do SIWZ.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>Zostanie nadany. Projekt ujęty w Wykazie projektów zidentyfikowanych przez Instytucję Zarządzającą Regionalnego Programu Operacyjnego Warmia i Mazury 2014-2020</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Udrożnienie kanału Śniardwy – Roś oraz przebudowa jazu w Kwiku</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71322000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71248000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest:</P>
                  <P>1. Opracowanie dokumentacji projektowej, w tym koncepcji, projektu budowlanego i wykonawczego dla zadania: Udrożnienie kanału Śniardwy – Roś oraz przebudowa jazu w Kwiku, gm. Pisz, pow. piski, woj. warmińsko-mazurskie wraz z: niezbędnym zakresem badań geologicznych, pomiarami geodezyjnymi, mapą do celów projektowych, inwentaryzacją stanu istniejącego, inwentaryzacją zieleni, kompletnymi materiałami do wniosków o: decyzję o środowiskowych uwarunkowaniach realizacji przedsięwzięcia, decyzję lokalizacyjną celu publicznego, decyzję o pozwoleniu wodnoprawnym, decyzję o pozwoleniu na rozbiórkę (jeśli taka będzie wymagana), decyzję o pozwoleniu na budowę lub do zgłoszenia wykonania robót budowlanych oraz uzgodnieniami na poszczególnych etapach realizacji zamówienia.</P>
                  <P>2. W ramach prawa opcji: pełnienie nadzoru autorskiego nad inwestycją realizowaną na podstawie wykonanej dokumentacji. O konieczności objęcia nadzorem autorskim realizacji inwestycji, Zamawiający powiadomi Wykonawcę pisemnie. Zamawiający może zrezygnować z całości lub z części wykonania zamówienia objętego prawem opcji</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie zawodowe Projektanta</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia w ramach prawa opcji jest pełnienie nadzoru autorskiego nad inwestycją realizowaną na podstawie wykonanej dokumentacji. O konieczności objęcia nadzorem autorskim realizacji inwestycji. Zamawiający powiadomi Wykonawcę pisemnie. W razie skorzystania przez Zamawiającego z prawa opcji, Wykonawca zobowiązany będzie do pełnienia nadzoru autorskiego do czasu zakończenia robót realizowanych na podstawie wykonanej dokumentacji projektowej i uzyskania dla nich pozwolenia na użytkowanie lub równoważnego dokumentu, jeżeli będą wymagane – w terminie nie dłuższym niż do dnia 31.12.2021 r. Zamawiający może zrezygnować z całości lub z części wykonania zamówienia objętego prawem opcji.Szczegółowe informacje dotyczące pełnienia nadzoru autorskiego zawarto w szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia oraz w projekcie umowy, będącymi załącznikami do SIWZ.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>Zostanie nadany. Projekt ujęty w Wykazie projektów zidentyfikowanych przez Instytucję Zarządzającą Regionalnego Programu Operacyjnego Warmia i Mazury 2014-2020</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>Przebudowa i umocnienie Kanału Węgorzewskiego oraz Ubezpieczenie brzegów i udrożnienie rzeki Węgorapy</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71322000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71248000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest:</P>
                  <P>1. Opracowanie dokumentacji projektowych, w tym koncepcji, projektów budowlanych i wykonawczych dla zadań: Przebudowa i umocnienie Kanału Węgorzewskiego, miasto Węgorzewo, pow. węgorzewski, woj. warmińsko-mazurskie oraz Ubezpieczenie brzegów i udrożnienie rzeki Węgorapy, miasto i gmina Węgorzewo, pow. węgorzewski, woj. warmińsko-mazurskie wraz z: niezbędnym zakresem badań geologicznych, pomiarami geodezyjnymi, mapą do celów projektowych, inwentaryzacją stanu istniejącego, inwentaryzacją zieleni, kompletnymi materiałami do wniosków o: decyzję o środowiskowych uwarunkowaniach realizacji przedsięwzięcia, decyzję lokalizacyjną celu publicznego, decyzję pozwolenie wodnoprawne na rozbiórkę istniejącego umocnienia i wykonanie nowego, decyzję pozwolenia na rozbiórkę istniejącego umocnienia i budowę nowego oraz uzgodnieniami na poszczególnych etapach realizacji zamówienia.</P>
                  <P>2. W ramach prawa opcji: pełnienie nadzoru autorskiego nad inwestycją realizowaną na podstawie wykonanej dokumentacji. O konieczności objęcia nadzorem autorskim realizacji inwestycji, Zamawiający powiadomi Wykonawcę pisemnie. Zamawiający może zrezygnować z całości lub z części wykonania zamówienia objętego prawem opcji.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia oraz projekty umów znajdują się w załącznikach do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie zawodowe Projektanta</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia w ramach prawa opcji jest pełnienie nadzoru autorskiego nad inwestycją realizowaną na podstawie wykonanej dokumentacji. O konieczności objęcia nadzorem autorskim realizacji inwestycji. Zamawiający powiadomi Wykonawcę pisemnie. W razie skorzystania przez Zamawiającego z prawa opcji, Wykonawca zobowiązany będzie do pełnienia nadzoru autorskiego do czasu zakończenia robót realizowanych na podstawie wykonanej dokumentacji projektowej i uzyskania dla nich pozwolenia na użytkowanie lub równoważnego dokumentu, jeżeli będą wymagane – w terminie nie dłuższym niż do dnia 31.12.2021 r. Zamawiający może zrezygnować z całości lub z części wykonania zamówienia objętego prawem opcji.Szczegółowe informacje dotyczące pełnienia nadzoru autorskiego zawarto w szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia oraz w projekcie umowy, będącymi załącznikami do SIWZ.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>Zostanie nadany. Projekt ujęty w Wykazie projektów zidentyfikowanych przez Instytucję Zarządzającą Regionalnego Programu Operacyjnego Warmia i Mazury 2014-2020</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 204-421040</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <LOT_NO>1</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Przebudowa i umocnienie Kanału Piękna Góra</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2017-12-30</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>4</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>4</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Elektrownie Wodne Zeneris Sp.z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Paderewskiego 7</ADDRESS>
                     <TOWN>Poznań</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>61-770</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">85666.67</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">86500.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="2">
            <LOT_NO>2</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Udrożnienie kanału Śniardwy – Roś oraz przebudowa jazu w Kwiku</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2017-12-30</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>4</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>4</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Elektrownie Wodne Zeneris Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Paderewskiego 7</ADDRESS>
                     <TOWN>Poznań</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>61-770</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">96000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">82000.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="3">
            <LOT_NO>3</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Przebudowa i umocnienie Kanału Węgorzewskiego oraz Ubezpieczenie brzegów i udrożnienie rzeki Węgorapy</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2017-12-30</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>4</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>4</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Konsorcjum firm: Zakład Projektowo-Wykonawczy Habud Sp. z o.o. (lider) oraz Zakład Projektowo-Wykonawczy H-BUD Hieronim Szukalski</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Świętokrzyska 58</ADDRESS>
                     <TOWN>Gdańsk</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>80-180</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Zakład Projektowo-Wykonawczy H-BUD Hieronim Szukalski</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. 3 Maja 23/2</ADDRESS>
                     <TOWN>Sopot</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>81-747</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">278333.33</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">271500.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Biuro Odwołań Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
