<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="019178-2018"
            EDITION="2018010">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-017481-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180216</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>10</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180116</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 010-019178</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:019178-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.vik.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.vik.bg/public-procurement/view/OP-1-01-s-predmet-Vazstanovyavane-na-patni-nastilki-sled-otstranyavane-na-avarii-na-vodosnabditelnata-i-kanalizatzionnata-mrezhi.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45453100">Refurbishment work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG421">Пловдив</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG421">Пловдив</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180112</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180216 16:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Пловдив</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни работи по възстановяване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Modernizace budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Istandsættelsesarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sanierungsarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες αποκατάστασης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refurbishment work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de reacondicionamiento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Renoveerimistööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kunnostustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de remise en état</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refurbishment work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sanacijski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Felújítás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di riparazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atnaujinimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kosmētiskais remonts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-manteniment sħiħ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opknapwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty renowacyjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de recuperação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de renovare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Renovačné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sanacijska dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Renoveringsarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">„Водоснабдяване и канализация“ ЕООД</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>„Vodosnabdyavane i kanalizatsiya“ EOOD</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>115010670</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Shesti septemvri“ No. 250</ADDRESS>
            <TOWN>Plovdiv</TOWN>
            <POSTAL_CODE>4006</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>inzh. Nevyana Bozhilova,yurk Katerina Doncheva</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 32605945 / 32605955</PHONE>
            <E_MAIL>vik_op@vik.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 32635-431</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG421"/>
            <URL_GENERAL>www.vik.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.vik.bg/public-procurement/</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>„Водоснабдяване и канализация“ ЕООД</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>115010670</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Шести септември“ № 250</ADDRESS>
               <TOWN>Пловдив</TOWN>
               <POSTAL_CODE>4006</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>инж. Невяна Божилова,юрк Катерина Дончева</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 32605945 / 32605955</PHONE>
               <E_MAIL>vik_op@vik.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 32635-431</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG421"/>
               <URL_GENERAL>www.vik.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.vik.bg/public-procurement/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.vik.bg/public-procurement/view/OP-1-01-s-predmet-Vazstanovyavane-na-patni-nastilki-sled-otstranyavane-na-avarii-na-vodosnabditelnata-i-kanalizatzionnata-mrezhi.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Възстановяване на пътни настилки след отстраняване на аварии на водоснабдителната и канализационната мрежи на територията на град Пловдив и област Пловдив“.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ОП-1-01</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45453100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Възстановяване на пътни настилки след отстраняване на аварии на водоснабдителната и канализационната мрежи на територията на град Пловдив и област Пловдив за срок от 4 (четири) години след сключване на договор с избрания Изпълнител. </P>
               <P>Всеки участник в процедурата е длъжен да участва за целия обем на предмета на поръчката. Прогнозен обем на дейностите за периода на договора не може да бъде предварително определен и посочен поради непредвидеността на честотата и вида на евентуалните аварии, след които се извършва съответното възстановяване на пътни настилки.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45453100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG421"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Територията на град Пловдив и област Пловдив.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Възстановяване на пътни настилки, нарушени вследствие отстраняване на аварии от „ВиК“ ЕООД по водопроводната и канализационна мрежи, на територията на гр. Пловдив и Пловдивска област. Всеки участник в процедурата е длъжен да участва за целия обем на предмета на поръчката. Прогнозен обем на дейностите за периода на договора не може да бъде предварително определен и посочен поради непредвидеността на честотата и вида на евентуалните аварии, след които се извършва съответното възстановяване на пътни настилки. В Техническата спецификация са описани подробно видовете настилки, които ще бъдат обект на възстановяване: асфалтови (вариант А, Б и В), паважни, от пътни ивици, калдъръм, бордюри, временна от пътни ивици, тротоарна. Участниците следва да предложат цени и за корекция на СК и РШ, фугиране с битум, изкърпване на асфалтова настилка и полагане на асфалтова настилка машинно. Срокът за изпълнение (възстановяване) на подадената заявка от Възложителя е до 72 часа.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Техническа оценка</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">9000000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>По критерий „Техническа оценка“ се оценяват подпоказателите:</P>
                  <P>А) Организация на работата; и </P>
                  <P>В) Методи и организация на текущия контрол от изпълнителя на качеството на доставките и на дейностите при изпълнение на поръчката. </P>
                  <P>А и В са средноаритметичните стойности от дадените от всеки член на Комисията оценки. Методиката е описана подробно в документацията.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>В съответствие с чл. 60 от ЗОП се изисква участниците да са вписани в Централния професионален регистър на строителя за изпълнение на строежи за съответните групи и категории — II (втора) група — строежи от транспортната инфраструктура, строежи от втора до четвърта категория съгласно чл. 5, ал. 6 от Правилника за реда за вписване и водене на Централния професионален регистър на строителя. Чуждестранните лица трябва да са вписани в аналогични регистри съобразно законодателството на държавата, в която са установени. Обстоятелството се декларира в ЕЕДОП, част четвърта, раздел А „Годност“, т. 1, а документите (заверени копия на удостоверение и контролен талон) са изискуеми при условията на чл. 67, ал. 5 и в хипотезите на ал. 6 от ЗОП.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>В съответствие с чл. 61, ал. 1, т. 1 от ЗОП се изисква: реализиран минимален оборот в сферата, попадаща в обхвата на поръчката, изчислен на база годишните обороти за последните три приключили финансови години (2014, 2015, 2016 г.) в зависимост от датата, на която е създаден участникът или е започнал дейността си; валидна застраховка за професионална отговорност по чл. 171 от ЗУТ за строителство и следващите от ЗУТ, покриваща нормативно определената минимална застрахователна сума за вида строеж — предмет на поръчката, или еквивалентна за чуждестранните участници.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Минимален оборот от дейностите, попадащи в обхвата на поръчката, в размер на 12 млн. лв., изчислени на база годишни обороти за последните три приключили финансови години (2014, 2015, 2016 г.), в зависимост от датата на която е създаден участникът или е започнал дейността си. Обстоятелството/та се декларира/т в ЕЕДОП, част четвърта, раздел Б „Икономическо и финансово състояние“, т. 2а, а документът (справка) потвърждаващ гореописаното, е изискуем при условията на чл. 67, ал. 5 и в хипотезите на ал. 6 от ЗОП. Обстоятелството относно застраховката се декларира в ЕЕДОП, част IV „Критерии за подбор“, раздел Б „Икономическо и финансово състояние“, т. 5, а документът (копие от застрахователната полица), потвърждаващ гореописаното, е изискуем при условията на чл. 67, ал. 5 и в хипотезите на ал. 6 от ЗОП.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>В съответствие с чл. 63, ал. 1 от ЗОП се изисква: участникът да е изпълнил дейности с предмет, идентичен или сходен с предмета на поръчката, през последните 5 (пет) години, считано от датата на подаване на офертата, за които участниците предоставят и удостоверения за добро изпълнение, съдържащи вида, обема, стойностите, мястото, датите на приключване на изпълнението, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания. За сходен предмет с предмета на поръчката Възложителят ще приеме полагането на асфалтови настилки и/или паважни и/или тротоарни и/или от временни пътни ивици. Участниците да разполагат с инструменти, съоръжения и техническо оборудване, необходими за изпълнение на поръчката, както и наличие и възможност за едновременна работа на минимум 10 (десет) екипа на различни местоположения на територията на област Пловдив; Участниците да разполагат с ръководен състав с определена професионална компетентност за изпълнението на поръчката; Участниците да притежават валиден Сертификат за въведена и поддържана система за управление на качеството ISO 9001:2015 или еквивалент или други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството с предметен обхват в областта на строителството, идентично или сходно с предмета на поръчката; валиден Сертификат за въведена и поддържана система за управление на околна среда ISO 14001:2015 или еквивалент или други доказателства за еквивалентни мерки за опазване на околната среда с предметен обхват в областта на строителството, идентично или сходно с предмета на поръчката.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Минимално изискване: да са изпълнени дейности с минимален обем, както следва: асфалтови настилки от какъвто и да е вид — 30 000 кв. м и други настилки (паважни, тротоарни, временни пътни ивици) — 10 000 кв. м. Обстоятелството се декларира в ЕЕДОП, част IV „Критерии за подбор“, раздел В „Технически и професионални способности“, т. 1а, а доказателствата (удостоверенията за добро изпълнение) са изискуеми при условията на чл. 67, ал. 5 и в хипотезите на ал. 6 от ЗОП; Минимум 10 екипа с необходимото оборудване и специалисти за всеки екип, както следва: по един шофьор, машинист и работник пътища и следната механизация: самосвал, валяк, багер и/или челен товарач, пневматична трамбовка „пета“, фугорез, къртач). Обстоятелството се декларира в ЕЕДОП, част IV „Критерии за подбор“, раздел В „Технически и професионални способности“, т. 9, а доказателствата (подробни списъци на екипите, вкл. специалисти и механизация) са изискуеми при условията на чл. 67, ал. 5 и в хипотезите на ал. 6 от ЗОП.</P>
               <P>Минимален ръководен персонал — технически ръководител с професионална квалификация, отговаряща на изискванията на чл. 163а, ал. 4 от ЗУТ или еквивалентна — 3 човека; Общ професионален опит — минимум 1 година в реализацията на строителството на подобна позиция; Инженер с образование и квалификация — висше образование, инженер със специалност „Пътно строителство“ или еквивалентна; Общ професионален опит — минимум 1 година професионален опит; Специалист „Координатор по безопасност и здраве“ (КБЗ) — технически правоспособно лице с най-малко 1 година професионален стаж на длъжност КБЗ съгласно изискванията на ЗЗБУТ и Наредба № 2/2004 г. на МРРБ; да притежава валидно удостоверение за КБЗ в строителството съгласно Наредба № 2/2004 на МРРБ или за чуждестранни лица еквивалентно съгласно законодателството на държавата, в която са установени; Специалист „Контрол на качеството“, строителен инженер или еквивалентна специалност, притежаващ удостоверение за преминато обучение за контрол върху качеството на изпълнение на строителството и за контрол на съответствието на строителните продукти със съществените изисквания за безопасност или еквивалентен документ, с професионален стаж не по-малко от 1 година.</P>
               <P>Обстоятелството се декларира в ЕЕДОП, част IV „Критерии за подбор“, раздел В „Технически и професионални способности“, т. 6, а доказателствата (автобиографии на посочените специалисти) са изискуеми при условията на чл. 67, ал. 5 и в хипотезите на ал. 6 от ЗОП; Обстоятелствата относно сертификатите се декларират в ЕЕДОП, част IV „Критерии за подбор“, раздел Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“, като се посочи и публичните регистри в които се съдържа информация за наличието на тези сертификати (при възможност), а доказателствата (заверени ксерокопия от сертификатите) са изискуеми при условията на чл. 67, ал. 5 и в хипотезите на ал. 6 от ЗОП.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Възложителят отстранява участник, за когото са налице основанията на чл. 54, ал. 1 и обстоятелствата по чл. 55, ал. 1, т. 1 и 2 (напр. прекратена регистрация в ЦПРС) от ЗОП, възникнали преди или по време на процедурата. При наличие на посочените основания участникът има право да представи доказателства за предприетите мерки за надеждност при условията на чл. 56, ал. 1 от ЗОП. Възложителят преценява дали мерките са достатъчни за гарантиране надеждността на участника. В процедурата не могат да участват участници, за които важи забраната по чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРСТЛТДС, освен ако не са налице изключенията по чл. 4 от същия закон. Участниците следва да имат предвид и разпоредбата на чл. 5, ал. 1, т. 3 от ЗИФОДРЮПДРСТЛТДС. Възложителят отстранява от участие участник, който не отговаря на поставените критерии за подбор и на основанията, посочени в чл. 107 от ЗОП. При подаване на офертата си участникът следва да се съобрази с разпоредбата на чл. 67, ал. 2 от ЗОП.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Участникът, определен за изпълнител, при подписването на договора представя гаранция за изпълнение на договора за обществена поръчка в една от следните форми: парична сума, внесена по банкова сметка IBAN: BG21 STSA 9300 0010 9742 92, банков код BIN: STSABGSF при „Банка ДСК“ ЕАД — Пловдив, под. Център, или внесена в касата на „ВиК“ ЕООД — Пловдив, или банкова гаранция, или застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя, в размер на 2 (два) % от стойността на договора, при условията на чл. 111 от ЗОП. За стойност на договора се приема посочената в обявлението прогнозна стойност на поръчката. Когато определеният за Изпълнител участник представи банкова гаранция за изпълнение или застраховка, същата трябва да бъде със срок на валидност, не по-кратък от 30 (тридесет) дни след изтичане срока на действие на договора.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Със собствени средства, ежемесечно, в левове, по банков път, до 30 (тридесет) календарни дни след представяне на Протокол за извършени СМР (Акт обр. 19), придружен от количествените сметки (вкл. и в електронен вид, по образец, зададен от Възложителя), констативен приемателен протокол и фактура. Количествените сметки следва да включват задължително следните атрибути: размери на възстановения участък, вида на възстановената настилка със съответната мярка. За град Пловдив към платежните документи се изисква Изпълнителят да притежава приемателен протокол за възстановена настилка на адресите от количествената сметка, подписан от представител на съответната районна администрация.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Когато определеният за Изпълнител е обединение на физически и/или юридически лица, същият не е задължен да създаде юридическо лице.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-19</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Заседателната зала на „Водоснабдяване и канализация“ ЕООД — Пловдив, бул. „Шести септември“ 250.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>При отваряне на офертите могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>2022 година</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>В раздел Г „Други основания за изключване, които може да бъдат предвидени в националното законодателство на възлагащия орган или възложителя на държава членка“ от част трета „Основания за изключване“ на ЕЕДОП участниците следва да попълнят информация по чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП за осъждания за престъпления по чл. 194—208, чл. 213а—217, чл. 219—252 и чл. 254а—260 от НК, както и да посочат информация за престъпления, аналогични на описаните, когато лицата са осъдени в друга държава членка или трета страна. В същия раздел следва да се посочи наличие на свързаност по смисъла на параграф 2, т. 44 от ДР на ЗОП между участниците, както и обстоятелствата съгласно чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРСТЛТДС.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>В съответствие с нормативните разпоредби на чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП жалба може да се подава в 10-дневен срок от изтичането на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП — срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или допълнителна информация.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
