<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="019247-2018"
            EDITION="2018010">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-019181-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180222</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>10</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180116</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 010-019247</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:019247-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.tauron-dystrybucja.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.tauron-dystrybucja.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="38554000">Electricity meters</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180112</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180222 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Електромери</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektroměry</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitetsmålere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrizitätszähler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μετρητές ηλεκτρικής ενέργειας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity meters</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Contadores de electricidad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriarvestid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sähkömittarit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Compteurs d'électricité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity meters</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strujomjeri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Villamosságmérők</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Contatori di elettricità</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektros skaitikliai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrības skaitītāji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arloġġi ta' l-elettriku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriciteitsmeters</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liczniki elektryczności</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Contadores de electricidade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Contoare de electricitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektromery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električni števci</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elmätare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Tauron Dystrybucja S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tauron Dystrybucja S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Podgórska 25A</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>31-035</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Dariusz Rocznik; Tauron Dystrybucja S.A., ul. Portowa 14, 44-102 Gliwice</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 323032418</PHONE>
               <E_MAIL>dariusz.rocznik@tauron-dystrybucja.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.tauron-dystrybucja.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.tauron-dystrybucja.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tauron Dystrybucja S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Portowa 14</ADDRESS>
               <TOWN>Gliwice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>44-102</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Dariusz Rocznik</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 323032418</PHONE>
               <E_MAIL>dariusz.rocznik@tauron-dystrybucja.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.tauron-dystrybucja.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Tauron Obsługa Klienta sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Barlickiego 2</ADDRESS>
               <TOWN>Gliwice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>44-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Gabriela Nowak</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>Gabriela.Nowak@tauron.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.tauron-dystrybucja.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa liczników energii elektrycznej w technologii GPRS dla systemu AMI</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2017/TD-CN/TD-CN/04026/L</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="38554000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa statycznych 1-fazowych i 3-fazowych liczników energii elektrycznej w technologii GPRS/UMTS dla systemu AMI na potrzeby Tauron Dystrybucja S.A. W ramach zamówienia podstawowego zostaną nabyte fabrycznie nowe statyczne 1-fazowe i 3-fazowe liczniki energii elektrycznej w technologii GPRS/UMTS dla systemu AMI w ilościach: 500 szt. liczników 1-fazowych i 500 szt. liczników 3-fazowych. Zamawiający w ramach prawa Opcji zastrzega sobie jednostronne prawo do zwiększenia liczby zamawianych urządzeń objętych zamówieniem podstawowym, tj. zamówienia dodatkowych, fabrycznie nowych statycznych liczników energii elektrycznej w technologii GPRS/UMTS dla systemu AMI w ilości nie większej niż 500 szt. (łącznie liczników 1-fazowych i/lub 3-fazowych).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Magazyn spółki Tauron Dystrybucja Pomiary Sp. z o.o. Wrocław.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zakup 500 szt. 1-fazowych i 500 szt. 3-fazowych liczników energii elektrycznej w technologii GPRS/UMTS dla systemu AMI na potrzeby Tauron Dystrybucja S.A.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gwarancja</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>95</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">140</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zakup fabrycznie nowych statycznych liczników energii elektrycznej w technologii GPRS/UMTS dla systemu AMI w ilości nie większej niż 500 szt. (łącznie liczników 1-fazowych i/lub 3-fazowych).</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Wymaga się (pod rygorem odrzucenia oferty), aby udział towarów pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej, państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców, lub państw, wobec których na mocy decyzji Rady stosuje się przepisy dyrektywy 2014/25/UE, przekraczał 50 %.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienie mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1.1 Nie podlegają wykluczeniu z Postępowania o udzielenie zamówienia publicznego na podstawie przepisów ustawy Prawo zamówień publicznych (PZP).</P>
               <P>1.2 Spełniają warunki udziału w Postępowaniu w zakresie określonym przez Zamawiającego – Zamawiający nie określa warunku udziału w Postępowaniu w zakresie kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej.</P>
               <P>2. O udzielenie zamówienia nie mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy podlegają wykluczeniu z Postępowania o udzielenie zamówienia publicznego, na podstawach o których mowa w art. 24 ust. 1 PZP, z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 PZP oraz spełniają warunki, o których mowa w art. 22 ust. 1 pkt. 2 PZP.</P>
               <P>3. Zamawiający przewiduje wykluczania Wykonawców z Postępowania z uwagi na zaistnienie podstaw wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 5 pkt 1, pkt 2, pkt 4 i pkt 8 PZP.</P>
               <P>4. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia, należy wraz z ofertą złożyć niżej wymienione oświadczenia i dokumenty:</P>
               <P>4.1. jednolity europejski dokument zamówienia (dalej „JEDZ”) aktualny na dzień składania ofert na potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w Postępowaniu. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie;</P>
               <P>4.2. JEDZ dot. podmiotów trzecich w przypadku, gdy Wykonawca powołuje się na ich zasoby, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie w jakim Wykonawca powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w Postępowaniu;</P>
               <P>4.3. JEDZ dot. podwykonawców, którym Wykonawca zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w Postępowaniu na podstawie art. 25a ust. 5 PZP.</P>
               <P>JEDZ powinien być sporządzony zgodnie z formularzem określonym w Rozporządzeniu wykonawczym Komisji (UE) 2016/7 z dnia 05.01.2016 roku ustanawiającym standardowy JEDZ. Wzór oświadczenia JEDZ stanowi załącznik do SIWZ.</P>
               <P>5. W celu ustalenia czy nie zachodzi podstawa do wykluczenia Wykonawcy z Postępowania na odstawie art. 24 ust. 1 pkt 23 PZP, Wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej Zamawiającego informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 PZP, przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej (art. 24 ust. 1 pkt 23 PZP) na formularzu stanowiącym załącznik do SIWZ. W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca wraz ze złożeniem oświadczenia może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w Postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>6. Na podst. art. 26 ust. 1 PZP Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona jest zobowiązany złożyć na wezwanie Zamawiającego we wskazanym przez niego terminie nie krótszym niż 10 dni, aktualne na dzień ich złożenia oświadczenia i dokumenty potwierdzające okoliczności wskazane w JEDZ, o których mowa w § 5 pkt 1-3 oraz 5 i 6 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z 26.7.2016 w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz. U.2016 poz.1126), szczegółowo opisane w SIWZ, z uwzględnieniem §7 oraz §8 ww. Rozporządzenia (dot. Wykonawców mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium RP oraz Wykonawców mających siedzibę na terytorium RP, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium RP, której dotyczy dokument wskazany w §5 pkt. 1 ww. Rozporządzenia).</P>
               <P>7. W przypadku, gdy Wykonawca polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a PZP, a także gdy Wykonawca zamierza powierzyć części zamówienia podwykonawcy, Wykonawca składa wskazane w pkt. 6 dokumenty i oświadczenia również w odniesieniu do tego podmiotu lub podwykonawcy.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie spełnienia tego warunku.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w Postępowaniu dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej, zapewniającej wykonanie zamówienia.</P>
               <P>2. Warunek ten zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca:</P>
               <P>2.1. wykaże, że posiada odpowiednie doświadczenie, tj. że wykonał należycie w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, dostawę/dostawy statycznych liczników energii elektrycznej do pomiaru bezpośredniego z pakietowym przesyłem danych w sieci komórkowej w łącznej liczbie nie mniejszej niż 2000 sztuk.</P>
               <P>3. W celu wykazania spełniania przez Wykonawców powyżej wymienionych warunków udziału w Postępowaniu, należy wraz z ofertą złożyć niżej wymienione oświadczenia i dokumenty:</P>
               <P>3.1. jednolity europejski dokument zamówienia (dale jako „JEDZ”) aktualny na dzień składania ofert stanowiący oświadczenie na potwierdzenie, że Wykonawca spełnia wyżej wymienione warunki udziału w Postępowaniu.</P>
               <P>3.2. JEDZ dotyczący podmiotów trzecich w przypadku, gdy Wykonawca powołuje się na ich zasoby, w celu spełniania wyżej wymienionych warunków udziału w Postępowaniu, w zakresie w jakim Wykonawca powołuje się na ich zasoby.</P>
               <P>3.3. w przypadku polegania na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, dowód na to, że Wykonawca realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>3.4. JEDZ powinien być sporządzony zgodnie z formularzem określonym w Rozporządzeniu wykonawczym Komisji (UE) 2016/7 z dnia 5.1.2016 roku ustanawiającym standardowy formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia. Wzór oświadczenia JEDZ stanowi załącznik do SIWZ.</P>
               <P>4. Na podstawie art. 26 ust. 1 PZP Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona jest zobowiązany złożyć na wezwanie Zamawiającego we wskazanym przez niego terminie nie krótszym niż 10 dni, aktualne na dzień ich złożenia niżej wymienione oświadczenia i dokumenty potwierdzające okoliczności wskazane w złożonym/złożonych JEDZ to jest:</P>
               <P>4.1 wykaz wykonanych dostaw, o których mowa powyżej, zgodny z formularzem stanowiącym załącznik do SIWZ oraz dowody określające, czy te dostawy zostały wykonane należycie, przy czym dowodami tymi są:</P>
               <P>a) referencje;</P>
               <P>b) inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane;</P>
               <P>c) oświadczenie Wykonawcy, jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać ww. dokumentów.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Każdy Wykonawca przystępujący do przetargu, przed upływem terminu składania ofert, zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości: 23 000,00 PLN (słownie: dwadzieścia trzy tysiące złotych).</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Rozliczenia związane z wykonaniem umowy, będą realizowane w złotych polskich, zgodnie z warunkami zapłaty określonymi w umowie.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Zgodnie z art. 23 PZP Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. W takim przypadku żaden z Wykonawców nie może podlegać wykluczeniu z postępowania. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie niniejszego zamówienia (np. konsorcjum, s.c.) powinni spełniać wspólnie warunki udziału w postępowaniu oraz złożyć dokumenty potwierdzające spełnianie tych warunków, zgodnie z zapisami zawartymi w SIWZ. Ponadto, tacy Wykonawcy, zgodnie z zasadami art. 23 ust. 2 PZP, ustanawiają Pełnomocnika do reprezentowania ich w niniejszym postępowaniu albo reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Dokument ustanawiający Pełnomocnika (pełnomocnictwo) winien być załączony do oferty. Pełnomocnictwo powinno jednoznacznie określać postępowanie, do którego się odnosi i precyzować zakres umocowania oraz wymieniać wszystkich Wykonawców, którzy wspólnie ubiegają się o udzielenie zamówienia.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-04-22</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Budynek TAURON Dystrybucja S.A., 44-102 Gliwice ul. Portowa 14, Sala 200.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Szczegółowy opis dokumentów i oświadczeń na potwierdzenie braku podstaw do wykluczenia, o których mowa w pkt. III.1.1. pkt 6:</P>
               <P>a) informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 oraz 21 PZP, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 PZP;</P>
               <P>b) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>c) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>d) oświadczenia zgodnie w wymaganiami określonymi w SIWZ.</P>
               <P>2) Wykonawca złoży dodatkowo wraz z ofertą:</P>
               <P>a) Jeden egzemplarz („Wzorzec”) oferowanego licznika 1-fazowego;</P>
               <P>b) Jeden egzemplarz („Wzorzec”) oferowanego licznika 3-fazowego;</P>
               <P>c) Oprogramowanie narzędziowe do parametryzacji i konfiguracji licznika 1-fazowego w wersji instalacyjnej nagrane na nośnik elektroniczny (pendrive);</P>
               <P>d) Oprogramowanie narzędziowe do parametryzacji i konfiguracji licznika 3-fazowego w wersji instalacyjnej nagrane na nośnik elektroniczny (pendrive);</P>
               <P>e) Firmware testowy dla licznika 1-fazowego i dla licznika 3-fazowego, który wykorzystany zostanie przy weryfikacji wymagań stawianych licznikom;</P>
               <P>f) Instrukcje obsługi liczników (1-fazowego i 3-fazowego) w języku polskim;</P>
               <P>g) Instrukcje obsługi oprogramowania narzędziowego do parametryzacji i konfiguracji licznika 1-fazowego i licznika 3-fazowego w języku polskim;</P>
               <P>h) Wszelkie niezbędne licencje i wyposażenie liczników 1-fazowego i 3-fazowego (z wyłączeniem sond optycznych), bez których nie będzie możliwe sprawdzenie pełnej funkcjonalności liczników i wykonanie testów sprawdzających;</P>
               <P>3) Wymaga się, aby oferowane liczniki spełniały wymagania określone w Opisie Przedmiotu Zamówienia. Na potwierdzenie spełniania powyższego na podstawie art. 26 ust. 1 PZP Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona jest zobowiązany złożyć na wezwanie Zamawiającego we wskazanym przez niego terminie nie krótszym niż 10 dni:</P>
               <P>a) Certyfikat zgodności z wymaganiami zasadniczymi (MID) wydanym przez uprawnioną jednostkę notyfikującą zgodnie z Dyrektywą 2014/32/WE Parlamentu Europejskiego i Rady z dnia 26.2.2014 roku w sprawie urządzeń pomiarowych (Dz. U rz. UE L 96 z 29.3.2014, str. 149) lub Dyrektywą 2004/22/WE Parlamentu Europejskiego i Rady z dnia 31.3.2004 roku w sprawie urządzeń pomiarowych (Dziennik Urzędowy L 135, 30/04/2004 P. 0001 - 0080) wraz</P>
               <P>Z załącznikami (dla licznika 1-fazowego i licznika 3-fazowego);</P>
               <P>b) Karty katalogowe oferowanych liczników (1-fazowego i 3-fazowego) w języku polskim.</P>
               <P>4) Wymaga się (pod rygorem odrzucenia oferty), aby udział towarów pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej, państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców, lub państw, wobec których na mocy decyzji Rady stosuje się przepisy dyrektywy 2014/25/UE, przekraczał 50 %.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Wykonawcy a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu niniejszego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej wskazane w dziale VI ustawy z 29.1.2004 Prawo zamówień publicznych „Środki ochrony prawnej”.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
