<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="019587-2018" EDITION="2018010"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-018280-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180215</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>ET </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>10</NO_OJ><DATE_PUB>20180116</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 010-019587</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="ET">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:019587-2018:TEXT:ET:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>ET</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="EE"/><IA_URL_GENERAL>http://www.kmin.ee/et/riigi-kaitseinvesteeringute-keskus</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="18221000">Waterproof clothing</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EE">EESTI</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">1 008 600</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">1 008 600</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180112</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180215 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="N">National or federal Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01217</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Ecтoния</TI_CY><TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN><TI_TEXT>Непромокаеми дрехи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Estonsko</TI_CY><TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN><TI_TEXT>Nepromokavé oděvy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Estland</TI_CY><TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN><TI_TEXT>Vandtæt beklædning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Estland</TI_CY><TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN><TI_TEXT>Wasserdichte Kleidung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Εσθονία</TI_CY><TI_TOWN>Ταλλίν</TI_TOWN><TI_TEXT>Αδιάβροχος ρουχισμός</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Estonia</TI_CY><TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN><TI_TEXT>Waterproof clothing</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Estonia</TI_CY><TI_TOWN>Tallin</TI_TOWN><TI_TEXT>Ropa impermeable</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Eesti</TI_CY><TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN><TI_TEXT>Veekindlad rõivad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Viro</TI_CY><TI_TOWN>Tallinna</TI_TOWN><TI_TEXT>Vedenpitävät vaatteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Estonie</TI_CY><TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN><TI_TEXT>Vêtements imperméables</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Eastóin, an</TI_CY><TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN><TI_TEXT>Waterproof clothing</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Estonija</TI_CY><TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN><TI_TEXT>Nepromočiva odjeća</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Észtország</TI_CY><TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN><TI_TEXT>Vízálló ruházat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Estonia</TI_CY><TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN><TI_TEXT>Indumenti impermeabili</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Estija</TI_CY><TI_TOWN>Talinas</TI_TOWN><TI_TEXT>Atsparūs vandeniui drabužiai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Igaunija</TI_CY><TI_TOWN>Tallina</TI_TOWN><TI_TEXT>Ūdensnecaurlaidīgi apģērbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Estonja</TI_CY><TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN><TI_TEXT>Ilbies tal-protezzjoni mix-xita</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Estland</TI_CY><TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN><TI_TEXT>Waterdichte kleding</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Estonia</TI_CY><TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN><TI_TEXT>Odzież nieprzemakalna</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Estónia</TI_CY><TI_TOWN>Tallin</TI_TOWN><TI_TEXT>Vestuário impermeável</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Estonia</TI_CY><TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN><TI_TEXT>Îmbrăcăminte impermeabilă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Estónsko</TI_CY><TI_TOWN>Talin</TI_TOWN><TI_TEXT>Nepremokavé odevy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Estonija</TI_CY><TI_TOWN>Talin</TI_TOWN><TI_TEXT>Nepremočljiva oblačila</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Estland</TI_CY><TI_TOWN>Tallinn</TI_TOWN><TI_TEXT>Regnkläder</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="ET">Riigi Kaitseinvesteeringute Keskus</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="ET" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Riigi Kaitseinvesteeringute Keskus</OFFICIALNAME><NATIONALID>70009764</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>Järve 34a</ADDRESS><TOWN>Tallinn</TOWN><POSTAL_CODE>11314</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="EE"/><ATTENTION>Marina Gavrilenko</ATTENTION><PHONE>+372 7170444</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>marina.gavrilenko@kaitseinvesteeringud.ee</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.kmin.ee/et/riigi-kaitseinvesteeringute-keskus</URL_GENERAL><URL_PARTICIPATE>https://riigihanked.riik.ee</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="NATIONAL_AGENCY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Vihmaülikonnad</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Eesti Vabariik</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="EE"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES_DEFENCE VALUE="ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT"/><F17_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><NUMBER_PARTICIPANTS>3</NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="1008600">1 008 600</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></TOTAL_ESTIMATED></F17_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Ostetakse eesti kaitseväe digimustriga vihmakindlast kangast vihmaülikonna jakke ja pükse. Toodete õmblused on töödeldud vettpidavaks.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="18221000"/></CPV_MAIN></CPV><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="1008600">1 008 600</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. Hankija ei sõlmi raamlepingut ja kõrvaldab hankemenetlusest taotleja või pakkuja:</P><P>1) keda või kelle haldus-, juhtimis- või järelevalveorgani liiget või muud seaduslikku või asjaomase riigihankega seotud lepingulist esindajat on karistatud kuritegelikus ühenduses osalemise, aususe kohustuse rikkumise või korruptiivse teo, kelmuse, terroriakti toimepaneku või muu terroristliku tegevusega seotud kuriteo või sellele kihutamise, kaasaaitamise või selle katse, rahapesualase süüteo või terrorismi rahastamise eest;</P><P>2) kes või kelle haldus-, juhtimis- või järelevalveorgani liige on rahvusvahelise sanktsiooni subjekt rahvusvahelise sanktsiooni seaduse tähenduses;</P><P>3) kes ei ole teadaolevalt piisavalt usaldusväärne, et välistada riigi julgeolekule avalduvaid ohte või kelle suhtes või kelle esindaja suhtes on tõendatud raske süüline eksimus kutse- või ametialaste käitumisreeglite vastu, sealhulgas riigisaladuse või salastatud välisteabe kaitse või tarnekindluse kohustuste rikkumine (rikkumise tulemusena on lepingust taganetud või leping üles öeldud, hinda alandatud, hüvitatud kahju või makstud leppetrahvi) varasemate raam- ja hankelepingute täitmisel;</P><P>4) kes on esitanud valeandmeid kõrvaldamise aluste puudumise või kvalifitseerimise tingimustele vastavuse kohta või jätnud need andmed esitamata.</P><P>Taotleja esitab:</P><P>1) lisatud vormi kohase kinnituse (lisa 1) punktides 1-4 nimetatud asjaolude puudumise kohta;</P><P>2) täiendavalt karistusregistri teate punktis 1 nimetatud asjaolude puudumise kohta või taotleja asukohariigi (välispakkujate korral) kohtu- või haldusorgani muu samaväärse dokumendi;</P><P>3) ühispakkumuse esitamise ja kvalifitseerimise dokumentides teise ettevõtja vahenditele tuginemise korral tuleb vastav kinnitus ja karistusregistri teade esitada kõigil ühispakkumuses osalejatel või vastavalt taotlejal ja teisel ettevõtjal, kelle vahenditele taotleja tugineb. Lisatud nõutava dokumendi vorm: Kinnitus</P><P>2. Hankija ei sõlmi raamlepingut ja kõrvaldab hankemenetlusest taotleja või pakkuja kellel esinevad riigihangete seaduse § 95 lõike 4 punktides 1-12 väljatoodud kõrvaldamise alused:</P><P>1) kellel on hankija asukohajärgse kohaliku maksu maksuvõlg maksukorralduse seaduse tähenduses;</P><P>2) kes on rikkunud õigusaktidest või kollektiivlepingust tulenevaid keskkonna-, sotsiaal- või tööõiguse valdkonnas kohaldatavaid kohustusi;</P><P>3) kes on pankrotis või likvideerimisel, kelle suhtes on algatatud pankroti- või likvideerimismenetlus, kelle äritegevus on peatatud või kes on muus sellesarnases olukorras tema asukohamaa õigusaktide kohaselt, välja arvatud asjade ostmisel RHS § 49 lõikes 4 sätestatud juhul ja tingimustel;</P><P>4) kes on raskelt eksinud ametialaste käitumisreeglite vastu ja see muudab tema aususe küsitavaks;</P><P>5) konkurentsi kahjustava kokkuleppe, ettevõtjate ühenduse otsuse või kooskõlastatud tegevuse tõttu;</P><P>6) kui huvide konflikti ei ole muude vahenditega võimalik vältida;</P><P>7) kelle pakkumuse või taotluse koostamisel on osalenud isik, kes on osalenud sama riigihanke ettevalmistamisel või on muul viisil hankijaga seotud, ja sellele isikule seetõttu teadaolev info annab talle eelise teiste riigihankes osalejate ees ning sellest tingitud konkurentsi moonutamist ei ole muude vahenditega võimalik vältida;</P><P>8) kes on oluliselt või pidevalt rikkunud eelnevalt sõlmitud hankelepingut või hankelepinguid nii, et rikkumise tulemusena on lepingust taganetud või leping üles öeldud, hinda alandatud, hüvitatud kahju või makstud leppetrahvi;</P><P>9) kes on esitanud valeandmeid käesolevas paragrahvis sätestatud või RHS §-des 98–101 sätestatu alusel hankija kehtestatud kvalifitseerimise tingimustele vastavuse kohta või jätnud need andmed või § 104 lõigete 7 ja 8 alusel hankija nõutud täiendavad dokumendid esitamata;</P><P>10) kes mõjutab tahtlikult hankijat või esitab hooletusest eksitavat teavet, mis võib ebakohaselt mõjutada hankija otsuseid riigihankes, või tegutseb eesmärgiga saada konfidentsiaalset teavet, mis võib anda talle eelise teiste riigihankes osalejate ees;</P><P>11) keda või kelle haldus-, juhtimis- või järelevalveorgani liiget või muud seaduslikku esindajat on karistatud maksualaste süütegude eest;</P><P>12) kellel puudub RHSi alusel õigus pakkumust või taotlust esitada, välja arvatud § 111 lõikes 6 sätestatud juhul (RHS § 95 lg 4).</P><P>Taotleja kinnitab riigihangete seaduse § 95 lõike 4 punktides 1-12 väljatoodud kõrvaldamise aluste puudumist lisas 1.</P><P>3. Hankija ei sõlmi raamlepingut ja kõrvaldab hankemenetlusest taotleja või pakkuja, kellel on riikliku maksu, makse või keskkonnatasu maksuvõlg maksukorralduse seaduse tähenduses või maksu- või sotsiaalkindlustusmaksete võlg tema asukohariigi õigusaktide kohaselt.</P><P>Maksuvõlaks loetakse pakkuja poolt tähtpäevaks tasumata jäetud maksusummat, mis ületab 10 eurot.</P><P>Hankija kontrollib Eesti Vabariigis registreeritud taotleja või pakkuja (või iga Eesti Vabariigis registreeritud ühispakkumuses osaleja või teise ettevõtja, kelle vahenditele tuginetakse) riikliku maksu, makse või keskkonnatasu maksukorralduse seaduse tähenduses või maksu- või sotsiaalkindlustusmaksete asukohariigi õigusaktide tähenduses nõuetekohast tasumist ise, andmekogus olevate avalike andmete põhjal.</P><P>Juhul, kui taotleja või pakkuja tugineb kvalifitseerimise dokumentides teise ettevõtja vahenditele ja teisel ettevõtjal on eelnimetatud võlg, jätab hankija taotleja või pakkuja kvalifitseerimata, kui taotleja või pakkuja ei täida kvalifitseerimise tingimusi iseseisvalt.</P><P>Väljaspool Eesti Vabariiki registreeritud taotleja või pakkuja (või iga väljaspool Eesti Vabariiki registreeritud ühispakkumuses osaleja või teine ettevõtja, kelle vahenditele tuginetakse) esitab oma asukohariigi vastava pädevusega ametiasutus(t)e tõendi(d) maksuvõla puudumise kohta, kui neid andmeid ei ole hankijal võimalik kontrollida andmekogus olevate avalike andmete põhjal.</P><P>Kui pakkuja asukohariigi vastava pädevusega ametiasutus ei väljasta tõendit ülalnimetatud asjaolude puudumise kohta, esitab pakkuja selle ametiasutuse tõendi maksuvõlgade puudumise kohta.</P><P>4. Ühispakkujad või ühistaotlejad nimetavad hankemenetlusega ning hankelepingu sõlmimise ja täitmisega seotud toimingute tegemiseks volitatud esindaja.</P><P>Ühispakkujad või taotlejad esitavad nende esindajale antud volikirja originaali.</P><P>5. Juhul, kui taotleja või pakkuja tugineb kvalifitseerimise dokumentides teise ettevõtja vahenditele ja teisel ettevõtjal on eelnimetatud võlg, jätab hankija taotleja või pakkuja kvalifitseerimata, kui taotleja või pakkuja ei täida kvalifitseerimise tingimusi iseseisvalt.</P><P>6. Hankija kontrollib riigihangete seaduse § 95 lõikes 1 sätestatud kõrvaldamise aluseid ka isikul, kellele pakkuja tugineb.</P><P>Juhul kui pakkuja tugineb teise isiku vahenditele:</P><P>1) peab pakkuja esitama teise isiku kohta dokumendid kõrvaldamise aluste puudumise kohta;</P><P>2) Eesti Vabariigis registreeritud pakkuja maksukohustuste täitmist kontrollib hankija ise. Väljaspool Eesti Vabariiki registreeritud pakkuja esitab oma asukohariigi vastava pädevusega ametiasutus(t)e tõendi(d) maksuvõla puudumise kohta.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Taotleja viimase kolme lõppenud majandusaasta (käsitletakse aastaid 2014–2016) netokäive kokku peab olema vähemalt 3 000 000 eurot.</P><P>Kui taotleja viimase kolme majandusaasta kogunetokäive ei vasta eeltoodud nõuetele:</P><P>1) Esitab ta krediidi- või finantseerimisasutuse õiendi, millega kinnitatakse, et taotleja käsutuses on raamlepingu täitmiseks vajalikud rahalised vahendid või tal on võimalus neid saada.</P><P>2) Võib ta tõendada oma vastavust selles osas käesoleva riigihanke täitmise raames lisaks oma näitajatele ka teise isiku vahendite alusel kui sellel isikul on lepingu täitmiseks vajalikud ja lepingu esemele vastavad vahendid olemas ja taotlejal on võimalik neid vahendeid lepingu täitmisel kasutada. Taotleja esitab sel juhul selle isiku kirjaliku kinnituse.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Taotleja peab olema viimase kolme aasta jooksul alates käesoleva hanke väljakuulutamisest nõuetekohaselt täitnud vähemalt kolm käesoleva hanke eseme tunnustele (vihmakindlad tooted, teibitud rõivaesemed) vastavate asjade müügilepinguid mahus vähemalt 2 000 tükki/paari iga lepingu kohta.</P><P>Taotleja esitab viimase kolme aasta jooksul nõuetekohaselt täidetud käesoleva hanke eseme tunnustele vastavate asjade müügilepingute nimekirja koos nende maksumuse, koguse, sõlmimise kuupäevade ja infoga teiste lepingupoolte kohta (esitamise vorm Lisa 2).</P><P>Juhul kui taotleja toetub oma tehnilise üksuse (tootja) müügilepingutele, siis esitab ta selle isiku kirjaliku nõusoleku tema müügilepingutele toetumise lubamise kohta ning kinnituse lepingu täitmisel osalemiseks. Esitatakse originaaldokumendi koopia koos tõlkega (juhul kui originaal ei ole eesti keeles). Dokumendis peavad olema nõusoleku andja kontaktandmed (nimi, aadress, telefon, e-post).</P><P>Lisatud nõutava dokumendi vorm: Lepingute loetelu.</P><P>2. Taotleja või tema tehniline üksus (tootja) peab omama sertifitseeritud õmblustoodete tootmise/valmistamise kvaliteedijuhtimise süsteemi või tal või tema tehnilisel üksusel (tootjal) on kasutuses samaväärsed kvaliteedi tagamise meetmed. Selle kohta esitab taotleja kas:</P><P>1) kehtiva sertifikaadi koopia, kui taotlejal või tema tehnilisel üksusel (tootjal) on sertifitseeritud kvaliteedijuhtimissüsteem või</P><P>2) kvaliteedi tagamise meetmete detailse kirjelduse, kui taotleja või tema tehniline üksus (tootja) kasutab samaväärset kvaliteedi tagamise süsteemi. Kvaliteedijuhtimissüsteemi detailne kirjeldus peab sisaldama:</P><P>2.1) juhtkonna poolt kinnitatud põhimõtted, kuidas tagatakse klientide rahulolu;</P><P>2.2) vastutus toote kvaliteedi tagamisel;</P><P>2.3) ülevaade toote/kvaliteedi tagamise ja kvaliteedikontrolli meetmetest;</P><P>2.4) ülevaade personali kvalifikatsiooni tagamise meetmetest;</P><P>2.5) mittevastavuste ja probleemide korrigeerimise protseduur ettevõttes, et tagada kliendi rahulolu pakutava toote/teenusega.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Tarneaeg</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Maksumus</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Tootenäidiste kvaliteet</CRITERIA><WEIGHTING>50</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="ET"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Riigihangete vaidlustuskomisjon</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Endla 13/Lõkke 5</ADDRESS><TOWN>Tallinn</TOWN><POSTAL_CODE>10122</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="EE"/><E_MAILS><E_MAIL>vako@fin.ee</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+372 6113713</PHONE><URL>http://www.fin.ee/riigihangete-poliitika</URL><FAX>+372 6113760</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Riigihangete vaidlustuskomisjon</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Endla 13/Lõkke 5</ADDRESS><TOWN>Tallinn</TOWN><POSTAL_CODE>10122</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="EE"/><E_MAILS><E_MAIL>vako@fin.ee</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+372 6113713</PHONE><URL>http://www.fin.ee/riigihangete-poliitika</URL><FAX>+372 6113760</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>