<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="019653-2018" EDITION="2018010"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-016703-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180215</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>10</NO_OJ><DATE_PUB>20180116</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 010-019653</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:019653-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.primariabranesti.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71354300">Cadastral surveying services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO322">Ilfov</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 230 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180111</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180205 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180215 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Изготвяне и обновление на кадастрални карти</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Katastrální měření</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Virksomhed i forbindelse med matrikeloversigt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Katastervermessung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες κτηματολογικής έρευνας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Cadastral surveying services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de estudios catastrales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Katastermõõtmisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Kiinteistönmittaus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Services cadastraux</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Cadastral surveying services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge katastarske izmjere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Kataszteri felmérési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi catastali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Kadastrinio tyrinėjimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Kadastrālās kartēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' stħarriġ kadastrali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten voor kadastraal onderzoek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi badań katastralnych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de levantamento cadastral</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de cadastru</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Katastrálne vymeriavanie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve katastrske izmere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brăneşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Undersökning avseende fastighetsbok</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Comuna Brăneşti</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comuna Brăneşti</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Comuna Brăneşti, Str. I. C. Brătianu nr. 69</ADDRESS><TOWN>Brăneşti</TOWN><POSTAL_CODE>077030</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Primăria comunei Brăneşti</CONTACT_POINT><ATTENTION>CHIRAN IOANA-DIANA</ATTENTION><PHONE>+40 213150983</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>primaria_branesti@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213501258</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.primariabranesti.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de înregistrare sistematică a imobilelor în Sistemul Integrat de Cadastru şi Carte Funciară prin Programul Naţional de Cadastru si Carte Funciară în Comuna Brăneşti, judeţ Ilfov</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Comuna Branesti.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO322"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii de înregistrare sistematica a imobilelor în Sistemul Integrat de Cadastru si Carte Funciara prin Programul National de Cadastru si Carte Funciara in Comuna Branesti, judet Ilfov. Sectorizarea UAT Branesti, in baza careia se vor presta serviciile de inregistrare sistematica a imobilelor este pusa la dispozitie de catre beneficiar, ea fiind stabilita de comun acord cu ANCPI prin OCPI Ilfov. Numarul estimat al imobilelor existente la aceasta data este de circa 12 200, din care 4 000 sunt imobile cu numere postale. Modalitatea de predare la OCPI a documentelor se va face pe sectoarele descrise in sectorizarea UAT Branesti, serviciile urmand a fi prestate in baza ordinelor de incepere unde vor fi specificate si numerele sectoarelor pe care vor fi prestate serviciile de inregistrare sistematica a imobilelor Termenul de predare a documentelor aferente la OCPI va fi, in primele 12 luni, de minim 50 % din suprafata UAT, de la emiterea ordinului de incepere, iar in urmatoarele 12 luni se va finaliza intreaga suprafata a UAT. Pe raza UAT-ului exista nenumarate litigii, in zona de intravilan nou creat, reprezentand suprapuneri reale intre limitele de proprietate, precum si litigiul cu ANPA pentru cursul de apa Valea Pasarea si litigiul cu Romsilva pentru statia de apa.</P><P>Pe raza UAT Branesti se gasesc un numar de 22 planuri parcelare. Totodata, aducem la cunostinta ca in zona viilor, planurile parcelare nu sunt finalizate, viile avand o suprafata de circa 130 ha, din care fiecare proprietar detine aproximativ 500 mp. Obligatia prestatorului este aceea de a masura fiecare cultura de vita de vie in parte si de a tine cont de actele de proprietate, astfel ca limita de proprietate a cadastrului sa respecte cultura din teren, pentru a evita ulterioarele litigii.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71354300"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Servicii de înregistrare sistematica a imobilelor în Sistemul Integrat de Cadastru si Carte Funciara prin Programul National de Cadastru si Carte Funciara in Comuna Branesti, judet Ilfov pentru un numar total de imobile, aflate in evidentele noastre, de aproximativ 12 200 imobile din care circa 4 000 sunt imobile cu numar postal. Suprafata totala ce va fi cadastrata este de 5 331,07 ha. Din evidentele noastre rezulta ca la aceasta data sunt:</P><P>— circa 9 000 imobile eligibile finantarii prin Programul National de Cadastru si Carte Funciara, fara Carte funciara deschisa la momentul inceperii lucrarilor de inregistrare sistematica, dar nou inflintata in urma acestor lucrari de inregistrare sistematica a imobilelor pe aplicatia eTerra, pentru care se va plati o suma de cel mult 217 RON exclusiv TVA/imobil conform HCL Branesti nr. 117/13.9.2017 si a reglementarilor Programului National de Cadastru si Carte Funciara (PNCCF),</P><P>— circa 3.200 imobile neeligibile finantarii prin Programul National de Cadastru si Carte Funciara, care au deja Carte funciara intabulata cu geometric asociata, inregistrata in Sistemul integral de Cadastru si Carte funciara, pana la data la care executantul primeste dreptul de acces la baza de date eTerra, pentru care se va plati suma de cel mult 86,80 RON exclusiv TVA/imobil conform HCL Branesti nr. 117/13.9.2017 si a reglementarilor Programului National de Cadastru si Carte Funciara (PNCCF), numai daca pentru acestea se efectueaza masuratori si eventuale modificari.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="2230000.00">2 230 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este de 20 000 RON. Echivalenta pentru garantia de participare depusa in alta moneda, se va face la cursul BNR din data publicarii anuntului de participare in SEAP. Perioada de valabilitate: 120 de zile de la termenul limita pentru primirea ofertelor. Orice solicitare de prelungire a valabilitatii ofertei va necesita si prelungirea corespunzatoare a perioadei de valabilitate a garantiei de participare.</P><P>Forma de constituire in conformitate cu prevederile art. 36 din HG nr. 395/2016: scrisoare de garantie bancara/instrument de garantare emis in favoarea Primariei comunei Branesti, judet Ilfov si in conditiile legii de o societate bancara/de o societate de asigurari din Romania sau dupa caz, din strainatate si care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea sau virament bancar in contul Achizitorului: ROTREZ ..................................., deschis la Trezoreria Ilfov. In cazul constituirii printr-un instrument de garantare emis de o societate bancara/societate de asigurari, se va completa Formular 2 sau un alt model care va contine cel putin informatiile din acest formular. Dovada privind constituirea garantiei de participare se prezinta cel mai târziu la data si ora-limita de depunere a ofertelor. </P><P>Nota: </P><P>1) Dovada constituirii garantiei de participare va fi incarcata in SEAP scanata si semnata cu semnatura electronica, la sectiunea Documente de calificare. </P><P>2) Garantia de participare emisa in alta limba decat romana va fi insotita de traducerea autorizata in limba romana. </P><P>3) In cazul asocierilor, garantia de participare se constituie in numele asocierii cu conditia sa se mentioneze in cadrul acesteia faptul ca acopera in mod solidar toti membrii asocierii. </P><P>4) Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea fara TVA a contractului care urmeaza a fi atribuit. Garantia de buna executie se constituie in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului. Garantia se poate constitui, conform art. 40 din HG 395/2016, si prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturile emise. Ofertantul declarat castigator are obligatia de a deschide, nu mai tarziu de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului, un cont la dispozitia autoritatii contractante, la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent in administrarea acestuia.</P><P>Suma initiala care se depune de catre contractant in contul astfel deschis nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului fara TVA. Pe parcursul indeplinirii contractului, autoritatea contractanta urmeaza sa alimenteze acest cont prin retineri succesive din sumele datorate si cuvenite contractantului pana la concurenta sumei stabilite drept garantie de buna executie.</P><P>In cazul suplimentarii valorii contractului pe parcursul executarii acestuia, contractantul are obligatia de a completa garantia în corelatie cu noua valoare.</P><P>Garantia de buna executie se constituie in conditiile art. 40 alin (1)-(3) din HG nr. 395/2016. Ofertantul declarat castigator are obligatia de a constitui garantia de buna executie a contractului, in conditiile de mai sus cel mai tarziu in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie. Autoritatea contractanta va elibera/restitui garantia de buna executie conform prevederilor art. 42 alin. (2) din HG nr. 395/2016. </P><P>Nota: </P><P>1) In situatia executarii garantiei de buna executie, partial sau total, contractantul are obligatia de a reintregi garantia in cauza raportat la restul ramas de executat. </P><P>2) In cazul suplimentarii valorii contractului pe parcursul executarii acestuia, contractantul are obligatia de a completa garantia în corelatie cu noua valoare.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fonduri proprii constituite la nivelul bugetului local. Plata se va efectua cu OP.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>1) Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii NU trebuie sa se regaseasca in situatiile de excludere prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei:</P><P>Ofertantii/candidatii (inclusiv asociatii/subcontractantii/tertii sustnatori) au obligatia completarii ?i prezentarii initiale a DUAE ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere si a indeplinirii cerintelor de capacitate (se va consulta Ghidul de utilizare DUAE elaborat de ANAP disponibil la adresa www.anap.gov.ro).</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor pentru fatribuirea contractului.</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>(a) certificate de atestare fiscala privind indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor de asigurari sociale catre bugetele componente ale bugetului general consolidat, la momentul prezentarii acestora;</P><P>(b) cazierul judiciar al operatorului economic ?i al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, a?a cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(c) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>(d) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>2) Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatii potential generatoare de conflict de interese, in sensul prevederilor art. 59 si 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care se va demonstrata indeplinirea cerintei: fiecare dintre participantii la procedura, indiferent de calitatea acestora, va prezenta odata cu depunerea DUAE, declaratie pe propria raspundere in conformitate cu art. 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice (Conform Formularului nr. 3).</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante implicate in procedura de achizitie publica sunt: Niculae Cismaru – Primar; Stancu Corneliu – Viceprimar; Vasile Mariana Liliana – Secretar; Responsabil Achizitii Publice – Nume Chiran Ioana-Diana; Consilieri Locali: Ciozvarda-Diaconescu Andrei–Octavian; Dinu Tudor; Drumea Alexandru; Geambasu Monica–Constanta; Liscan Costel; Maruntelu Ion; Mirciu Alexandru; Nedu George Catalin; Nicola Marin; Paun Ionut; Vasile Andrei-Toma; Velicu Rusica; Tanase Florea; Ulmeanu Alexandru.</P><P>Nota: </P><P>1) Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare ?i/sau a acordului de asociere, dupa caz. </P><P>2) Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. </P><P>Cerinta nr. 1: Operatorii economici care depun oferta trebuie sa demonstreze ca detin capacitatea de exercitare a activitatii profesionale, respectiv o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele doveditoare sunt:</P><P>(a) certificatul constatator emis de ONRC sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta;</P><P>(b) certificat de autorizare clasa I, II si III emis pe numele ofertantului, valabil la momentul prezentarii, conform prevederilor art. 26 (1) din „Ordinul Directorului General al ANCPI nr. 107/2010 pentru aprobarea Regulamentului de autorizarea sau recunoasterea autorizarii persoanelor fizice si juridice romane sau ale unui alt stat membru al Uniunii Europene sau ale unui stat care apartine Spatiului Economic European in vederea realizarii si verificarii lucrarilor de specialitate in domeniul cadastrului, al geodeziei si al cartografiei pe teritoriul României”, publicat în Monitorul Oficial nr. 231/13.4.2010.</P><P>Note:</P><P>1) In cazul unei asocieri, liderul asocierii are obligatia sa prezinte certificatul de autorizare clasa I, iar fiecare dintre ceilalti asociati este obligat sa prezinte documentele solicitate la acest capitol, pentru partea de contract pe care o va realiza.</P><P>2) Cerinta de la punctul (b) va fi indeplinita si de subcontractantii care presteaza servicii pentru care este necesara autorizarea clasa I, II sau III.</P><P>3) Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din Certificatul Constatator emis de ONRC.</P><P>4) In cazul persoanelor fizice autorizate se va prezenta autorizatia de functionare sau alte documente echivalente din care sa rezulte competenta acestora de a presta serviciile care fac obiectul prezentului contract.</P><P>5) Operatorii economici nerezidenti (straini): vor prezenta documente care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, din care sa rezulte abilitarea persoanei juridice/fizice straine de a presta serviciile care fac obiectul prezentului contract, in conformitate cu tara de origine/tara in care operatorul economic este stabilit. Documentele se vor prezenta insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cifra de afaceri minima globala pe ultimii trei ani financiari (2014, 2015, 2016) trebuie sa fie de minim 35 000 RON.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Operatorul economic va completa ?i prezenta formularul DUAE din documentatia de atribuire, urmând ca documentele justificative, respectiv bilanturi contabile si orice alte documente relevante in sustinerea celor precizate in DUAE, cum ar fi contracte finalizate si receptii finale OCPI/ANCPI, sa fie prezentate doar la solicitarea autorita?ii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta 1: Experienta similara conform prevederilor art. 179 lit. b) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Ofertantii trebuie sa faca dovada unei experiente similare prestate in ultimii 3 (trei) ani (raportat la data limita de depunere a ofertelor), prin prezentarea oricaror documente de natura sa ateste prestarea în ultimii 3 ani, la nivelul a maxim 3 contracte, a unor servicii similare, cum ar fi cele cadastrare a proprietatilor, pentru suprafete însumate de minimum 4 000 ha.</P><P>Demonstrarea experientei similare se realizeaza prin completarea DUAE. Documentele justificative solicitate in sustinerea cerintei, se vor prezenta la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar. Documentele justificative pot fi reprezentate de (dar fara a se limita la acestea):</P><P>— certificate/documente emise sau contrasemnate de beneficiarii serviciilor din care sa rezulte tipul serviciilor realizate, suprafetele pentru care au fost prestate, perioada în care s-au realizat si beneficiarii,</P><P>— certificate de predare/primire,</P><P>— recomandari,</P><P>— procese verbale de receptie/acceptanta,</P><P>— documente constatatoare.</P><P>Informatiile furnizate trebuie sa demonstreze ca serviciile au fost prestate*.</P><P>*Prin formula „serviciile au fost prestate” se înteleg urmatoarele:</P><P>— servicii receptionate partial, cu conditia ca specificul contractului/activitatilor ce reprezinta experienta similara sa permita elaborarea unui livrabil care sa poata fi utilizat de beneficiar ca rezultat independent. Cu titlu de exemplu, în cadrul unui contract având ca obiect înregistrarea sistematica a imobilelor, prin servicii receptionate partial se întelege receptia livrarii Documentele tehnice ale cadastrului – copie spre publicare,</P><P>— servicii receptionate la sfârsitul prestarii (sfârsitul prestarii nu presupune expirarea perioadei de garantie).</P><P>Nota: In situatia în care ofertantul a fost infiintat sau si-a început activitatea economica de mai putin de 3 ani, se va lua în considerare prezentarea informatiilor corespunzatoare perioadei efective de activitate.</P><P>Pentru calculul pretului contractului exprimat in alta moneda decât Lei se va folosi cursul mediu comunicat de catre Banca Nationala a Romaniei pentru ultimii 3 ani. Cursul leu/alta valuta ce va fi luat în calcul pentru anul 2017 este cursul stabilit de BNR la data publicarii anuntului de participare pentru prezenta procedura.</P><P>Cerinta 2:</P><P>Calificari educationale si profesionale ale operatorului în conformitate cu prevederile art. 179 lit. g) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa prezinte informatii cu privire la numele si calificarile educationale si profesionale relevante ale persoanelor responsabile cu gestionarea contractului.</P><P>Ofertantul trebuie sa demonstreze accesul la personalul responsabil cu gestionarea contractului, de care dispune sau al carui angajament a fost obtinut de catre Ofertant pentru îndeplinirea corespunzatoare a contractului care urmeaza a fi atribuit.</P><P>În acest sens, ofertantul trebuie sa faca dovada ca dispune de cel putin o persoana care sa indeplineasca calitatea de manager de proiect cu urmatoarele studii si calificari minime:</P><P>— studii superioare absolvite cu diploma de licenta sau echivalent,</P><P>— experienta generala de cel putin 5 ani,</P><P>— experienta specifica în ceea ce priveste îndeplinirea unei functii de coordonare/ conducere a activitatilor aferente organizarii procesului de implementare a unui contract/proiect.</P><P>Demonstrarea indeplinirii cerintei se realizeaza prin completarea Formularului nr. 5 - Declaratie privind persoana responsabila cu gestionarea contractului, la care, în scop strict de verificare, se vor atasa documente probatorii, cum ar fi (dar fara a se limita la acestea):</P><P>— curriculum Vitae (anexa la Formularul 5),</P><P>— diploma de licenta sau echivalent,</P><P>— documente prin care sa se demonstreze indeplinirea cerintelor referitoare la experienta generala si cea specifica.</P><P>În cazul în care se propun persoane care nu sunt angajati ai ofertantului, pentru fiecare astfel de specialist se va prezenta dovada relatiei contractuale între expert si ofertant si/sau se va completa de catre titular, se va semna si se va prezenta Declaratia de disponibilitate  – Formularul nr. 6. Operatorul economic are dreptul sa invoce sustinerea unui/unor tert/terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la calificarile educationale.</P><P>Si profesionale doar daca tertul va desfasura efectiv lucrarile sau serviciile în legatura cu care sunt necesare respectivele calificari.</P><P>Cerinta 3:</P><P>Utilaje, instalatii si echipamente tehnice în conformitate cu prevederile art. 179 lit. j) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Ofertantii trebuie sa demonstreze accesul la echipamentele tehnice si software-ul de care poate dispune pentru indeplinirea corespunzatoare a Contractului, respectiv:</P><P> – statii totale sau receptoare GPS compatibile ROMPOS – 10 buc.,</P><P> – echipamente scanare documente – 4 buc.,</P><P> – soft pentru prelucrarea datelor – 1 pachet.</P><P>Demonstrarea indeplinirii acestei cerinte minime se realizeaza prin prezentarea unei declaratii referitoare la echipamentele tehnice si softwareul de care dispune pentru indeplinirea corespunzatoare a Contractului (Formularul 7).</P><P>Nota: Daca operatorul economic nu detine in proprietate un echipament/statie/software/etc., pe langa posibilitatea prezentarii unui contract/precontract de inchiriere, se va permite si prezentarea unui angajament.</P><P>Informatii privind sustinerea (daca este cazul).</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala poate fi dovedita prin sustinere, in conformitate cu prevederile art. 182 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. In cazul în care ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocând si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective – Formularul nr. 8.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea concreta a modului în care se va interveni pentru a duce la indeplinire respectivele activitati pentru care se acorda sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru).</P><P>Tertul/tertii sustinatori nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 164, art. 165, art. 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Informatii privind asocierea (daca este cazul).</P><P>Operatorii economici au dreptul de a se asocia cu scopul de a depune oferta comuna. Asociatii nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 164, art. 165, art. 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>În cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, îndeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului.</P><P>În cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, acestia vor raspunde în mod solidar pentru executarea contractului.</P><P>Informatii privind subcontractantii (daca este cazul).</P><P>In cazul în care ofertantul intentioneaza sa subcontracteze, DUAE va include informatiile solicitate cu privire la denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspect (in acest sens, se va completa si Formularul 10).</P><P>Subcontractantii nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 164, art. 165, art. 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Subcontractantii precizeaza în DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplinesc mentionând numarul si data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusa pentru.</P><P>Subcontractare. Raspunderea contractantului in ceea ce priveste modul de îndeplinire a contractului de achizitie publica nu este diminuata în cazul în care o parte/parti din contract sunt indeplinite de subcontractanti. Resursele materiale si umane ale subcontractantilor declarati se vor lua in considerare daca se vor prezenta documente relevante pentru partea lor de implicare in contractul care urmeaza sa fie indeplinit.</P><P>Autoritatea contractanta va respinge subcontractantul propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si va solicita ofertantului o singura data înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant.</P><P>Certificarea sistemului calitatii: Certificarea dupa unul din standardele seriei ISO 9001 sau echivalent, in termen de valabilitate la momentul prezentarii acesteia; modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente acestei cerinte.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi: cerinta va fi indeplinita prin prezentarea de certificate emise de un organism de certificare, cât ?i alte documente care probeaza în mod concludent îndeplinirea cerin?ei, spre exemplu, proceduri/manuale de calitate, activitate procedurata, etc. similare cu cele prevazute drept condi?ie pentru ob?inerea unei certificari.</P><P>În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare asociat trebuie sa detina un astfel de certificat, valabil la momentul prezentarii acestuia, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P><P>Certificarile prezentate trebuie sa fie valabile la momentul prezentarii acestora. Nu se accepta societati în curs de certificare.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Ofertantii vor completa si prezenta DUAE.</P><P>Documentele justificative solicitate in sustinerea cerintei, se vor prezenta la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar. Documentele probante vor fi emise sau contrasemnate de beneficiar si vor contine informatii privind partile contractante, obiectul detaliat al contractului, valori (lei/fara TVA), cantitati, perioada de prestare, calitatea ofertantului in contract, modul de indeplinire a obligatiilor contractuale si, daca este cazul, eventualele prejudicii. Documentele probante se vor prezenta corelat cu cele cel mult 3 contracte mentionate pentru dovedirea indeplinirii cerintei, prin cumularea suprafatelor, in lista principalelor prestari de servicii. Persoanele juridice straine vor prezenta documentele sub forma unei traduceri autorizate prezentate in copie semnata pentru conformitatea cu originalul.</P><P>Ofertantii vor completa si prezenta DUAE.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, va face dovada îndeplinirii criteriilor privind calificarile educationale si profesionale, prin prezentarea, la solicitarea autoritatii contractante, a urmatoarelor informatii si documente:</P><P>— curriculum Vitae,</P><P>— diploma de licenta sau echivalent,</P><P>— documente prin care sa se demonstreze indeplinirea cerintelor referitoare la experienta generala si cea specifica. În cazul în care se propun persoane care nu sunt angajati ai ofertantului, pentru fiecare astfel de specialist se va prezenta dovada relatiei contractuale între expert si ofertant si/sau se va completa de catre titular, se va semna si se va prezenta Declaratia de disponibilitate Formularul nr. 6.</P><P>Ofertantii vor completa si prezenta DUAE.</P><P>Doar operatorului economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile i se va solicita sa faca dovada îndeplinirii criteriilor privind accesul la echipamentele tehnice si software-ul de care poate dispune prin prezentarea la solicitarea autoritatii contractante, a unei declaratii referitoare la echipamentele tehnice si software-ul de care dispune (in dotarea proprie sau inchiriere sau alte forme de punere la dispozitie) pentru indeplinirea corespunzatoare a contractului (Formularul nr. 7).</P><P>Se va completa DUAE de catre tertul/tertii sustinatori si se va depune impreuna cu angajamentul de sustinere (care va avea anexate documente din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea, sub sanctiunea respingerii ofertei depuse ca fiind inacceptabila. Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. </P><P>Nota: </P><P>1) Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare ?i/sau a acordului de asociere, dupa caz. </P><P>2) Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre fiecare dintre asociati si se va depune impreuna cu acordul de asociere (care va contine cel putin informatiile din Formularul 9).</P><P>Nota: </P><P>1) Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare ?i/sau a acordului de asociere, dupa caz.</P><P>2) Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>3) Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar.</P><P>Se va prezenta câte un formular DUAE separat pentru fiecare dintre subcontractanti, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Acordul de subcontractare se va depune odata cu DUAE. Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada îndeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti prin prezentarea de documente justificative ale acestora. </P><P>Nota: </P><P>1) Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare ?i/sau a acordului de asociere, dupa caz. </P><P>2) Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Operatorul economic va completa ?i prezenta formularul DUAE din documentatia de atribuire urmând ca documentele justificative, respectiv certificatul ISO 9001 sa fie prezentat doar de ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor la solicitarea autorita?ii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor, respectiv atat de catre fiecare operator economic asociat, cat si de catre fiecare dintre tertii sustinatori sau subcontractanti, conform cerintelor privind partea de contract ce urmeaza a se executa efectiv prin fiecare dintre asociati/terti/subcontractanti.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><P>Conform Ordinului Directorului General al ANCPI nr. 107/2010 pt. aprobarea Regulamentului de autorizare, prestarea serviciilor de cadastru este rezervata persoanelor autorizate in acest domeniu.</P></EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>05</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>16</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Factor de evaluare: pretul cel mai scazut.</P><P>Se va oferta:</P><P>— pretul/imobil P1, reprezentand pretul solicitat pentru un imobil eligibil finantarii prin Programul National de Cadastru Si Carte Funciara (fara Carte funciara deschisa la momentul ineceperii lucrarilor de inregistrare sistematica, dar nou inflintata in urma lucrarilor de inregistrare sistematica a imobilelor, in Sistemul integral de Cadastru si Carte funciara, pe aplicatia eTerra),</P><P>— pretul/imobil P2, reprezentand pretul solicitat pentru un imobil neeligibil finantarii prin Programul National de Cadastru si Carte Funciara (care are deja Carte funciara intabulata cu geometric asociata, inregistrata in Sistemul integral de Cadastru si Carte funciara, pana la data la care executantul primeste dreptul de acces la baza de date eTerra), numai daca pentru acestea se efectueaza masuratori si eventuale modificari.</P><P>Pretul supus criteriului de atribuire va fi calculat astfel: Ptotal (n) = (9000 imobile x P1(n) + 3200 imobile x P2(n))/12200 imobile.</P><P>Pentru cel mai mic Ptotal (n) ofertat se acorda punctajul maxim, respectiv 100 puncte.</P><P>Pentru orice alt Ptotal (n) ofertat se acorda un punctaj de.</P><P>Ptotal minim ofertat x 100 puncte/Ptotal (n) ofertat.</P><P>Ofertantul va elabora oferta in conformitate cu prevederile din documentatia de atribuire si va indica in cuprinsul acesteia care informatii din propunerea tehnica si/sau din propunerea financiara sunt confidentiale, clasificate sau sunt protejate de un drept de proprietate intelectuala. Oferta are caracter obligatoriu, din punctul de vedere al continutului, pe toata perioada de valabilitate stabilita de catre autoritatea contractanta si asumata de ofertant. Comisia de evaluare are obligatia de a stabili oferta câstigatoare, dintre ofertele admisibile, pe baza aplicarii criteriului pentru atribuirea contractului de achizitie publica. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE, în orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Înainte de atribuirea contractului autoritatea contractanta solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documente justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare, in conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE. In cazul în care, în urma stabilirii clasamentului final, conform criteriului de atribuire, comisia de evaluare constata ca sunt doua sau mai multe oferte cu acelasi pret, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul SEAP, in vederea încarcarii electronice de catre operatorii economici respectivi de documente care contin noi preturi. In cadrul acestui proces ofertantii au obligatia de a imbunatati sau de a mentine oferta initiala transmisa in SEAP. Orice comunicare, solicitare, informare, notificare si altele asemenea vor fi încarcate în SEAP si vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat în conditiile legii. In cazul in care toate documentele nu sunt semnate de catre reprezentantul legal ci de catre un imputernicit al acestuia, se va prezenta obligatoriu imputernicirea. In caz contrar oferta va fi declarata inacceptabila potrivit art. 137 alin (2) lit. j) din HGR nr. 395/2016. Pentru vizualizarea documenta?iei de atribuire încarcate în SEAP, este necesar ca operatorii economici sa de?ina/instaleze pe sta?ia de lucru, aplica?ia care permite verificarea semnaturii electronice ?i vizualizarea documentelor semnate electronic (disponibile pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Art. 8 din Legea nr. 101/2016</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Primăria comunei Brăneşti</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Comuna Brăneşti, Str. I. C. Brătianu nr. 69</ADDRESS><TOWN>Brăneşti</TOWN><POSTAL_CODE>077030</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>primaria_branesti@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213150983</PHONE><FAX>+40 213501258</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>