<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="019668-2018" EDITION="2018010"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-016381-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180502</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>10</NO_OJ><DATE_PUB>20180116</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 010-019668</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:019668-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>http://www.consorzioenergiatoscana.it</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://start.e.toscana.it/cet/</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="50700000">Repair and maintenance services of building installations</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITI12">Lucca</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITI11">Massa-Carrara</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITI17">Pisa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180111</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180218</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180502 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Флоренция</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддържане на инсталации на сгради</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Florencie</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba technických stavebních zařízení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation og vedligeholdelse af installationer i bygninger</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Florenz</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur und Wartung von Einrichtungen in Gebäuden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Φλωρεντία</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης εγκαταστάσεων κτιρίου</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Florence</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of building installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Florencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento de equipos de edificios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN><TI_TEXT>Ehitusseadmete remondi- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakennuksen laitteiden korjaus ja huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Florence</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien d'installations de bâtiments</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Flórans</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of building installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Firenca</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka i održavanja instalacija u zgradama</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN><TI_TEXT>Épületszerelvény-javítási és -karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione e manutenzione di impianti di edifici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Florencija</TI_TOWN><TI_TEXT>Remonto ir priežiūros paslaugos, susijusios su pastatais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Florence</TI_TOWN><TI_TEXT>Ēku instalāciju remonta un uzturēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta’ tiswija u manutenzjoni ta’ l-istallazzjonijiet tal-bini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Florence</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie en onderhoud van uitrusting in gebouwen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Florencja</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie napraw i konserwacji instalacji budynkowych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Florença</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção de equipamento em edifícios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Florenţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi de întreţinere a instalaţiilor de construcţii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Florencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba vnútornej inštalácie budov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Firence</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila in vzdrževanja inštalacij pri gradnjah</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Florens</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och underhåll av utrustning i byggnader</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Società Consortile Energia Toscana</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Società Consortile Energia Toscana</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza dell'Indipendenza 16</ADDRESS><TOWN>Firenze</TOWN><POSTAL_CODE>50129</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Luca Perni</CONTACT_POINT><ATTENTION>Luca Perni</ATTENTION><PHONE>+39 055353888</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>luca.perni@consorzioenergiatoscana.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0554624442</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.consorzioenergiatoscana.it</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://start.e.toscana.it/cet/</URL_BUYER><URL_INFORMATION>https://start.e.toscana.it/cet/</URL_INFORMATION><URL_PARTICIPATE>https://start.e.toscana.it/cet/</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Azienda USL Toscana Nord ovest</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Cocchi 7</ADDRESS><TOWN>Pisa</TOWN><POSTAL_CODE>56121</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Centrale di Committenza</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_YES><CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Azienda USL Toscana Nord Ovest</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Cocchi 7</ADDRESS><TOWN>Pisa</TOWN><POSTAL_CODE>56121</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY></PURCHASING_ON_BEHALF_YES></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servizio di miglioramento delle prestazioni energetiche delle strutture ospedaliere e socio sanitarie dell'Azienda USL Nord-Ovest tramite contratto di rendimento energetico da stipulare con una Energy Service Company (ESCO) — CIG 735000472C</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Presso 13 strutture della Azienda USL Nord-Ovest, come identificate negli allegati di gara</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ITI12"/><n2016:NUTS CODE="ITI11"/><n2016:NUTS CODE="ITI17"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Selezione di una Energy Service Company (ESCO) ai fini dell’affidamento di servizi per il miglioramento della prestazione energetica nelle strutture Ospedaliere e Socio-Sanitarie dell'Azienda USL Nord-Ovest – Toscana ai sensi del D.Lgs. 50/2016 del D.Lgs. 115/08 e del D.Lgs.102/14, attraverso la realizzazione di interventi di efficientamento, razionalizzazione e risparmio energetico, cogenerazione, produzione di energia da fonti rinnovabili, adeguamento normativo ed efficientamento della gestione e della manutenzione del sistema edificio-impianto, compresa la fornitura dei vettori energetici.</P><P>Le strutture e gli impianti oggetto del presente servizio sono quelle individuate nell'All. A) al documento “Capitolato d'Appalto”.</P><P>Le prestazioni e la descrizione degli interventi e dei servizi da prestarsi a cura dell'Appaltatore in attuazione del presente contratto di rendimento energetico sono compiutamente e dettagliatamente indicati nel documento “Capitolato d'Appalto”.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50700000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>L’importo complessivo a base di gara è pari a 104 986 129,60 EUR, escluso IVA, più 696 900,00 EUR relativi a costi per la sicurezza non soggetti a ribasso. L’importo complessivo a base di gara è composto da:</P><P>a) 4 315 708,17 EUR annui, escluso IVA, per la fornitura di energia elettrica prelevata dalla rete di distribuzione, calcolato come la media della spesa storica del triennio 2014, 2015 e 2016;</P><P>b) 2 623 349,69 EUR annui, escluso IVA, per la fornitura di gas naturale, calcolato come la media della spesa storica del triennio 2014, 2015 e 2016;</P><P>c) 3 629 245,10 EUR annui, escluso IVA e oneri per la sicurezza non soggetti a ribasso, per la manutenzione e gestione degli impianti elettrici, meccanici ed idrico-sanitari e per la manutenzione opere edili ed affini, comprensiva della manutenzione straordinaria di cui alla lettera m), dell’art. 1 del Capitolato Speciale di Appalto, calcolato come la media della spesa storica del triennio 2014, 2015 e 2016;</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>1 000 000,00 EUR, escluso IVA e oneri per la sicurezza non soggetti a ribasso, per la manutenzione straordinaria dei siti inerenti l’oggetto del presente appalto di cui all’art. 5 del Capitolato Speciale di Appalto</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>132</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garanzia a corredo dell’offerta pari al 2 % dell'importo stimato del contratto con validità 180 giorni dalla data di scadenza della presentazione dell’offerte, rinnovabile di ulteriori 180 giorni.</P><P>Garanzia fideiussoria da parte dell’esecutore del contratto pari al 10 % dell’importo contrattuale al netto dell’IVA con l’applicazione degli eventuali aumenti ai sensi dell’art. 93, comma 7, del D.L.gs. 50/16.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Finanziamento: capitoli di bilancio della Azienda USL Toscana Nord-Ovest.</P><P>Pagamento effettuato secondo quanto indicato nel contratto all'articolo “Fatturazione e Pagamenti”.</P><P>In caso di prestazione eseguita dal subappaltatore il pagamento della prestazione verrà fatto nei confronti dell’Aggiudicatario che è obbligato a trasmettere, prima del pagamento successivo effettuato nei suoi confronti, copia delle fatture quietanzate relative ai pagamenti da esso corrisposti al subappaltatore, con l’indicazione delle ritenute di garanzia effettuate.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Informazioni e formalità necessarie per valutare la conformità ai requisiti: sono esclusi dalla partecipazione alle procedure di affidamento degli appalti di forniture e servizi, né possono essere affidatari di subappalti, e non possono stipulare i relativi contratti i soggetti partecipanti che si trovano in una delle condizioni di cui all’art. 80 del D.Lgs. 50/16 e successive modifiche e integrazioni e di altra normativa vigente. Ammissione alla gara previo raggiungimento della soglia minima richiesta per ciascuno dei requisiti di capacità economica finanziaria e tecnico-professionale riportati ai successivi punti III.2.2) e III.2.3).</P><P>Il soccorso istruttorio, ai sensi dell’art. 83, comma 9, del D.Lgs. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, è regolamentato nel Disciplinare di gara.</P><P>In caso di raggruppamento temporaneo di impresa, di consorzio ordinario di concorrenti o di GEIE, ai successivi punti III.2.2) e III.2.3), sono indicati quali requisiti di capacità economico-finanziaria e tecnico-professionali, e le eventuali quote minime da apportare da parte della mandataria e dei mandanti, devono essere posseduti da tutti i facenti parte il raggruppamento e quali devono essere posseduti dal raggruppamento.</P><P>Nel Disciplinare di gara sono specificate le condizioni di partecipazione per operatori riuniti di cui all’art. 45, comma 2, lett. d), e), f) e g), consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lett. b) e c), del D.Lgs. 50/2016, nonché le condizioni di partecipazione in caso di avvalimento ai sensi dell’art. 89 del D.Lgs. 50/16.</P><P>Requisiti di idoneità professionale ex art. 83, comma 3, del D.Lgs 50/2016:</P><P>1) essere iscritto per attività inerenti i beni oggetto di gara al registro delle imprese o in uno dei registri professionali o commerciali dello Stato di residenza se si tratta di uno Stato dell’UE;</P><P>2) essere ESCO (Energy Service Company) che possiedono la certificazione secondo la norma UNI CEI 11352:2014 e in possesso del certificato di accreditamento rilasciato in base alla norma UNI CEI EN ISO/IEC 17065:2012 o essere società di servizi energetici ai sensi dell’art. 2, comma 1, lett. i), del D.Lgs. n. 115/2008, che hanno come oggetto sociale, anche non esclusivo, l’offerta di servizi integrati per la realizzazione e l’eventuale gestione di interventi per il risparmio energetico.</P><P>In caso di RTI, consorzio ordinario, reti di imprese o GEIE (costituiti o costituendi), i requisiti di cui al punto 1) deve essere posseduto da tutti i partecipanti al raggruppamento, al consorzio, al GEIE o alla rete di imprese. In caso di consorzio stabile di cui all’art. 45, comma 2, lett. c), del D.Lgs. n. 50/2016, consorzio tra società cooperative o consorzio tra imprese artigiane di cui all’art. 45, comma 2, lett. b), del D.Lgs. n. 50/2016, i requisiti di cui al punto 1) deve essere posseduto dal consorzio e da tutti i consorziati per i quali il consorzio concorre.</P><P>In caso di RTI, consorzio ordinario, reti di imprese o GEIE (costituiti o costituendi), il requisito di cui al punto 2) deve essere posseduto dal raggruppamento, dal consorzio, dalla rete di imprese o dal GEIE nel suo complesso, fermo restando che l’operatore economico mandatario/capogruppo dovrà possedere tale requisito tecnico.</P><P>In caso di consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lett. b) e c), del D.Lgs. n. 50/2016 il requisito di cui al punto 2) deve essere posseduto dal consorzio.</P><P>I soggetti partecipanti, al momento della presentazione dell’offerta, quale condizione di ammissibilità alla gara, sono tenuti al pagamento del contributo a favore dell’Autorità per la vigilanza sui contratti pubblici di lavori, servizi e forniture, con le modalità di cui al punto A.5) del Disciplinare di gara.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>b.1) In considerazione del fatto che l’impresa concorrente aggiudicataria dovrà realizzare in proprio significativi investimenti, esso deve possedere un fatturato generale minimo annuo, con riferimento agli ultimi tre esercizi finanziari approvati al momento della pubblicazione del Bando di gara almeno pari a 20 000 000,00 EUR;</P><P>b.2) possedere un fatturato specifico per servizi analoghi al Bando di gara, ovvero contratti EPC (Eneergy Performance Contracts) di gestione, riqualificazione energetica di edifici ed impiantistica e/o contratti di Servizio Energia conformi e rispondenti alle prescrizioni dettate dal D.L.gs n.115/2008, con riferimento a ciascuno degli ultimi tre esercizi finanziari approvati al momento della pubblicazione del Bando di gara per un importo complessivo pari a 7 000 000,00 EUR;</P><P>b.3) avere disponibilità di risorse finanziarie proprie o linee di credito in misura proporzionale agli interventi da realizzare, da certificarsi tramite dichiarazioni rilasciate da almeno due istituti bancari o intermediari autorizzati ai sensi del D.Lgs. n. 385/1993, attestanti le capacità finanziarie ed economiche dell’impresa concorrente per poter condurre il servizio oggetto del presente affidamento; in caso di RTI, consorzi ordinari, reti di imprese o GEIE (costituiti o costituendi) i requisiti di cui ai punti b.1) e b.2) devono essere posseduti per almeno il 60 % dall’impresa capogruppo, o da un’impresa consorziata o aderente al contratto di rete o partecipante al GEIE, e il resto cumulativamente dalla/e mandante/i o dalle altre imprese consorziate o aderenti al contratto di rete o partecipanti al GEIE. In caso di consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lett. b) e c), del D.Lgs. n. 50/2016 i requisiti di cui ai punti b.1 e b.2 devono essere posseduti dal Consorzio.</P><P>In caso di RTI, Consorzi ordinari, Reti di Imprese o GEIE (costituiti o costituendi), il requisito di cui al punto b.3) deve essere posseduto dal raggruppamento, dal consorzio, dalla rete di imprese o dal GEIE nel suo complesso. In caso di consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lett. b) e c), del D.Lgs. n. 50/2016, il requisito di cui al punto b.3) deve essere posseduto dal consorzio.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Il dirigente responsabile del contratto richiede ai soggetti da sottoporre a controllo di comprovare, entro il termine di 10 giorni dalla data della richiesta medesima, il possesso dei criteri di selezione di cui all’art. 83 del D.</P><P>Lgs. 50/2016 dichiarati nel DGUE mediante:</P><P>A. copia dei certificati rilasciati e vistati dalle amministrazioni pubbliche o dichiarazioni di soggetti privati che attestino il buon esito delle prestazioni svolte a proprio favore. Tali documenti devono pertanto indicare l’oggetto della prestazione, l’importo e il periodo di esecuzione; tale documentazione dovrà essere corredata dalla dichiarazione di cui all’art.19 del D.P.R. n.445/2000 sottoscritta, con firma digitale, dal legale rappresentante del concorrente o da persona munita del potere di firma;</P><P>Ovvero, in alternativa,</P><P>B. copia dei contratti stipulati con le amministrazioni pubbliche o con privati, completi di copia delle fatture quietanzate ovvero dei documenti bancari attestanti il pagamento delle stesse nonché il buon esito delle prestazioni svolte in proprio favore. Tale documentazione dovrà essere corredata dalla dichiarazione di cui all’art.19 del D.P.R. n. 445/2000 sottoscritta, con firma digitale, dal legale rappresentante del concorrente o da persona munita del potere di firma.</P><P>Nel caso in cui la documentazione non contenga tutti gli elementi di cui sopra, sarà onere dello stesso produrre, unitamente alla citata documentazione e comunque nel rispetto del sopracitato termine perentorio, i documenti in suo possesso (es. contratto, fatture, ecc.) idonei a comprovare il possesso del requisito di partecipazione dichiarato.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>c.1) aver eseguito, nel triennio antecedente alla data di pubblicazione del presente bando, almeno due incarichi per contratti EPC (Energy Performance Contracts) di gestione, riqualificazione energetica di edifici e impiantistica, oppure almeno due incarichi per contratti di Servizio Energia conformi e rispondenti alle prescrizioni dettate dal D.Lgs. n. 115/2008, allegato II;</P><P>c.2) essere in possesso dei requisiti prescritti per l’assunzione della qualifica di “terzo responsabile dell’esercizio e della manutenzione dell’impianto termico” ai sensi dell'art. 1, comma 1, lett. o) del D.P.R. n. 412/1993 e successive modifiche e integrazioni e dell’art. 6, comma 8, del D.P.R n. 74/2013 e successive modifiche e integrazioni;</P><P>c.3) possedere certificazione di conformità alla norma ISO 9001:2015 nel campo dei servizi energetici o progettazione/costruzione di edifici/impianti;</P><P>c.4) possedere e comprovare i requisiti descritti dalla norma UNI CEI 11352:2014 per progettare, eseguire, gestire e monitorare gli interventi di miglioramento dell’efficienza energetica;</P><P>c.5) disporre di competenze ed esperienze progettuali comprovabili della durata almeno quinquennale nella progettazione di interventi di riqualificazione energetica edile e impiantistica, nonché nel campo della progettazione di sistemi finalizzati all’utilizzazione delle fonti di energia rinnovabile e per una migliore efficienza energetica eventualmente esercitate su edifici pubblici.</P><P>Il nominativo del professionista abilitato individuato per l’attività di progettazione dovrà essere indicato all’interno della domanda di partecipazione ai sensi dell’art. 24, comma 5, del D.Lgs. n. 50/2016. Nel caso in cui l'impresa concorrente non disponga di tali competenze ed esperienze, il progettista potrà essere individuato o associato dal concorrente medesimo. Dovrà in ogni caso, ai sensi dell’art. dell’art. 24 comma 5, del D.Lgs. n. 50/2016, essere indicato, indipendentemente dalla natura giuridica del soggetto che esegue l’attività di progettazione, la persona fisica incaricata dell’integrazione tra le varie prestazioni specialistiche.</P><P>In caso di RTI, consorzi ordinari, reti di imprese o GEIE (costituiti o costituendi), i requisiti di capacità tecnica e organizzativa dovranno essere possedute dall’RTI, dal consorzio, dalla rete di imprese o dal GEIE nel suo complesso.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>18</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>13:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="LT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>02</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Presso la sede della Società Consortile Energia Toscana, in Piazza dell'Indipendenza 16 — Firenze.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Alle fasi della procedura di gara che si svolgono in seduta pubblica può assistere, in qualità di uditore, il titolare o legale rappresentante del soggetto concorrente ovvero persone munite di specifica delega.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Si precisa che il termine perentorio di presentazione delle offerte è fissato alle ore 13:00 e zero secondi del giorno di cui al punto IV.3.4 del presente bando.</P><P>Ai sensi dell’art. 110 del D. Lgs. 50/16 l’Amministrazione, in caso di fallimento dell’appaltatore o in ogni ipotesi di risoluzione del contratto potrà interpellare progressivamente i soggetti che hanno partecipato alla gara, risultanti dalla relativa graduatoria, al fine di stipulare un nuovo contratto per l’affidamento del completamento della prestazione.</P><P>Tutte le comunicazioni, ai sensi dell'art.2 comma 1 e art. 40 comma 1 del D.Lgs 50/2016 sono eseguiti utilizzando mezzi di comunicazione elettronici ai sensi dell’articolo 5‐bis del decreto legislativo 7 marzo 2005, n. 82, Codice dell’amministrazione digitale. Pertanto il concorrente deve indicare, negli appositi spazi dei form on line l’indirizzo di posta elettronica certificata per le comunicazioni di cui all’art. 76, comma 5, del Decreto stesso.</P><P>Il contratto non conterrà la clausola compromissoria.</P><P>La procedura di gara verrà svolta in modalità telematica sul sito https://start.e.toscana.it/cet/. Tutta la documentazione richiesta dovrà essere prodotta in modalità telematica sul suddetto sito e, ove richiesto, firmata digitalmente.</P><P>L’appalto è disciplinato dal Bando di gara, dal Disciplinare di gara e dalle “Norme tecniche di funzionamento del Sistema Telematico di Acquisto di Regione Toscana – Società Consortile Energia Toscana ” e consultabili all'indirizzo internet: https://start.e.toscana.it/cet/.</P><P>All’indirizzo Internet https://start.e.toscana.it/cet/ sono disponibili tutti i documenti di gara, compreso il disciplinare di gara in cui è specificata tutta la documentazione da presentare per la partecipazione alla gara nonché le modalità di presentazione della stessa per i soggetti che partecipano singolarmente, in raggruppamento temporaneo, consorzi, G.E.I.E, ad esclusione dei documenti relativi all'All. B con la documentazione tecnica relativa ai singoli edifici, potranno essere acquisiti, previo appuntamento, presso gli uffici dell'Azienda USL Nordovest – Toscana — presso Ospedale Versilia — Via Aurelia 335, 55041 Lido di Camaiore LU — Ufficio Tecnico — primo piano (email: stefano.maestrelli@uslnordovest.toscana.it, e telefono: +39 05846059661) tramite un apposito supporto informatico. Si specifica che il ritiro della copia e/o la presa visione potranno essere effettuati dal legale rappresentante del concorrente, ovvero da soggetto munito di apposita delega e che detti documenti rappresentano un mero supporto tecnico di riferimento e non una documentazione progettuale.</P><P>Gli operatori economici possono formulare richieste di chiarimenti secondo le modalità indicate nel Disciplinare di gara.</P><P>Non saranno prese in considerazione le domande formulate e/o inviate in modo difforme da quanto indicato.</P><P>L’Amministrazione garantisce una risposta a tutti i chiarimenti che perverranno entro 20 giorni dalla data di scadenza del termine stabilito per il ricevimento delle offerte.</P><P>Il presente bando è inoltre pubblicato nella terza parte del Bollettino Ufficiale della Regione Toscana (BURT).</P><P>Le spese sostenute dal CET per le pubblicazioni per estratto ai sensi dell’art. 216, c 11, terzo capoverso, del D.Lgs. 50/16, devono essere rimborsate dall'aggiudicatario entro 60 giorni dall'aggiudicazione, ai sensi dell’art. 34, c 35, del DL 179/2012 convertito in L. 221/2012. L’importo per tali pubblicazioni ammonta indicativamente a 2 500 EUR oltre IVA nei termini di legge. Inoltre, sempre entro 60 giorni dall'aggiudicazione, l'aggiudicatario è obbligato a versare al CET 10 000,00 EUR + IVA per le spese per il servizio di centralizzazione della committenza e i servizi di committenza ausiliari, come previsto dalla convenzione fra CET e Azienda USL Nord Ovest.</P><P>Si informa che, ai sensi dell’art. 3 della L. 136/2010 e ss.mm.ii, l’Aggiudicatario, al fine di assicurare la tracciabilità dei flussi finanziari, è tenuto ad utilizzare, per tutti i movimenti finanziari relativi al presente appalto, esclusivamente conti correnti bancari o postali dedicati, anche in via non esclusiva. Ai fini della tracciabilità dei flussi finanziari, il bonifico bancario o postale, ovvero gli altri strumenti di pagamento idonei a consentire la piena tracciabilità, devono riportare, in relazione a ciascuna transazione posta in essere dall’appaltatore, dal subappaltatore e dai subcontraenti della filiera delle imprese interessati al presente appalto, il codice CIG.</P><P>Gli operatori economici partecipando al presente bando si impegnano, ad avere la disponibilità di un ufficio operativo stabile e permanente per la durata del contratto nel territorio della Azienda USL Nord Ovest – Toscana al fine di garantire pronto intervento ed assistenza entro 24 ore in caso di guasti degli impianti e/o in caso di ulteriori necessità.</P><P>Atto di indizione dell’appalto: Determina del Dirigente del CET n. __ del __/01/2018.</P><P>Riferimento della ASL Toscana Nord Ovest relativo alla decisione di procedere con la presente gara: decreto del Responsabile Dipartimento Tecnico e Patrimonio n. 2816 del 2.8.2017.</P><P>Altre informazioni inerenti il procedimento amministrativo, il trattamento dei dati personali e i controlli sulle.</P><P>Dichiarazioni rese dai partecipanti sono indicate nel disciplinare di gara.</P><P>Il Responsabile Unico del procedimento, individuato ai sensi e con i compiti di cui all’art. 31 del D. Leg.vo 50/2016, è l'ing. Stefano Maestrelli. Il Responsabile del procedimento svolge i propri compiti con il supporto dei dipendenti dell’Amministrazione e assume il ruolo di Energy Manager, definito ai sensi della legge n. 10/91.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale per la Toscana</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Ricasoli 40</ADDRESS><TOWN>Firenze</TOWN><POSTAL_CODE>50122</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>