<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="019779-2018" EDITION="2018010"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-016714-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180219</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>10</NO_OJ><DATE_PUB>20180116</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 010-019779</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:019779-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.posta-romana.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="30199330">Continuous paper for computer printers</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO">ROMANIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 609 041,30</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180111</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180216 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180219 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="P">Postal services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Безконечна хартия за компютърни принтери</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Papír pro počítačové tiskárny v kontinuální formě</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Printerpapir i endeløse baner</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Endlospapier für Drucker</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Συνεχές χαρτί για εκτυπωτές ηλεκτρονικών υπολογιστών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Continuous paper for computer printers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Papel continuo para impresoras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Arvutiprinteri lõõtspaber</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kirjoittimissa käytettävä jatkolomakepaperi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Papier en continu pour imprimantes d'ordinateurs</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Continuous paper for computer printers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Beskonačni papir za kompjutorske pisače</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Végtelenített nyomtatópapír (leporello)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Carta a soffietto per stampanti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Vientisas popierius kompiuterių spausdintuvams</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Nepārtrauktas papīra sloksnes datoru printeriem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Karta kontinwa għall-pronters tal-kompjuter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kettingpapier voor printers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Papier ciągły do drukarek komputerowych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Papel contínuo para impressoras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Hârtie continuă pentru imprimante de computer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Papier do počítačových tlačiarní v páse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Neskončni papir za računalniške tiskalnike</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Papper i löpande bana till skrivare</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">C.N. Poşta Română S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>C.N. Poşta Română S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dacia nr. 140, parter, et. 3-11 sector 2</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>020065</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Robert Lorentz</CONTACT_POINT><ATTENTION>Carol Bujoreanu</ATTENTION><PHONE>+40 212009313/7501/9330/7496/7472/9270</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>licitatii@posta-romana.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 212007411</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.posta-romana.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="POSTAL_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziţia de hârtie imprimantă modul continuu</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Subunitatile C.N.P.R.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitioarea de hartie imprimanta modul continuu in vederea acoperirii consumului intern si necesarului subunitatilor CNPR.</P><P>Orice operator economic interesat are dreptul de a solicita clarificari sau informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire.</P><P>Termenul limita stabilit de autoritatea contractanta in care va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatiilor suplimentare este de 3 zile lucratoare de la primirea unei astfel de solicitari din partea unui operator economic.Solicitarile de clarificari vor fi transmise de catre operatorii economici cu cel putin 13 zile inainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, astfel incat raspunsul autoritatii contractante la aceste solicitari trebuie sa fie transmis cu cel putin 10 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="30199330"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>1) Hartie imprimanta modul continuu format A3/1 exemplar, sort de hartie Offset Super White, gramaj hartie 60 g/mp, (Cutie 2 000 file) – 1 250 cutii;</P><P>2) Hartie imprimanta modul continuu format A3/2 exemplare, sort de hartie Autocopiativa CB 56 gr/mp si CF 57 g/mp, (Cutie 2 x 1 000 file) – 1 460 cutii;</P><P>3) Hartie imprimanta modul continuu format A4/1 exemplar, sort de hartie Offset Super White, gramaj hartie 60 g/mp, (Cutie 2 000 file)  – 32 700 cutii;</P><P>4) Hartie imprimanta modul continuu format A4/2 exemplare, sort de hartie Autocopiativa CB 56 gr/mp si CF 57 g/mp, (Cutie 2 x 1 000 file)  – 14 950 cutii.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="2609041.30">2 609 041,30</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>10</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Valoarea garantiei de participare este de 26 090,00 RON cu perioada de valabilitate cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei(90 de zile).Garantia de participare poate fi constituita in orice alta valuta.Echivalenta pentru o garantie de participare depusa in alta valuta se va face la cursul BNR (se poate utiliza, ca referinta, si cursul valutar mentionat de BCE) din data publicarii anuntului de participare in SEAP. In cazul constituirii garantiei de participare prin virament bancar prin ordin de plata, contul autoritatii contractante in lei este RO23 BPOS 8500 2717 790ROL02 deschis la BancPost Reprezentanta, iar contul in euro este: RO53INGB0001008148690710 deschis la ING BANK, Bd. Iancu de Hunedoara nr. 48,sect.1, Bucuresti. Ofertantul are obligatia de a asigura primirea de catre autoritatea contractanta a garantiei de.</P><P>Participare pana la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Nota: </P><P>(a) În cazul constituirii garantiei de participare printr-un instrument de garantare emis de o soc. bancara/societate de asigurari se va completa respectând modelul prevazut în Sectiunea Formulare si se va depune în SEAP.</P><P>(b) În cazul depunerii unei oferte in asociere, garantia de participare va fi constituita in numele asocierii. Autoritatea contractanta are dreptul de a retine garantia, ofertantul pierzând astfel suma constituita, atunci când acesta din urma se afla în oricare dintre urmatoarele situatii: </P><P>—  îsi retrage oferta în perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>— oferta sa fiind stabilita castigatoare nu constituie garantia de buna executie in perioada de valabilitate a ofertei, si oricum nu mai tarziu de 5 zile de la semnarea contractului sectorial,</P><P>— oferta sa fiind stabilita câstigatoare, refuza sa semneze contractul sectorial/acordul-cadru în perioada de valabilitate a ofertei. Restituirea garantiei se realizeaza potrivit art. 44 din HG nr. 394/2016. Cuantumul garantiei de buna executie: 5 %, fara TVA din valoarea de fara TVA a contractului sectorial. Mod de constituire a garantiei de buna executie a contractului sectorial de achizitie publica: scrisoare de garantie (Formularul corespunzator din Sectiunea Formulare), instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, retineri succesive conform prevederilor legale in vigoare, contractantul are obligatia de a deschide la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent in administrarea acestuia un cont de disponibil distinct la dispozitia entitatii contractante. Suma initiala care se depune de catre contractant in contul de disponibil astfel deschis nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului sectorial fara TVA, conform art. 46 alin. 6 din HG 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta 1:</P><P>Ofertantul (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitate prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE in SEAP, in format electronic, semnat cu semnatura electronica extinsa si numai pana la data si ora limita prevazute in anuntul de participare de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Referitor la informatiile privind sustinerea unui tert, avand in vedere Notificarea nr. 256/08.12.2016, se va solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora). Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi: a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii; b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv; c) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile publice; d) alte documente edificatoare, dupa caz. Persoanele juridice straine vor prezenta orice documente edificatoare eliberate de autoritatile competente din tara in care acestia sunt rezidenti (certificate, caziere judiciare, alte documente elocvente) prin care sa dovedeasca indeplinirea obligatiilor restante de plata a impozitelor catre bugetul de stat si bugetul local, in conformitate cu legislatia din tara de rezistenta, insotite de traducerea autorizata in limba romana. În cazul în care exista incertitudini în ceea ce priveste situatia personala a respectivilor candidati/ofertanti, autoritatea contractanta are dreptul de a solicita în mod direct informatii de la autoritatile competente care emit documente de natura celor prevazute. Entitatea contractanta poate solicita ofertantilor pe durata desfasurarii procedurii sa depuna toate sau o parte din documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE, conform art. 205 alin. (1) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Cerinta 2:</P><P>Ofertantul (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 71-73 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintei asumata prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la data limita a depunerii ofertelor, de catre orice operator economic care depune oferta in mod.</P><P>Individual sau in asociere, subcontractant sau tert sustinator.</P><P>Persoane cu functii de decizie: Director General – Elena Petrascu, Director General Adjunct cu delegatie – Gabriel Dumitru, Director Directia Economica  –  Gabriela Mantu, Director Directia Juridica si Reglementari  – Turneanu Dragos, Sef Departament Achizitii si Aprovizionare  – Robert Lorentz, Sef Serviciu Aprovizionare  – Alina Panaiot, Sef Serviciu Bugete, Analize Economice – Cornelia Buscu.</P><P>Nota:</P><P>1) Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila.</P><P>2) Nedepunerea odata cu DUAE, a angajamentului ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, sau dupa caz, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. </P><P>Cerinta 1</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitate de indeplinire a cerintei:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative (Certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului, din care sa reiasa ca obiectul contractului are corespondent in codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC –  informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii) care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, numai de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Persoanele juridice straine vor prezenta orice documente edificatoare eliberate de autoritatile competente din tara in care acestia sunt rezidenti (Certificate, alte documente elocvente) prin care sa dovedeasca indeplinirea cerintei, in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta, insotite de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>În cazul în care exista incertitudini în ceea ce priveste situatia personala a respectivilor candidati/ofertanti, autoritatea contractanta are dreptul de a solicita în mod direct informatii de la autoritatile competente care emit documente de natura celor prevazute. Entitatea contractanta poate solicita ofertantilor pe durata desfasurarii procedurii sa depuna toate sau o parte din documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii conform art. 205 alin. (1) din Legea nr. 99/2016.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta 1.</P><P>Informatii generale privind cifra medie de afaceri globala pe ultimii 3 ani (2014; 2015; 2016).</P><P>În cazul în care operatorul economic îsi demonstreaza situatia economica si financiara invocând sustinerea acordata, de catre unul sau mai multi terti, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza. Astfel avand in vedere notificarea nr. 256/8.12.2016, se va solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora) si acordul de asociere. In cazul in care exista mai multi terti sustinatori ai aceluiasi ofertant, cerinta privind cifra de afaceri va fi indeplinita prin cumularea capacitatii acestora cu cea a ofertantului.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre ofertant/tert/terti participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative (bilant, balanta etc.) care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare, la care se ataseaza DUAE si angajamentul ferm al tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va/vor interveni concret pentru a duce la îndeplinire respectivele obligatii pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor financiare pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru).</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>Pentru echivalenta leu – valuta (daca este cazul) se va folosi cursul mediu anual comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Lista principalelor furnizari de produse similare efectuate în ultimii 3 ani, continând valori, perioade de livrare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati.</P><P>Principalele furnizari de produse similare se confirma prin prezentarea de certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de clientul privat beneficiar. Capacitatea tehnica si profesionala a ofertantului poate fi sustinuta, pentru îndeplinirea cerintei, de un tert sustinator, in conformitate cu art.199 din L99/2016. În cazul în care operatorul economic îsi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocând sustinerea acordata, de catre unul sau mai multi terti, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza. Astfel, avand in vedere notificarea nr. 256/8.12.2016, se va solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora) si acordul de asociere. In cazul in care exista mai multi terti sustinatori ai aceluiasi ofertant, cerinta privind experienta similara va fi indeplinita prin cumularea experientei acestora cu cea a ofertantului.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre ofertant/tert/terti participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. La nivelul DUAE trebuie precizate informatii cum ar fi: descrierea contractului (numarul si data contractului invocat drept experienta similara, ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil) valoarea (cu specificarea monedei), beneficiarul, data de incepere si data de incheiere.</P><P>Documentele justificative (parti din contracte, documente constatatoare/procese-verbale de receptie/recomandari sau alte documente relevante in sustinerea cerintei, emise si/sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar, prin care sa se confirme prestarea serviciilor similare, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Pentru echivalenta leu – valuta (daca este cazul) se va folosi cursul mediu anual comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are eventual intentia sa o subcontracteze (daca este cazul).</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>În cazul în care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/ subcontractantilor pentru a îndeplini criteriile de calificare, in sensul respectarii Notificarii 256/2016 operatorii economici vor depune acordul de subcontractare odata cu DUAE. Se va intocmii câte un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Subcontractantii precizeaza în DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplineste mentionând numarul si data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusa pentru subcontractare.</P><P>Daca prin subcontractant nu se îndeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar în scopul demonstrarii neîncadrarii în motivele de excludere.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Autoritatea contractanta poate respinge subcontractantul propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului o singura data înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant.</P><P>Acord de asociere (daca este cazul). În cazul asocierii, se va depune acordul de asociere, si propriul dosar de calificare intrucat criteriile de calificare referitoare la situatia personala a ofertantului, trebuie respectate de fiecare asociat în parte, iar criteriile de calificare referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale trebuie respectate de fiecare asociat in parte pentru partea de contract pe care o realizeaza. Capacitatea economica si financiara, precum si capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE în care vor include informatiile cu privire la modul de îndeplinire a cerintelor de capacitate tehnica si profesionala proportional cu cota de implicare în executarea viitorului contract.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documente justificative ale asociatilor care probeaza îndeplinirea cerintei privind capacitatea tehnica si profesionala.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>66/2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>16</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>21</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Perioada de valabilitate a ofertelor 90 zile de la termenul limita de depunere a ofertelor.</P><P>Entitatea Contractanta are dreptul de a solicita ofertantilor, in circumstante exceptionale, inainte de expirarea perioadei de valabilitate a ofertei, prelungirea acestei perioade. Ofertantul are obligatia de a comunica Entitatii Contractante daca este sau nu este de acord cu prelungirea perioadei de valabilitate a ofertei.Ofertantul care nu este de acord cu prelungirea perioadei de valabilitate a ofertei se considera ca si-a retras oferta, fara ca acest fapt sa atraga pierderea garantiei de participare. Limba de redactare a ofertei:romana. Toate certificatele si documentele emise in alta limba decat romana vor fi insotite de traducerea acestora in limba romana. In cazul in care se depune notificare prealabila sau contestatie, dupa caz se vor aplica prevederile Legii nr. 101/2016. Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP la Sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP, la Sectiunea „Documentatie si Clarificari” din cadrul anuntului de participare, entitatea contractanta urmand sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decat cea stabilita in conformitate cu prevederile art. 78 alin. (1) din Legea nr. 99/2016 pentru comunicarile ulterioare depunerii ofertelor. Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse, in SEAP la Sectiunea „Intrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (Sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica. In cazul in care se constata ca ofertele clasate pe primul loc au preturi egale, in vederea departajarii ofertelor, entitatea contractanta (prin intermediul SEAP la Sectiunea „Intrebari”) va solicita reofertarea, prin prezentarea unei noi propuneri financiare. Noua propunere financiara va fi depusa doar si numai in urma solicitarii entitatii contractante.</P><P>Pentru documentele de calificare si selectie, operatorii economici vor depune in SEAP pana la data limita de depunere a ofertelor doar formularul DUAE, urmand ca entitatea contractanta sa solicite doar ofertantului castigator completarea formularelor solicitate prin documentatia de atribuire. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.elicitatie.ro).Entitatea contractanta poate solicita ofertantilor pe durata desfasurarii procedurii sa depuna toate sau o parte din documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE, conform art. 205 alin. (1) din Legea nr. 99/2016.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcţia Juridică şi Reglementare</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dacia nr. 140, etaj p-11, sector 2</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>062086</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 212007258</PHONE><FAX>+40 212007260</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>