<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="166159-2018"
            EDITION="2018075">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-170559-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180523</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>75</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180418</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 075-166159</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:166159-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.septemvri.org</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://profil.septemvri.org/index.php/obshtestveni-porachki/8-obshtestveni-porachki/145-96-00-7-18</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG423">Пазарджик</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG423">Пазарджик</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">1357572.70</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180523 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Септември</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Septemvri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Септември</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Septemvri</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000351825</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Aleksandar Stamboliyski“ No. 37A</ADDRESS>
            <TOWN>Septemvri</TOWN>
            <POSTAL_CODE>4490</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Iva Dacheva</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 35617777</PHONE>
            <E_MAIL>municipality@septemvri.org</E_MAIL>
            <FAX>+359 35617779</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG423"/>
            <URL_GENERAL>http://www.septemvri.org</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://profil.septemvri.org/index.php/obshtestveni-porachki/8-obshtestveni-porachki/145-96-00-7-18</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Септември</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000351825</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Александър Стамболийски“ № 37А</ADDRESS>
               <TOWN>Септември</TOWN>
               <POSTAL_CODE>4490</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Ива Дачева</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 35617777</PHONE>
               <E_MAIL>municipality@septemvri.org</E_MAIL>
               <FAX>+359 35617779</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG423"/>
               <URL_GENERAL>http://www.septemvri.org</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://profil.septemvri.org/index.php/obshtestveni-porachki/8-obshtestveni-porachki/145-96-00-7-18</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://profil.septemvri.org/index.php/obshtestveni-porachki/8-obshtestveni-porachki/145-96-00-7-18</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Проектиране, строителство, доставка и монтаж и авторски надзор за изграждане на инсталация за компостиране и съпътстващата инфраструктура на територията на община Септември“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>„Проектиране, строителство, доставка и монтаж и авторски надзор за изграждане на инсталация за компостиране и съпътстващата инфраструктура на територията на община Септември“.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">1357572.70</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG423"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Имот № 387010, с ЕКАТТЕ 10104, находящ се в местността „Бунара“ в землището на с. Варвара, Община Септември, собственост на Община Септември, с площ от 10.000 dka и начин на трайно ползване — др. пром.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Изпълнителят ще извърши следните дейности:</P>
                  <P>Дейност 1. Изготвяне на работен проект на допълнителна инфраструктура (компостираща инсталация за разделно събрани биоразградими и/или зелени отпадъци, включително съответната съпътстваща инфраструктура; доставка на необходимото оборудване и техника за инсталацията за компостиране; доставка и монтаж на всички съоръжения за постигане на целите на поръчката) и съгласуване на изготвения работен проект с всички компетентни органи/лица и експлоатационни дружества до степен на готовност за възлагане извършването на оценка на съответствието по чл. 142, ал. 6, т. 2 от ЗУТ на допълнителна инфраструктура — пълна проектна документация във всички части, съгласно изискванията на ЗУТ и Наредба № 4/21.5.2001 г. за обхвата и съдържанието на инвестиционните проекти. Към всяка от проектните части следва да бъде представена обяснителна записка, работни чертежи и детайли, както и проектно-сметна документация, включваща количествени сметки по всички части: общи и подробни КСС, придружени с анализ на единични цени за всички видове работи.</P>
                  <P>Капацитетът на компостиращата инсталация за разделно събрани биоразградими и/или зелени отпадъци е 2598т/г.</P>
                  <P>Дейност 2. Изпълнение на строителство на допълнителна инфраструктура — включва изпълнение на строителство, доставки на оборудване, техника и съоръжения, монтажни работи. Да бъде изготвена цялата необходима документация по време на строителството, съгласно Наредба № 3/31.7.2003 г. за съставяне на актове и протоколи по време на строителството, до въвеждане на обекта в експлоатация.</P>
                  <P>Дейност 3. Упражняване на авторски надзор на допълнителна инфраструктура по време на изпълнение на СМР, съгласно одобрения работен проект, в съответствие с изискванията на ЗУТ и подзаконовите нормативни актове за неговото прилагане и подписване на всички актове и протоколи по време на изпълнение на СМР, съгласно ЗУТ и Наредба № 3 от 31.7.2003 г. за съставяне на актове и протоколи по време на строителството, посещение на обекта (строежа) по време на упражняване на авторския надзор, експертни дейности и консултации и съдействие на възложителя при реализацията на проекта.</P>
                  <P>Предвижда се въвеждане на разделно събиране на зелени биоотпадъци и други биоразградими отпадъци за обезпечаване количествата, необходими за технологичния процес при производството на компост. Имайки предвид, че в селата се насърчава домашното компостиране, се счита, че не е необходимо допълнително закупуване на специални съдове за събиране на зелени отпадъци в селата. Там ще бъдат организирани пунктове за събиране само на зелени отпадъци (от дървесен и храстов вид, с код на отпадъци — 20 02 01, 03 01 01, 03 03 01, 03 01 05, 02 01 03, 20 01 38). В предмета на поръчката е включено закупуването на съдове: кофи и контейнери, само в урбанизираните територии на градовете Септември и Ветрен. Предвижда се те да бъдат транспортирани до компостиращата инсталация посредством един брой сметосъбираща машина със щипка и кош (с високи бордове и хидравлична повдигаща платформа) с товароносимост 10 тона. Тя ще бъде отговорна единствено за събирането и транспротирането на зелени отпадъци до площадката за компостиране от цялата община.</P>
                  <P>На базата на извършените прединвестиционни проучвания е определен и обема на хранителните отпадъци V=5,3 m3/24 h. При избран обем на кафяви кофи — V=0,24 m3, необходимият брой на кофите е 22 броя. Имайки предвид, че за технологичния процес на компостиране е необходимо 10 % от общото количество на отпадъците необходими за компостиране, полученият брой кафяви кофи/контейнери напълно задоволява нуждите при изпълнението на настоящия проект. При реализацията на проекта и удовлетворяването нуждите за разделно събиране на хранителни отпадъци от растителен вид, на отделните генератори на отпадък описани по-горе, броят на кафявите контейнери/кофи следва да бъде разпределен по начин, подробно описан в документацията за обществената поръчка, неразделна част от обявлението за поръчка.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Срок за изготвяне на работен проект</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Срок за изпълнение на СМР</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">1357572.70</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">440</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Проект с Административен договор за предоставяне на безвъзмездна финансова помощ ИСУН №BG16M1OP002-2.002-0004-С01, реализира се по приоритетна ос 2 "Отпадъци" на ОП "Околна среда 2014-2020 г.</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участникът трябва да е вписан в Централния професионален регистър на строителя (ЦПРС) за изпълнение на строежи Четвърта група — Втора категория, съгласно чл. 5, ал. 6, т. 4.2. от Правилника за реда за вписване и водене на ЦПРС (ПРВВЦПРС) или за по-висока категория строежи от същата група, а за чуждестранни лица — в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство.</P>
               <P>В случай, че участникът е обединение изискването се отнася до члена/-овете на обединението, който/които ще извърши/-ват дейностите по строителство.</P>
               <P>При подаване на оферта участникът само декларира изискването в предложения към документацията за обществена поръчка образец — ЕЕДОП (част IV, раздел А).</P>
               <P>За доказване на изискването по т. 1. при подписване на договор участникът, избран за изпълнител, представя заверено копие на валидно удостоверение за вписване в ЦПРС.</P>
               <P>В случай, че участникът е чуждестранно лице той може да представи валиден еквивалентен документ или декларация или удостоверение, издадени от компетентен орган на държава — членка на Европейския съюз, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство, доказващи вписването на участника в съответен регистър на тази държава.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Участникът трябва да има валидна застраховка „Професионална отговорност“ на участниците в строителството и проектирането по чл. 171 от ЗУТ, с минимална застрахователна сума в съответствие с чл. 5, ал. 1, т. 2 и ал. 2, т. 2 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството, или съответен валиден аналогичен документ, издаден от компетентен орган на държава – членка на Европейския съюз, или на друга държава – страна по споразумението за Европейското икономическо пространство. В случай, че в офертата на участника е посочен екип от лица на граждански договори, които ще изпълняват проектирането, застраховката по чл. 171 от ЗУТ за дейност проектиране се посочва за всеки един от проектантите поотделно.</P>
               <P>При подаване на оферта участникът само декларират изискването в предложения към документацията за обществена поръчка образец — ЕЕДОП (част IV, раздел Б, т. 5).</P>
               <P>За доказване на изискването по т. 2 при подписване на договор участникът, избран за изпълнител, представя заверено копие на валидната полица за застраховка „Професионална отговорност“ на участниците в строителството и проектирането по чл. 171 от ЗУТ, с минимална застрахователна сума в съответствие с чл. 5, ал. 1, т. 2 и ал. 2, т. 2 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството, или съответен валиден аналогичен документ, издаден от компетентен орган на държава — членка на Европейския съюз, или на друга държава — страна по споразумението за Европейското икономическо пространство.</P>
               <P>В случай, че в офертата на участника е посочен екип от лица на граждански договори, които ще изпълняват проектирането, застраховката по чл. 171 от ЗУТ за дейност проектиране се представя за всеки един от проектантите поотделно. В този случай участникът представя застраховката по чл. 171 от ЗУТ за дейност строителство.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Участникът, самостоятелно или съвместно (като подизпълнител или член на обединение), трябва да е изпълнил през последните 5 (пет) години, считано от датата на подаване на офертата, строителство и/или проектиране и изпълнение на строеж (инженеринг) на поне един обект, идентично или сходно с предмета и обема на поръчката.</P>
               <P>За „строителство, сходно с предмета и обема на поръчката“, следва да се разбира изграждане на компостираща инсталация за третиране на зелени и/или биоразградими отпадъци с общ капацитет минимум 2 000 т/г и/или изграждане, ремонт, реконструкция на геозащитни и/или хидротехнически съоръжения”.</P>
               <P>При подаване на оферта участникът само декларира изискването в предложения към документацията за обществена поръчка образец — ЕЕДОП (част IV, раздел В, т. 1а).</P>
               <P>За доказване на изискването по т. 3.1. при подписване на договор участникът, избран за изпълнител, представя Списък на строителството, идентично или сходно с предмета и обема на поръчката (в свободен текст), придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания.</P>
               <P>3.2. Участникът, самостоятелно или съвместно (като подизпълнител или член на обединение), трябва да е изпълнил през последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата, поне една услуга, която е идентична или сходна с предмета и обема на настоящата поръчка.</P>
               <P>За „услуга, сходна с предмета и обема на поръчката“, следва да се разбира изготвяне на работен проект за изграждане на компостираща инсталация за третиране на зелени и/или биоразградими отпадъци с общ капацитет минимум 2 000 т/г и/или изграждане, ремонт, реконструкция на геозащитни и/или хидротехнически съоръжения“.</P>
               <P>При подаване на оферта участникът само декларира изискването в предложения към документацията за обществена поръчка образец — ЕЕДОП (част IV, раздел В, т. 1б).</P>
               <P>За доказване на изискването по т. 3.2. при подписване на договор участникът, избран за изпълнител, представя Списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на поръчката (в свободен текст), с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената услуга.</P>
               <P>3.3. Участникът трябва да разполага със следните технически лица за изпълнение на строителството:</P>
               <P>Ръководител обект: - с виеше образование по специалност „ХМС“, „ХТС“ или еквивалентна специалност. Да е бил ръководител на поне един строителен обект с предмет, идентичен или сходен, с този на поръчката.</P>
               <P>2. Технически ръководител на обекта — е квалификация „строителен инженер“, или „строителен техник“, да е бил ръководител на поне един строителен обект.</P>
               <P>3. Експерт по управление на строителните отпадъци — да има опит в изготвянето на минимум 1 отчет за изпълнение на ПУСО.</P>
               <P>4. Експерт „Контрол по качеството“ — да притежава Удостоверение за преминато обучение за контрол върху качеството на изпълнение на строителството, за съответствие на влаганите в строежите строителни продукти със съществените изисквания за безопасност или еквивалент. Да има опит като експерт „Контрол по качеството“ на попе един обект.</P>
               <P>5. Експерт по безопасност и здраве в строителството — да притежава валидно удостоверение за „Експерт за безопасност и здраве“ съгласно Наредба № РД-07- 2 от 16.12.2009 г. за условията и реда за провеждането на периодично обучение и инструктаж на работниците и служителите по правилата за осигуряване на здравословни и безопасни условия на труд или еквивалентно. Да има опит като експерт „БЗС“ на поне един обект.</P>
               <P>Технически лица, упражняващи професията си извън Република България, да докажат правоспособността си с еквивалентни документи от държавата, в която са установени.</P>
               <P>При подаване на оферта участникът само декларира изискването в предложения към документацията за обществена поръчка образец — ЕЕДОП (част IV, раздел В, т. 2).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>...Продължение от Раздел III.1.3. За доказване на изискването по т. 3.4. при подписване на договор участникът, избран за изпълнител, представя Списък на персонала, който ще изпълнява поръчката (в свободен текст), в който е посочена професионална компетентност на лицата.</P>
               <P>Участникът ще бъде отстранен от участие в процедурата за възлагане на настоящата обществена поръчка, ако не отговаря на някое от горните изисквания!</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">12</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-25</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Община Септември на адрес гр. Септември, ул. „Александър Стамболийски“ № 37А, заседателна зала (стая).</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Отстранява се от участие в процедурата участник, когато е налице някое от изброените основания в чл. 54, ал. 1 от ЗОП. Може да не се отстрани от процедурата участник, за когото са налице посочените основания, ако представи предвидените в чл. 56, ал. 1 от ЗОП доказателства за предприети мерки за доказване на надеждност и същите са достатъчни, за да се гарантира неговата надеждност. Възложителят отстранява от участие участник, за когото са налице основанията по чл. 107 от ЗОП, както и обстоятелствата по чл. 101, ал. 11 от ЗОП и чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРСТЛТДС.</P>
               <P>Възложителят няма изискване за създаване на юридическо лице, когато участникът, избран за изпълнител, е обединение на физически и/или юридически лица.</P>
               <P>Гаранцията за обезпечаване изпълнението на договора е в размер на 5 % от общата стойност на договора без вкл. ДДС. Условията за задържане и освобождаване на гаранцията за изпълнение са посочени в проекта на договор. Гаранцията за обезпечение на авансово предоставените средства е в размер на пълната стойност на предоставения от възложителя аванс, а именно до 10 % от общата стойност на договора с вкл. ДДС.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Срокът за обжалване е съгласно част Шеста, глава Двадесет и седма, чл. 197 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
