<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="166155-2018"
            EDITION="2018075">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-169471-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180525</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>75</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180418</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 075-166155</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:166155-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.lillemetropole.fr/mel.html</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.lillemetropole-marchepublic.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45232400">Sewer construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233140">Roadworks</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRE11">Nord</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRE11">Nord</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">930000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180525 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Лил</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на канализационни колектори</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce na výstavbě kanalizace</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anlæg af kloakker</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Abwasserkanäle</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Λίλλη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Έργα κατασκευής αποχετεύσεων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewer construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de alcantarillado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalisatsiooni ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viemärien rakennustyö</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction d'égouts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewer construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na kolektorima otpadne vode</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szennyvízcsatorna építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di condotte fognarie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lilis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizacijos vamzdynų klojimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizācijas ierīkošanas būvdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għad-drenaġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rijsel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden voor riool</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie kanałów ściekowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção de esgotos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de canalizare de ape reziduale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe kanalizácie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na kanalizaciji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbeten för avlopp</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Métropole européenne de Lille</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Métropole européenne de Lille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>1 rue du Ballon</ADDRESS>
               <TOWN>Lille</TOWN>
               <POSTAL_CODE>59800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 320212223</PHONE>
               <E_MAIL>marches.services.urbains@lillemetropole.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRE11"/>
               <URL_GENERAL>http://www.lillemetropole.fr/mel.html</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.lillemetropole-marchepublic.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://marchespublics596280.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=2728&amp;orgAcronyme=5C371</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>EPCI</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Voirie, transports collectifs, aménagements urbains</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Capinghem — domaine de la hollande — travaux d'assainissement et de voirie</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2018DEA001</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45232400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Située au Sud-Ouest de la Métropole, le Domaine de la Hollande à Capinghem est un lotissement datant de la fin des années 1970. Ce lotissement est classé dans le domaine public routier de la Métropole européenne de Lille. L'ancien réseau pluvial de ce lotissement a été transformé en réseau unitaire en 2009 lors des travaux de la rue Poincaré. Des inspections télévisuelles ont été réalisées en 2013 et ont permis de constater la présence régulière de racines et de radicelles ainsi que plusieurs contre-pentes. Une campagne d'étude a également permis de constater un état de dégradation avancé de la voirie qui ne pourra pas subir les travaux d'assainissement. Il y a donc lieu de réaliser des travaux d'assainissement et de voirie groupés dans un même marché.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">930000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45232400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233140"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRE11"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Pour la partie assainissement: </P>
                  <P>— la fourniture et pose du collecteur gravitaire Eaux usées (EU) DN 315 mm en poly-propylène SN 16 sur un linéaire de 217 ml, </P>
                  <P>— la fourniture et pose du collecteur gravitaire Eaux usées (EU) DN 500 mm en poly-propylène SN 16 sur un linéaire de 250 ml, </P>
                  <P>— la fourniture et pose du collecteur gravitaire Eaux usées (EU) DN 200 mm en fonte sur un linéaire de 13 ml, </P>
                  <P>— la fourniture et pose du collecteur gravitaire Eaux usées (EU) DN 800 mm en fonte sur un linéaire de 51 ml, </P>
                  <P>— la fourniture et pose d'environ 22 branchements, </P>
                  <P>— le maintien des écoulements existants pendant la période des travaux, </P>
                  <P>— la dépose des éléments de surface de l'ancien réseau d'assainissement et son comblement, </P>
                  <P>— la création d'une surverse haute sur le regard R2 vers le collecteur existant, </P>
                  <P>— la réalisation d'un siphon par la pose d'une canalisation en polypropylène SN 16 DN 315 et de 2 regards avec décantation de 0.5 m rue Poincaré, </P>
                  <P>— réalisation d'un masque sur le départ EP dans le regard EP 6 rue Poincaré, </P>
                  <P>— réalisation d'un masque sur le collecteur DN 300 se jetant dans le collecteur unitaire à l'angle de la rue Poincaré et de la rue Auguste Tirant, </P>
                  <P>— les prestations annexes nécessaires à l'exécution des travaux d'assainissement et notamment les terrassements, remblais et réfections des fouilles nécessaires à la déviation de concessionnaires ou des prestations de voirie. </P>
                  <P>La remise en état de la signalisation horizontal après travaux pour la partie voirie: </P>
                  <P>— la démolition de bordures, de caniveaux, </P>
                  <P>— la dépose de pavés, </P>
                  <P>— la démolition de bouches d'égout, </P>
                  <P>— le terrassement des trottoirs et des entrées charretières, </P>
                  <P>— la démolition par fraisage de structure ou revêtement de chaussée, </P>
                  <P>— la dépose de poteaux et lisses béton, de poteaux bois, potelets, d'éléments de signalisation, </P>
                  <P>— le transport de déblais en décharge ou centre de valorisation, </P>
                  <P>— le réglage, le compactage des fonds de formes, </P>
                  <P>— la fourniture et mise en œuvre de géotextile anti contaminant, </P>
                  <P>— la fournitures et mise en œuvre de matériaux recyclés issus de démolition pour l'exécution ponctuelle (éventuelle) de couche de forme en chaussée, </P>
                  <P>— la fourniture et mise en œuvre de matériaux hydrocarbonés pour l'exécution des fondations de la chaussée, </P>
                  <P>— la fourniture et mise en œuvre de graves traitées aux liants hydrauliques pour l'exécution des fondations de trottoirs, de blocs bordures/caniveaux et des entrées charretières, </P>
                  <P>— la fourniture et poses de bordures, de caniveaux et de pavés, </P>
                  <P>— la pose de pavés, </P>
                  <P>— la fourniture et/ou la mise à niveau de tous types de dispositifs de fermetures et d'éléments de voirie. </P>
                  <P>L'exécution de revêtements de chaussées et de trottoirs en matériaux hydrocarbonés, </P>
                  <P>— la réalisation au sol de résine synthétique, </P>
                  <P>— la réalisation d'espace vert et leur remise en état d'origine, </P>
                  <P>— la construction d'ouvrages destinés à recueillir et à évacuer les eaux de ruissellement, </P>
                  <P>— la protection et le gardiennage nécessaires à la sécurité du chantier et des différents usagers, </P>
                  <P>— toutes sujétions nécessaires à la bonne réalisation des travaux.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">930000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">9</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Travaux de voirie et assainissement.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— lettre de candidature permettant d'identifier le candidat (en cas de groupement, le mandataire, chaque membre du groupement, la nature du groupement) et, le cas échéant, les lots sur lesquels il candidate (le candidat peut utiliser l'imprimé DC1), </P>
               <P>— déclaration sur l'honneur visée à l'article 48-i du décret relatif aux marchés publics ou règle d'effet équivalent pour les candidats établis à l'étranger.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires du domaine d'activité faisant l'objet du marché portant sur les 3 derniers exercices disponibles.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— liste des travaux exécutés au cours des 5 dernières années, assorties d'attestations de bonne exécution pour les travaux les plus importants. Ces attestations indiquent le montant, la date et le lieu d'exécution des travaux et précisent s'ils ont été effectués selon les règles de l'art et menés régulièrement à bonne fin,</P>
               <P>— déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pendant les 3 dernières années, </P>
               <P>— description de l'outillage, du matériel et de l'équipement technique dont le candidat dispose pour la réalisation du marché.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-25</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-25</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Bâtiment de la Metropole Européenne de Lille.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Seulement le représentant du Pouvoir adjudicateur et les services gestionnaires du marché.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>Cette procédure fait partie du dispositif «Marché public simplifié» (MPS) du programme national «dites-le nous une fois». Il permet de faciliter l'accès des entreprises aux marchés publics en réduisant le nombre d'informations qui leur est demandé, et en particulier les informations administratives déjà détenues par les administrations de l'État. </P>
               <P>Dans ce cadre, les offres doivent être exclusivement déposées par voie électronique dans les conditions suivantes: </P>
               <P>— pour les entreprises dotées d'un nº SIRET: obligation de déposer un pli MPS par voie électronique sur la plate-forme de dématérialisation de la Métropole européenne de Lille (https://marchespublics596280.fr), </P>
               <P>— pour les entreprises non dotées d'un nº SIRET: obligation de déposer un pli par voie électronique sur la plate-forme de dématérialisation de la Métropole européenne de Lille (https://marchespublics596280.fr). </P>
               <P>Le délai d'exécution des prestations, à compter de l'os de démarrage des prestations, (période de préparation et exécution des travaux) est de 9 mois: 2 mois en phase de préparation de chantier et 7 mois en phase travaux. (À titre d'information, les travaux d'assainissement sont estimés à 4 mois, et les travaux de voirie sont estimés à 3 mois). </P>
               <P>Les candidats sont libres de se présenter en groupement conjoint ou solidaire. Toutefois, en cas d'attribution du marché, la forme solidaire pourra être imposée au groupement titulaire pour la bonne exécution du marché. </P>
               <P>Montant global prévisionnel du marché: 930 000 EUR HT dont part commune assainissement et voirie: 39 000 EUR, part assainissement: 585 000 EUR HT, part voirie: 306 000 EUR HT. Le nombre d'heures d'insertion à réaliser pour le marché est de 280 h pour la partie assainissement et 175  h pour la partie Voirie. </P>
               <P>Le marché est conclu à prix unitaires. </P>
               <P>Le prix est révisable mensuellement.</P>
               <P>Le marché comprend une retenue de garantie de 5 %. Elle peut être remplacée par une garantie à 1<FT TYPE="SUP">ère</FT> demande. </P>
               <P>Possibilité d'une avance de 5 %. </P>
               <P>Les critères de jugement sont: </P>
               <P>1) la valeur technique, appréciée au regard du cadre d'analyse du SOPAQ, SOPAE et SOSED sur 40 %: le SOPAQ dont le cadre est en annexe du Règlement de consultation contient les éléments suivants: </P>
               <P>— 30 % sur la pertinence de la méthodologie de chantier, </P>
               <P>— 6 % sur la pertinence de la démarche environnementale, </P>
               <P>— 4 % sur la présentation du plan d'autocontrôle et d'assurance de la qualité du chantier;</P>
               <P>2) le prix 60 %. La formule de notation du prix est la suivante: (offre mini / offre du candidat) *60.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>5 rue Geoffroy Saint-Hilaire, CS 62039</ADDRESS>
               <TOWN>Lille Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>59014</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 359542342</PHONE>
               <FAX>+33 359542445</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>— avant la conclusion du marché, référé précontractuel dans les conditions fixées aux articles L. 551-1 et suivants du Code de justice administrative, </P>
               <P>— après la conclusion du marché, référé contractuel dans les conditions fixées aux articles L. 551-13 et suivants du Code de justice administrative, </P>
               <P>— recours en contestation de la validité du contrat dans un délai de 2 mois à compter de la publication de l'avis d'attribution dans les conditions fixées par le Conseil d'État dans son arrêt nº 358994 du 4.4.2014.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>5 rue Geoffroy Saint-Hilaire, CS 62039</ADDRESS>
               <TOWN>Lille Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>59014</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 359542342</PHONE>
               <FAX>+33 359542445</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
