<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="166378-2018"
            EDITION="2018075">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-167899-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180503</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>75</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180418</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 075-166378</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:166378-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.neak.gov.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.neak.gov.hu/felso_menu/rolunk/kozerdeku_adatok/kozbeszerzesi_informaciok/kozbeszerzesi_eljarasok/2018_unios/willfaktornyolc.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33621200">Antihaemorrhagics</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU1">KÖZÉP-MAGYARORSZÁG</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU2">DUNÁNTÚL</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU3">ALFÖLD ÉS ÉSZAK</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180503 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Кръвоспиращи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antihemorrhagika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hæmostatika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antihämorrhagika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αντιαιμορραγικά</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antihaemorrhagics</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antihemorrágicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antihemorraagilised ained</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hemostaatit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antihémorragiques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antihaemorrhagics</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antihemoragici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vérzés elleni szerek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antiemorragici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antihemoraginiai vaistai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hemostatiskie līdzekļi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mediċina kontra l-emorroloġija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Middelen tegen bloedingen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Środki przeciwkrwotoczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anti-hemorrágicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antihemoragice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antihemoragiká</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antihemoragiki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hemostatika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">Nemzeti Egészségbiztosítási Alapkezelő</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Nemzeti Egészségbiztosítási Alapkezelő</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK16195</NATIONALID>
               <ADDRESS>Váci út 73/A.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1139</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Beleznai Gábor</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 13502001</PHONE>
               <E_MAIL>kozbeszerzes@neak.gov.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 12982463</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.neak.gov.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.neak.gov.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.neak.gov.hu/felso_menu/rolunk/kozerdeku_adatok/kozbeszerzesi_informaciok/kozbeszerzesi_eljarasok/2018_unios/willfaktornyolc.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Veleszületett vérzékenységre,külföldi plazmából előállított,haemofilia A-ban nagytisztaságú VIII. faktor koncentrátum,ITI kezelésre alkalmas vWillebrand faktor tartalommal,ITI alatt álló betegeknek</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>F082/1-14/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33621200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>A veleszületett vérzékenység kezelésére szolgáló külföldi plazmából előállításra kerülő, haemofilia A kezelésére szolgáló nagytisztaságú VIII. faktor koncentrátum, ITI kezelésre alkalmas Von Willebrand faktor tartalmú készítmény(ATC kód: B02BD02) beszerzése folyamatban lévő ITI kezelés alatt álló betegek részére. Mennyiség 16 000 000 NE.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33621200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU1"/>
               <n2016:NUTS CODE="HU2"/>
               <n2016:NUTS CODE="HU3"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>A kijelölt Felhasználó Centrumok; mindenkor hatályos lista: www.neak.gov.hu/gyogyszer honlap „különkeretes gyógyszerek” régiójában.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>A veleszületett vérzékenység kezelésére szolgáló külföldi plazmából előállításra kerülő, haemofilia A kezelésére szolgáló nagytisztaságú VIII. faktor koncentrátum, ITI kezelésre alkalmas Von Willebrand faktor tartalmú készítmény (ATC kód: B02BD02) beszerzése folyamatban lévő ITI kezelés alatt álló betegek részére 2019. december 31-ig 16 000 000 NE mennyiségben.</P>
                  <P>A gyógyszerek és orvostechnikai eszközök közbeszerzésének sajátos szabályairól szóló 16/2012. (II. 16.) Korm. rendelet (a továbbiakban: 16/2012. Korm. rendelet) 6. § (3) bekezdése alapján a Kbt. 76. § (2) bekezdés a) pontja szerinti, a legalacsonyabb ár egyedüli értékelési szempontját kívánjuk alkalmazni.</P>
                  <P>Ajánlatkérő nem írja elő rabatt adásának kötelezettségét, de Ajánlattevőnek lehetősége van annak megajánlására, a kiírt mennyiségen felül. Az eljárás során egyedüli értékelési szempontként az ár (teljes mennyiségre vonatkozó nettó ajánlati összár) került meghatározásra, az esetlegesen megajánlott rabatt nem kerül értékelésre.</P>
                  <P>Felhívjuk a gazdasági szereplők figyelmét, hogy a felhívás II.2.7. pontját ajánlatkérő a kitölthetőség technikai lehetőségeire tekintettel határozta meg, de a dokumentációban és a keretmegállapodás tervezetben ismertetettek szerint a keretmegállapodás annak mindkét fél általi aláírásának napján lép hatályba és 2019. december 31. napjáig tartó határozott időre jön létre. A szerződés időbeli hatályának kezdete, a közbeszerzési eljárás eredményes lezárását követően, a szerződés mindkét fél által történt aláírásának a napja.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">18</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Egyéb jogsz.feltételek a 16/2012. (II.16.) Korm.rend.</P>
                  <P>II.1.5. és II.2.6) pontban a becsült érték nem szerepel, azt Ajánlatkérő nem kívánja megadni!</P>
                  <P>Ajánlatkérő nem alkalmazza a 75. § (2) e) pontban foglaltakat.</P>
                  <P>Részekre történő ajánlattételt a beszerzés tárgyának jellege nem tesz lehetővé, a beszerzés tárgya tovább nem bontható.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Az eljárásban nem lehet Ajánlattevő (közös ajánlattevő), alvállalkozó, és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, aki a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdésében meghatározott kizáró okok hatálya alá tartozik.</P>
               <P>A kizáró okok igazolásának módja és folyamata:</P>
               <P>A kizáró okok igazolásának módja tekintetében irányadóak: a Kbt. 67. § (1)-(3) bekezdése, a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet (Kr) 1. §-a és 3. §-a valamint a 4. §. A kizáró okok igazolásának ellenőrzését ajánlatkérő két körben végzi: első körben az egységes európai közbeszerzési dokumentum (továbbiakban: EEKD) alapján, második körben a Kr. szerinti igazolások és nyilatkozatok benyújtására a Kbt. 69. § (4) szerinti bírálat körében kerül sor. Amennyiben a gazdasági szereplő az igazolásokat korábban benyújtotta, ajánlatkérő nem hívja fel az igazolások ismételt benyújtására, hanem úgy tekinti, mintha a korábban benyújtott igazolásokat az ajánlatkérő felhívására nyújtották volna be - és szükség szerint hiánypótlást rendel el, vagy felvilágosítást kér.</P>
               <P>A kizáró okok fenn nem állását a 321/2015. (X. 30.) Kr. 8. §, 10. §, és 12-16. §-aiban meghatározottak szerint kell igazolni - figyelemmel a Kbt. 69. § (4) bekezdésére.</P>
               <P>A Kbt. 62. § (1) bekezdés k) pont kb) és kc) pontjai tekintetében az igazolás módja: a Kr. 8. § i) pont ib) és ic) alpontjaiban, valamint a 10. § g) pont gb) és gc) alpontjaiban foglaltak szerint.</P>
               <P>Ajánlattevőnek (közös ajánlattevőnek) nyilatkoznia kell továbbá a Kbt. 67. § (4) bekezdése alapján, hogy a szerződés teljesítéséhez nem vesz igénybe a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdés szerinti kizáró okok hatálya alá eső alvállalkozót.</P>
               <P>A jelen közbeszerzési eljárásra tekintettel, a gazdasági szereplő által tett nyilatkozatok dátuma nem lehet korábbi keltezésű az Ajánlati felhívás feladásának dátumánál. A kizáró okokra és az alkalmassági követelményekre vonatkozóan a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatóak (felhasználhatóak) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adat tartalma valós. Az ajánlatkérő - ellenkező bizonyításig - az adat valóságtartalmát az ajánlattevő erre vonatkozó külön nyilatkozata nélkül vélelmezi.Egyéb feltételek:</P>
               <P>A Kbt. 74. § (1) bekezdése értelmében: Az ajánlatkérőnek ki kell zárnia az eljárásból azt az Ajánlattevőt, alvállalkozót vagy az alkalmasság igazolásában részt vevő szervezetet, aki a kizáró okok 62. § (1)-(2) hatálya alá tartozik; illetőleg akinek a részéről a kizáró ok az eljárás során következett be; figyelemmel a Kbt. 64. §-ában foglaltakra.</P>
               <P>Ajánlatkérő a Kbt. 73. § (4)-(5) alapján előírja, hogy az eljárás ajánlattételi szakaszában az Ajánlattevő tájékozódjon a környezetvédelmi, szociális és munkajogi követelményekről, amelyeknek a teljesítés helyén és a szerződés teljesítése során meg kell felelni.</P>
               <P>Ajánlatkérő az ajánlattételi szakaszban Kbt. 69. § (11) alapján hatósági nyilvántartásban ellenőrzi, hogy a megajánlott készítmény szerepel-e a Magyarországon forgalomba hozatalra engedélyezett gyógyszerekről vezetett nyilvántartásban, Ajánlattevő szerepel-e a gyógyszer nagykereskedőkről vezetett nyilvántartásban. Ha nem Ajánlattevő a forgalomba hozatali engedély jogosultja, a jogosulttól származó, forgalmazási jogosultságról szóló nyilatkozat, vagy meghatalmazás benyújtása szükséges! Kbt. 73. § (1) e) alapján érvénytelen az ajánlat, ha nem felel meg a fent előírtaknak.</P>
               <P>Közös ajánlattétel esetén a közös ajánlattevők mindegyikének külön-külön kell a kizáró okok hatálya alatt nem állását igazolnia, és a meghatározott igazolásokat (nyilatkozatokat) benyújtania.</P>
               <P>Tekintettel a 321/2015. (X. 30.) Kr. 30. § (4) bekezdés bekezdésében foglaltakra, Ajánlatkérő felhívja a figyelmet, hogy a szerződés teljesítésére vonatkozó alkalmassági feltételeket a minősített ajánlattevők jegyzékéhez képest, az eljárást megindító felhívás III.1.3) pontjában szigorúbban határozta meg.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>M1.</P>
               <P>A Kbt. 65. § (1) b) pontja alapján Ajánlattevő (közös ajánlattevő) a Kr. Kr. 1. § (1) bek., 1. § (2) bek., és a 3. § (2)-(3) bek.-i, az 5.§ (1) bek., a 6. § és a 7. §, valamint a 21. § (1), a 21. §. (1) a) pontja, 21/A. §, a 22. § (1) a) pontja és a 22. § (1)-(2) bekezdése alapján ismertesse az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított három évben (36 hónapban) befejezett legjelentősebb, gyógyszer szállításainak/adásvételének teljesítéseit, legalább a következő adatok megadásával: a teljesítés ideje, a szerződést kötő másik fél, a szállítás tárgya, mennyisége, továbbá nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e.</P>
               <P>Ajánlatkérő az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított három év (36 hónap) alatt befejezett, de legfeljebb hat éven (72 hónapon) belül megkezdett szállításokat veszi figyelembe. A referenciaigazolás, - nyilatkozat - kötelező tartalmi eleme a teljesítés kezdő és befejező időpontja is.</P>
               <P>Ajánlatkérő lehetővé teszi az előírt referenciakövetelmény több szerződésből történő teljesítését.</P>
               <P>A műszaki, illetve szakmai alkalmasság esetén a kapacitásra támaszkodás igazolására a Kbt. 65. § (6)-(7) bekezdései alapján kerülhet sor. Az előírt alkalmassági követelményeknek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Az alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül. Ebben az esetben meg kell jelölni az Ajánlatban ezt a szervezetet, és az eljárást megindító felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével, azon alkalmassági követelményt vagy követelményeket, amelynek igazolása érdekében az Ajánlattevő (közös ajánlattevő) ezen szervezet erőforrására vagy arra is támaszkodik. Csatolni kell az Ajánlatban a kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezet olyan szerződéses vagy előszerződésben vállalt kötelezettségvállalását tartalmazó okiratot, amely alátámasztja, hogy a szerződés teljesítéséhez szükséges erőforrások rendelkezésre állnak majd a szerződés teljesítésének időtartama alatt.</P>
               <P>Alkalmasság igazolása során figyelemmel kell lenni a Kbt. 69. § (4) bekezdésére. Az ajánlattevők az alkalmassági követelményeknek történő megfelelést igazoló dokumentumokat - a kizáró okok hatálya alá tartozást igazoló dokumentumokkal egyezően - kizárólag az ajánlatkérő Kbt. 69. § (4) bekezdése szerinti felhívására kötelesek benyújtani, vagyis azokat ajánlattevőknek nem kötelező ajánlatukban csatolni.</P>
               <P>Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a Kbt. 65. § (11) bekezdésében foglaltakra.</P>
               <P>A dokumentumok a Kbt. 47. § (2) bekezdése szerint egyszerű másolati formában benyújthatók.</P>
               <P>Ajánlatkérő a Kr. 2. § (5) bekezdésében foglaltak alapján tájékoztatja Ajánlattevőket (közös ajánlattevőket), hogy az egységes európai közbeszerzési dokumentum formanyomtatványában megjelölten az alkalmassági követelmények előzetes igazolására elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát (IV. rész: „alfa” pontjában), azaz az alkalmassági követelményekre vonatkozó részt nem kell a formanyomtatványban kitölteni.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>M1. Alkalmatlan ajánlattevő (vagy közös ajánlattevő), amennyiben (együttesen) a jelen felhívás feladását megelőző három év (36 hónap) alatt befejezett, de legfeljebb hat éven (72 hónapon) belül megkezdett időszakban, összességében nem rendelkezik legalább egy, a beszerzés tárgya szerinti (veleszületett vérzékenység kezelésére szolgáló készítmények) gyógyszer szállítására/adásvételére vonatkozó teljesített szerződéssel, melynek mennyisége eléri a 2 000 000 NE-et, vagy annak megfelelő mennyiséget (a mennyiségi megfelelésről ajánlattevő cégszerű nyilatkozatot adjon). A fenti mennyiség több szerződéssel is teljesíthető.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Fő finanszírozási, fizetési feltételek: a Kbt. 135. § (1), (5)-(6), a Ptk. 6:130. § és a Ptk. 6:155. § szerint. 2011. évi CXCVI. tv. 3. §.</P>
               <P>Keretmegállapodást (továbbiakban: KM) biztosító mellékkötelezettségek: késedelmes, hibás teljesítés, illetve nem teljesítés esetére kötbérfizetési kötelezettség, a Ptk. 6:186. § (1)-ben foglaltakra figyelemmel.</P>
               <P>Felmondás, elállás: Kbt. 143. § (1)-(3); Kbt. 104.§(7), a közbeszerzési dokumentumokban részletezettek szerint.</P>
               <P>A részletes fizetési feltételeket, a KM-t biztosító mellékkötelezettségeket és a közvetlen megrendelés teljesítésének részletszabályait a KM tervezete tartalmazza.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <ACCELERATED_PROC>
               <P>A készítmény a Haemofilia „A” kezelésére szolgál,azon betegek számára vásárolnánk meg,akik az érintett készítménnyel folytatott ITI kezelésben részesülnek.Az ITI kezelés lényege a nagy dózisú készítmény alkalmazás,melynek gyakorisága a beteg és az inhibitorképződés fokától függően napi,vagy kétnaponta történő adagolást jelent.Készítményváltás jelen esetben a hazai és a nemz-i szakirodalom által nem támogatott. A haemofiliás betegek az azonnali,illetve rövid időn belüli (1-24 óra)gyógyszeres ellátás hiányában közvetlen életveszélybe kerülnének,súlyos vagy maradandó egészségromlást szenvednének,illetve a gyógyszeres ellátás hiánya irreverzibilis folyamatokat indítana el, és a várható élettartamot és emellett az életminőséget jelentősen,kedvezőtlenül befolyásolná. A 16/2012. (II.16.) Korm. rend. 2. § 4. pontjában foglalt tényállás - sürgős ellátási igény - jogszabályi alapot biztosít a gyorsított eljárás alkalmazására.</P>
            </ACCELERATED_PROC>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-03</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-03</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Hely: Ajánlatkérő székhelyén, 1139 Budapest, Váci út 73/A, II. em. 246. számú tárgyalóban.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>A Kbt. 68. § (1)-(2), valamint (4), és (6) bekezdések szerint.</P>
                  <P>A bontáson a Kbt. 68. § (3) bekezdés szerinti személyek lehetnek jelen.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>KM-os, gyorsított, nyílt eljárás: Kbt. 105. § (1) a), Hiánypótlás: Kbt. 71. §, Kbt. 71. § (5)-(6) szerint. Kieg. tájék: Kbt. 56. §, kozbeszerzes@neak.gov.hu címen (legalább fok.biztonságú elektr. aláírással ell.) v.faxon a +36(1)2982463 számon. Az ajánlatba (a továbbiakban:”A”) csatolandó: Kbt. 66. §(4), Kbt. 68. § (4) szerinti felolvasólap! Dokumentum benyújtás: Kbt. 47. § (2), KR.3.§, 4.§(1),8-16.§ szerint! Az „A”-t Kbt. 68. § (2) szerinti 1 eredeti pld.-ban és 2 pld. el. formában is be kell nyújt.; A KR. 13. § alapján foly.-ban lévő változásbejegyzési elj. esetében csatolni kell a cégbír-hoz benyújtott változásbej.-i kérelmet és a cégbír. megküldött igazolását a beérk.-ről. AK az alkalmassági feltételeket a minősített ajánlattevők jegyzékéhez képest a III.1.3. pontjában szig.hat.meg. AK a közbesz. dok.teljes terj.-ben elektronikusan, térítésmentesen a honlapján teszi közzé. AK előírja, hogy az ajánlattételi hat.lejártáig a közbeszerzési dok.-kat legalább egy ajánlattevőnek v. megnev. alváll.-nak elektr.úton el kell érnie. A hiánytalanul kitöltött reg. adatlapot ajánlattevő a közbesz. dok.-ok honlapról tört. letöltését köv. küldje meg AK rész. a kozbeszerzes@neak.gov.hu címre (legalább fok. biztonságú elektronikus aláírással ellátva),vagy faxon a +36 12982463 számra. A Regisztrációs Adatlap (a továbbiakban:RA) megküldése AK részére az ajánlattétel feltétele. AK a RA a kozbeszerzes@neak.gov.hu címre tört. beérk-ről visszaig-t küld a RA-n megjelölt kapcsolattartó részére. Az ajánlat benyújt.címe: NEAK Közb. Főo., 1139 Budapest, Váci út 73/A., I. em. 175. ir. Az „A” benyújtásának és bontásának helye nem egyezik meg! Becsült érték: Kbt. 19. § (2)-(3) szer.,figy: Kbt. 28. § (2). Az egyedüli ért.-i szempont Kbt. 76. § (2) a) szerinti legalacsonyabb nettó ár (teljes mennyiségre vonatkozó nettó ajánlati összár). Nyertes Ajánlattevő a szerz. telj.-nek teljes időtartama alatt tulajdonosi szerkezetét AK (Vevő) számára megismerhetővé teszi.</P>
               <P>AK a Kbt. 69. § (11) szerint ellenőriz!Kbt. 73. § (4)-(5) szerint a szerződés teljesítése során meg kell felelni. Kbt. 73. § (1)e):érvénytelen az „A”, ha nem felel meg a fent előírtaknak! AK nem írja elő ajánlati biztosíték benyújtását.</P>
               <P>AK-t a Kbt. 143. § (2)-(3) szerinti ügyletekről haladéktalanul értesíti.Felelős akkreditált közbeszerzési szaktanácsadó: dr. Márkus Tímea (00318.).Kbt. 35. § (8)-(9): AK a szerz. telj. érd.-ben nem teszi lehetővé, nem köv. meg gazdálkodó szerv.(projekttársaság) létrehozását. A Kbt. 62. § (1-2) kizáró okok igaz. 321/2015.(X.30.) Kr. 8-16.§ szt. AK a Kbt. 105. § (1) a)pont szt keretmeg.-t kíván kötni,mely terhére közvetlen megrendelés bonyolítható. AK nem alkalmazza a 75. § (2) e) pontban foglaltakat.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó utca 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A Kbt. 148. § (3) bekezdése szerint.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó utca 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
