<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="166446-2018"
            EDITION="2018075">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-168266-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>75</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180418</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 075-166446</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:166446-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.kornik.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip2.wokiss.pl/kornikm/bip/przetargi-publiczne/przetargi-publiczne-2018.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34121400">Low-floor buses</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL418">Poznański</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL4">MAKROREGION PÓŁNOCNO-ZACHODNI</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Автобуси с нископоставен под</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nízkopodlažní autobusy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavtgulvsbusser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Niederflurbusse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Λεωφορεία χαμηλού δαπέδου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Low-floor buses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobuses de plataforma rebajada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Madala põrandaga bussid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matalalattialinja-autot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobus à plancher surbaissé</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Low-floor buses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Niskopodni autobusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alacsony padlójú buszok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobus a piano ribassato</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Žemų grindų autobusai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusi ar pazeminātu grīdu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Buses bl-art baxxa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bussen met verlaagde vloer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy niskopodłogowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autocarros de plataforma rebaixada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobuze cu podea joasă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy s nízkou podlahou</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nizkopodni avtobusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kórnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Låggolvsbussar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto i Gmina Kórnik</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto i Gmina Kórnik</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>7772717606</NATIONALID>
               <ADDRESS>pl. Niepodległości 1</ADDRESS>
               <TOWN>Kórnik</TOWN>
               <POSTAL_CODE>62-035</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Karolina Nowicka</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 618170411</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@kornik.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 618170475</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL4"/>
               <URL_GENERAL>www.kornik.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip2.wokiss.pl/kornikm/bip/przetargi-publiczne/przetargi-publiczne-2018.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zakup 2 szt. autobusów spełniających normy emisji spalin EURO6, dostosowanych do potrzeb osób niepełnosprawnych i starszych, wyposażonych w nowoczesne systemy informacji pasażerskiej</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>SE-ZP.271.P.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34121400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zakup 2 szt. autobusów spełniających normy emisji spalin EURO6, dostosowanych do potrzeb osób niepełnosprawnych i starszych, wyposażonych w nowoczesne systemy informacji pasażerskiej.</P>
               <P>W ramach projektu „Budowa Zintegrowanego Węzła Przesiadkowego przy stacji kolejowej Kórnik wraz z zakupem środków transportu publicznego”,</P>
               <P>w ramach osi priorytetowej 3 „Energia” dla Działania 3.3 Wspieranie strategii niskoemisyjnych, w tym mobilność miejska</P>
               <P>Poddziałanie 3.3.3 Wspieranie strategii niskoemisyjnych w tym mobilność miejska</P>
               <P>w ramach ZIT dla MOF Poznania,</P>
               <P>w ramach Wielkopolskiego Regionalnego Programu Operacyjnego na lata 2014-2020.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL418"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>pl. Niepodległości 1, 62-035 Kórnik.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest zakup 2 szt. autobusów spełniających normy emisji spalin EURO6, dostosowanych do potrzeb osób niepełnosprawnych i starszych, wyposażonych w nowoczesne systemy informacji pasażerskiej. Autobusy muszą spełniać następujące wymagania:</P>
                  <P>długość całkowita – 11,5-12 m,</P>
                  <P>liczba miejsc – min. 85, w tym min. 28 siedzących,</P>
                  <P>wysokość podłogi-320-460 mm bez stopni poprzecznych we wnętrzu pojazdu,</P>
                  <P>układ drzwi–2-2-2</P>
                  <P>czterosuwowy silnik Diesla z bezpośrednim wtryskiem paliwa i chłodzeniem powietrza doładowującego, rzędowy, 6-cyIindrowy, chłodzony cieczą, wysokoprężny, spełniający normę czystości spalin EURO 6 o poj. i powyżej 10 dm<FT TYPE="SUP">3</FT>, maks. mocy min. 225 kW, moment obrotowy min. 1 200 Nm.</P>
                  <P>skrzynia biegów - min. 4-ro biegowa ze zintegrowanym retarderem, zaprogramowana na jazdę oszczędnościową z ogranicznikiem prędkości,</P>
                  <P>wyposażenia i dostosowania do potrzeb osób niepełnosprawnych i starszych, tj. m. in. autobusy wyposażone będą w: stanowisko do mocowania wózków inwalidzkich wraz z podświetlanym przyciskiem z sygnałem dźwiękowym „Stop”, pasem bezpieczeństwa i rozkładaną poręczą, rampę do wózka inwalidzkiego w świetle drzwi środkowych, przyciski „Stop” (na poręczach pionowych autobusu, min.6) z nadrukiem Braille’a dla osób niedowidzących, oznaczone miejsce dla psa przewodnika osoby niedowidzącej pod siedzeniem dla tej osoby,</P>
                  <P>system automatycznej informacji głosowej o trasie pojazdu z automatyczną regulacją poziomu głośności z synchroniczną emisją informacji wizualnych na wewn. tablicy informacyjnej,</P>
                  <P>system monitoringu wizyjnego składającego się z kamer monitorujących wnętrze autobusu, kamer z promiennikiem podczerwieni IR monitorujących pole przed autobusem, kamery cofania, oprogramowania umożliwiającego przeglądanie i archiwizację danych (wizji i fonii) za pomocą stacji dokującej podłączonej do komputera poprzez USB lub WiFi,</P>
                  <P>informatykę pokładową, w tym: urządzenie do samodzielnego programowania tablic kierunkowych, urządzenia do lokalizacji i transmisji danych (w tym m.in. system rzeczywistego czasu przyjazdów autobusów na przystanki),</P>
                  <P>podłogę z wodoodpornej i trudnopalnej sklejki z gładką, przeciwpoślizgową wykładziną z wyprofilowanymi krawędziami i żółtym ostrzegawczym pasem o szer.min.20 cm. w strefie drzwi oraz krawędziami podestów w kolorze żółtym. Podłoga winna być wykonana w taki sposób, aby zajęcie miejsca siedzącego nie wymagało pokonania więcej niż 1 stopnia/podestu,</P>
                  <P>nadto:</P>
                  <P>1) być fabrycznie nowe wg definicji z ustawy Prawo o ruchu drogowym z 20.6.1997 r. (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 1260, ze zm.), posiadać aktualne świadectwo homologacji typu pojazdu WE wydane zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej z dnia 25.3.2013 r. w sprawie homologacji typu pojazdów samochodowych i przyczep oraz ich przedmiotów wyposażenia lub części (t.j. Dz. U. z 2015 r. poz. 1475, ze zm.) z udokumentowanym bieżącym rokiem produkcji;</P>
                  <P>2) być napędzane nowoczesnymi i ekologicznymi silnikami spełniającymi normę emisji spalin Euro 6, wyposażone w system samo-gaszący;</P>
                  <P>3) być autobusami tej samej marki i typu, oraz muszą być jednakowo wyposażone, tj. muszą być identyczne pod względem konstrukcyjnym, parametrów technicznych i kompletacji, wyposażenia oraz organizacji przestrzeni pasażerskiej, posiadać tę samą kolorystykę i stylizację;</P>
                  <P>4) spełniać normę PN-S-47010 dla niskopodłogowego, jednoczłonowego autobusu miejskiego oraz odpowiadać parametrom techniczno-eksploatacyjnym określonym w obowiązujących przepisach Rozporządzenia Ministra Infrastruktury w sprawie warunków technicznych pojazdów oraz zakresu ich niezbędnego wyposażenia z dnia 31.12.2002 r. (t. j. Dz. U. z 2016 poz. 2022, ze zm.).</P>
                  <P>2. Zamawiający wymaga, aby oferowany typ autobusu nie był prototypem, tzn. aby znajdował się w ofercie sprzedaży Wykonawcy oraz aby został wyprodukowany w liczbie co najmniej 5 sztuk. Na potwierdzenie spełniania powyższych wymagań Zamawiający wymaga złożenia oświadczenia.</P>
                  <P>OPZ: Zał. 2 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Komfort</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Właściwości techniczno-eksploatacyjne</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>16</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Bezpieczeństwo</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>2</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Ekologia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>7</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Warunki gwarancji i serwisu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>14</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>56</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_END>2018-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPWP.03.03.03-30-0026/16</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek dotyczący sytuacji finansowej jeżeli wykaże, że posiada:</P>
               <P>1) ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia;</P>
               <P>2) środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 1 000 000,00 PLN </P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Dokument potwierdzający spełnianie warunku:</P>
               <P>Dokument potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego.</P>
               <P>Informacja banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzająca wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Minimalny poziom warunku:</P>
               <P>Wykonawca spełni warunek w zakresie doświadczenia, jeżeli wykaże, iż w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, dostarczył fabrycznie nowe autobusy komunikacji miejskiej z silnikami spełniającymi normę emisji spalin co najmniej EURO-6, o łącznej wartości nie mniejszej 1 000 000,00 PLN brutto oraz załączy dowody, czy dostawy te zostały wykonane lub są wykonywane należycie.</P>
               <P>Zamawiający nie wymaga, aby dostawy autobusów następowały w ramach tego samego zamówienia i na rzecz tego samego odbiorcy.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Dokument potwierdzający spełnianie warunku:</P>
               <P>Wykaz dostaw wykonanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych wykaz dostaw nadal wykonywanych, a potwierdzenie ich należytego wykonywania powinno być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane; oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane należycie.</P>
               <P>Dowodami są:</P>
               <P>a) referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane;</P>
               <P>b) jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki umowy zostały zawarte w załączonym projekcie umowy stanowiącym Załącznik Nr 4 do SIWZ. Zamawiający dopuszcza zmiany treści umowy, w tym istotnych postanowień umowy,</P>
               <P>W zakresie określonym w § 14 projektu umowy, stanowiącego Załącznik Nr 4 do SIWZ, tj.:</P>
               <P>1. Dopuszczalne są zmiany umowy, o których mowa w art. 144 ust. 1 pkt. 2 - 6 ustawy Prawo zamówień publicznych (t. j. Dz. U. z 2017 r. poz. 1579, ze zm.). Zamawiający nadto przewiduje możliwość dokonania następujących zmian umowy w trybie przewidzianym w art. 144 ust. 1 pkt. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych:</P>
               <P>1) terminu dostaw przedmiotu umowy z przyczyn niezależnych od stron umowy, pod warunkiem jednak, że zmiana terminu wykonania zamówienia nie wpłynie na sposób finansowania przedmiotu zamówienia przez Zamawiającego oraz nie spowoduje wzrostu kosztów wykonania zamówienia</P>
               <P>Z uwagi na brak miejsca w ogłoszeniu szczegółowe informacje: www.bip2.wokiss.pl/kornikm/bip/przetargi-publiczne/przetargi-publiczne-2018.html</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-24</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:45</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Miasta i Gminy w Kórniku, pl. Niepodległości 1, 62-035 Kórnik – sala nr 12.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Termin związania ofertą - 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Wykonawca przystępując do udziału w niniejszym postępowaniu jest zobowiązany złożyć nie później niż w dniu upływu terminu składania ofert, dokumenty i oświadczenia określone w pkt. 1 - 4.</P>
               <P>1. Wypełniony i podpisany formularz ofertowy o treści określonej w załączniku nr 1 do SIWZ, który winien być złożony w formie oryginału oraz dokument wydany przez certyfikowaną jednostkę z badań przeprowadzonych na podstawie procedury badawczej SORT-2 opracowanej przez International Association of Public Transport (UITP) dla zaoferowanych autobusów</P>
               <P>W formie oryginału lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem;</P>
               <P>Powyższe dokumenty stanowią treść oferty i ich nie złożenie spowoduje odrzucenie oferty wykonawcy.</P>
               <P>2. Pełnomocnictwo do reprezentowania wykonawcy lub Wykonawców w przypadku, gdy:</P>
               <P>1) ofertę podpisuje inna osoba niż wykonawca,</P>
               <P>2) ofertę składają wykonawcy ubiegający się wspólnie o udzielenie zamówienia publicznego którego treść winna wskazywać pełnomocnika oraz w potwierdzać jego umocowanie do reprezentowania wykonawców w postępowaniu lub do reprezentowania wykonawców w postępowaniu i zawarcia w ich imieniu umowy - dla ważności pełnomocnictwa wymaga się podpisu prawnie upoważnionych przedstawicieli każdego z wykonawców. Wszelka korespondencja będzie prowadzona wyłącznie z pełnomocnikiem.</P>
               <P>Pełnomocnictwo winno być złożone w formie oryginału lub notarialnie potwierdzonej kopii.</P>
               <P>3. Jednolity Europejski Dokument Zamówień ESPD, wypełniony i podpisany przez:</P>
               <P>1) wykonawcę,</P>
               <P>2) każdego z wykonawców oddzielnie w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie;</P>
               <P>3) podwykonawcę wskazanego w ESPD wykonawcy,</P>
               <P>Aktualny na dzień składania ofert, który odpowiednio stanowi wstępne potwierdzenie, że Wykonawca, inny podmiot lub podwykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu, o treści określonej w ESPD - załączniku do SIWZ, który winien być złożony w oryginale.</P>
               <P>4. Dokument potwierdzający wniesienie wadium w przypadku wnoszenia przez wykonawcę wadium w jednej z form określonych w rozdziale IX pkt. 2 ppkt. 2 - 5, który winien być złożony w formie oryginału.</P>
               <P>Zamawiający zastosuje procedurę o której mowa w art. 24aa ust. 1 uPzp, tj. najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>1. Zamawiający wymaga wniesienia wadium w kwocie 60 000,00 PLN.</P>
               <P>2. Wadium może być wniesione w jednej lub kilku z następujących form:</P>
               <P>1) w pieniądzu: przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego nr 96 9076 0008 2001 0000 0215 0003 z dopiskiem: Wadium - „Dostawa 2 autobusów";</P>
               <P>2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P>
               <P>3) gwarancjach bankowych,</P>
               <P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
               <P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt. 2 ustawy z dnia 9.11.2000 roku o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P>
               <P>3. Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert i na okres nie krótszy niż okres związania ofertą.</P>
               <P>Zamawiający stosuje tzw. procedurę odwróconą – art. 24aa ustawy Pzp.</P>
               <P>Zamawiający wykluczy każdego wykonawcę wobec którego zachodzą podstawy wykluczenia określone w art. 24 ust. 1 pkt. 12, 13 lit. a-d, 14 oraz 15-23 oraz w ust. 5 uPzp.</P>
               <P>Wykonawcy składają dokumenty i oświadczenia na zasadach określonych ustawą – Pzp i Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. (Dz.U.2016, poz. 1126).</P>
               <P>Z uwagi na brak możliwości wpisania w ogłoszeniu wszystkich wymaganych dokumentów (przyczyny techniczne - ograniczona liczba liter) - szczegółowe informacje dot. wymaganych dokumentów wskazano w SIWZ: www.bip2.wokiss.pl/kornikm/bip/przetargi-publiczne/przetargi-publiczne-2018.html</P>
               <P>Prosimy o zapoznanie się z SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>W toku postępowania o udzielenie zamówienia Wykonawcy przysługują niżej wskazane środki ochrony prawnej:</P>
               <P>1) Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>2) Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób elektroniczny, albo w terminie 15 dni jeżeli zostały przesłane w formie pisemnej.</P>
               <P>3) Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>4) Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>5) Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie:10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>6) Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 2 i pkt 5 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia;</P>
               <P>7) Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do Sądu. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi.</P>
               <P>8) Szczegółowe informacje o przysługujących środkach ochrony prawnej zawarte są w art. 179 – 198g ustawy Pzp oraz właściwych dyrektyw odwoławczych.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
