<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="166513-2018"
            EDITION="2018075">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-166531-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>75</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180418</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 075-166513</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:166513-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.naik.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.naik.hu/hu/kozbeszerzesek.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="03114200">Forage</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU12">Pest</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU120">Pest</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU12">Pest</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Фуражни растения</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pícniny</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Foderplanter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Futterpflanzen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Χορτονομές</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Plantas forrajeras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Loomasööt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rehukasvit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Plantes fourragères</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Krmivo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Takarmány</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Piante foraggere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pašarai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rupjā lopbarība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Silla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veevoeder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Siano</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Plantas forrageiras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Plante furajere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Krmoviny</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Krmne rastline</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gödöllő</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Foderväxter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">Nemzeti Agrárkutatási és Innovációs Központ</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Nemzeti Agrárkutatási és Innovációs Központ</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK15837</NATIONALID>
               <ADDRESS>Szent-Györgyi Albert utca 4.</ADDRESS>
               <TOWN>Gödöllő</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2101</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Nothné Kiss Adrienn</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 28526100</PHONE>
               <E_MAIL>kiss.adrienn@naik.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 28526100</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU120"/>
               <URL_GENERAL>http://www.naik.hu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.naik.hu/hu/kozbeszerzesek.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Kozma Ügyvédi Iroda</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Budapesti út 28.</ADDRESS>
               <TOWN>Budaörs</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Dr. Kozma György</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 302831982</PHONE>
               <E_MAIL>kozmagyorgy@t-online.hu</E_MAIL>
               <FAX>+23 414627</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU12"/>
               <URL_GENERAL>http://www.naik.hu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>költségvetési szerv</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Kutatás</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Késztápok, szemes gabonák beszerzése</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="03114200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Késztápok, szemes gabonák beszerzése.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="03114200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU12"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>2053 Herceghalom Gesztenyés út 1.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Késztápok, szemes gabonák beszerzése a következő típusra és mennyiségben:</P>
                  <P>Hízó I. táp 6365,1 q.</P>
                  <P>Hízó II. táp 2529,9 q.</P>
                  <P>Vemheskoca táp 2192,4 q.</P>
                  <P>Szoptatókoca táp 873,6 q.</P>
                  <P>Malac I. 1388,4 q.</P>
                  <P>Kantáp 120 q.</P>
                  <P>Starter malactáp 756 q.</P>
                  <P>Anyajuh táp 138 q.</P>
                  <P>HVT gyógyszeres táp 546 q.</P>
                  <P>HVT befejező táp 2874 q.</P>
                  <P>Bárány nevelő 60 q.</P>
                  <P>Prestarter malactáp 72 q.</P>
                  <P>Kukorica 150 q.</P>
                  <P>Broyler indító: 180 q.</P>
                  <P>Broyler nevelő: 600 q.</P>
                  <P>Pulyka ind: 90 q.</P>
                  <P>Pulyka ind II: 150 q.</P>
                  <P>Pulyka nev: 780 q.</P>
                  <P>Lótáp: 240 q.</P>
                  <P>Kacsatáp: 480 q.</P>
                  <P>Borjútáp: 540 q.</P>
                  <P>Kecsketáp: 288 q.</P>
                  <P>A tápok és gabonák 2053 Herceghalom, Gesztenyés út 1. szám alatti telephelyre szállítása és lerakodása a nyertes ajánlattevő feladata. A telephelyre szállított takarmányt a Vevő silótornyaiba ömlesztett formában kell betárolni, kivéve a kísérleti és kis mennyiségű takarmányokat (max 8 q), melyeket zsákos formában kell leszállítani Vevő telephelyére. A takarmányt ömlesztett formában pneumatikus szállítókocsi segítségével a silótornyokba kell kitárolni, a torony kapacitás: max 40 q. A jelen felhívásban vagy dokumentációban szereplő, meghatározott gyártmányra, típusra történő hivatkozások csak a közbeszerzés tárgyának egyértelmű és közérthető meghatározása érdekében történtek, mert nem lehetséges a szerződés tárgyának kellően pontos és érthető leírása. Amennyiben a dokumentáció meghatározott gyártmányú, eredetű, típusú dologra való hivatkozást tartalmaz, a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 46. § (3) bekezdése alapján Ajánlatkérő azzal mindenben egyenértékű terméket elfogad. Az egyenértékűséget az Ajánlattevőnek kell igazolnia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>A takarmány minőségi problémájából eredő megbetegedés estén garanciális cserére biztosított idő (minimum 72 óra maximum 144 óra)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Ajánlatkérő a megrendelt mennyiségektől + 25 %-kal eltérhet. A nyertes ajánlattevő az alapmennyiségre vonatkozó megrendelés szabályai szerint rendelhet az egyes takarmányokból az alapmennyiség és annak + 25 %-ának erejéig.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó, és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1) -(2) bekezdésében foglalt kizáró okok bármelyike fennáll. A Kbt. 74. § (1) bekezdése alapján az ajánlatkérő kizárja az eljárásból azt az ajánlattevőt, alvállalkozót vagy az alkalmasság igazolásában részt vevő szervezetet, aki a kizáró okok hatálya alá tartozik vagy részéről a kizáró ok az eljárás során következett be.</P>
               <P>Igazolási mód: A kizáró okok fenn nem állását a közbeszerzési eljárásokban az alkalmasság és a kizáró okok igazolásának, valamint a közbeszerzési műszaki leírás meghatározásának módjáról szóló 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet (a továbbiakban: Kr.) 1.§ (1) bekezdése alapján, figyelemmel annak 4.§ (1) bekezdésében foglaltakra az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával kell előzetesen igazolni. A Kr. 15. § (1) bekezdése alapján az ajánlattevő az alkalmasság igazolásában részt vevő alvállalkozó vagy más szervezet vonatkozásában csak az egységes európai közbeszerzési dokumentumot köteles benyújtani a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdésében foglalt kizáró okok hiányának igazolása érdekében. Azon alvállalkozók tekintetében, melyek nem vesznek részt az alkalmasság igazolásában Ajánlattevőnek a Kbt. 67. § (4) bekezdése szerinti nyilatkozatot kell benyújtania. (Kr. 15.§ (2) bekezdés).</P>
               <P>Az igazolások benyújtására felhívott gazdasági szereplőknek a Rendelet 8; 10; 12-14. § és 16. § szakasza szerint kell igazolnia, hogy nem tartozik a kizáró okok hatálya alá azzal, hogy ahol a Kr. a pénzmosás és a terrorizmus finanszírozása megelőzéséről és megakadályozásáról szóló 2007. évi CXXXVI. törvény (a továbbiakban: pénzmosásról szóló törvény) 3. § r) pont ra)-rb) vagy rc)-rd) alpontjára hivatkozik, ott a pénzmosás és a terrorizmus finanszírozása megelőzéséről és megakadályozásáról 2017. évi LIII. törvény szóló 3. § 38. pontja a)-b) vagy d) pontja szerint definiált valamennyi tényleges tulajdonosra vonatkozóan kell adatot szolgáltatni, azaz meg kell jelölnie a pénzmosás és a terrorizmus finanszírozása megelőzéséről és megakadályozásáról szóló 2017. évi LIII. törvény 3. § 38. pont a)-b) vagy d) alpontja szerinti tényleges tulajdonosát nem képes megnevezni.</P>
               <P>A Kr. 1. § (2) bekezdése alapján az ajánlatkérő által a Kbt. 69. § (4)-(8) bekezdése alapján a kizáró okokra és az alkalmassági követelményekre vonatkozó igazolások benyújtására felhívott gazdasági szereplőnek a III. és IV. Fejezetnek megfelelően kell igazolnia, hogy nem tartozik az eljárásban előírt kizáró okok hatálya alá és megfelel az ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek. A Kr. 1. § (4) bekezdése alapján a III. Fejezetben említett igazolási módok az V. Fejezetnek megfelelőn kiválthatók, ha az érintett gazdasági szereplő minősített ajánlattevői jegyzéken való szerepléssel bizonyítja, hogy megfelel a közbeszerzési eljárásban előírt követelményeknek. A Kr. 1. § (5) bekezdése alapján a nem Magyarországon letelepedett gazdasági szereplő esetén az ajánlatkérő az igazolások hitelességét a VI. Fejezetnek megfelelően jogosult ellenőrizni.</P>
               <P>A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (7) bekezdés alapján, hogy a kizáró okokra és az alkalmassági követelményekre vonatkozóan a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatóak (felhasználhatóak) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adat tartalma valós. Az ajánlatkérő - ellenkező bizonyításig - az adat valóságtartalmát az ajánlattevő erre vonatkozó külön nyilatkozata nélkül vélelmezi. Az öntisztázás a Kbt. 64. § (1) és (2) bekezdése szerint történhet.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>M1. Ajánlattevő a 321/2015. (X. 30.) Kormányrendelet 21. § (1) bekezdés a) pontja alapján mutassa be a jelen felhívás feladásától visszafelé számított 36 hónap beszerzés tárgya szerinti szállításait.</P>
               <P>Az igazolás, illetve nyilatkozat tartalmazza legalább a következő adatokat:</P>
               <P>— a szerződést kötő másik fél neve és címe,</P>
               <P>— a korábbi szállítások ismertetése a szállított mennyiség megadásával (olyan részletezettséggel, hogy abból megállapítható legyen az alkalmassági szempontnak való megfelelés),</P>
               <P>— teljesítés ideje, kezdő és befejező időpontja év, hónap, nap pontossággal,</P>
               <P>— nyilatkozatot arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e,</P>
               <P>— ha a teljesítést nem önállóan végezte, annak feltüntetése, hogy a referenciát bemutató szervezet a teljesítésben milyen %-kal vett részt,</P>
               <P>— Felvilágosítást adó személy neve és telefonszáma.</P>
               <P>M.2./ Az ajánlathoz csatolni kell a 321/2015. (X. 30.) Kormányrendelet 21. § (1) bekezdés i) pontja alapján a HACCP rendszer előírásainak megfelelő, elismert (bármely nemzeti rendszerben akkreditált) tanúsító szervezettől származó tanúsítványt, amely tanúsítja, hogy a leírásokra vagy szabványokra történő hivatkozással egyértelműen meghatározott áru megfelel bizonyos leírásoknak vagy szabványoknak.</P>
               <P>Ajánlattevőnek az ajánlata benyújtása során, az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával kell előzetesen igazolnia az M.1. pont szerint előírt alkalmassági követelményeknek való megfelelést. Ajánlatkérő a Kr. 2. § (5) bekezdése alapján ajánlatkérő előírja, hogy a formanyomtatványban elegendő az alkalmassági feltételeknek való megfelelőségről nyilatkozni a formanyomtatvány IV. pont a szakaszában.</P>
               <P>Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a Kr. 3. § (2) bekezdésére, mely szerint ha egy ajánlattevő vagy részvételre jelentkező az előírt alkalmassági követelményeknek más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek mindegyike által kitöltött és aláírt külön formanyomtatványokat is benyújtja. Ilyen esetben a kapacitásaikat rendelkezésre bocsátó szervezetek vagy személyek az alkalmassági feltételek vonatkozásában csak azokról nyilatkoznak, amelyeket az ajánlattevő vagy részvételre jelentkező igénybe kíván venni alkalmasságának igazolásához. Közös ajánlattétel vagy részvételi jelentkezés esetén a közös ajánlattevők vagy részvételre jelentkezők mindegyike külön formanyomtatványt nyújt be. (Kr. 3. § (3) bekezdés).</P>
               <P>A Kbt. 69.§ (4)-(6) bekezdése szerint Ajánlatkérő felhívja az értékelési szempontokra figyelemmel legkedvezőbbnek tekinthető Ajánlattevőt - illetve a legkedvezőbb ajánlatot benyújtó ajánlattevőt követő ajánlattevőt - megfelelő határidő kitűzésével az előírt alkalmassági követelmények igazolására szolgáló dokumentumok benyújtására.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Az alkalmasság minimumkövetelménye(i): 2.</P>
               <P>M.1./ Alkalmatlan az ajánlattevő, ha nem rendelkezik az eljárást indító felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 évben (36 hónapban) olyan -1 vagy több szerződésen alapuló - teljesített, takarmány eladására vonatkozó szerződéssel, amelyek keretében legalább 600 000 kg mennyiségű táp vagy gabona eladására került sor. Ajánlatkérő a vizsgált időszak alatt befejezett, de legfeljebb hat éven belül megkezdett szállításokat veszi figyelembe.</P>
               <P>M.2) Alkalmatlan az ajánlattevő, ha nem rendelkezik HACCP élelmiszerbiztonsági-rendszer működtetésére vonatkozó, az ajánlattételi határidő lejártakor érvényes tanúsítvánnyal, vagy azzal egyenértékű, az Európai Unió más tagállamában bejegyzett szervezettől származó egyenértékű tanúsítvánnyal, továbbá az egyenértékű minőségbiztosítási intézkedések egyéb bizonyítékaival, ha a szóban forgó gazdasági szereplőnek - neki fel nem róható okokból - nem volt lehetősége az említett tanúsítványokat az előírt határidőn belül megszerezni, feltéve, hogy a gazdasági szereplő bizonyítja, hogy a javasolt minőségbiztosítási intézkedések megfelelnek az előírt minőségbiztosítási szabványoknak.</P>
               <P>A Kbt. 65. § (7) bekezdés alapján az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül. Ebben az esetben meg kell jelölni az ajánlatban ezt a szervezetet és az ajánlati felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével azon alkalmassági követelményt vagy követelményeket, amelynek igazolása érdekében az ajánlattevő ezen szervezet erőforrására támaszkodik. A kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezet az előírt igazolási módokkal azonos módon köteles igazolni az adott alkalmassági feltételnek történő megfelelést (Kbt. 67. § (3) bekezdés). Ajánlatkérő felhívja a figyelmet, hogy a Kbt. 65. § (8) bekezdésben foglalt eset kivételével Ajánlattevőnek csatolnia kell az ajánlatában a kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezet olyan szerződéses vagy előszerződésben vállalt kötelezettségvállalását tartalmazó okiratot, amely alátámasztja, hogy a szerződés teljesítéséhez szükséges erőforrások rendelkezésre állnak majd a szerződés teljesítésének időtartama alatt.</P>
               <P>Az előírt alkalmassági követelményeknek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Ajánlatkérő a beérkezett számlát az Eladó számláján szereplő számlaszámra történő banki utalás útján egyenlíti ki a Polgári törvénykönyvről szóló 2013. évi V. törvény 6:130. § (1) és (2) bekezdésének megfelelően a számlakézhezvételétől számított 30 napon belül a Kbt. 135. § (1), (6) bekezdéseinek figyelembevételével. A számla tartalmazza a leszállított árut, valamint a díjak összegét, és a díjak után fizetendő áfát. Fizetési késedelem esetén Ptk. 6:155.§ (1) bekezdése szerinti késedelmi kamatok és behajtási költségátalány érvényesek.</P>
               <P>További feltételeket a dokumentáció tartalmazza.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Hely: Kozma Ügyvédi Iroda 2040 Budaörs Budapesti út 28.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>A Kbt. 68. § (1)-(4) és (6) bekezdései szerint.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EORDERING/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Az ajánlati dokumentáció rendelkezésre bocsátásával kapcsolatos információk: a dokumentációt bármely érdekelt gazdasági szereplő térítésmentesen a http://www.naik.hu/hu/kozbeszerzesek.html címen megtalálja. Az érdekelt gazdasági szereplő köteles a nevét, címét, telefonszámát, faxszámát, a kapcsolattartó nevét és e-mail címét megjelölni. A dokumentáció átvétele az eljárásban való részvétel feltétele. A Kbt. 57. § (2) bekezdésalapján a közbeszerzési dokumentumokat ajánlatonként legalább 1 ajánlattevőnek, vagy az ajánlatban megnevezett alvállalkozónak elektronikus úton el kell érnie az ajánlattételi határidő lejártáig. A dokumentáció másra át nem ruházható.</P>
               <P>2. Az ajánlat benyújtásának módja: az ajánlattevőnek a felhívásban és a dokumentációban meghatározott formai követelményeknek megfelelően, 1 papíralapú példányban, valamint 1 elektronikus példányban CD vagy DVD adathordozón (amely tartalmazza a nyomtatott ajánlat aláírt példányát szkennelve, nem szerkeszthető tif vagy jpeg vagy pdf formátumban) kell ajánlatát elkészítenie és zárt csomagolásban benyújtania. A csomagolást az alábbi felirattal kell ellátni: „Ajánlat - Késztápok, szemes gabonák beszerzése Ajánlattételi határidő lejártáig felbontani tilos”. A benyújtott példányok közötti eltérés esetén a papír alapú példány az irányadó.</P>
               <P>3. Ajánlatkérő tájékoztatja ajánlattevőket, hogy a magyar nyelven kívül más nyelven nem nyújtható be ajánlat.</P>
               <P>4. Az ajánlattevők műszaki és szakmai alkalmasságának [jelen felhívás III.1.3) M/1 és M/2. pontja] feltételei és azok előírt igazolási módja a minősített ajánlattevők hivatalos jegyzékébe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbbak.</P>
               <P>5. Nyilatkozatok: az ajánlatnak tartalmaznia kell a Kbt. 66. § (5) bekezdésének megfelelő felolvasólapot. Az ajánlatnak eredeti aláírt példányban tartalmaznia kell ajánlattevőnek a Kbt. 66. § (2) bekezdésében foglaltaknak megfelelő nyilatkozatát. Ajánlattevő köteles ajánlatában csatolni továbbá a Kbt. 66. § (4) bekezdése szerinti nyilatkozatát. Ajánlattevő csatolja ajánlatában a Kbt. 65. § (7) bekezdésének alkalmazása esetén a Kbt. 65. §(7) bekezdés szerinti nyilatkozatokat, okiratokat.</P>
               <P>6. Ajánlatkérő projekttársaság létrehozását kizárja.</P>
               <P>7. Ajánlatkérő nem alkalmazza jelen eljárásban a Kbt. 75. § (2) bekezdés e) pontját.</P>
               <P>8. Részekre való ajánlattételt ajánlatkérő nem biztosítja, mert gazdasági és szakmai, valamint a szerződés teljesítésével kapcsolatos egyéb szempontokat is figyelembe véve ésszerűtlen és megbonthatatlan. A beszerzés alapján kötendő szerződés részekre bontása esetén szakmailag értelmezhetetlenné válik, nem lehetséges az egyes tápokat más-más szállítótól rendelni. A szemes termények csak opcióként kerül megjelölésre, beszerzése jelenleg nem biztosított, így külön részként nem lehetséges megjelölni.</P>
               <P>9. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet. 13. §-ának megfelelően ajánlattevőnek a folyamatban lévő változásbejegyzési eljárás esetében a cégbírósághoz benyújtott változásbejegyzési kérelmet és az annak érkezéséről a cégbíróság által megküldött igazolást is csatolnia kell. Amennyiben nincs folyamatban változásbejegyzési eljárás, úgy az erre vonatkozó nemleges nyilatkozatot kell csatolni.</P>
               <P>10. Az ajánlattevőnek nyilatkoznia kell a Kbt. 66. § (4) bekezdése, a 66. § (6) bekezdése, és az 67. § (4) bekezdése tekintetében (a nemleges nyilatkozatok is csatolandók).</P>
               <P>11. Ajánlattevő a műszaki dokumentáció melléklet kitöltésével részletesen adja meg a szállítani vállalt termékek pontos leírását, jellemzőjét, tulajdonságát, ha van típusát, úgy hogy Ajánlatkérő ellenőrizni tudja az előírt feltételeknek való megfelelést.</P>
               <P>12. Az ajánlatok értékelési részszempontok szerinti tartalmi elemeinek értékelése a dokumentációban megadottak szerint történik.</P>
               <P>13. Ajánlatkérő a IV.2.6. pont szerinti 2 hónap alatt 60 naptári napot ért.</P>
               <P>14. Kiegészítő tájékoztatás esetén ajánlatkérő a Kbt. 56. § alapján jár el.</P>
               <P>15. Ajánlatkérő képviseletében eljáró FAKSZ: Dr. Kozma György, lajstromszáma: 00495.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A jogorvoslati kérelmek benyújtásának határidejére vonatkozó pontos információ: A közbeszerzésekről szóló 2015. évi CXLIII. törvény (Kbt.) 148. §-a szerint.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
