<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="166629-2018"
            EDITION="2018075">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-169017-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180523</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>75</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180418</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 075-166629</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:166629-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.zuokrudno.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.zuokrudno.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09134100">Diesel oil</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09132100">Unleaded petrol</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL6">MAKROREGION PÓŁNOCNY</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL622">Olsztyński</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180523 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Дизелово масло</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Naftový olej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dieselolie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dieselöl</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πετρέλαιο ντίζελ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diesel oil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gasoil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diisliõli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dieselöljy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Huile diesel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diesel oil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dizelsko ulje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dízelolaj</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Carburante diesel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dyzelinė alyva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dīzeļeļļa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Żejt tad-diesel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dieselolie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Olej napędowy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gasóleo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ulei Diesel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorová nafta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dizelsko olje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ostróda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dieselolja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zakład Unieszkodliwiania Odpadów Komunalnych Rudno Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zakład Unieszkodliwiania Odpadów Komunalnych Rudno Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rudno 17</ADDRESS>
               <TOWN>Ostróda</TOWN>
               <POSTAL_CODE>14-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Leszek Rochowicz</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 896441244</PHONE>
               <E_MAIL>biuro@zuokrudno.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 896484182</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.zuokrudno.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.zuokrudno.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Biuro Zakładu Unieszkodliwiania Odpadów Komunalnych Rudno Sp. z o.o.,ul. Czarnieckiego 28,14-100 Ostróda</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>PL</NATIONALID>
               <ADDRESS>14-100</ADDRESS>
               <TOWN>Ostróda</TOWN>
               <POSTAL_CODE>14-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Magdalena Bawolska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 896441244</PHONE>
               <E_MAIL>biuro@zuokrudno.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 896484182</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://zuokrudno.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zakup i dostawę oleju napędowego i benzyny bezołowiowej na potrzeby Zakładu Unieszkodliwiania Odpadów Komunalnych Rudno Sp. z o.o.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DZP1/zp/7/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09134100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem niniejszego zamówienia jest:</P>
               <P>1) dostawa oleju napędowego w łącznej ilości szacunkowej: 200 m 3 do miejsc wskazanych przez Zamawiającego, </P>
               <P>2) bezgotówkowy zakup oleju napędowego w łącznej ilości szacunkowej: 300 m<FT TYPE="SUP">3</FT>, na stacjach paliw będących w dyspozycji Wykonawcy </P>
               <P>oraz </P>
               <P>3) bezgotówkowy zakup benzyny bezołowiowej Pb95 w łącznej ilości szacunkowej 1 m<FT TYPE="SUP">3</FT>, na stacjach paliw będących w dyspozycji Wykonawcy.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="09132100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL6"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL622"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Rudno 17 gmina Ostróda, Zbożne 2 gmina Morąg, Lipowiec 53D gmina Kurzętnik, Półwieś 26A gmina Zalewo,Iława ul. Komunalna 1 gmina miejska Iława.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem niniejszego zamówienia jest:</P>
                  <P>1) dostawa oleju napędowego w łącznej ilości szacunkowej: 200 m<FT TYPE="SUP">3</FT> do miejsc wskazanych przez Zamawiającego tj:</P>
                  <P>a) Zakład Unieszkodliwiania Odpadów Komunalnych Rudno Sp. z o.o. Rudno 17, gmina Ostróda (zbiornik paliwa o pojemności 5m<FT TYPE="SUP">3</FT> – minimalna ilość jednorazowej dostawy około 2 m<FT TYPE="SUP">3</FT>),</P>
                  <P>b) Zakład Mechanicznego Przetwarzania Odpadów Unieszkodliwiania w miejscowości Zbożne 2, gmina Morąg (pojemnik paliwa o pojemności 1m<FT TYPE="SUP">3</FT> – minimalna ilość jednorazowej dostawy około 0,5 m<FT TYPE="SUP">3</FT>)</P>
                  <P>c)Stacja Przeładunkowa Odpadów Komunalnych w miejscowości Lipowiec, gmina Kurzętnik 53 D, (pojemnik paliwa o pojemności 2,5 m<FT TYPE="SUP">3</FT>–minimalna ilość jednorazowej dostawy około 0,3 m<FT TYPE="SUP">3</FT>)</P>
                  <P>d) Stacja Przeładunkowa Odpadów Komunalnych w miejscowości Półwieś 26 A, gmina Zalewo, (pojemnik paliwa o pojemności 2,5 m<FT TYPE="SUP">3</FT>– minimalna ilość jednorazowej dostawy około 0,3 m<FT TYPE="SUP">3</FT>)</P>
                  <P>e) Stacja Przeładunkowa Odpadów Komunalnych w miejscowości Iława ul. Komunalna 1, gmina miejska Iława (pojemnik paliwa o pojemności 2,5 m<FT TYPE="SUP">3</FT> – minimalna ilość jednorazowej dostawy około 0,3 m<FT TYPE="SUP">3</FT>)</P>
                  <P>2) bezgotówkowy zakup oleju napędowego w łącznej ilości szacunkowej: 300 m<FT TYPE="SUP">3</FT>, na stacjach paliw będących w dyspozycji Wykonawcy</P>
                  <P>oraz</P>
                  <P>3) bezgotówkowy zakup benzyny bezołowiowej Pb95 w łącznej ilości szacunkowej 1m<FT TYPE="SUP">3</FT>, na stacjach paliw będących w dyspozycji Wykonawcy</P>
                  <P>2. Warunki realizacji zamówienia.</P>
                  <P>Wykonawca musi zapewnić tankowanie pojazdów będących w dyspozycji Zamawiającego, (dalej: Pojazdy) na stacji paliw będącej w dyspozycji Wykonawcy, znajdującej się w odległości do 10 km od granic miasta Ostróda (liczonej najkrótszą drogą publiczną zezwalającą na przejazd samochodów ciężarowych o masie całkowitej powyżej 3,5 tony), umożliwiającej tankowanie Pojazdów, czynną we wszystkie dni robocze w godzinach nie krótszych niż od 7.00 do 17.00.</P>
                  <P>Wykonawca gwarantuje, że sprzedawany olej napędowy spełnia wymagania określone w rozporządzeniu Ministra Gospodarki i Pracy z 9.12.2008 r. w sprawie wymagań jakościowych dla paliw ciekłych (Dz.U.2015.1680 j.t.) zgodnego z normą PN-EN 590 + A1:2017-06.</P>
                  <P>Zamawiający dopuszcza możliwość zakupu mniejszej ilości oleju napędowego oraz benzyny, bez zmiany Umowy i bez możliwości roszczeń finansowych ze strony Wykonawcy.</P>
                  <P>Zakup oleju napędowego i benzyny bezołowiowej Pb95 na stacji paliw odbywać się bezgotówkowo. Wykonawca będzie wystawiał w tygodniowym okresie rozliczeniowym faktury VAT, które muszą zawierać: datę tankowania, ilość pobranego oleju napędowego/benzyny, cenę jednostkową brutto 1 litra oleju/benzyny, markę i numer rejestracyjny Pojazdu (chyba, że tankowanie odbywa się do zbiorników przenośnych), nazwisko i imię osoby pobierającej.</P>
                  <P>Zamawiający załączy do Umowy wykaz Pojazdów oraz osób uprawnionych do tankowania, a w przypadku zmian będzie je uaktualniał, co nie będzie stanowić zmiany Umowy.</P>
                  <P>Środki transportowe Wykonawcy powinny być wyposażone w legalizowane urządzenie pomiarowe określające ilość oleju napędowego w litrach oraz spełniać warunki techniczne do przewozu paliw płynnych zgodnie z przepisami prawa. Każdorazowa dostawa oleju napędowego musi być potwierdzona świadectwem jakości.</P>
                  <P>Wykonawca musi zagwarantować dostawę oleju napędowego do miejsc wskazanych przez Zamawiającego, o których mowa w pkt. 3.1.1) w terminie 24h od chwili złożenia zamówienia – pocztą elektroniczną, faxem lub telefonicznie.</P>
                  <P>Dostawa oleju napędowego realizowana jest w całości przez Wykonawcę, na jego koszt i ryzyko – bez udziału Zamawiającego.</P>
                  <P>Benzyna bezołowiowa Pb95 będzie odbierana sukcesywnie, w zależności od potrzeb Zamawiającego poprzez tankowanie do zbiorników przenośnych (np. kanistrów) na stacjach paliw będących w dyspozycji Wykonawcy.</P>
                  <P>Oferowane paliwo musi spełniać aktualne normy: PN-EN 228+A1:2017-06 (dla benzyny bezołowiowej 95) oraz PN-EN 590+A1:2017-06 (dla oleju napędowego). Pozostałe warunki realizacji zamówienia określone zostały w projekcie Umowy.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-07-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-07-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Co 12 miesięcy.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu, o którym mowa w pkt 5.2.1. lit. a) SIWZ jeżeli posiada kompetencje do prowadzenia określonej działalności zawodowej, tj. posiada aktualną koncesje wydaną przez Urząd Regulacji Energetyki na obrót paliwami ciekłymi objętymi niniejszym zamówieniem zgodnie z wymogami ustawy z dnia 10.4.1997 r. Prawo energetyczne (t.j. Dz. U. z 2017, poz. 220).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>5.3.2. Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący sytuacji ekonomicznej lub finansowej, o którym mowa w pkt 5.2.1. lit. b) SIWZ, jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>a) jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną ubezpieczenia co najmniej 500 000 PLN.</P>
               <P>6.5. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu Zamawiający żąda następujących dokumentów:</P>
               <P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4) odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp;</P>
               <P>5) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>6) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>7) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 Pzp;</P>
               <P>8) oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716);</P>
               <P>9) oświadczenia Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>5.3.3. Wykonawca spełni warunek dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej, o którym mowa w pkt 5.2.1. lit. c) SIWZ, jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>a) dysponuje następującym wyposażeniem w celu wykonania zamówienia publicznego: iż dysponuje cysterną do dostaw oleju napędowego, wyposażoną w legalizowane mierniki dostarczanego oleju napędowego, przeliczające ilość w litrach dostarczonego oleju napędowego oraz dysponuje co najmniej jedną stacją paliw zlokalizowaną w odległości do 10 km od granic miasta Ostróda (liczonej najkrótszą droga publiczną zezwalającą na przejazd samochodów ciężarowych o masie całkowitej powyżej 3,5 tony. – Oświadczenie Załącznik nr 3 do SIWZ (...)</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zawiera wzór umowy Załącznik nr 7 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-23</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Zakład Unieszkodliwiania Odpadów Komunalnych Rudno Sp. z o.o. ul.Czarnieckiego 2814-100 Ostróda, Sala Konferencyjna.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Co 12 miesięcy.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>10. Wymagania dotyczące wadium.</P>
               <P>10.1. Zamawiający żąda wniesienia wadium w kwocie 10 000 PLN.</P>
               <P>10.2. Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>10.3. Wadium może być wnoszone w jednej lub w kilku następujących formach, o których mowa w art. 45 ust. 6 Pzp:</P>
               <P>a) pieniądzu,</P>
               <P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P>
               <P>c) gwarancjach bankowych,</P>
               <P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
               <P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P>
               <P>10.4. Z treści gwarancji i poręczeń, o których mowa w art. 45 ust. 6 pkt 2-5 Pzp musi wynikać bezwarunkowe, nieodwołalne i na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego, zobowiązanie gwaranta do zapłaty na rzecz Zamawiającego kwoty określonej w gwarancji:</P>
               <P>10.4.1. jeżeli Wykonawca, którego oferta została wybrana:</P>
               <P>a) odmówi podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie,</P>
               <P>b) nie wniesie wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy,</P>
               <P>c) zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stanie się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P>
               <P>10.4.2. jeżeli Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a Pzp, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złoży oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 Pzp, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 Pzp, pełnomocnictw lub nie wyrazi zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 Pzp, co spowoduje brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę jako najkorzystniejszej</P>
               <P>10.5. Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert. Wadium wnoszone w pieniądzu wpłaca się przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego Bank Millenium Nr konta 49 1160 2202 0000 0001 1609 1559 Kopię polecenia przelewu lub wydruk z przelewu elektronicznego zaleca się złożyć wraz z ofertą.</P>
               <P>10.6. Wniesienie wadium w pieniądzu przelewem na rachunek bankowy wskazany przez Zamawiającego będzie skuteczne z chwilą uznania tego rachunku bankowego kwotą wadium (jeżeli wpływ środków pieniężnych na rachunek bankowy wskazany przez Zamawiającego nastąpi przed upływem terminu składania ofert).</P>
               <P>10.7. Oryginał dokumentu potwierdzającego wniesienie wadium w formach, o których mowa w art. 45 ust. 6 pkt 2-5 Pzp Wykonawca składa wraz z ofertą.</P>
               <P>10.8. Jeżeli wadium zostanie wniesione w walucie obcej, kwota wadium zostanie przeliczona na PLN wg średniego kursu PLN w stosunku do walut obcych ogłaszanego przez Narodowy Bank Polski (Tabela A kursów średnich walut obcych) w dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>10.9. Jeżeli wadium zostanie wniesione w formach, o których mowa w art. 45 ust. 6 pkt 2-5 Pzp i kwota wadium zostanie w tych formach określona w walucie obcej, kwota wadium zostanie przeliczona na PLN wg średniego kursu PLN w stosunku do walut obcych ogłaszanego przez Narodowy Bank Polski (Tabela A kursów średnich walut obcych) w dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>10.10. W przypadku wadium wniesionego w pieniądzu oraz z treści gwarancji i poręczeń, o których mowa w art. 45 ust. 6 pkt 2-5 Pzp, jeżeli wadium będzie wniesione w tych formach, musi wynikać, że wadium zabezpiecza ofertę Wykonawcy złożoną w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego na „Zakup i dostawę oleju napędowego na potrzeby Zakładu Unieszkodliwiania Odpadów Komunalnych RUDNO Sp. z o.o. oznaczenie sprawy: DZP1/zp/7/2018</P>
               <P>10.11. Za zgodą Zamawiającego Wykonawca może dokonać zmiany formy wadium na jedną lub kilka form, o których mowa w art. 45 ust. 6 Pzp. SIWZ. Zmiana formy wadium musi być dokonana z zachowaniem ciągłości zabezpieczenia oferty kwotą wadium.</P>
               <P>10.12. W przypadku wniesienia wadium w pieniądzu Wykonawca może wyrazić zgodę na zaliczenie kwoty wadium na poczet (...)</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>19. Pouczenie o środkach ochrony prawnej przysługujących Wykonawcy w toku postępowania o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>19.1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Pzp. </P>
               <P>19.2. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>19.3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>19.4. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>19.5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie Pzp albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>19.6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>19.7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 19.5 i 19.6. SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>19.8. Jeżeli Zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>19.9. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Krajową Izbę Odwoławczą orzeczenia.</P>
               <P>19.10. Wykonawca może zgłosić przystąpienie do postępowania odwoławczego w terminie 3 dni od dnia otrzymania kopii odwołania, wskazując stronę, do której przystępuje, i interes w uzyskaniu rozstrzygnięcia na korzyść strony, do której przystępuje. Zgłoszenie przystąpienia doręcza się Prezesowi Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu, a jego kopię przesyła się zamawiającemu oraz Wykonawcy wnoszącemu odwołanie. </P>
               <P>19.11. Wykonawcy, którzy przystąpili do postępowania odwoławczego, stają się uczestnikami postępowania odwoławczego, jeżeli mają interes w tym, aby odwołanie zostało rozstrzygnięte na korzyść jednej ze stron.</P>
               <P>19.12. Zamawiający lub odwołujący może zgłosić opozycję przeciw przystąpieniu innego Wykonawcy nie później niż do czasu otwarcia rozprawy.</P>
               <P>19.13. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy.</P>
               <P>19.14. (...)</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587702</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
