<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="166688-2018"
            EDITION="2018075">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-169393-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180530</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>75</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180418</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 075-166688</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:166688-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.iml.biz.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.iml.biz.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39151000">Miscellaneous furniture</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180530 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Различни видове мебелировка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Různý nábytek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse møbler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse Möbel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Διάφορα έπιπλα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miscellaneous furniture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobiliario diverso</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mitmesugune mööbel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erilaiset huonekalut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobilier divers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miscellaneous furniture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Razni namještaj</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Különféle bútorok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobili vari</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Įvairūs baldai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dažādas mēbeles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Għamara varja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse meubelen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meble różne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobiliário diverso</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse tipuri de mobilier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rozličný nábytok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Razno pohištvo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse möbler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Inwestycje Medyczne Łódzkiego Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Inwestycje Medyczne Łódzkiego Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>10/ZP/PN/18</NATIONALID>
               <ADDRESS>al. J. Piłsudskiego 12, lok. 515</ADDRESS>
               <TOWN>Łódź</TOWN>
               <POSTAL_CODE>90-051</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Dorota Kowal-Kądrowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 422068860</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia.publiczne@iml.biz.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 422068861</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL711"/>
               <URL_GENERAL>http://www.iml.biz.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.iml.biz.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa wyposażenia meblowego dla IMŁ Sp. z o.o.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>10/ZP/PN/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="39151000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa:</P>
               <P>Część 1: wyposażenie meblowe ze stali nierdzewnej.</P>
               <P>Część 2: wyposażenie meblowe.</P>
               <P>Zgodnie z Załącznikiem nr 1 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Wyposażenie meblowe ze stali nierdzewnej</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="39151000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL711"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Wojewódzkie Wielospecjalistyczne Centrum Onkologii i Traumatologii im. M. Kopernika w Łodzi.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Regał na baseny i kaczki - 1 szt.</P>
                  <P>2. Regał na baseny i kaczki - 1 szt.</P>
                  <P>3. Wieszak ścienny - 1 szt.</P>
                  <P>4. Szafka stojąca jednodrzwiowa - 1 szt.</P>
                  <P>5. Szafka stojąca dwudrzwiowa z przedłużonym korpusem - 1 szt.</P>
                  <P>6. Szafka stojąca jednodrzwiowa narożnikowa wykonana ze stali nierdzewnej - 1 szt.</P>
                  <P>7. Szafka stojąca dwudrzwiowa podzlewozmywakowa - 1 szt.</P>
                  <P>8. Blat wykonany ze stali nierdzewnej - 1 szt.</P>
                  <P>9. Szafka stojąca dwudrzwiowa wykonana ze stali nierdzewnej Drzwi szafki pełne, otwierane skrzydłowo - 2 szt.</P>
                  <P>10. Blat wykonany ze stali nierdzewnej - 1 szt.</P>
                  <P>11. Szafka dwudrzwiowa, wisząca wykonana ze stali nierdzewnej - 2 szt.</P>
                  <P>12. Regał magazynowy wykonany ze stali nierdzewnej - 3 szt.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Wizualizacja</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>14</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gwarancja</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Jakość</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>11</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">28</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Wyposażenie meblowe</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="39151000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL711"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Wojewódzkie Wielospecjalistyczne Centrum Onkologii i Traumatologii im. M. Kopernika w Łodzi.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. biurko proste na stelażu; 2. pomocnik biurka; 3. kontener mobilny szufladowy; 4. podstawa na PCT; 5. szafa ubraniowa; 6. komoda na akta 2 szt. drzwiczek pełne, 1 szt. Szkło; 7. stolik okolicznościowy na stelażu metalowym; 8. półka wisząca aktowa otwarta; 9. biurko proste na stelażu; 10. pomocnik biurka; 11. kontener mobilny szufladowy; 12. podstawa pod PCT; 13. szafa aktowa; 14. pomocnik biurka z dwiema półkami; 15. komoda z jedną szufladą i i drzwiczkami pełnymi; 16. szafka zlewozmywakowa; 17. szafka dolna (1 szt. szuflada + drzwiczki); 18. szafka górna - drzwiczki skrzydłowe - w środku półka; 19. szafka górna - drzwiczki skrzydłowe - w środku półka; 20. blat kuchenny; 21. szafa z półkami zamykana; 22. nadstawka szafy z półkami zamykana; 23. podest na cewniki na nóżkach + blat kuchenny; 24. szafa narożna z półkami zamykana; 25. nadstawka szafy narożnej - zamykana; 26. stolik składany na ścianę; 27. szafa z półkami zamykana; 28. nadstawka szafy z półkami zamykana; 29. biurko proste na stelażu; 30. pomocnik biurka; 32. kontener mobilny szufladowy; 33. nadstawka pomocnika biurka; 34. regał - zabudowa umywalki; 35. szafa garderobiano-aktowa; 36. nadstawka szafy z półkami zamykana; 37. blat roboczy na stelażu aluminiowym; 38. szafka wisząca nad blatem; 39. zabudowa umywalki zamykana drzwiami skrzydłowymi; 40. biurko proste na stelażu; 41. pomocnik biurka (3 szafki szufladowe po 3 szuflady); 42. podstawa pod PCT; 43. półka wisząca aktowa otwarta; 44. kontener mobilny szufladowy; 45. szafa garderobiano-aktowa; 46. nadstawka szafy z półkami zamykana; 47. pomocnik socjalny z drzwiczkami skrzydłowymi; 48. stolik okolicznościowy na stelażu; 49. komoda drzwiczkowa; 50. pomocnik socjalny z drzwiczkami; 51. szafa garderobiano-aktowa; 52. nadstawka szafy z półkami zamykana; 53. komoda z drzwiczkami; 54.stolik okolicznościowy na stelażu; 55.biurko proste na stelażu; 56.pomocnik biurka; 57.podstawa pod PCT; 58.kotener mobilny szufladowy; 59. zabudowa umywalki zamykana drzwiami skrzydłowymi; 60. stolik okolicznościowy; 61. Zabudowa wnękowa regałowo-drzwiczkowa; 62. pomocnik socjalny z drzwiczkami; 63. blat roboczy na stelażu aluminiowym; 64. komin wolnostojący z drzwiczkami skrzydłowymi i półkami; 65. szafa ubraniowa; 66. kontener mobilny szufladowy; 67. półka wisząca aktowa otwarta; 68. biurko proste na stelażu; 69. kontener mobilny szufladowy; 70. stolik okolicznościowy na stelażu; 71. podstawa pod PCT; 72. pomocnik socjalny z drzwiczkami; 73. regał aktowy - drzwiczki skrzydłowe; 74. nadstawka regału - drzwiczki; 75. szafa ubraniowa; 76. nadstawka szafy ubraniowej; 77. szafka dolna zlewozmywakowa; 78. szafka dolna szuflad. -drzwiczkowa; 79. blat kuchenny; 80. szafka górna drzwiczki; 81. szafka górna drzwiczki; 82. stolik oklicznościowy na stelażu; 83. regał aktowy - drzwiczki; 84. nadstawka regału - drzwiczki; 85. szafka dolna zlewozmywakowa; 86. szafka dolna szuflad. - drzwiczkowa; 87. blat kuchenny; 88. szafka górna drzwiczki skrzydowe; 89. szafka górna drzwiczki skrzydłowe; 90. stolik okolicznościowy na stelażu; 91.regał aktowy - drzwiczki; 92. nadstawka regału - drzwiczki; 93. szafa aktowa z drzwiczkami i półkami; 94. nadstawka szafy z półkami zamykana; 95. szafa ubraniowa zamykana; 96. nadstawka szafy ubraniowej; 97. biurko proste na stelażu; 98. kontener mobilny szufladowy; 99. stolik okolicznościowy na stelażu; 100. podstawa pod PCT; 101. półka wisząca aktowa otwarta; 102. stół konferencyjny na stelażu; 103. stolik pod projektor; 104. stolik socjalny; 105. szafka dolna drzwiczkowa; 106. szafka dolna - 4 szufladowa; 107. szafka dolna umywalkowa; 108. szafka dolna 4 -szufladowa; 109. Blat typucorian; 110. szafka górna drzwiczki skrzydłowe szkło + ramka aluminiowa; 111. szafka górna drzwiczki skrzydłowe szklane w ramce aluminiowej.; 112. szafka górna otwarta; 113. Ekran scienny PLEXI; 114. szafka dolna 4- szufladowa; 115. Blat typucorian; 116. biurko lada z nadrukiem na froncie biurka; 117. pomocnik biurko lady wysoki z półkami; 118. szafka z szufladami wewnętrznymi; 119. nadstawka szafy zamykana; 120. kontener 3-szufladowy; 121. blat typuCorian;</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Wizualizacja</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>14</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gwarancja</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Jakość</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>11</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">28</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.4): szafka pod drukarkę z roletą; zabudowa szklana;szafka na leki z blatem corianowym; szafka dolna 4-szufladowa; szafka dolna zlewozmywakowa; Blat typuCorian; szafka górna front drzwi skrzydłowe szklan; szafka górna front drzwi skrzydłowe szklane; Ekran; szafa aktowa nadstawka szafy; biurko proste; kontener; podstawa na PCT; szafka pomocnik; Szafa socjalna; regał; nadstawka; regał; nadstawka.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia Wykonawcę wobec, którego zaistnieją przesłanki do wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych oraz Wykonawcę w stosunku do którego zachodzi podstawa wykluczenia wskazana w art. 24 ust. 5 pkt. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych. Z postępowania o udzielenie zamówienia Zamawiający może wykluczyć wykonawcę: 1. w stosunku, do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. z 2015 r. poz. 978, 1259, 1513, 1830 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego chyba, że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2015 r. poz. 233, 978, 1166, 1259 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615) (art. 24 ust. 5 pkt. 1 ustawy Pzp);</P>
               <P>Wykaz oświadczeń / dokumentów, jakie mają dostarczyć na wezwanie zamawiającego wykonawcy, których oferta została najwyżej oceniona, w celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia zgodnie z art. 25 ust. 1 pkt 3): Informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14, 21 ustawy Pzp; Oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumenty potwierdzające dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności. Oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne. Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp. - Zamawiający pobierze ten dokument z bazy danych wskazanej przez wykonawcę.W celu potwierdzenia, że oferowane dostawy odpowiadają wymaganiom określonym przez Zamawiającego, Wykonawca powinien złożyć na wezwanie Zamawiającego:</P>
               <P>1. Prospekty producenta lub inne dokumenty producenta potwierdzające parametry oferowanego przedmiotu zamówienia wymagane SIWZ w języku polskim, których autentyczność musi zostać poświadczona przez Wykonawcę.</P>
               <P>2. Certyfikat CE, zgodnie z aktualną ustawą o wyrobach medycznych (jeśli dotyczy).</P>
               <P>3. Wpis lub zgłoszenie/powiadomienie do rejestru wyrobów medycznych (jeśli dotyczy).</P>
               <P>4. inne wymienione w formularzu asortymentowym.</P>
               <P>5. Bezpłatne próbki oferowanych produktów (wymienione w formularzu asortymentowym).</P>
               <P>Aktualne na dzień składania ofert Oświadczenie Wykonawcy w trybie art. 25a ust. 1 ustawy Pzp w formie standardowego formularza Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia, stanowiącego Załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>2. Wykluczenie wykonawcy następuje:</P>
               <P>1) w przypadkach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a–c i pkt 14 ustawy Pzp, gdy osoba, o której mowa w tych przepisach została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a–c ustawy Pzp, jeżeli nie upłynęło 5 lat od dnia uprawomocnienia się wyroku potwierdzającego zaistnienie jednej z podstaw wykluczenia, chyba że w tym wyroku został określony inny okres wykluczenia;</P>
               <P>2) w przypadkach, o których mowa:</P>
               <P>a) w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d i pkt 14 ustawy Pzp, gdy osoba, o której mowa w tych przepisach, została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d ustawy Pzp,</P>
               <P>b) w art. 24 ust. 1 pkt 15 ustawy Pzp,</P>
               <P>— jeżeli nie upłynęły 3 lata od dnia odpowiednio uprawomocnienia się wyroku potwierdzającego zaistnienie jednej z podstaw wykluczenia, chyba że w tym wyroku został określony inny okres wykluczenia lub od dnia w którym decyzja potwierdzająca zaistnienie jednej z podstaw wykluczenia stała się ostateczna.</P>
               <P>3) w przypadkach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 18 i 20 ustawy Pzp, jeżeli nie upłynęły 3 lata od dnia zaistnienia zdarzenia będącego podstawą wykluczenia;</P>
               <P>4) w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 21 ustawy Pzp, jeżeli nie upłynął okres, na jaki został prawomocnie orzeczony zakaz ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>5) w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 22 ustawy Pzp, jeżeli nie upłynął okres obowiązywania zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
               <P>3. Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz 16–20 lub art. 24 ust. 5 ustawy Pzp, może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu wykonawcy. Przepisu zdania pierwszego nie stosuje się, jeżeli wobec wykonawcy, będącego podmiotem zbiorowym, orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia oraz nie upłynął określony w tym wyroku okres obowiązywania tego zakazu.</P>
               <P>4. Wykonawca nie podlega wykluczeniu, jeżeli zamawiający, uwzględniając wagę i szczególne okoliczności czynu wykonawcy, uzna za wystarczające dowody przedstawione na podstawie pkt. V b. ust. 3 SIWZ.</P>
               <P>5. W przypadkach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 19 ustawy Pzp, przed wykluczeniem wykonawcy, zamawiający zapewnia temu wykonawcy możliwość udowodnienia, że jego udział w przygotowaniu postępowania o udzielenie zamówienia nie zakłóci konkurencji.</P>
               <P>6. Wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art.86 pkt. 5 ustawy Pzp, przekazuje zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp, wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia /Załącznik nr 6 do SIWZ/.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający wymaga, aby Wykonawca wykazał się wykonaniem jednej dostawy i montażu mebli w części 1 w okresie 3 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, w zakresie niezbędnym do wykazania spełnienia warunku wiedzy i doświadczenia, o wartości co najmniej 21 000,00 PLN brutto - zgodnie z Załącznikiem nr 5 do SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający wymaga aby Wykonawca wykazał się wykonaniem jednej dostawy i montażu mebli w części 2 w okresie 3 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, w zakresie niezbędnym do wykazania spełnienia warunku wiedzy i doświadczenia, o wartości co najmniej 220 000,00 PLN brutto - zgodnie z Załącznikiem nr 5 do SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Termin płatności faktury 30 dni.</P>
               <P>Zgodnie z załączonym do SIWZ wzorem umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zamawiającego, al. Piłsudskiego 12.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiający żąda wniesienia wadium przez Wykonawców uczestniczących w postępowaniu. Wadium na całość przedmiotu zamówienia wynosi 5 200,00 PLN, słownie: pięć tysięcy dwieście złotych 00/100. Łączna kwota wadium stanowi sumę kwot wadium na poszczególne części postępowania.</P>
               <P>Część 1: 500,00 PLN (pięćset złotych).</P>
               <P>Część 2: 4700,00 PLN (cztery tysiące siedemset złotych).</P>
               <P>Wadium należy wnieść do terminu składania ofert.</P>
               <P>2. Wadium może być wniesione w:</P>
               <P>1) pieniądzu;</P>
               <P>2) poręczeniach bankowych, lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym;</P>
               <P>3) gwarancjach bankowych;</P>
               <P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P>
               <P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2014 r. poz. 1804 oraz z 2015 r. poz. 978 i 1240).</P>
               <P>3. Wadium w formie pieniądza należy wnieść przelewem na konto: 74 1240 3073 1111 0010 5905 3755</P>
               <P>z dopiskiem na przelewie: „Wadium w postępowaniu 10/ZP/PN/18 na dostawę wyposażenia meblowego dla IML Sp. z o.o.”.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Wykonawcom przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w Dziale VI ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
               <P>1. Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes prawny w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Prawo zamówień publicznych; </P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt. 5 ustawy Prawo zamówień publicznych;</P>
               <P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp; </P>
               <P>4. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądania oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania; </P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób; </P>
               <P>6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej; </P>
               <P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w punktach 7 i 8 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia; </P>
               <P>8. Jeżeli zamawiający nie opublikował ogłoszenia o zamiarze zawarcia umowy lub mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia; </P>
               <P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający: nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia; </P>
               <P>9. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym; </P>
               <P>10. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej;</P>
               <P>11. Zamawiający przesyła niezwłocznie, nie później niż w terminie 2 dni od dnia otrzymania kopię odwołania innym wykonawcom uczestniczącym w postępowaniu o udzielenie zamówienia a jeżeli odwołanie dotyczy treści ogłoszenia lub postanowień SIWZ, zamieszcza ją również na stronie 16 internetowej, na której jest zamieszczone ogłoszenie o zamówieniu lub jest udostępniona SIWZ, wzywając wykonawców do przystąpienia do postępowania odwoławczego; </P>
               <P>12. Wykonawca może zgłosić przystąpienie do postępowania odwoławczego wskazując stronę, do której przystępuje i interes w uzyskaniu rozstrzygnięcia na korzyść strony, do której przystępuje;</P>
               <P>13. Uczestnikami postępowania odwoławczego stają się Wykonawcy, którzy przystąpili do postępowania odwoławczego w ciągu 3 dni od dnia otrzymania kopii odwołania i posiadają interes w tym, aby odwołanie zostało rozstrzygnięte na korzyść jednej ze stron;</P>
               <P>14. Zamawiający lub odwołujący może zgłosić opozycję przeciw przystąpieniu innego</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
