<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="167060-2018"
            EDITION="2018075">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-168467-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180618</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>75</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180418</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 075-167060</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:167060-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>RO</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="RO"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.primaria-zlatna.ro</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO121">Alba</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="RO121">Alba</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="RON">185684.7</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180618 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="R">Regional or local Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Pyмъния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране на строителни съоръжения</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Rumunsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projekty pro provádění stavebně inženýrských prací</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Rumænien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fagmæssig projektering af ingeniørarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Rumänien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische Planungsleistungen im Tief- und Hochbau</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ρουμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών για την κατασκευή έργων πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Romania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for the construction of civil engineering works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Rumanía</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico para la construcción de obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Rumeenia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tsiviilehitustööde tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Romania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden tekninen suunnittelu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Roumanie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique pour la construction d'ouvrages de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Rómáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for the construction of civil engineering works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Rumunjska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja u građevinarstvu za objekte niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Románia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mély- és magasépítési kivitelezéssel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Romania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione tecnica per la costruzione di opere di ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Rumunija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Civilinės inžinerijos statinių statybos inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Rumānija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi inženiertehniskajām būvēm</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn tax-xogħlijiet ta' kostruzzjoni u l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Roemenië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpen voor constructie van civieltechnische werken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Rumunia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynierii projektowej w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Roménia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica para a construção de obras de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>România</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare tehnică pentru construcţia de lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Rumunsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie pre práce v civilnom stavebnom inžinierstve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Romunija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja za objekte nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Rumänien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zlatna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingenjörstjänster avseende väg- och vattenbyggnation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="RO">Oraș Zlatna</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="RO">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Oraș Zlatna</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>Romania</NATIONALID>
               <ADDRESS>Piața Unirii nr. 1A, județul Alba</ADDRESS>
               <TOWN>Zlatna</TOWN>
               <POSTAL_CODE>516100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="RO"/>
               <CONTACT_POINT>Silviu Ponoran</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+4 0258856337</PHONE>
               <E_MAIL>adppc@primariazlatna.ro</E_MAIL>
               <FAX>+4 0258856583</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="RO121"/>
               <URL_GENERAL>www.primaria-zlatna.ro</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.e-licitatie.ro</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AGENCY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servicii de proiectare pentru elaborarea documentațiilor tehnice aferente obiectivului de investiții „Reabilitare și Modernizare Școala Gimnazială „Avram Iancu”, oraș Zlatna, județul Alba”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>4886/12.04.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71322000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Întocmire documentații tehnice, astfel:</P>
               <P>— întocmirea documentaţiei tehnice faza PT + CS + DE,</P>
               <P>— verificarea proiectului tehnic pe specialităţi,</P>
               <P>— asistenţă tehnică din partea proiectantului,</P>
               <P>— audit energetic final şi certificat energetic final,</P>
               <P>— documentaţie pentru avize şi acorduri faza PT, inclusiv expertiză şi documentaţie de avizare ISU.</P>
               <P>Întocmirea documentațiilor se va face pentru o clădire care este amplasată în zona centrală a localității, alipită clădirii Primăriei. Zona este închegată din punct de vedere urbanistic. Clădirea școlii este poziționată cu fațada principală paralelă cu limita terenului la strada Valea Morilor, retras față de aceasta cu aproximativ 24 m. Clădirea ocupă aproape tot de la frontul la stradă, rămânând liber doar un acces auto și pietonal în partea dreaptă.</P>
               <P>Forma în plan a terenului este neregulată, cu front la strada Valea Morilor. Proprietatea școlii cuprinde:</P>
               <P>— Corp C1  —  Clădire școală, regim de înălțime Parter și 2 etaj [...] detalii pe www.e-licitatie.ro.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="RON">185684.7</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="RO121"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Piața Unirii nr. 1, oraș Zlatna, județul Alba.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Întocmire documentații tehnice, astfel:</P>
                  <P>— întocmirea documentaţiei tehnice faza PT + CS + DE,</P>
                  <P>— verificarea proiectului tehnic pe specialităţi,</P>
                  <P>— asistenţă tehnică din partea proiectantului,</P>
                  <P>— audit energetic final şi certificat energetic final,</P>
                  <P>— documentaţie pentru avize şi acorduri faza PT, inclusiv expertiză şi documentaţie de avizare ISU.</P>
                  <P>Intocmirea documentatiilor se va face pentru o clădire care este amplasată în zona centrală a localității, alipită clădirii Primăriei. Zona este închegată din punct de vedere urbanistic. Clădirea școlii este poziționată cu fațada principală paralelă cu limita terenului la strada Valea Morilor, retras față de aceasta cu aproximativ 24 m. Clădirea ocupă aproape tot de la frontul la stradă, rămânând liber doar un acces auto și pietonal în partea dreaptă.</P>
                  <P>Forma în plan a terenului este neregulată, cu front la strada Valea Morilor. Proprietatea școlii cuprinde:</P>
                  <P>— Corp C1  —  Clădire școală, regim de înălțime Parter și 2 etaje (P + 2E),</P>
                  <P>— Corp C2  —  Clădire Anexă, regim de înălțime Parter (P),</P>
                  <P>— Curte amenajată în fața școlii (între clădire școală și stradă) cu acces pietonal direct din strada Valea Morilor și alee de legătură cu intrarea principală în școală,</P>
                  <P>— Curtea școlii, situată în spatele clădirii școlii, cu acces auto și pietonal din strada Valea Morilor.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">27</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Garantia de participare este în cuantum de 1 856 RON. Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi de 60 zile de la data limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare se constituie în conformitate cu prevederile art. 36 din HG 395/2016. În cazul constituirii prin virament bancar, contul autoritatii contractante Oras Zlatna este RO34TREZ0025006XXX006112, deschis la Trezoreria Municipiului Alba Iulia. Întrucât procedura se desfasoara online, garantia de participare se va depune scanata si semnata cu semnatura electronica extinsa în SEAP pana la data si ora limita de depunere a ofertelor. În cazul depunerii de oferte în asociere, garantia de participare trebuie constituita în numele asocierii si sa se mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Curs de schimb pentru care se determina echivalenta RON/alta valuta este cel comunicat de BNR din ziua publicarii anuntului de participare.</P>
               <P>Garantia de buna executie se constituie în procent de 5 % din valoarea contractului (fara TVA), în conformitate cu art. 40 din HG 395/2016, astfel:</P>
               <P>— sub forma de instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea în conditiile legii. Garantia trebuie sa fie irevocabila. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de buna executie se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate — prin virament bancar în contul autoritatii contractante Oras Zlatna este RO34TREZ0025006XXX006112, deschis la Trezoreria Municipiului Alba Iulia. Garantia de buna executie se va constitui în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Informatii privind subcontractantii (daca este cazul): In cazul în care ofertantul intentioneaza sa subcontracteze partial serviciul, DUAE include informatiile solicitate cu privire la denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte. Subcontractantul nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 164, art. 165, art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. În cazul în care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a îndeplini criteriile de calificare, se va prezenta câte un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Subcontractantii precizeaza în DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le indeplineste mentionand numarul si data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusa pentru subcontractare. Daca prin subcontractant nu se indeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar în scopul demonstrarii neincadrarii în motivele de excludere. Autoritatea contractanta poate respinge subcontractantul propus daca acesta nu indeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se incadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului o singura data  —  înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant.</P>
               <P>Informatii privind asocierea (daca este cazul): Operatorii economici au dreptul de a se asocia cu scopul de a depune oferta comuna. Asociatii nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 164, art. 165, art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</P>
               <P>Lista principalelor servicii prestate în cel mult ultimi 3 ani (perioada raportata la data limita de depunere a ofertelor) care sa contina valori, perioade de prestare si indicarea beneficiarilor publici sau privati. Ofertantul (operator economic sau membrii asocierii de operatori economici împreuna) trebuie sa demonstreze ca a prestat servicii similare a caror valoare cumulata a fost de minim 185 000 RON, fără TVA. Prin servicii similare se intelege servicii care fac parte din categoria serviciilor de proiectare de clădiri/de modernizare/reabilitare clădiri.</P>
               <P>Angajamente de sustinere  —  daca este cazul: Angajament ferm privind sustinerea tehnica si profesionala a ofertantului/candidatului/grupului de operatori economici. Persoana care asigura sustinerea tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 164, art. 165, art. 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. In cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinerea unuia sau mai multor terti sustinatori, capacitatea acestuia/acestora va fi cumulata, dupa caz, cu cea a ofertantului pentru indeplinirea cerintei, caz in care tertul sustinator are obligatia de a completa DUAE cu datele proprii si de a prezenta la solicitarea autoritatii contractante. Angajamentul de sustinere completat cu toate informatiile impuse la art. 182 din Legea nr. 98/2016 coroborat cu art. 48, 49 si 50 din HG nr. 395/2016.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Se va completa DUAE. Odata cu depunerea DUAE se prezinta acordul de subcontractare. Ofertantul clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor va face dovada îndeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea autoritatii contractante.</P>
               <P>Modalitate de îndeplinire: Se va completa DUAE conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Avand in vedere Notificarea nr. 256/8.12.2016, se va solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte acordul de asociere. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acord vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea autoritatii contractante.</P>
               <P>Se va completa DUAE conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele justificative sunt recomandari/procese-verbale de receptie/documente constatatoare eliberate de beneficiarul/clientul respectiv, emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul privat beneficiar prin care sa ateste, ca a executat lucrari similare, în ultimii 5 ani. Se accepta orice alte documente relevante in sustinerea cerintei.</P>
               <P>Modalitate de îndeplinire: Se va completa DUAE conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Avand in vedere Notificarea nr. 256/8.12.2016, se va solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea autoritatii contractante.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-18</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="RO"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-08-18</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-18</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>15:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>In SEAP..</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Modul in care se poate accesa DUAE in vederea completarii de catre operatorii economici interesati: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter. Operatorii economici au obligatia depunerii DUAE, în caz contrar oferta va fi respinsa ca inacceptabila conform art. 137 alin. (2) lit. b) din HG nr. 395/2016. În vederea completarii DUAE operatorii economici vor avea în vedere Notificarea ANAP 240/2016. Eventualele solicitari de clarificari la documentatia de atribuire se vor adresa în mod exclusiv în SEAP. Raspunsurile la clarificari se vor atasa la anuntul de participare simplificat. Aceste raspunsuri vor face parte din documentatia de atribuire si este obligatoriu ca la elaborarea ofertei sa fie avute in vedere. Pentru transmiterea solicitarilor de clarificari privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor înregistra în SEAP (www.e-licitatie.ro). Pentru comunicarile ulterioare depunerii ofertelor, solicitarile de clarificari în legatura cu oferta se vor transmite prin utilizarea facilitatilor tehnice disponibile în SEAP. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP, în format electronic, semnate cu semnatura electronica extinsa. Daca pe primul loc in clasamentul preturilor sunt ofertanti cu preturi egale pentru departajare se vor solicita prin clarificari pe SEAP noi oferte financiare care pot fi egale sau diminuate fata de cele initiale. Ofertantii respectivi vor incarca in SEAP documentele care contin noile propuneri financiare. Informatii referitoare la reglementarile obligatorii în domeniile mediului se pot obtine de la Agentia Nationala pentru Protectia Mediului (www.anpm.ro, Splaiul Independentei nr. 294, corp B, sector 6, Bucuresti), iar în domeniul social si al relatiilor de munca se pot obtine la Ministerul Muncii, Familiei, Protectiei Sociale si Persoanelor Vârstnice (www.mmuncii.ro, Str. Dem. I. Dobrescu nr. 2–4, sector 1, Bucuresti). Daca este cazul, ofertantii vor prezenta acordurile de subcontractare încheiate cu subcontractantii nominalizati în oferta, înainte de semnarea contractului. Acordurile de subcontractare prezentate trebuie sa fie în concordanta cu oferta si se vor constitui în anexa la contract Pe parcursul derularii contractului, contractantul nu are dreptul de a înlocui subcontractantii nominalizati în oferta fara acceptul autoritatii contractante, iar eventuala înlocuire a acestora nu trebuie sa conduca la modificarea propunerii tehnice sau propunerii financiare initiale. Documentele emise de institutii/organisme oficiale din tara în care ofertantii straini sunt rezidenti pot fi prezentate în limba originala, cu conditia ca acestea sa fie însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS>
               <TOWN>București</TOWN>
               <POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="RO"/>
               <PHONE>+40 213104641</PHONE>
               <E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL>
               <FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX>
               <URL>http://www.cnsc.ro</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Precizări privind termenul (termenele) de exercitare a căilor de atac: Conform Legii nr. 101/2016 din 19.5.2016.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Oraș Zlatna, Birou Dezvoltare Investiții, Unitate Implementare Proiecte și Achiziții Publice</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piața Unirii nr. 1A</ADDRESS>
               <TOWN>Zlatna</TOWN>
               <POSTAL_CODE>516100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="RO"/>
               <PHONE>+40 258856337</PHONE>
               <E_MAIL>adppc@primariazlatna.ro</E_MAIL>
               <FAX>+40 258856583</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
