<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="167165-2018"
            EDITION="2018075">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-171171-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180517</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>75</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180418</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 075-167165</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:167165-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.bgw-online.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.subreport.de/E32712545</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72224000">Project management consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72225000">System quality assurance assessment and review services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE600">Hamburg</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180517 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Хамбург</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Консултантски услуги по управление на компютърни проекти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenské služby v oblasti řízení projektů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konsulentvirksomhed i forbindelse med projektstyring</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beratung im Bereich Projektleitung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Αμβούργο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα διαχείρισης έργων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Project management consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de consultoría en gestión de proyectos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektijuhtimise nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hampuri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektinjohtoa koskevat konsulttipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hambourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en gestion de projet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Project management consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge savjetovanja na području vođenja projekta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projekt-ügyintézési tanácsadó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Amburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza per la gestione di progetti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektų vadybos konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektu vadības konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ħamburgu</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza dwar l-amministrazzjoni ta' priġett</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advies over projectmanagement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi doradcze w zakresie zarządzania projektem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria em gestão de projectos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de consultanţă privind gestionarea proiectelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenstvo pri riadení projektov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve svetovanja na področju projektnega managementa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konsulttjänster för projektledning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Berufsgenossenschaft für Gesundheitsdienst und Wohlfahrtspflege (BGW)</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <NOTICE_UUID>a2d971a6-d94a-41c6-bbb1-26ec3ed11d58</NOTICE_UUID>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Berufsgenossenschaft für Gesundheitsdienst und Wohlfahrtspflege (BGW)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Pappelallee 33/35/37</ADDRESS>
               <TOWN>Hamburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>22089</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>BGW/Hauptverwaltung/Recht und Regress/Zentrale Vergabestelle/Herr Hans-Joachim Huhnholz</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 40 / 20207-1521</PHONE>
               <E_MAIL>vergabestelle@bgw-online.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 40 / 20207-1597</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE600"/>
               <URL_GENERAL>https://www.bgw-online.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.subreport.de/E32712545</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.subreport.de/E32712545</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Projektkoordination Formularmanagementsystem</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72224000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Es handelt sich um qualifizierte Projektkoordinierungsdienstleistungen für die Projektleitungen der BGW selbst und der Verwaltungsberufsgenossenschaft (VBG) zur Einführung eines neuen Formularmanagementsystems. Weitere Berufsgenossenschaften und die BG Phoenics GmbH sind abrufberechtigt. Die internen Projektleitungen der BGW und VBG werden bisher von Projektkoordinatoren der Firma „brainsphere infomationsworks GmbH“ unterstützt. Die Auftragnehmerin/Der Auftragnehmer berät und begleitet die Projektleitungen der BGW und VBG im Rahmen der bereits laufenden Projekteinführung des neuen Formularmanagement- und Output-Systems Inspire der Firma quadient Germany GmbH. Das Vorgehen ist jeweils fachbereichsbezogen, d. h. einzelne Fachbereiche werden nacheinander auf das neue Formularmanagementsystem (FMS) umgestellt. Dabei verstehen wir unter einem FMS sowohl das Output-Management als auch die prozessgesteuerte Erstellung der unterschiedlichen Dokumente.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72225000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Bundesweit, überwiegend im Hause der BGW, Pappelallee 33/35/37, 22089 Hamburg, und der VBG, Massaquoipassage 1, 22305 Hamburg</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die gemeinsame Projektkoordination soll durch 2 qualifizierte Personen eines Beratungsunternehmens erfolgen. Eine vollumfängliche gegenseitige Vertretung in beiden Häusern wird durch diese Personen gewährleistet. Über die gesamte Vertragslaufzeit stehen die Personen als Projektkoordinatoren zeitlich und örtlich flexibel zur Verfügung. Ggf. kann weiteres Personal zur Unterstützung der Projektkoordination, z. B. der Vor- und Nachbereitung von Workshops oder Protokollarbeiten, eingesetzt werden.</P>
                  <P>Die/Der Auftragnehmende erbringt ganzheitliche Fachberatungsleistungen zu Themen der Projektumsetzung, des Projektvorgehens und der Einbindung der Fachbereiche. Die Projektkoordination muss in der Lage sein, die Ergebnisse der verschiedenen Projekte zu verbinden.</P>
                  <P>Die/Der Auftragnehmende unterstützt die Projektleitungen in der Durchführung von Projektplanungen, Fortführung und Aufbereitung des Projekt-Controllings sowie durch die Vorbereitung, Moderation und transparente Dokumentation von Workshops.</P>
                  <P>Die umzusetzenden Prozesse und Formulare müssen durch die Projektkoordination auf ihre Qualität bezüglich der Umsetzungsmöglichkeiten des Produktes Inspire überprüft werden und ggf. Optimierungsvorschläge erarbeitet werden.</P>
                  <P>Projektergebnisse sind in Form von Präsentationen und Ergebnisdokumenten für Entscheidungsgremien vorzubereiten. Der Einsatz von zielgruppenspezifischen Präsentationstechniken wird erwünscht.</P>
                  <P>Die/Der Auftragnehmende muss die Einheitlichkeit der Systeme stets zum Ziel haben und entsprechende Empfehlungen in den beiden Häusern geben und bildet daher die Klammer beider Teilprojekte. Daher ist eine durchgängige Projektkoordination in beiden Häusern unabdingbar.</P>
                  <P>Die folgenden Aufgaben beschreiben im Kern den Leistungsgegenstand:</P>
                  <P>1. Projektkoordination mit a. regelmäßiger Abstimmung mit den hauseigenen Projektleitungen;</P>
                  <P>b. Terminabstimmung und Kommunikation mit den verschiedenen Projekt- und Fachbereichsbeteiligten;</P>
                  <P>c. Bericht in die verschiedenen Gremien der Häuser;</P>
                  <P>d. Projekt-Controlling inkl. Rechnungsprüfung;</P>
                  <P>e. Einhaltung der geschlossenen Verträge überprüfen und sicherstellen;</P>
                  <P>f. Ressourcenplanung (intern &amp; extern);</P>
                  <P>g. Priorisierung der einzelnen Arbeitspakete und Aufgaben in Abstimmung mit der hauseigenen Projektleitung;</P>
                  <P>i. Koordination der Migration;</P>
                  <P>j. Entwicklung sowie Erstellung von Präsentationsunterlagen und Dokumentationen;</P>
                  <P>k. Übergabe in die Produktion.</P>
                  <P>2. Projektkoordinierung durch </P>
                  <P>a. Erarbeitung von Lösungsvarianten;</P>
                  <P>b. Überprüfung der Lösungsvarianten auf Machbarkeit und Kostenbetrachtung;</P>
                  <P>c. Optimierungsmöglichkeiten durch das Formularmanagement- und Output-System Inspire der Firma quadient Germany GmbH aufzeigen, Empfehlungen aussprechen und diskutieren;</P>
                  <P>d. Priorisierung, der Vorlagen für die Umsetzung; </P>
                  <P>e. Entwicklung, Planung, Koordination und Organisation von Schulungen; </P>
                  <P>f. Vorbereitung des Betriebs in der Linie 3. Assistenztätigkeiten sind a. Unterstützung bei der Planung, Koordination und Organisation von Terminen und b. Unterstützung bei der Anfertigung von Protokollen und Präsentationen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-10-01</DATE_START>
               <DATE_END>2020-03-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Bei Bedarf an zusätzlichen Beratungsdienstleistungen nach der Umstellung der entsprechender Systeme bei der Auftraggeberin oder Abrufberechtigten um jeweils 6 Monate bis zur maximalen Vertragslaufzeit von 48 Monaten verlängert werden.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>3</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Die Bewertung der gemäß Ziff. IV.2 des Teilnahmeantrags angegebenen Qualifikation der Fachkräfte erfolgt im Hinblick auf die Vergleichbarkeit zum hier ausgeschriebenen Leistungsgegenstand. Die Bewertung der dargestellten Qualifikation geht insgesamt mit 30 von 100 in die Bewertung ein. Die BGW vergibt bei der Bewertung Rohpunkte, die sich wie folgt abstufen: max. 10 Punkte bei vollständiger oder weit überwiegender Übereinstimmung, maximal 7 Punkte bei mehr als der Hälfte Übereinstimmung und maximal 4 Punkte bei weniger als der Hälfte der Übereinstimmung und maximal 2 Punkte bei Übereinstimmung in nur einem Kriterium der angegebenen Qualifikation.</P>
                  <P>Die Auftraggeberin wertet die gem. Ziff. IV.5 des Teilnahmeantrags angegebene Anzahl der Projekte mit insgesamt 10 von 100 Punkten. Die BGW vergibt bei der Bewertung Rohpunkte, die sich wie folgt abstufen: max. 10 Punkte bei mehr als 5 Projekten, maximal 7 Punkte bei 5 Projekten und maximal 4 Punkte bei weniger als 2 Projekten.</P>
                  <P>Die Bewertung der gem. Ziff. IV.6 des Teilnahmeantrags angegebenen Referenzprojekte erfolgt im Gesamtüberblick im Hinblick auf die Vergleichbarkeit zum hier ausgeschriebenen Leistungsgegenstand. Die Bewertung der abgegebenen Referenzen geht insgesamt mit 60 von 100 in die Bewertung ein. Die BGW vergibt bei der Bewertung Rohpunkte, die sich wie folgt abstufen: max. 10 Punkte bei vollständiger oder weit überwiegender Übereinstimmung, maximal 7 Punkte bei mehr als der Hälfte der Übereinstimmung und maximal 4 Punkte bei weniger als der Hälfte der Übereinstimmung und maximal 2 Punkte bei Übereinstimmung in nur einem Kriterium der angegebenen Referenz.</P>
                  <P>Belegen 2 (oder mehrere) geeignete Bewerberinnen/Bewerber mit Punktgleichstand den dritten Platz gemäß der ermittelten Rangfolge, gelten nachfolgende Regelungen, die nacheinander bis zur eindeutigen Bestimmbarkeit des dritten Platzes angewendet werden:</P>
                  <P>1. Es erhält die Bewerberin/der Bewerber den Vorzug, der im Wertungskriterium „Einordnung des Auftraggebers“ in der Addition aus den 3 Referenzprojekten die höhere Punktzahl erreicht hat;</P>
                  <P>2. Es erhält die Bewerberin/der Bewerber den Vorzug, der im Wertungskriterium „Erbrachte Leistungen und Aufgaben sowie thematische Schwerpunkte“ in der Addition aus den 3 Referenzprojekten die höhere Punktzahl erreicht hat;</P>
                  <P>3. Falls über keines der unter 1 und 2 genannten Entscheidungsparameter eine Auswahl erfolgen kann, entscheidet das Los.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zum Nachweis der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung sind mit dem Teilnahmeantrag folgende Angaben, Erklärungen und Nachweise von der Bewerberin/dem Bewerber oder im Falle einer Bewerbergemeinschaft oder der Inanspruchnahme von Kapazitäten anderer Unternehmen („Eignungsleihe“ i. S. d. § 47 VgV) von jedem Mitglied der Bewerbergemeinschaft und/oder anderen Unternehmen vorzulegen (die Kriterien „K…“ beziehen sich auf die Eignungsmatrix, Anlage 3 der Aufforderung zur Aufforderung zur Abgabe eines Teilnahmeantrags):</P>
               <P>K E3: Die Bewerberin/der Bewerber legt je nach Rechtsvorschrift des Staates, in dem sie/er niedergelassen ist, einen Auszug (eine Kopie) aus dem Handels- bzw. Berufsregister oder einen vergleichbaren Nachweis der Existenz und sonstige wichtige Rechts- und Vertretungsverhältnisse des Unternehmens nach Maßgabe der Bestimmungen des Herkunftslandes der Bewerberin/des Bewerbers/jedes Mitglieds der Bewerbergemeinschaft vor. Der jeweilige Nachweis ist zum Zeitpunkt des Schlusstermins für den Eingang der Teilnahmeanträge nicht älter als 6 Monate. Als im Handelsregister nicht eingetragene bzw. ausländische Bewerberin/nicht eingetragener bzw. ausländischer Bewerber legt die Bewerberin/der Bewerber vergleichbare, gleichwertige Nachweise vor; die Gleichwertigkeit weist sie/er gleichzeitig mit der Vorlage nach und bestätigt, dass der jeweilige, dem Teilnahmeantrag beigefügte Auszug bzw. Nachweis den aktuellen Eintragungsstand wiedergibt.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>K E4: Die Bewerberin/der Bewerber gibt als Mindestanforderung den erzielten Jahresumsatz im Tätigkeitsbereich des ausgeschriebenen Auftrags in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren (in EUR netto) an. Vergleichbare Leistungen in diesem Sinne sind Beratungen hinsichtlich der Projektkoordination im Rahmen eines Projektes zur Einführung eines Formularsystems inklusive der Optimierung und Qualitätssicherung der Formularlandschaft. Für diese Erklärungen ist Ziff. III.1 des Teilnahmeantrags (Anlage 1) auszufüllen.</P>
               <P>K E5: Die Bewerberin/der Bewerber hat eine ungekündigte Haftpflichtversicherung mit branchenüblichen Deckungssummen für Vermögens- und Sachschäden als Mindeststandard abgeschlossen. Alternativ kann die Bewerberin/der Bewerber erklären, dass entsprechende Versicherungen im Auftragsfalle abgeschlossen werden. Für den Fall von Bewerbergemeinschaften genügt es, dass alle Mitglieder gemeinsam die Deckungssumme zur Erfüllung des Mindeststandards pro Versicherung erreichen. Der Nachweis der Versicherungen oder alternativ die Eigenerklärung ist Mindeststandard. Für diese Erklärungen ist Ziff. III.2 des Teilnahmeantrags (Anlage 1) auszufüllen.</P>
               <P>Für den Fall von Bewerbergemeinschaften oder der Inanspruchnahme von Kapazitäten anderer Unternehmen („Eignungsleihe“ i. S. d. § 47 VgV) sind die entsprechenden Angaben von den Mitgliedern der Bewerbergemeinschaften und den anderen Unternehmen zu machen, soweit sich die Bewerberin/der Bewerber für die Erfüllung des Eignungskriteriums der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit auf das Mitglied der Bewerbergemeinschaft oder das andere Unternehmen beruft.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zum Nachweis der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit sind mit dem Teilnahmeantrag die folgenden Angaben, Erklärungen und Nachweise vorzulegen.</P>
               <P>K E6: Die Bewerberin/der Bewerber gibt die durchschnittliche Anzahl der festangestellten Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter (ohne Praktikanten; Hilfskräfte; Schreibkräfte/Büroassistenz; Mitarbeiterinnen/Mitarbeiter, die keine fachlichen Tätigkeiten erfüllen) aus den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren an. Für die Angaben ist Ziff. IV.1 des Teilnahmeantrags (Anlage 1) zu beachten.</P>
               <P>K E7: Die Bewerberin/der Bewerber trifft Angaben über die Qualifikation der zur Verfügung stehenden Fachkräfte unter Angabe:</P>
               <P>i.) der Kenntnisse im Projektmanagement und Qualitätssicherung ii.) der Kenntnisse in Formular- und Output-Management iii.) der Kenntnisse eines Formular- und Outputmanagements sowie die bei der BGW eingesetzten Produkte (bg.standard, Fa. IT UV Soft GmbH); FormText Filler, MS Office, aktuelle Versionen) Für die Angaben ist Ziff. IV.2 des Teilnahmeantrags (Anlage 1) zu beachten. Für die Bewertung der Projektanzahl wird auf Ziff. II.2.9 dieser Aufforderung zur Abgabe eines Teilnahmeantrags sowie die Eignungsmatrix (Anlage 3) verwiesen.</P>
               <P>K E8: Die Bewerberin/der Bewerber gibt an, dass eine Stellvertretung zwischen dem eingesetzten Personal gewährleistet wird. Für die Angaben ist Ziff. IV.3 des Teilnahmeantrags (Anlage 1) zu beachten.</P>
               <P>K E9: Die Bewerberin/der Bewerber gibt an, dass die ausgeschriebenen Leistungen bei Bedarf in den bundesweiten Standorten der BGW oder der VBG durchgeführt werden. Für die Angaben ist Ziff. IV.4 des Teilnahmeantrags (Anlage 1) zu beachten.</P>
               <P>K E10: Die Bewerberin/der Bewerber gibt an, wie viele Projekte i.S.d. hier ausgeschriebenen Leistungsgegenstands in den vergangenen drei Geschäftsjahren durchgeführt wurden. Für die Angaben ist Ziff. IV.5 des Teilnahmeantrags (Anlage 1) zu beachten. Für die Bewertung der Projektanzahl wird auf Ziff. II.2.9 dieser Bekanntmachung sowie die Eignungsmatrix (Anlage 3) verwiesen.</P>
               <P>K E11: Die Bewerberin/der Bewerber reicht mit ihrem/seinem Teilnahmeantrag Referenzen über Projekte in der Projektkoordination im Rahmen von Projekten zur Einführung eines Formular- und Output Management-Systems inklusive der Optimierung und Qualitätssicherung der Formularlandschaft ein.</P>
               <P>Die Bewerberin/der Bewerber macht zu jeder der eingereichten Referenz folgende Angaben:</P>
               <P>Bezeichnung des Referenzprojektes,</P>
               <P>Auftraggeber/in (Anschrift, Ansprechpartner) und Einordnung der Auftraggeberin/des Auftraggebers in die Kategorien sonstiger Auftraggeber/öffentlicher Auftraggeber/Sozialversicherungsträger/Träger der gesetzlichen Unfallversicherung).</P>
               <P>Zeitraum der Fertigstellung/Projektrealisierung,</P>
               <P>Erbrachte Leistungen und Aufgaben sowie der thematischen Schwerpunkte im Referenzprojekt mit Darstellung der Vergleichbarkeit in Bezug auf die hier ausgeschriebenen Leistungen.</P>
               <P>Benennung der Anzahl der Personentage im Referenzprojekt gesamt und Angabe des Eigenanteils, sofern Leistungen von Dritten durchgeführt wurden.</P>
               <P>Erläuterung zur Projektstruktur Erläuterung der Aufgabenverteilung hinsichtlich Auftraggeberin/Auftraggeber und Auftragnehmer im Projekt.</P>
               <P>Für die Darstellung der Referenzen ist Ziff. IV.6 des Teilnahmeantrags (Anlage 1) zu verwenden. Für die Bewertung der Projektanzahl wird auf Ziff. II.2.9 dieser Bekanntmachung sowie die Eignungsmatrix (Anlage 3) verwiesen.</P>
               <P>Die Auftraggeberin behält sich vor, im Verlauf des Teilnahmewettbewerbs Bestätigungen der Auftraggeberinnen/Auftraggeber hinsichtlich der von dem Bewerber/von der Bewerberin eingereichten Referenzprojekte einzuholen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <FRAMEWORK>
               <SEVERAL_OPERATORS/>
               <NB_PARTICIPANTS>2</NB_PARTICIPANTS>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-28</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-09-15</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Die Teilnahmeunterlagen können nur auf der e-Vergabeplattform http://www.subreport.de/ heruntergeladen werden. Sie verwenden hierzu die innerhalb des Elektronischen Vergabeinformations-Systems (ELViS) für das Vergabeverfahren gültige ID (ELViS-ID: E32712545).</P>
               <P>Auf die Teilnahmeunterlagen ist zwar der anonyme Zugriff zugelassen, aber ohne die im Rahmen der Registrierung anzugebende E-Mail-Adresse werden Sie durch das System nicht automatisch auf geänderte Teilnahmeunterlagen hingewiesen und erhalten auch nicht automatisch die Antworten der Auftraggeberin auf Fragen von Interessentinnen/Interessenten bzw. Bewerberinnen/Bewerbern. Aus diesen Gründen empfiehlt die Auftraggeberin, dass Sie sich im Zuge des Logins auf der Vergabeplattform http://www.subreport.de/ registrieren lassen, damit Sie von Anfang an für Hinweise, das Fragenmanagement und ggf. Änderungen an den Teilnahmeunterlagen der Auftraggeberin über die Kommunikationsfunktion von www.subreport.de/ELViS erreichbar sind.</P>
               <P>Nach dem Download haben Sie die Vergabeunterlagen auf Vollständigkeit und Lesbarkeit zu prüfen. Fragen und Hinweise zum Vergabeverfahren sind über die Kommunikationsfunktion von http://www.subreport.de/ELViS unter Anwendung der ELViS-ID E32712545 per E-Mail an die Auftraggeberin zu übermitteln. Das Risiko der unvollständigen und unlesbaren Übermittlung des Auskunftsersuchens trägt die anfragende Bieterin bzw. der anfragende Bieter.</P>
               <P>Auskünfte werden grundsätzlich nur auf solche Fragen erteilt, die bis spätestens Mittwoch, 9.5.2018, bei http://www.subreport.de/ELViS-ID E32712545 eingegangen sind. Später eingehende Auskunftsersuchen müssen nicht mehr bearbeitet werden. Telefonische oder ansonsten mündliche Anfragen werden nicht beantwortet. Beantwortet werden die Auskunftsersuchen auch über das e-Vergabeportal ausschließlich per E-Mail.</P>
               <P>Bedenken Sie bitte, dass Fragen oftmals erst bei der konkreten Erstellung des Teilnahmeantrags aufkommen. Beginnen Sie daher frühzeitig mit der Erstellung Ihres Antrags.</P>
               <P>Zur Antragsabgabe: Gemäß Ziff. I.3) dieser Bekanntmachung sind die Teilnahmeanträge ausschließlich elektronisch über die Vergabeplattform http://www.subreport.de/ einzureichen. Die Abgabe des Antrags in Papierform ist unzulässig.</P>
               <P>Für die elektronische Abgabe benötigen Sie nur eine aktuelle Version des Internet-Explorers oder Firefox und eine (annähernd) aktuelle Java-Version. Eine elektronische Signatur ist für die Abgabe des Antrags nicht erforderlich. Bei Fragen zur Bedienung des Vergabeportals wenden Sie sich bitte direkt an die Vergabeplattform http://www.subreport.de/: Tel.: +49 (0) 221/98578-0.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes beim Bundeskartellamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemombler Straße 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 22894990</PHONE>
               <E_MAIL>vk@bundeskartellamt.bund.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 2289499163</FAX>
               <URL>http://www.bundeskartellamt.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Für die Einlegung von Rechtsbehelfen besteht eine Antragsfrist von 15 Kalendertagen nach Eingang der Nichtabhilfemitteilung (siehe § 160 Abs. 3 Nr. 4 GWB). Es gelten u. a. die folgenden Regelungen des Gesetzes gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB):</P>
               <P>§ 134 Informations- und Wartepflicht:</P>
               <P>1) Öffentliche Auftraggeber haben die Bieter, deren Angebote nicht berücksichtigt werden sollen, über den Namen des Unternehmens, dessen Angebot angenommen werden soll, über die Gründe der vorgesehenen Nichtberücksichtigung ihres Angebots und über den frühesten Zeitpunkt des Vertragsschlusses unverzüglich in Textform zu informieren. Dies gilt auch für Bewerber, denen keine Information über die Ablehnung ihrer Bewerbung zur Verfügung gestellt wurde, bevor die Mitteilung über die Zuschlagsentscheidung an die betroffenen Bieter ergangen ist;</P>
               <P>2) Ein Vertrag darf erst 15 Kalendertage nach Absendung der Information nach Absatz 1 geschlossen werden. Wird die Information auf elektronischem Weg oder per Fax versendet, verkürzt sich die Frist auf 10 Kalendertage. Die Frist beginnt am Tag nach der Absendung der Information durch den Auftraggeber; auf den Tag des Zugangs beim betroffenen Bieter und Bewerber kommt es nicht an;</P>
               <P>3) Die Informationspflicht entfällt in Fällen, in denen das Verhandlungsverfahren ohne Teilnahmewettbewerb wegen besonderer Dringlichkeit gerechtfertigt ist. Im Fall verteidigungs- oder sicherheitsspezifischer Aufträge können öffentliche Auftraggeber beschließen, bestimmte Infor-mationen über die Zuschlagserteilung oder den Abschluss einer Rahmenvereinbarung nicht mitzuteilen, soweit die Offenlegung den Gesetzesvollzug behindert, dem öffentlichen Interesse, insbesondere Verteidigungs- oder Sicherheitsinteressen, zuwiderläuft, berechtigte geschäftliche Interessen von Unternehmen schädigt oder den lauteren Wettbewerb zwischen ihnen beeinträchtigen könnte.</P>
               <P>§ 135 Unwirksamkeit:</P>
               <P>1) Ein öffentlicher Auftrag ist von Anfang an unwirksam, wenn der öffentliche Auftraggeber 1. gegen § 134 verstoßen hat oder 2. den Auftrag ohne vorherige Veröffentlichung einer Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union vergeben hat, ohne dass dies aufgrund Gesetzes gestattet ist, und dieser Verstoß in einem Nachprüfungsverfahren festgestellt worden ist;</P>
               <P>2) Die Unwirksamkeit nach Absatz 1 kann nur festgestellt werden, wenn sie im Nachprüfungsverfahren innerhalb von 30 Kalendertagen nach der Information der betroffenen Bieter und Bewerber durch den öffentlichen Auftraggeber über den Abschluss des Vertrags, jedoch nicht später als 6 Monate nach Vertragsschluss geltend gemacht worden ist. Hat der Auftraggeber die Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union bekannt gemacht, endet die Frist zur Geltendmachung der Unwirksamkeit 30 Kalendertage nach Veröffentlichung der Bekanntmachung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union.</P>
               <P>§ 160 Einleitung, Antrag:</P>
               <P>3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>(a) Der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt;</P>
               <P>(b) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>(c) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>(d) Mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes beim Bundeskartellamt</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
