<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="167830-2018"
            EDITION="2018075">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-171594-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>75</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180418</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 075-167830</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:167830-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.zwik-grodzisk.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.zwik-grodzisk.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45230000">Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45100000">Site preparation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45111200">Site preparation and clearance work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233200">Various surface works</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL92">Mazowiecki regionalny</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на проводи и на пътища, релсови пътища и самолетни писти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce pro potrubní, telekomunikační a elektrické vedení, pro dálnice, silnice, přistávací plochy a železnice; zarovnávání ploch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med rørledninger, kommunikations- og stærkstrømsledninger, med hovedveje, veje, flyvepladser og jernbaner; nivelleringsarbejde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Rohrleitungen, Fernmelde- und Stromleitungen, für Autobahnen, Straßen, Flugplätze und Eisenbahnen; Nivellierungsarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για αγωγούς μεγάλων αποστάσεων, καλώδια επικοινωνιών και μεταφοράς ενέργειας, αυτοκινητόδρομους, οδούς, αεροδρόμια και σιδηρόδρομους· εργασίες διάστρωσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de tuberías, líneas de comunicación y líneas de conducción eléctrica, de autopistas, carreteras, aeródromos y vías férreas; trabajos de explanación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Torujuhtmete, side- ja elektriliinide, maanteede, teede, lennuväljade ja raudteede ehitustööd; pinnakattetööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Putkijohtojen, tietoliikenne- ja voimalinjojen, teiden, lentokenttien ja rautateiden rakentamistyöt; maanpinnoitus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de pipelines, de lignes de communication et d'énergie, d'autoroutes, de routes, d'aérodromes et de voies ferrées; travaux de nivelage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na cjevovodu, komunikacijskim i energetskim vodovima, autoputovima, cestama, uzletištima i željezničkim prugama; radovi na niveliranju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Csővezeték, hírközlési és villamos vezeték építése autópályák, közutak, repülőterek és vasutak számára; terepegyengetés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di condutture, linee di comunicazione e linee elettriche, autostrade, strade, campi di aviazione e ferrovie; lavori di livellamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vamzdynų, ryšių ir elektros energijos tiekimo linijų, greitkelių, kelių, aerodromų ir geležinkelių statybos darbai; paviršių lyginimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cauruļvadu, komunikāciju un elektropadeves līniju, lielceļu, ceļu, lidlauku un dzelzceļa līniju būvdarbi; lēzenas konstrukcijas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal-linji tal-pajpijiet, linji tal-komunikazzjoni u ta’ l-enerġija, għall-toroq ewlenija, toroq, ajruporti, ferroviji, xogħol fiċ-ċatt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aanleggen van pijpleidingen, communicatielijnen en stroomleidingen, autowegen, wegen, vliegvelden en spoorlijnen; verhardingen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy rurociągów, linii komunikacyjnych i elektroenergetycznych, autostrad, dróg, lotnisk i kolei; wyrównywanie terenu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de condutas de longa distância, de linhas para comunicação e transporte de energia, vias rápidas, estradas, aeródromos e vias férreas; nivelamento do terreno</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de conducte, de linii de comunicaţii şi electrice, de autostrăzi, de şosele, de aerodromuri şi de căi ferate; lucrări de nivelare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe diaľkových potrubných vedení, komunikačných a energetických vedení, na diaľnicach, cestách, letiskách a železniciach; práce na stavbe plôch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na cevovodih, komunikacijskih in električnih vodih, na daljinskih cestah, cestah, letališčih in železnicah; planiranje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygg- och anläggningsarbeten: rörledningar, kommunikations- och kraftledningar, huvudvägar, vägar, flygplatser och järnvägar; mark- och grundarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zakład Wodociągów i Kanalizacji Sp. z o.o. Grodzisk Mazowiecki</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zakład Wodociągów i Kanalizacji Sp. z o.o. Grodzisk Mazowiecki</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Cegielniana 4</ADDRESS>
               <TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TOWN>
               <POSTAL_CODE>05-825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Renata Miazek, Beata Kurzynka</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 227243036</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@zwik-grodzisk.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 227241129</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.zwik-grodzisk.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.zwik-grodzisk.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Kancelaria Notarialna B. Kuczyńska P. Kuczyński W. Młynarski Notariusze Spółka Partnerska</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Bartniaka 12a</ADDRESS>
               <TOWN>Grodzisk Mazowiecki</TOWN>
               <POSTAL_CODE>05-825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Renata Miazek, Beata Kurzynka</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 227243036</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@zwik-grodzisk.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 227241129</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.zwik-grodzisk.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Budowa sieci kanalizacji sanitarnej ciśnieniowej wraz z odgałęzieniami bocznymi do granic posesji i przydomowych oczyszczalni ścieków w ul. Fińskiej w miejscowości Janinów, gm. Grodzisk Mazowiecki</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>22/DO/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45230000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest budowa odcinka sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej 200 mm PVC, L = 3,83 m, sieci kanalizacji sanitarnej ciśnieniowej 75 mm PE, L=228,25 m oraz 50 mm PE, L=683,59 m w ul. Fińskiej w Janinowie gm. Grodzisk Mazowiecki wraz z odejściami bocznymi do granic posesji Ø 40 mm o łącznej długości 145,10 m oraz 16 sztuk przepompowni ścieków zgodnie z projektem budowlanym dołączonym do SIWZ.</P>
               <P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia określony jest w Załączniku nr 1 do SIWZ.</P>
               <P>3. Wykonawca zobowiązany jest zrealizować zamówienie na zasadach i warunkach opisanych w projekcie umowy stanowiącym Załącznik nr 7 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45111200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL92"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Województwo mazowieckie, gmina Grodzisk Mazowiecki.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest budowa odcinka sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej 200 mm PVC, L = 3,83 m, sieci kanalizacji sanitarnej ciśnieniowej 75 mm PE, L=228,25 m oraz 50 mm PE, L=683,59 m w ul. Fińskiej w Janinowie gm. Grodzisk Mazowiecki wraz z odejściami bocznymi do granic posesji Ø 40 mm o łącznej długości 145,10 m oraz 16 sztuk przepompowni ścieków zgodnie z projektem budowlanym dołączonym do SIWZ.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia określony jest w Załączniku nr 1 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">15</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.03.00-00-0193/16</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający informuje, że zamówienie jest współfinansowane ze środków UE w ramach Projektu „Uporządkowanie gospodarki wodno-ściekowej na terenie gminy Grodzisk Mazowiecki” nr POIS.02.03.00-00-0193/16 w ramach działania 2.3. Gospodarka wodno-ściekowa w aglomeracjach oś priorytetowa II Ochrona środowiska, w tym adaptacja do zmian klimatu Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko 2014-2020.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W zakresie zdolności technicznej:</P>
               <P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że w okresie ostatnich 5 (pięciu) lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzonej działalności jest krótszy - w tym okresie, należycie wykonał co najmniej jedną robotę budowlaną polegającą na budowie sieci kanalizacji sanitarnej o łącznej długości nie mniejszej niż 800,00 m.</P>
               <P>W zakresie potencjału osobowego:</P>
               <P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował na czas realizacji zamówienia minimum jedną osobą, która będzie kierować robotami budowlanymi oraz która posiada uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń wodociągowych i kanalizacyjnych oraz posiada aktualne zaświadczenie o przynależności do właściwej Izby Samorządu Zawodowego.</P>
               <P>Pozostałe informacje dotyczące opisu warunku zawarte są w SIWZ dostępnej na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Wykonawca przystępując do przetargu jest zobowiązany do wniesienia wadium w wysokości 10 000,00 PLN (słownie: dziesięć tysięcy złotych 00/100).</P>
               <P>2. Pozostałe informacje dotyczące wadium zawarte są w SIWZ dostępnej na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
               <P>3. Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana, zobowiązany jest wnieść najpóźniej w dniu zawarcia umowy zabezpieczenie należytego wykonania umowy (ZNWU) w wysokości 10 % ceny ofertowej brutto za wykonanie przedmiotu umowy.</P>
               <P>4. Pozostałe informacje dotyczące ZNWU zawarte są w SIWZ dostępnej na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>1. Wykonawca określi cenę całkowitą oferty brutto, podając ją w zapisie liczbowym, zgodnie z treścią Załącznika nr 2 do SIWZ. Cena określona w ofercie musi być wynikiem kalkulacji przedstawionej w tabeli kosztowej nr 1 nr 2, sporządzonej zgodnie z formularzem stanowiącym Załącznik nr 8 do SIWZ.</P>
               <P>2. Wynagrodzenie za zrealizowany przedmiot zamówienia jest wynagrodzeniem ryczałtowym w rozumieniu przepisu art. 632 Kodeksu cywilnego.</P>
               <P>3. Pozostałe informacje zawarte są w SIWZ dostępnej na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>W przypadku, kiedy Wykonawcy wspólnie ubiegają się o udzielenie Zamówienia, zobowiązani są przedstawić dokument ustanawiający pełnomocnika upoważnionego do reprezentowania w postępowaniu albo do reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Zamawiający zastrzega sobie prawo podpisania umowy na warunkach przedstawionych w projekcie umowy stanowiącym Załącznik nr 7 do SIWZ i dostępnym na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
               <P>2. Zamawiający dopuszcza możliwość zmiany umowy w sprawie realizacji zamówienia publicznego. Zmiana istotnych postanowień umowy w sprawie realizacji zamówienia publicznego jest możliwa tylko w zakresie wynikającym z ustawy Pzp oraz w przypadkach wskazanych we wzorze umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-29</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zamawiającego: Zakład Wodociągów i Kanalizacji Sp. z o.o., ul. Cegielniana 4, 05-825 Grodzisk Mazowiecki, Sala Konferencyjna I piętro.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zamówienie należy wykonać w terminie: 15 miesięcy od dnia zawarcia umowy.</P>
               <P>Na Ofertę składają się:</P>
               <P>1. Oferta przygotowana zgodnie z Formularzem ofertowym stanowiącym Załącznik nr 2 do SIWZ,</P>
               <P>2. Oświadczenie w formie Jednolitego dokumentu, o którym mowa w pkt. VII.1. SIWZ, stanowiące Załącznik nr 9 do SIWZ,</P>
               <P>3. Tabela kosztowa nr 1 i nr 2, zgodnie z Załącznikiem nr 8 do SIWZ.</P>
               <P>Kryteria oceny ofert:</P>
               <P>Cena brutto - 95 %.</P>
               <P>Okres gwarancji (48 – 60 miesięcy) - 5 %.</P>
               <P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów określonych w Rozdziale VII ust. 4 SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający informuje, że osoby składające ofertę w Kancelarii Notarialnej B. Kuczyńska P. Kuczyński W. Młynarski Notariusze Spółka Partnerska, ul. Bartniaka 12a, 05-825 Grodzisk Mazowiecki, muszą posiadać przy sobie ważny dokument tożsamości lub paszport.</P>
               <P>Kancelaria Notarialna B. Kuczyńska P. Kuczyński W. Młynarski Notariusze Spółka Partnerska nie udziela informacji związanych z prowadzeniem postępowania.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Zasady, w tym terminy składania odwołań, określa ustawa z dnia 29.1.2004 r. – Prawo zamówień publicznych (tekst jednolity: Dz.U z 2017 r. poz. 1579 ze zm.).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
