<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="167885-2018"
            EDITION="2018075">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-169149-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>75</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180418</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 075-167885</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:167885-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.gkpge.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.gkpge.pl/bip/przetargi</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="44921300">Limestone</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Варовиков камък</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vápenec</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kalksten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kalkstein</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ασβεστόλιθος</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Limestone</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Piedra caliza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lubjakivi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kalkkikivi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pierre calcaire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Limestone</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vapnenac</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mészkő</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Calcare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kalkakmenis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kaļķakmens</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ġebel tal-franka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kalksteen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wapień</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Calcário</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Piatră calcaroasă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vápenec</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apnenec</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kalksten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">PGE Górnictwo i Energetyka Konwencjonalna S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>PGE Górnictwo i Energetyka Konwencjonalna S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Węglowa 5</ADDRESS>
               <TOWN>Bełchatów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Katarzyna Kurpiewska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 223401883</PHONE>
               <E_MAIL>katarzyna.kurpiewska@gkpge.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 223401065</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.gkpge.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.gkpge.pl/BIP/Przetargi</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.gkpge.pl/bip/przetargi</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>PGE Polska Grupa Energetyczna S.A. (Organizator Postępowania)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Mysia 2</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-496</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Katarzyna Kurpiewska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 223401883</PHONE>
               <E_MAIL>katarzyna.kurpiewska@gkpge.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.gkpge.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.gkpge.pl/bip/przetargi</URL_BUYER>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa sorbentu wapiennego MIX do PGE GiEK S.A. Oddział Elektrownia Turów</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>GKP/PGE/0072/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="44921300"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem Zamówienia jest dostawa sorbentu wapiennego MIX dla PGE Górnictwo i Energetyka Konwencjonalna S.A. Oddział Elektrownia Turów.</P>
               <P>2. Szczegółowy opis przedmiotu Zamówienia stanowi Załącznik Nr 1 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>PGE Górnictwo i Energetyka Konwencjonalna S.A. - Oddział Elektrownia Turów, ul. Młodych Energetyków 12, 59-916 Bogatynia.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa sorbentu wapiennego MIX dla potrzeb PGE Górnictwo i Energetyka Konwencjonalna S.A. – Oddział Elektrownia Turów, ul. Młodych Energetyków 12, 59-916 Bogatynia w szacunkowej ilości 30.000 Mg.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Wskazany w pkt II.2.7) powyżej okres obowiązywania Umowy może ulec zmianie w przypadku nie wykorzystania kwoty, o której mowa w par. 1 ust. 6 umowy, w okresie 36 miesięcy. W takiej sytuacji Zamawiający może przedłużyć okres obowiązywania Umowy o kolejne 12 miesięcy.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie Zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy którzy:</P>
               <P>1) nie podlegają wykluczeniu z Postępowania na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12 – 23 Ustawy Pzp z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 Ustawy Pzp, oraz nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1-2 i 8 Ustawy Pzp. Wykluczenie następuje w przypadkach wskazanych w art. 24 ust. 7 Ustawy Pzp.</P>
               <P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu, określone w art. 22 ust. 1b Ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Działając na podstawie art. 26 ust. 2f Ustawy Pzp, Organizator Postępowania w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z Postępowania żąda złożenia wraz z Ofertą:</P>
               <P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 – 14 Ustawy Pzp, z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 Ustawy Pzp (dotyczy: osób fizycznych, członków zarządu, członków rad nadzorczych, prokurentów, wspólników spółek jawnych i partnerskich, komplementariuszy w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej) aktualnych na dzień złożenia (wystawionych nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania Ofert);</P>
               <P>2) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 21 Ustawy Pzp (informacja powinna dotyczyć podmiotów zbiorowych) wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania Ofert;</P>
               <P>3) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania Ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania Ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>5) odpis z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, wystawionego nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania Ofert;</P>
               <P>W przypadku wspólnego ubiegania się o udzielenie Zamówienia przez dwóch lub więcej Wykonawców, przedmiotowe dokumenty, o których mowa w pkt 1)-5) powyżej, składa osobno każdy Wykonawca.</P>
               <P>W przypadku korzystania przez Wykonawcę z zasobów innego podmiotu na warunkach określonych w art. 22a Ustawy Pzp, przedmiotowe dokumenty, o których mowa w pkt 1)-5) powyżej, składa każdy z tych podmiotów.</P>
               <P>3. Organizator Postępowania nie stawia szczególnych wymagań w zakresie warunku dotyczącego kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Organizator Postępowania nie stawia szczególnych wymagań w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Organizator Postępowania wymaga, aby Wykonawca wykazał, że w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania Ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał dostawy sorbentu odpowiadającego specyfikacji technicznej określonej w pkt 3 załącznika nr 1 do SIWZ w ilości co najmniej 30 000 Mg.</P>
               <P>W przypadku wspólnego ubiegania się o udzielenie niniejszego Zamówienia przez dwóch lub więcej Wykonawców wystarczy, że Wykonawcy spełnią warunek dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej wspólnie.</P>
               <P>2. Ocena spełnienia warunków udziału w Postępowaniu oraz ocena braku podstaw do wykluczenia z udziału w Postępowaniu zostanie dokonana wg formuły „spełnia – nie spełnia”, w oparciu o informacje zawarte w dokumentach i oświadczeniach wymaganych przez Zamawiającego i określonych w pkt 13 SIWZ. Z treści załączonych dokumentów i oświadczeń musi wynikać jednoznacznie, iż Wykonawca spełnia wyżej wymienione warunki.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>3. Działając na podstawie art. 26 ust. 2f Ustawy Pzp, Organizator Postępowania w celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunku udziału w Postępowaniu dotyczącego zdolności technicznej lub zawodowej, o których mowa w pkt 11.6.3. SIWZ, żąda złożenia wraz z Ofertą wykazu wykonanych dostaw sorbentu odpowiadającego specyfikacji technicznej określonej w pkt 3 załącznika nr 1 do SIWZ, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania Ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich ilości (w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych należy wskazać wolumen dostaw wykonanych do chwili złożenia oświadczenia), przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania Ofert – wzór wykazu stanowi Załącznik nr 4 do SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia wadium przed upływem terminu składania Ofert w wysokości: 60 000 PLN.</P>
               <P>2. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku formach przewidzianych w art. 45 ust. 6 Ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Szczegółowe zasady wnoszenia wadium określone zostały w SIWZ.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Warunki płatności zostały określone we wzorze Umowy stanowiącym załącznik nr 6 do SIWZ. Szczegółowe zasady wnoszenia wadium określone zostały w SIWZ.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Zgodnie z art. 23 Ustawy Pzp, Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie Zamówienia. Wykonawcy ubiegający się wspólnie o udzielenie zamówienia ustanowią pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia Umowy w sprawie Zamówienia. Szczegółowe wymagania określone zostały w SIWZ.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji Umowy zostały określone we wzorze Umowy stanowiącym załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
               <JUSTIFICATION>nie dotyczy</JUSTIFICATION>
            </FRAMEWORK>
            <EAUCTION_USED/>
            <INFO_ADD_EAUCTION>
               <P>Organizator Postępowania przewiduje dokonanie wyboru najkorzystniejszej Oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej, jeżeli w postępowaniu zostaną złożone co najmniej 2 Oferty nie podlegające odrzuceniu.</P>
               <P>Szczegółowe warunki aukcji określono w SIWZ. Aukcja odbywać się będzie za pośrednictwem strony internetowej http://swpp.gkpge.pl.</P>
            </INFO_ADD_EAUCTION>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-24</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>PGE Polska Grupa Energetyczna S.A., ul. Mysia 2, 00-496 Warszawa.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie Ofert jest jawne.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego na podstawie art. 39 w zw. z art. 134 ust. 1 ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (t.j. Dz.U. z 2017 r., poz. 1579 ze zm.), zwana dalej „Ustawą Pzp”.</P>
               <P>2. PGE Polska Grupa Energetyczna S.A. z siedzibą w Warszawie, przy ul. Mysiej 2, 00-496 Warszawa, jest podmiotem upoważnionym do przygotowania i przeprowadzenia postępowania o udzielenie Zamówienia (Organizator Postępowania) w imieniu i na rzecz Zamawiającego: PGE Górnictwo i Energetyka Konwencjonalna S.A. z siedzibą w Bełchatowie.</P>
               <P>3. Wykonawca może złożyć tylko jedną Ofertę.</P>
               <P>4. Specyfikacja Istotnych Warunków Zamówienia wraz z załącznikami (SIWZ) dostępna jest na stronie Organizatora Postępowania pod adresem http://www.gkpge.pl/bip/przetargi</P>
               <P>5. Organizator Postępowania wymaga, aby Oferta zawierała:</P>
               <P>1) wypełniony i podpisany Formularz ofertowy wraz z załącznikami, którego wzór stanowi Załącznik Nr 2 do SIWZ;</P>
               <P>2) wypełniony i podpisany JEDZ, o którym mowa w pkt 13.1 SIWZ (oraz JEDZ zgodnie z pkt 13.3 SIWZ –w przypadku powołania się na zasoby innych podmiotów oraz zgodnie z w pkt 13.4 SIWZ – w przypadku wspólnego ubiegania się o Zamówienie);</P>
               <P>3) dokumenty i oświadczenia, o których mowa w pkt 13.5 SIWZ;</P>
               <P>4) wypełnione i podpisane zobowiązania innych podmiotów, jeśli Wykonawca korzysta z zasobów tych podmiotów na podstawie art. 22a Ustawy Pzp – na formularzu zgodnym z wzorem stanowiącym Załącznik nr 5 do SIWZ;</P>
               <P>5) potwierdzenie wniesienia wadium (dołączone do Oferty, a w przypadku wadium wniesionego w gwarancji lub poręczeniu – nie wpinane).</P>
               <P>6. Ofertę należy złożyć przed upływem terminu składania Ofert, w siedzibie PGE Polska Grupa Energetyczna S.A., ul. Mysia 2, 00-496 Warszawa, Kancelaria Główna (czynna od poniedziałku do piątku w godz. 8.00 -16.00).</P>
               <P>7. Zamawiający dopuszcza możliwość zmiany Umowy w sprawie zamówienia publicznego na zasadach określonych we wzorze Umowy stanowiącym Załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
               <P>8. Oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje Organizator Postępowania i Wykonawcy przekazują drogą elektroniczną, z wyjątkiem Ofert i dokumentów dla których zastrzeżona jest forma pisemna, zgodnie z SIWZ. Każda ze stron na żądanie drugiej niezwłocznie potwierdza fakt otrzymania danego dokumentu. Zawsze dopuszczalna jest forma pisemna.</P>
               <P>9. Wybrany Wykonawca przed podpisaniem Umowy w sprawie Zamówienia zobowiązany będzie do przedstawienia kopii opłaconej polisy OC lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej, obejmującej co najmniej działalność związaną z przedmiotem Zamówienia na sumę ubezpieczenia nie mniejszą niż 500 000 PLN (słownie: pięćset tysięcy złotych) na okres obowiązywania Umowy i zobowiązany jest utrzymywać ubezpieczenie w wymaganym zakresie oraz wysokości przez cały okres realizacji Umowy.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Wykonawcy, który ma lub miał interes w uzyskaniu danego Zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego Ustawy Pzp przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI Ustawy Pzp (art. 179-198g).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
