<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="167891-2018"
            EDITION="2018075">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-172424-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180523</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>75</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180418</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 075-167891</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:167891-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.gkpge.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.gkpge.pl/bip/Przetargi</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34100000">Motor vehicles</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34130000">Motor vehicles for the transport of goods</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180523 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Моторни превозни средства</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorová vozidla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorkøretøjer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kraftfahrzeuge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αυτοκίνητα οχήματα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motor vehicles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vehículos de motor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mootorsõidukid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Moottoriajoneuvot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Véhicules à moteur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motor vehicles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorna vozila</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gépjárművek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veicoli a motore</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorinės transporto priemonės</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mehāniskie transportlīdzekļi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vetturi bil-magna</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorvoertuigen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pojazdy silnikowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veículos a motor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autovehicule</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorové vozidlá</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorna vozila</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorfordon</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">PGE Dystrybucja S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>PGE Dystrybucja S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Garbarska 21A</ADDRESS>
               <TOWN>Lublin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20-340</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marcin Spieżak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 223401146</PHONE>
               <E_MAIL>marcin.spiezak@gkpge.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 223401065</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.gkpge.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.gkpge.pl/BIP/Przetargi</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY_ADDITIONAL>
               <OFFICIALNAME>PGE Energia Odnawialna S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Ogrodowa 59a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-876</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marcin Spieżak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 223401146</PHONE>
               <E_MAIL>marcin.spiezak@gkpge.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 223401065</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.gkpge.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.gkpge.pl/BIP/Przetargi</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY_ADDITIONAL>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY_ADDITIONAL>
               <OFFICIALNAME>Przedsiębiorstwo Transportowo-Sprzętowe "Betrans" Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Wojska Polskiego 73</ADDRESS>
               <TOWN>Bełchatów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marcin Spieżak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 223401146</PHONE>
               <E_MAIL>marcin.spiezak@gkpge.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 223401065</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.gkpge.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.gkpge.pl/BIP/Przetargi</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY_ADDITIONAL>
            <JOINT_PROCUREMENT_INVOLVED/>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.gkpge.pl/bip/Przetargi</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa samochodów dostawczych dla Spółek GK PGE</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>GKP/PGE/0078/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa samochodów dostawczych dla Spółek Grupy Kapitałowej PGE („GK PGE”) w ilościach zgodnych z SIWZ. Dostawy samochodów będą miały charakter sukcesywny. Umowa zostanie zawarta na okres od daty jej podpisania do 31.12.2018 r. lub do wyczerpania kwoty całkowitego łącznego maksymalnego wynagrodzenia określonego w Umowie - w zależności od tego, które z tych zdarzeń nastąpi jako pierwsze. Jeśli zamówienie na dostawę zostanie złożone w terminie uniemożliwiającym jego zrealizowanie na warunkach określonych w ofercie do 31.12.2018 r., Umowa pozostanie ważna w części obejmującej wszystkie czynności niezbędne do dostawy pojazdu przez Wykonawcę oraz związanych z tym uprawnień Zamawiającego.</P>
               <P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia stanowi Załącznik nr 1 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34130000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Wykonawca ma zapewnić transport zamówionych samochodów w docelowe miejsce (na terenie Polski) wskazane w zamówieniu przez Zamawiającego.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Dostawa samochodów dostawczych w ilości 158 sztuk.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-07-01</DATE_START>
               <DATE_END>2018-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający mają prawo zwiększyć ilość zamawianych samochodów o maksymalnie 36 szt. samochodów. Szczegółowe postanowienia dotyczące prawa opcji, w szczególności terminów.</P>
                  <P>I sposobu realizacji tego prawa przez Zamawiających, zostały określone w pkt. 7 SIWZ oraz we wzorze Umowy stanowiącym Załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Wskazana w pkt II.2.7) powyżej data początkowa obowiązywania Umowy może ulec zmianie, w zależności od daty zakończenia postępowania. Umowa zostanie zawarta na okres od dnia podpisania umowy do dnia 31.12.2018 r. Jeśli zamówienie na dostawę zostanie złożone w terminie uniemożliwiającym jego zrealizowanie do 31.12.2018 r., Umowa pozostanie ważna do czasu zrealizowania tej dostawy.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie Zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy którzy:</P>
               <P>1) nie podlegają wykluczeniu z Postępowania na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12 – 23 Ustawy Pzp z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 Ustawy Pzp, oraz nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1-2 i 8 Ustawy Pzp. Wykluczenie następuje w przypadkach wskazanych w art. 24 ust. 7 Ustawy Pzp.</P>
               <P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu, określone w art. 22 ust. 1b Ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Działając na podstawie art. 26 ust. 2f Ustawy Pzp, Organizator Postępowania w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z Postępowania żąda złożenia wraz z Ofertą:</P>
               <P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 – 14 Ustawy Pzp, z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 Ustawy Pzp (dotyczy: osób fizycznych, członków zarządu, członków rad nadzorczych, prokurentów, wspólników spółek jawnych i partnerskich, komplementariuszy w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej) aktualnych na dzień złożenia (wystawionych nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania Ofert);</P>
               <P>2) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 21 Ustawy Pzp (informacja powinna dotyczyć podmiotów zbiorowych) wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania Ofert;</P>
               <P>3) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania Ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania Ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>5) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, wystawionego nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania Ofert;</P>
               <P>W przypadku wspólnego ubiegania się o udzielenie Zamówienia przez dwóch lub więcej Wykonawców,przedmiotowe dokumenty, o których mowa w pkt 1)-5) powyżej, składa osobno każdy Wykonawca.</P>
               <P>W przypadku korzystania przez Wykonawcę z zasobów innego podmiotu na warunkach określonych w art. 22a Ustawy Pzp, przedmiotowe dokumenty, o których mowa w pkt 1)-5) powyżej, składa każdy z tych podmiotów.</P>
               <P>3. Organizator Postępowania nie stawia szczególnych wymagań w zakresie warunku dotyczącego kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Organizator Postępowania wymaga, aby Wykonawcy:</P>
               <P>a) posiadali środki finansowe lub zdolność kredytową w kwocie nie mniejszej niż 1 000 000 PLN (słownie: jeden milion złotych);</P>
               <P>b) posiadali ubezpieczenie odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem Zamówienia na sumę ubezpieczenia nie mniejszą niż 1 000 000 PLN (słownie: jeden milion złotych) nie ograniczoną liczbą zdarzeń, ani też kwotą określającą wysokość odszkodowania za jedno zdarzenie.</P>
               <P>2. W przypadku wspólnego ubiegania się o udzielenie niniejszego Zamówienia przez dwóch lub więcej Wykonawców wystarczy, że Wykonawcy spełnią dany warunek wspólnie.</P>
               <P>3. Ocena spełnienia warunków udziału w Postępowaniu oraz ocena braku podstaw do wykluczenia z udziału w Postępowaniu zostanie dokonana wg formuły „spełnia – nie spełnia”, w oparciu o informacje zawarte w dokumentach i oświadczeniach wymaganych przez Zamawiającego i określonych w pkt 13 SIWZ. Z treści załączonych dokumentów i oświadczeń musi wynikać jednoznacznie, iż Wykonawca spełnia wyżej wymienione warunki.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Działając na podstawie art. 26 ust. 2f Ustawy Pzp, Organizator Postępowania w celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu dotyczących sytuacji ekonomicznej lub finansowej, o których mowa w pkt III 1.2) powyżej, żąda złożenia wraz z Ofertą:</P>
               <P>a) informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, wystawioną w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania Ofert;</P>
               <P>b) dokumentów potwierdzających, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem Zamówienia na sumę gwarancyjną w wysokości 1 000 000 PLN (słownie jeden milion złotych).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Organizator Postępowania wymaga, aby Wykonawca:</P>
               <P>a) w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania Ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie wykonał bądź wykonuje należycie co najmniej 2 dostawy, z których każda obejmowała co najmniej 20 fabrycznie nowych samochodów dostawczych o DMC (dopuszczalnej masie całkowitej) do 3,5 t.;</P>
               <P>b) dysponuje lub współpracuje z siecią, składającą się z co najmniej 30 autoryzowanych stacji obsługi pojazdów marki samochodów, którą zamierza zaoferować w postępowaniu na terenie Polski, zapewniającą możliwość obsługi serwisowej zakupionych w wyniku Postępowania samochodów. Stacje obsługi wskazane przez Wykonawcę powinny pracować 6 dni w tygodniu z wyłączeniem dni ustawowo wolnych od pracy.</P>
               <P>2. W przypadku wspólnego ubiegania się o udzielenie niniejszego Zamówienia przez dwóch lub więcej Wykonawców wystarczy, że Wykonawcy spełnią dany warunek wspólnie.</P>
               <P>3. Ocena spełnienia warunków udziału w Postępowaniu oraz ocena braku podstaw do wykluczenia z udziału w Postępowaniu zostanie dokonana wg formuły „spełnia – nie spełnia”, w oparciu o informacje zawarte w dokumentach i oświadczeniach wymaganych przez Zamawiającego i określonych w pkt 13 SIWZ. Z treści załączonych dokumentów i oświadczeń musi wynikać jednoznacznie, iż Wykonawca spełnia wyżej wymienione warunki.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Działając na podstawie art. 26 ust. 2f Ustawy Pzp, Organizator Postępowania w celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu dotyczących zdolności technicznej lub zawodowej, o których mowa w pkt III 1.3), żąda złożenia wraz z Ofertą:</P>
               <P>a) wykaz dostaw samochodów dostawczych lub terenowych, wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania Ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania Ofert – wzór wykazu stanowi Załącznik nr 6 do SIWZ;</P>
               <P>b) oświadczenie Wykonawcy, że dysponuje lub współpracuje z siecią autoryzowanych stacji obsługi pojazdów marki samochodów, którą zamierza zaoferować w Postępowaniu na terenie Polski, zapewniającą możliwość obsługi serwisowej zakupionych w wyniku Postępowania samochodów wraz z wykazem tych stacji i ich lokalizacji oraz dni tygodnia ich pracy. Wzór oświadczenia zawiera Formularz ofertowy stanowiący Załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
               <P>c) Poświadczone za zgodność z oryginałem kopie świadectw homologacji wszystkich oferowanych kategorii pojazdów bądź wyciągi ze świadectw homologacji. Dokumenty, o których mowa powyżej powinny potwierdzać spełnienie przez oferowane pojazdy minimum normy EURO 6 oraz zawierać informacje o wielkości zużycia energii, wielkości emisji dwutlenku węgla (CO2), wielkości emisji zanieczyszczeń: tlenków azotu, cząstek stałych oraz węglowodorów. Ponadto dane zawarte w świadectwach homologacji oferowanych pojazdów muszą potwierdzać spełnianie tych wymagań opisanych w pkt 16 Opisu Przedmiotu Zamówienia (Załącznik nr 1 do SIWZ), do których odnosi się świadectwo homologacji zgodnie z obowiązującym prawem. Organizator postępowania informuje, że za dokumenty, o których mowa powyżej nie uzna danych pochodzących z materiałów reklamowych, stron internetowych, publikacji prasowych itp., nawet gdy te są oznaczone logo producenta pojazdu.</P>
               <P>d) Warunki gwarancji oferowanych samochodów.</P>
               <P>e) Oświadczenie o spełnieniu wszystkich wymagań dotyczących pojazdów, określonych w Załączniku nr 1 do SIWZ. Wzór oświadczenia zawiera Formularz ofertowy stanowiący Załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia wadium przed upływem terminu składania Ofert w wysokości 150 000 PLN (słownie: sto pięćdziesiąt tysięcy złotych 00/100).</P>
               <P>2. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku formach przewidzianych w art. 45 ust. 6 Ustawy PZP. Szczegółowe zasady wnoszenia wadium zostały określone w SIWZ.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Warunki płatności zostały określone we wzorze Umowy stanowiącym załącznik nr 3 do SIWZ. Szczegółowe zasady wnoszenia wadium określone zostały w SIWZ.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Zgodnie z art. 23 Ustawy Pzp, Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. Wykonawcy ubiegający się wspólnie o udzielenie zamówienia ustanowią pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia. Szczegółowe wymagania określone zostały w SIWZ.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji Umowy zostały określone we wzorze Umowy stanowiącym załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-23</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>PGE Polska Grupa Energetyczna S.A., ul. Mysia 2, 00-496 Warszawa.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie Ofert jest jawne.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego na podstawie art. 39 w zw. z art. 134 ust. 1 ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (t.j. Dz.U. z 2017 r., poz. 1579 ze zm.), zwana dalej „Ustawą Pzp”.</P>
               <P>2. PGE Polska Grupa Energetyczna S.A. z siedzibą w Warszawie, przy ul. Mysiej 2, 00-496 Warszawa, jest podmiotem upoważnionym do przygotowania i przeprowadzenia postępowania o udzielenie Zamówienia (Organizator Postępowania) w imieniu i na rzecz Zamawiających: PGE Dystrybucja S.A. z siedzibą w Lublinie, PGE Energia Odnawialna S.A. z siedzibą w Warszawie, Przedsiębiorstwo Transportowo–Sprzętowe „Betrans” Sp. z o.o. z siedzibą w Bełchatowie.</P>
               <P>3. Wykonawca może złożyć tylko jedną Ofertę.</P>
               <P>4. Specyfikacja Istotnych Warunków Zamówienia wraz z załącznikami (SIWZ) dostępna jest na stronie Organizatora Postępowania pod adresem http://www.gkpge.pl/bip/przetargi</P>
               <P>5. Organizator Postępowania wymaga, aby Oferta zawierała:</P>
               <P>a) Wypełniony i podpisany Formularz Oferty wraz z załącznikami, którego wzór zawiera Załącznik Nr 2 do SIWZ;</P>
               <P>b) Wypełniony i podpisany JEDZ;</P>
               <P>c) Dokumenty i oświadczenia, o których mowa w pkt 13.5 SIWZ;</P>
               <P>d) Wypełnione i podpisane Zobowiązania podmiotów trzecich, jeśli Wykonawca korzysta z zasobów tych podmiotów na podstawie art. 22 a Ustawy Pzp – zgodnie ze wzorem stanowiącym Załącznik nr 4 do SIWZ;</P>
               <P>e) potwierdzenie wniesienia wadium (dołączone do Oferty, a w przypadku wadium wniesionego w gwarancji lub poręczeniu – nie wpinane).</P>
               <P>6. Ofertę należy złożyć przed upływem terminu składania Ofert, w siedzibie PGE Polska Grupa Energetyczna S.A., ul. Mysia 2, 00-496 Warszawa, Kancelaria Główna (czynna od poniedziałku do piątku w godz. 8.00-16.00).</P>
               <P>7. Zamawiający dopuszcza możliwości zmiany Umowy w sprawie zamówienia publicznego na zasadach określonych we wzorze Umowy stanowiącym Załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>8. Oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje Organizator Postępowania i Wykonawcy przekazują drogą elektroniczną, z wyjątkiem Ofert i dokumentów dla których zastrzeżona jest forma pisemna, zgodnie z SIWZ. Każda ze stron na żądanie drugiej niezwłocznie potwierdza fakt otrzymania danego dokumentu. Zawsze dopuszczalna jest forma pisemna.</P>
               <P>9. Wybrany Wykonawca przed podpisaniem Umowy w sprawie Zamówienia zobowiązany będzie do przedstawienia kopii opłaconej polisy OC lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej, obejmującej co najmniej działalność związaną z przedmiotem Zamówienia na sumę ubezpieczenia nie mniejszą niż 1 000 000 PLN (słownie: jeden milion złotych) na okres obowiązywania Umowy i zobowiązany jest utrzymywać ubezpieczenie w wymaganym zakresie oraz wysokości przez cały okres realizacji Umowy.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
