<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="167975-2018"
            EDITION="2018075">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-172756-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>75</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180418</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 075-167975</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:167975-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.pgnig.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://przetargi.pgnig.pl/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="76000000">Services related to the oil and gas industry</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="J">Extraction of gas and oil</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с добива на нефт и газ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby vztahující se k ropnému a plynárenskému průmyslu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Virksomhed med relation til olie- og gasindustrien</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mit der Gewinnung von Erdöl und Erdgas verbundene Dienstleistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με τη βιομηχανία πετρελαίου και φυσικού αερίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services related to the oil and gas industry</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios relacionados con la industria del gas y del petróleo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nafta- ja gaasitööstusega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Öljy- ja kaasuteollisuuteen liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services relatifs à l'industrie du pétrole et du gaz</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services related to the oil and gas industry</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge povezane s naftnom i plinskom industrijom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Olaj- és gáziparral kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi connessi all'industria petrolifera e del gas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paslaugos, susijusios su naftos ir dujų pramone</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar naftas un gāzes rūpniecību saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi relatati ma' l-industrija taż-żejt u tal-gass</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten in verband met de olie- en gasindustrie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi przemysłu naftowego oraz gazowniczego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relacionados com as indústrias do gás e do petróleo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii privind industria petrolului şi a gazului</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby súvisiace s ropným a plynárenskym priemyslom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve, povezane z industrijo nafte in zemeljskega plina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjänster för olje- och gasindustrin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">PGNiG S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>PGNiG S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Marcina Kasprzaka 25</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-224</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Kamil Wesołowski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 226918058</PHONE>
               <E_MAIL>kamil.wesolowski@pgnig.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 226918921</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>http://www.pgnig.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://przetargi.pgnig.pl/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="EXPLORATION_EXTRACTION_GAS_OIL"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Likwidacja odwiertów Długosz 1, 5, 6, 8, 9, 10, 25, 44, 45, 51, 58, 63, 82, 86, 87, 101, 102, 107, 112, 119 oraz Mrukowa 17, 24 dla PGNiG SA w Warszawie Oddział w Sanoku</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/PGNG/18/0026/OS/TWR</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="76000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie usługi obejmującej likwidację odwiertów: Długosz 1, 5, 6, 8, 9, 10, 25, 44, 45, 51, 58, 63, 82, 86, 87, 101, 102, 107, 112, 119 oraz Mrukowa 17, 24. Zamawiający wymaga, aby prace były prowadzone jednocześnie, pięcioma urządzeniami na pięciu odwiertach. Ze względu na specyfikę zamówienia Zamawiającemu zależy na likwidacji wszystkich wskazanych odwiertów przez jednego wybranego Wykonawcę. Z tego powodu nie wprowadził podziału zamówienia i nie dopuszcza możliwości złożenia oferty częściowej. W czasie realizacji Wykonawca musi dysponować i stosować odpowiednie procedury dotyczące bezpiecznego prowadzenia prac zgodnie z wymaganiami prawnymi obowiązującymi na terenie RP, w tym ustawy z dnia 9.6.2011 r.–Prawo geologiczne i górnicze (Dz.U. z 2016 r. poz. 1131) oraz z rozporządzeniami wykonawczymi do w/w ustawy, a także zobowiązują się wykonywać prace zgodnie z wymaganiami własnymi Zamawiającego zawartymi w Zasadach Bezpieczeństwa QHSE dla Wykonawców.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Miejsca odwiertów: Długosz 1, 5, 6, 8, 9, 10, 25, 44, 45, 51, 58, 63, 82, 86, 87, 101, 102, 107, 112, 119 oraz Mrukowa 17, 24.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Czas realizacji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>90</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">150</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie precyzuje warunków w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie precyzuje warunków w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Wykazu wykonanych usług, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie wraz z podaniem nazwy odwiertu, daty wykonania, celu eksploatacyjnego, głębokości, zakresu wykonanych prac likwidacyjnych oraz odbiorców, dla których usługi były wykonane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane oraz załączeniem dowodów określających, czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie. Dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane,a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy wraz z uzasadnieniem tych przyczyn. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>2. Wykazu urządzeń oraz sprzętu określonego w SIWZ niezbędnego do wykonania prac wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami.</P>
               <P>3. Wykazu osób, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia wraz z informacją na temat posiadanych kwalifikacji zawodowych (rodzaj i nr uprawnień) określonych w SIWZ ze wskazaniem zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
               <P>4. Kopii certyfikatów, wydanych przez niezależne podmioty, które potwierdzają zgodność funkcjonujących u Wykonawcy systemów zarządzania z normami jakościowymi, zarządzaniem środowiskiem i zarządzaniem bezpieczeństwem i higieną pracy lub kopii dokumentacji systemu bezpieczeństwa QHSE związanej z przedmiotem zamówienia.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>O zamówienie mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu w zakresie posiadania zdolności technicznej i zawodowej, tj.:</P>
               <P>a) w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres jego działalności jest krótszy, to w tym okresie wykonali co najmniej pięć (5) likwidacji odwiertów o głębokości minimum 700 m każda (w tym co najmniej jedną (1) likwidację z wycięciem i wyciągnięciem minimum 200 m rur okładzinowych 5’’ ÷ 14”) na złożach zawierających węglowodory, wraz z załączeniem dowodów należytego wykonania- referencje;</P>
               <P>b) dysponują 5 sprawnymi i certyfikowanymi urządzeniami (w tym 3 urządzenia na podwoziu gąsienicowym) o udźwigu minimum 20 ton oraz sprzętem niezbędnym do wykonania prac jednocześnie w pięciu odwiertach (agregat cementacyjny – 3 sztuki) posiadającym (każde z nich) ważną dokumentację eksploatacyjną (jeżeli jest wymagana przepisami prawnymi) oraz minimum 1 szt. parogenerator (niezbędny do parowania rur wydobywczych i okładzinowych wyciągniętych z likwidowanego odwiertu) zgodną z Rozp. Ministra Gospodarki z dnia 25.4.2014 r. w sprawie szczegółowych wymagań dotyczących prowadzenia ruchu zakładów górniczych wydobywających kopaliny otworami wiertniczymi (Dz.U. z 2014 r. poz. 812), niezbędne do wykonania prac będących przedmiotem zamówienia;</P>
               <P>c) dysponują osobami zdolnymi do wykonania zamówienia posiadającymi uprawnienia wynikające z Rozporządzenia Ministra Środowiska z dnia 2.8.2016 r w sprawie kwalifikacji w zakresie górnictwa i ratownictwa górniczego (Dz.U. z 2016 r. nr 84, poz. 1229) oraz personelem posiadającym odpowiednie uprawnienia wynikające z rozporządzenia Ministra Gospodarki, Pracy i Polityki Społecznej z dnia 28.4.2003 roku w sprawie szczegółowych zasad stwierdzania posiadania kwalifikacji przez osoby zajmujące się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci (Dz.U. z 2003 r. Nr 89, poz. 828 z późn. zm.), w tym:</P>
               <P>Kierownik Ruchu Zakładu - co najmniej 1,</P>
               <P>Oraz na każdym z urządzeń:</P>
               <P>Osoba dozoru wyższego - co najmniej 1 na zmianie,</P>
               <P>Wiertacz zmianowy - co najmniej 1 na zmianie,</P>
               <P>Elektryk - co najmniej 1 na zmianie,</P>
               <P>Mechanik - co najmniej 1 na zmianie,</P>
               <P>Operator parogeneratora - co najmniej 2 osoby,</P>
               <P>Operator agregatu cementacyjnego - co najmniej 6 osób.</P>
               <P>Operatorzy winni posiadać następujące uprawnienia i kwalifikacje wynikające z Rozporządzenia Ministra Gospodarki i Pracy z dnia 20.7.2005 r. (Dz.U. 2005 r. nr 141 poz. 1189) zmieniające rozporządzenie w sprawie szczegółowych zasad stwierdzania posiadania kwalifikacji przez osoby zajmujące się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci:</P>
               <P>— Zaświadczenie do wykonywania czynności specjalistycznych w ruchu zakładu na stanowisku operator agregatów cementacyjnych, zasobników oraz urządzeń do intensyfikacji wydobycia ropy naftowej i gazu ziemnego,</P>
               <P>— Świadectwo kwalifikacyjne uprawniające do wykonywania pracy w zakresie obsługi kotłów parowych na paliwa płynne o mocy powyżej 50 kW (Świadectwo Kwalifikacyjne na stanowisku Eksploatacja urządzeń instalacji i sieci grupy 2 pkt. 1).</P>
               <P>Pozostały personel musi posiadać: odpowiednie kwalifikacje do wykonywania określonych czynności w zakresie pełnionych funkcji, biegłą znajomość urządzeń i sprzętu, które zapewnia Wykonawca w celu pełnej i prawidłowej realizacji prac w tym. m.in. serwis pomiarów geofizycznych i interpretacji, serwis perforacyjny, serwis głowicowy. Wszystkie osoby biorące udział w realizacji zadań w ramach przedmiotu zamówienia muszą komunikować się w języku polskim, posiadać ważne badania lekarskie i kurs BHP.</P>
               <P>d) stosują odpowiednie procedury dotyczące bezpiecznego wykonywania prac wynikających z umowy, właściwe dla specyfiki branży tzn. posiadają wdrożony i funkcjonujący system zarządzania środowiskiem, bezpieczeństwem i higieną pracy, lub system bezpieczeństwa ISO/ SCC/ HSE, lub równoważne standardy i praktyki w zakresie dotyczącym tego zamówienia oraz bezpiecznie wykonują prace zgodnie z obowiązującymi wymaganiami prawnymi.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>O udzielenie Zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy, zgodnie z art. 22 ust. 1 ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (t.j. Dz.U. 2017 poz. 1579., dalej: ustawa Pzp):</P>
               <P>1. nie podlegają wykluczeniu:</P>
               <P>a) na podstawie art. 24 ust. 1 ustawy Pzp (z wyłączeniem pkt 13 lit.d),</P>
               <P>b) na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1, 2, 4, 5, 6, 7, 8 ustawy Pzp;</P>
               <P>2. spełniają warunki udziału w postępowaniu w zakresie zdolności technicznej i zawodowej określone w niniejszym ogłoszeniu i pkt 6 SIWZ dostępnej na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zamawiający na podstawie art. 138c ust 1 pkt. 3) Pzp odstąpił od obowiązku żądania wadium w niniejszym postępowaniu.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Warunki finansowania i płatności określone zostały przez Zamawiającego w załączniku do SIWZ - Projekt umowy.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>W przypadku, kiedy Wykonawcy wspólnie ubiegają się o udzielenie Zamówienia, zobowiązani są przedstawić dokument ustanawiający pełnomocnika upoważnionego do reprezentowania w postępowaniu albo do reprezentowania w Postępowaniu i zawarcia Umowy w sprawie Zamówienia. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie Zamówienia, należy złożyć odrębny Jednolity dokument zawierający informacje wymagane w częściach II-IV dla każdego z Wykonawców wspólnie ubiegających się o Zamówienie. Zgodnie z art. 23 ust. 4 Ustawy w przypadku wyboru oferty Wykonawców występujących wspólnie Zamawiający będzie żądał przed zawarciem Umowy w sprawie Zamówienia, umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy określone zostały przez Zamawiającego w załączniku do SIWZ - Projekt umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-29</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Polskie Górnictwo Naftowe i Gazownictwo SA</P>
                  <P>ul. Marcina Kasprzaka 25, 01-224 Warszawa</P>
                  <P>Departamentu Zakupów</P>
                  <P>Budynek C6, sala 030.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Do oferty należy dołączyć aktualny jednolity europejski dokument zamówienia.</P>
               <P>2. Zamawiający przed udzieleniem Zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia, oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w SIWZ.</P>
               <P>3. W zakresie braku podstaw do wykluczenia, Zamawiający przed wyborem najkorzystniejszej oferty - wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia, odpowiednich oświadczeń lub dokumentów potwierdzających brak podstaw do wykluczenia z postępowania, o których mowa w par. 5 pkt 1 - 9 Rozporządzenia w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia oraz wskazanych w SIWZ.</P>
               <P>4. Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenie przez Zamawiającego na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 11 ustawy Pzp. W sytuacji przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca wraz ze złożeniem oświadczenia, może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w Postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>5. Pod terminem związania ofertą 2 miesiące należy rozumieć 60 dni.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
               <P>Szczegółowe wymogi dotyczące sposobu złożenia odwołania zawiera Dział VI ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
