<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="167966-2018"
            EDITION="2018075">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-167876-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180521</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>75</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180418</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 075-167966</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:167966-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.mav.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.mavcsoport.hu</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90722200">Environmental decontamination services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU3">ALFÖLD ÉS ÉSZAK</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180521 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по очистване на околната среда</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dekontaminace životního prostředí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser i forbindelse med miljøoprensning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dekontaminierung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες απολύμανσης του περιβάλλοντος</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Environmental decontamination services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de descontaminación medioambiental</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Keskkonna puhastusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ympäristön dekontaminaatiopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de décontamination environnementale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Environmental decontamination services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge dekontaminacije okoliša</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Környezeti kármentesítési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di decontaminazione ambientale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aplinkos teršalų valymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vides atsārņošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' dekontaminazzjoni ambjentali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Milieureinigingsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi usuwania zanieczyszczeń ze środowiska</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de descontaminação ambiental</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de decontaminare a mediului</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby týkajúce sa dekontaminácie životného prostredia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve okoljske dekontaminacije</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miljösanering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">MÁV Magyar Államvasutak Zrt.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>MÁV Magyar Államvasutak Zrt.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK15784</NATIONALID>
               <ADDRESS>Könyves Kálmán krt. 54–60.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1087</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>dr. Jankovics Ivett</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 306609742</PHONE>
               <E_MAIL>jankovics.ivett@mav.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 15117526</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mav.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.mav.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.mavcsoport.hu</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY_OTHER>vasúti szolgáltatások</CE_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Környezeti kármentesítés a MÁV Miskolci Járműbiztosítási Igazgatóság (JBI) telephelyén</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90722200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Környezeti kármentesítés a MÁV Miskolci Járműbiztosítási Igazgatóság (JBI) telephelyén.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90722200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU3"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>MÁV Miskolci Járműbiztosítási Igazgatóság (JBI) telephelye (3529 Miskolc, Kinizsi u. 21.; 6434/35 hrsz.).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Környezeti kármentesítés a MÁV Miskolci Járműbiztosítási Igazgatóság (JBI) telephelyén.</P>
                  <P>Teljes mennyiség:</P>
                  <P>A talaj- és talajvízszennyezés fő szennyező komponensei: alifás szénhidrogének (TPH), policiklikus aromás szénhidrogének és naftalinok (összes PAH), egyéb alkilbenzolok. A tényfeltárás alapján a (D) kármentesítési célállapot határérték felett szennyezett talaj kiterjedése 1300 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, illetve a (D) kármentesítési célállapot határérték felett szennyezett talajvíz kiterjedése 2450 m<FT TYPE="SUP">2</FT> a (D) kármentesítési célállapot határérték felett szennyezett tisztítandó talajvíz mennyisége: 57 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>. Tervezési területnek a legnagyobb szennyezettségi terület kiterjedése és annak környezete tekintendő.</P>
                  <P>A (D) kármentesítési célállapot határérték felett szennyezett területen tervezett beavatkozás lényege a szennyezett talajvíz kitermelése és a területre telepített víztisztítóban történő megtisztítása, majd a tisztított víz visszasajtolása a talajba.</P>
                  <P>A (D) kármentesítési célállapot határérték felett szennyezett vízmennyiség többszörös átforgatása mellett az aktív beavatkozás tervezett ideje folyamatos 48 hónap, azaz 4 év, majd az ezt követő kármentesítési (utó)monitoring várható időtartama a beavatkozás hatósági elfogadását követő 62 hónap.</P>
                  <P>A beavatkozásra vonatkozó alapinformációk részletesebb kifejtését a környezetvédelmi hatóság által elfogadott műszaki beavatkozási és monitoring terv, valamint a vízjogi létesítési engedélyezési tervdokumentáció tartalmazza.</P>
                  <P>A szennyezettség feltárására vonatkozó információkat a műszaki leírás tartalmazza.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="HUF">1</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">110</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>A II.2.6 pontban megadott érték nem az elj. becsült értéke, a hirdetmény technikai feladhatósága miatt került megadásra. AK felhívja a figyelmet a Kbt.57.§(2) bekezdésére. A KD „elérése” alatt AK az erre a célra rendszeresített regisztrációs adatlap kitöltését, az ajánlatkérő kapcsolattartója részére történő megküldését és annak a kapcsolattartó általi visszaigazolását érti.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A kizáró okok előzetes és utólagos igazolása során benyújtandó nyilatkozatokra, igazolási módokra vonatkozó részletes szabályokat a Közbeszerzési Dokumentum tartalmazza.</P>
               <P>A feltételek felsorolása és rövid ismertetése:</P>
               <P>Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó, és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, aki a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdéseiben meghatározott kizáró okok valamelyikének hatálya alatt áll.</P>
               <P>A megkövetelt igazolási mód:</P>
               <P>A kizáró okok fenn nem állását a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet (a továbbiakban: 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet) 1-16. §-ának rendelkezései szerint kell igazolni, figyelembe véve a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 18. §-a szerinti hatósági útmutatóban foglaltakat is.</P>
               <P>Előzetes igazolási mód.</P>
               <P>Ajánlattevőnek ajánlatában a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet II. Fejezetének megfelelően, az Egységes Európai Közbeszerzési Dokumentum benyújtásával - melyet Ajánlatkérő a Közbeszerzési Dokumentumban elektronikus formában rendelkezésre bocsát - kell előzetesen igazolnia, hogy nem tartozik a Kbt. 62. § (1)-(2) pontjainak hatálya alá. Közös ajánlattétel esetén a közös AT-k mindegyike külön formanyomtatványt nyújt be.</P>
               <P>A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelete 15.§(2) bekezdése értelmében azon alvállalkozók tekintetében, amelyek nem vesznek részt alkalmasság igazolásában az ajánlattevőnek a Kbt. 67.§(4) bekezdése szerinti nyilatkozatot kell benyújtania. A Kbt. 67.§(4) bekezdése alapján az ajánlattevőnek nyilatkoznia kell, hogy a szerződés teljesítéséhez nem vesz igénybe a Kbt. 62.§(1) és (2) bekezdése szerinti kizáró okok hatálya alá eső alvállalkozót. A nyilatkozatot akkor is be kell nyújtani, ha ajánlatkérő az eljárásban nem írta elő a már ismert alvállalkozók megnevezését.</P>
               <P>A Kbt. 67.§(3) bekezdésében foglaltak értelmében, ha az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevő más szervezet kapacitására támaszkodva felel meg, az ajánlatban be kell nyújtani a kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezet részéről a Kbt. 67. §(1) bekezdés szerinti nyilatkozatot.</P>
               <P>A nem Magyarországon letelepedett ajánlatevőknek a kizáró okok igazolási módjának meghatározása érdekében, nyilatkoznia kell arról, hogy a letelepedése szerinti ország jogrendszerében a kizáró okok hiányának igazolására mely igazolások felelnek meg, és azokat mely hatóságok, szervezetek bocsátják ki. A nyilatkozattal összhangban kell - felelős magyar fordításban - azon igazolásokat benyújtani, melyekből megállapítható, hogy ajánlattevő nem tartozik a kizáró okok hatálya alá.</P>
               <P>Utólagos igazolási mód.</P>
               <P>A kizáró okokra vonatkozó további igazolásokat ajánlattevő az ajánlatkérő felhívására köteles benyújtani, a Kbt. 69. § (4)-(6) bekezdésében foglaltak szerint:</P>
               <P>A Magyarországon letelepedett ajánlattevőnek a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet III. Fejezet 8. §-ban meghatározottak szerint, a nem Magyarországon letelepedett ajánlattevőnek a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet III. Fejezet 10. §-ban foglaltak szerint kell benyújtania. Felhívjuk T. Ajánlattevő figyelmét hogy a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet III. Fejezet 8. § ib) pontjában és a 10.§ gb) pontjában hivatkozott 2007. évi CXXXVI. törvényt (pénzmosás és a terrorizmus finanszírozása megelőzéséről és megakadályozásáról szóló törvény) hatályon kívül helyezte a 2017. évi LIII. törvény.</P>
               <P>A Kbt. 62. § (1) bekezdés a), b), e), h), j), l), n) és p) pontjában meghatározott időtartamot mindig a kizáró ok fenn nem állásának ellenőrzése időpontjától kell számítani.</P>
               <P>A kizáró okokra és az alkalmassági követelményekre vonatkozóan a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatóak (felhasználhatóak) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adat tartalma valós. Az ajánlatkérő- ellenkező bizonyításig- az adat valóságtartalmát az ajánlattevő erre vonatkozó külön nyilatkozata nélkül vélelmezi.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Az alkalmasság igazolása során benyújtandó nyilatkozatokra, igazolási módokra vonatkozó részletes szabályokat a Közbeszerzési Dokumentum tartalmazza.</P>
               <P>Előzetes igazolási mód:</P>
               <P>Az ajánlattevőnek, közös ajánlattevőnek a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelete 1. § (1) bekezdése alapján, a Kbt. 67. § (1) és (2) bekezdése értelmében az EEKD benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek..</P>
               <P>Ajánlatkérő előírja, hogy ajánlattevőnek elegendő az egységes európai közbeszerzési dokumentum IV. “α” szakaszát kitölteni (Kbt. 67. § (2)).</P>
               <P>Amennyiben ajánlattevő a Kbt. 65. § (7) bekezdés szerint más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodik az alkalmasság igazolása során, meg kell jelölni az ajánlatban ezt a szervezetet és az eljárást megindító felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével azon alkalmassági követelményt vagy követelményeket, amelynek igazolása érdekében az ajánlattevő ezen szervezet erőforrására vagy arra is támaszkodik, valamint az ajánlatban be kell nyújtani a kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezet részéről az egységes európai közbeszerzési dokumentumba foglalt nyilatkozatot. Az ajánlattevő arra vonatkozóan is nyilatkozni köteles, amennyiben nem vesz igénybe kapacitást nyújtó szervezetet az alkalmassági követelmények igazolására. A Kbt. 65.§ (8) bekezdés alapján az a szervezet, amelynek adatait az ajánlattevő a gazdasági pénzügyi alkalmasság igazolásához felhasználja, a Ptk. 6:419.§-ában foglaltak szerint kezesként felel az ajánlatkérőt az ajánlattevő teljesítésének elmaradásával vagy hibás teljesítésével összefüggésben ért kár megtérítéséért.</P>
               <P>Utólagos igazolási mód a Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdésében foglaltak alapján kéri az alábbi igazolások benyújtását:</P>
               <P>P1).</P>
               <P>A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (1) (c) pontja alapján az ajánlattevő az eljárást megindító felhívás feladását megelőző három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti évben a teljes - általános forgalmi adó nélkül számított - árbevételéről szóló nyilatkozatával igazolhatja.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>A 321/2015. (X.30) Korm. rendelet 19. § (1) bekezdés c) pontja alapján alkalmatlan az ajánlattevő, ha az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított utolsó három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti évben a teljes nettó (ÁFA nélkül számított) árbevétele összesen nem éri el a 99 millió Ft-ot.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Előz Ig módAz AT-nek,közös AK-nek a321/2015.(X. 30.) Korm. rendelete(Kr) 1.§(1) bek-e alapján, aKbt.67.§(1)és(2) bek-e értelmében az EEKD benyújtásával kell előzetesen igazolnia,hogy megfelel az AK által meghatározott alk-i köv-nek. AK előírja, hogy AT-nek elegendő az EEKD IV.“α”szakaszát kitölteni(Kbt. 67. § (2).Amennyiben AT a műszaki-szakmai alk-i feltételek bármelyikének igazolása esetén bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva kíván megfelelni,aKbt.65.§ (7) bek-e alapján csatolni kell az ajánlatban a kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezet olyan szer-es vagy előszer-ben vállalt kötelezettségvállalását tartalmazó okiratot, amely alátámasztja,hogy a szer teljesítéséhez szükséges erőforrások rendelkezésre állnak majd a szerződés teljesítésének időtartama alatt.Utól ig mód: a Kbt. 69.§(4)-(7)bek-ben foglaltak alapján AK kéri az alábbi igazolások benyújtását:M1)ésM2)Kr 21. § (3) bek-nek a)pontjában foglaltak értelmében az AF feladásának napjától visszafelé számított hat/hat év legjelentősebb, a közbeszerzés tárgya szerinti, az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően teljesített szolgáltatás ismertetése, a teljesített szolgáltatások-a Kr 22.§(1)-(2) bekezdéseiben foglaltak szerinti - igazolással történő alátámasztása.M3)A 321/2015 (X.30.) Korm. rendelet 21.§(3) bekezdésének b) pontja szerint a teljesítésbe bevonni kívánt szakemberek - szervezetek - bemutatását az alábbiak szerint:1.csatolni kell a szakemberek megnevezését és bemutatását tartalmazó cégszerűen aláírt nyilatkozatot, amely nyilatkozatot azon gazdasági szereplőnek kell cégszerűen aláírni, amely az adott szakembert rendelkezésre bocsátja. A nyilatkozat minimálisan a KD-ben meghatározottakat kell, hogy tartalmazza.2.csatolni kell a teljesítésbe bevonni kívánt szakemberek saját kezűleg aláírt CV-jét, a KD-ben meghatározottak figyelembvételével.3.A CV-hez mellékelni kell a végzettséget igazoló okirat(ok)at, igazolás(ok)at, egyszerű másolatban.Az alkalmasság igazolása során a Kbt.65.§(6)-(11)bek-e alkalmazandó.Az igazokolásra a KD-ben meghatározottak az irányadók.M4) Kérjük csatolni a talaj (földtani közeg) és a felszín alatti víz mintavételéhez szükséges akkreditált szervezet Nemzeti Akkreditációs Hatóság(NAH)erre vonatkozó részletező okiratát, amely alapján megállapítható, hogy az akkreditált szervezet jogosult a talaj (földtani közeg) és a felszín alatti víz mintavételére. Továbbá AT köteles csatolni a talaj(földtani közeg) és a felszín alatti víz mintavételéhez szükséges akkreditált szervezet rendelkezésre állását igazoló dokumentumok másolati példányát(pl. együttműködési megállapodás stb.)M5)Kérjük csatolni a talajminták(földtani közeg) és a felszín alatti vízminták folyamatos vizsgálatához szükséges akkreditált laboratórium NAHerre vonatkozó részletező okiratát, amely alapján megállapítható,hogy az akkreditált laboratórium az alifás (TPH),policiklikus aromás (PAH) és aromás(BTEX)szénhidrogének vizsgálatát a6/2009.(IV.14.)KvVM-Eüm-FVM rendelet előírásai szerint el tudja végezni.Továbbá AT köteles csatolni a vízminták folyamatos vizsgálatához szükséges akkreditált laboratórium rendelkezésre állását igazoló dokumentumok másolati példányát(pl.együttműködési megállapodás stb)M6)Kérjük csatolni AT arra vonatkozó nyilatkozatát, hogy rendelkezik az alábbi eszközzel:1db száraz fúrásos technológiával működő, legalább 500 mm fúrási átmérő képességgel rendelkező, legalább 10 méter fúrási talpmélység elérésére is alkalmas önjáró fúróberendezéssel.Továbbá csatolandó a bányafelügyelet által kiadott, a bányafelügyelet műszaki-biztonsági előírásainak való megfelelést tanúsító igazolás, vagy a gépek biztonsági követelményeiről és megfelelőségének tanúsításáról szóló miniszteri rendelet szerinti EK megfelelőségi nyilatkozat,vagy ezzel egyenértékű dokumentummal.Továbbá AT köteles csatolni az eszköz-szer teljes időtartamára vonatkozó-rendelkezésre állását igazoló dokumentumok egyszerű másolati példányát.(pl.bérleti szer,leltári nyilvántartás stb).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Az alkm igazolása során benyújtandó nyil-okra,ig módokra vonatkozó részl. szabályokat a KD tartalmazza. Az alkmi. minköv(i): M1) Alkalmatlan (Alk.)az AT, ha nem rendelkezik(továbbiakban r.) az AF feladásától visszafelé számított 6 évben (72 hó-ban) befejezett, (de legfeljebb 9 éven (108 hó)belül +kezdett)jogerős hatósági hat-tal lezárt, szer.szerűen teljesített, olyan referenciával(re-val),amely legalább(lb) nettó 130 000 000Ft összegű,(alifás, aromás, policiklikus)szénhidrogén-származékokkal szennyezett in situ talaj és ex situ on site talajvíz tisztításra irányuló pump-and-treat eljárású környezeti kármentesítésre(kár) vonatkozik, és egyúttal olyan kár-i rsz üzemeltetésével történt, amely online kom-ra képes mérő és irányító/vezérlő rsz is tartalmazott.Az M1alkmi köv max3db re-val teljesíthető.M2)Alkalmatlan az AT, ha nem r. az AF. feladásától visszafelé számított 3évben(36hóban)befejezett,(de legfeljebb6éven(72hó)belül megkezdett)jogerős hatósági határozattal lezárt, szerszerűen teljesített, olyan r-val, amely min42ezerm3 átforgatott talajvíz ex-situ megtisztítására(CHmentesítésére)vonatkozik.Az M2alk köv1db r-val teljesíthető. Az M1)ésM2)alkmi köv-ek között az átfedés megengedett.M3)Alk. az AT, ha nem r. lb az alábbi, a szer telj-be bevonandó szakemberekkel(sz-rel):</P>
               <P>a) 1fő olyan sz-rel,aki a266/2013.Korm.rendelet(Kr)1. sz. melléklet(m.)I.fej 2.r 17.pontjában előírt felelős tervezői jogosultság(j) +szerzéséhez szükséges, lb aVZ-VKGnévjegyzékbe vételi köv-nek +felelő végzettséggel (okleveles(okl) építőmérnök(ém)/ém/vízépítési üzemmérnök) vagy ezzel egyenértékű(e) szakkép-gel és a j +szerzéséhez szükséges(okl ém esetében3év/ém és vízépítési üzemmérnök esetében5év)szakmai gyak-tal rendelkező(rő) sz-rel.</P>
               <P>b) 1fő olyan sz-rel,aki a Kr.1. sz. m. IV.fej 3.r 10-11.pontjában előírt felelős műszaki vezetői j</P>
               <P>+szerzéséhez szükséges, lb MV-VZvagyMV-VZ-R névjegyzékbe vételi köv-nek +felelő végzettséggel (okl ém/ém/közlekedési építésmérnök/vízellátás mérnök/csatornázás mérnök/vízügyi technikus/vízműépítő technikus/mélyépítő technikus)vagy ezzel e szakkép-gel és a j megszerzéséhez szükséges(okl ém esetében 3év, ém és közlekedési építésmérnök és vízellátás mérnök és csatornázás mérnök esetében4év, vízügyi technikus és vízműépítő technikus és mélyépítő technikus esetében 5év)szakmai gyak-tal rő sz-rel, aki továbbá min.3év kár-i tapasztalattal r.</P>
               <P>d) 1fő olyan sz-rel, aki min.3év gyakorlattal r kár-i távfelügyeleti rsz-ek programozása és karbantartása és telemetria és üzemeltetése terén.</P>
               <P>e) 1fő olyan sz-rel, aki a101/2007.KvVM rend.13.§(2)bek-ben rögzítetteknek +felelően az O Képzési Jegyzék szerint vízkútfúró szakképesítést szerzett, vagy olyan szakirányú középfokú végzettséggel r, amelyhez tartozó tantárgyi képzés és vizsga a kút kivitelezésének elméleti és gyak szinten történő elsajátítását igazolja, vagy szakirányú felsőfokú végzettséggel r, vagy ezzel e szakkép-gel és kút-kivitelezési j-gal rő személy az elsajátított kút-kivitelezési gyak-ot számára igazolja.Az M3)b)pont szerinti szak kiv-vel az előírt szak-ek közötti átfedés +engedett.M4)Alk. az AT, ha nem r. akkreditált földtani közeg és felszín alatti víz mintavételi j-gal.M5)Alk. az AT, ha nem r. olyan földtani közeg és felszín alatti víz vizsgálatok elvégzéséhez szükséges akkreditált laboratóriummal, amely alifás(TPH),policiklikus aromás(PAH)ésaromás(BTEX)szénhidrogének vizsgálatát a 6/2009. (IV. 14.)KvVM-EüM-FVM rend. előírásai szerint el tudja végezni.A 321/2015.Kr.21.§(3)bek-nek i)pontja szerint a teljesítéshez rendelk. álló berendezés bemut. az alábbiak szerint:M6)Alk. az AT, ha nem r. lb 1db száraz fúrásos tech-val működő, lb 500mm fúrási átmérő képességgel rő, lb 10m fúrási talpmélység elérésére is alk önjáró fúróberendezéssel, amely r. a bányafelügyelet által kiadott, a bányafelügyelet műszaki-biztonsági előírásainak való +felelést tanúsító igazolással, vagy a gépek biztonsági köv-eiről és +felelőségének tanúsításáról szóló min. r. szerinti EK +felelőségi nyil-tal, vagy ezzel e dok-mal.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>A VÁ késedelmes telj esetén késedelmi kötbér(továbbiakban:k), hibás telj esetén hibás telj-i k., VÁ felelősségi körébe tartozó nemtelj esetén meghiúsulási k. megfizetését vállalja.</P>
               <P>Amennyiben a VÁ olyan okból, amelyért felelős, nem teljesít határidőben, úgy M késedelmi k. követelésére jogosult. A k. napi mértéke teljes nettó VÁi díj 0,5 %-a.A késedelmi k. összege nem haladhatja meg a k-rel érintett részszámla szerinti nettó VÁi díj 30 %-át.</P>
               <P>VÁ felelősségi körébe tartozó okból származó hibás teljesítése esetén a k. mértéke a hibásan teljesített munkarészre vonatkozó nettó vállalkozói díj összegének 30 %-a.</P>
               <P>Ha a Szerz teljesítése VÁ-nak felelősségi körébe tartozó okból meghiúsul - amennyiben a Ptk. 6:142. §-ban foglaltak alapján jogszerűen ki nem menti magát - VÁ a Szerződésben meghatározott teljes nettó VÁi díj 30 %-ával megegyező mértékű meghiúsulási k. fizetésére köteles.</P>
               <P>A szer-t biztosító mellékkötelezettségekkel kapcsolatos részletes szabályokat a KD részét képező szer rögzíti.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>A nyertes ajánlattevő 6 db részszámla kibocsátására jogosult a Szerződéstervezetben meghatározott műszaki tartam hiba és hiánymentes elvégzését követően.</P>
               <P>Felhívjuk T. Ajánlattevő figyelmét a Közbeszerzési Dokumentum I.11. számú nyilatkozat kitöltésére.</P>
               <P>Fizetési feltételekre vonatkozó főbb jogszabályok:</P>
               <P>— 2015. évi CXLIII. törvény,</P>
               <P>— 2013. évi V. törvény,</P>
               <P>— 2017. évi CL. törvény.</P>
               <P>Az ellenszolgáltatás kiegyenlítése a Ptk. 6:130.§ (1)-(2), a Kbt. 135.§ (5)-(6) bekezdés alapján a teljesítés és annak igazolását követően a helyesen kiállított (rész)számla kifizetésre kötelezett általi kézhezvételétől számított 30 napon belül történik.</P>
               <P>A Kbt. 135. § (1) bekezdése irányadó a teljesítés igazolására.</P>
               <P>Fizetési feltételek részleteit a szerződéstervezet tartalmazza.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Ajánlatkérő - a Kbt. 35. § (8)-(9) bekezdéseiben foglalt előírások figyelembe vételével - a közbeszerzési eljárás eredményeként megkötendő szerződés teljesítése érdekében a nyertes ajánlattevő(k)től nem követeli meg, valamint a nyertes ajánlattevő(k)nek nem teszi lehetővé, kizárja gazdálkodó szervezet (projekttársaság) létrehozását, így jelen közbeszerzési eljárásban a Kbt. 140. §-ában foglalt előírások nem alkalmazandóak.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>297/2009. (XII. 21.) Korm. rendelet szerinti környezetvédelmi szakértői engedély (1.3. víz- és földtani közeg védelem) (vagy azzal egyenértékű), vízgazdálkodási szakértői engedély (3.10. vízanalitika, vízminőség-védelem, vízminőségi kárelhárítás) (vagy azzal egyenértékű), környezetvédelmi szakértői engedély (1.1. hulladékgazdálkodás és 1.2. levegőtisztaság) (vagy azzal egyenértékű), 266/2013. (VII. 11.) Korm. rendelet VZ-VKG tervezői (vagy azzal egyenértékű) jogosultság, MV-VZ vagy MV-VZ-R műszaki vezetői (vagy azzal egyenértékű) jogosultság, 101/2007. (XII. 23.) KvVM rendelet szerinti vízkútfúró (vagy azzal egyenértékű) szakképesítés.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Az ellenszolgáltatás teljesítése a Kbt. 135. § (5) és (6) bekezdése szerint történik.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-21</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-21</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>MÁV Zrt. Pályavasút Beszerzési Igazgatóság, Eszköz- és vállalkozás beszerzési iroda (Magyarország, 1087 Budapest, Könyves Kálmán krt. 54-60. 5. emelet 516-os tárgyaló).</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Kbt. 68. §-ában foglalt rendelkezések az irányadóak.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1)A KDkat AJ-ként lb egy ATnek, v az AJ-ban +nevezett AVnak elektronikus úton el kell érnie az AH lejártáig. A KDok „elérése” alatt AK az erre a célra rendszeresített reg lap kitöltését, vmint annak az AK kapcstartója részére történő +küldését, vmint AK általi visszaig-át érti.</P>
               <P>2)Az AK az elj-ban való részvételt nem köti AJ-i bizt nyújtásához.3)Az AJ-tal szemben tám form köv-eket a KD tartalmazza.4)A Kbt.68.§(2)bek-e alapján az AJ-ot írásban és zártan, a jelen AF-ban megadott címre közvetlenül v. postai úton kell benyújtani az AH lejártáig.5)A321/2015.Kr.13.§ értelmében folyamatban lévő vált.bej. elj esetében az AJ-hoz csatolni kell a cégbír-hoz benyújtott változásbej kérelmet és az annak érkezéséről a cégbír által +küldött igaz-t.</P>
               <P>6)AK a321/2015.Kr.30.§(4)bek-e szerint ezúton táj-ja az AT-ket, hogy jelen közbesz elj-ban aP1),M1),M2), M3),M4),M5),M6),M7)alkmi minköv-t szigorúbban hat + a minősített AT-k jegyzékébe kerülés köv-hez képest, ezért a minősített AT-nek is igazolniuk kell a szer. telj-re való alkm-ukat ezen alkmi köv-ek tekintetében.7)Jelen AF-ben és a KD-ban nem szab. kérdésekben az elj +indításakor hat. Kbt., valamint a 321/2015. Kr. és a Ptk. előírásai irányadóak.8)Az AK a +felelő ajánlattétel bizt. érdekében helyszíni bejárást tart; időp.: 2018.05.03. 11:00; találk.: AF II.2.3. p.9)Az AT-nek az AJ-ban szakmai AJ-t kell benyújtania. AK a szakmai AJ alatt a ktv. benyújtását, az organizációs helyszínrajz és műleírás, műszaki és erőforrás ütemterv továbbá fizetési ütemterv benyújtását érti.10)AK felhívja a figyelmet, hogy a szer. a320/2015.Kr.13.§ (1)bek szerinti esetben és időpontban-azaz tám. tart. v feltétellel tám. tartalmú záró tan. kiállítása esetén-lép hatályba, és a szer-es kötelezettségek mind2 fél általi kölcsönös és teljes körű telj-vel szűnik +.12)AK a Kbt.75.§(2)bek e)pontja alapján eredménytelenné nyilvánítja az eljt, amennyiben nem nyújtottak be az AH-ben lb 2 AJ-ot.13) Részaj. lehetőség biztosítása sem gazdi, sem pedig műszaki szempontból nem indokolt.14)FAKSZ:dr. Kovács Krisztián,lajstromsz:534 14)Jelen közbesz elj vonatkozásában a +kötendő szer-re a magyar jog az irányadó.16)Szerkötés feltét azISO14001szerinti környezetirányítási, vmint azISO9001szerinti minőségirányítási és azOHSAS 18001szerinti rszre vonatkozó v. azzal egyenértékű, független szervezet által kiállított tan-ok bemutatása. Továbbá szerkötés feltétele, h AT rendelkezzen 1 fő olyan szak-rel, aki a297/2009.Kr 1. számú m 1.3.p szerinti környezetvédelmi (víz- és földtani közeg védelem)szakértői eng-lyel rendelkezik (r), 1fő olyan szak-rel, aki a297/2009.Kr 1. számú m 3.10. pont szerinti vízgazdálkodási (vízanalitika, vízminőség-védelem, vízminőségi kárelhárítás) szakértői eng-lyel r, 1fő olyan szakemberrel, aki a297/2009. Kr 1. számú m 1.1. p szerinti környezetvédelmi (hulladékgazdálkodás) szakértői engedéllyel r, 1fő olyan szak-rel, aki a297/2009. Kr 1. számú m 1.2. p szerinti környezetvédelmi (levegőtisztaság-védelem) szakértői engedéllyel r, 1 fő minőségbiztosítási szakmérnökkel, aki legalább 5éves minőségbiztosítási szakmai gyakorlattal r, 1fő min középfokú munkavédelmi végzettségű, legalább 5éves munkavédelmi szakmai gyakorlattal rendelkező szak-rel (melyből legalább 1 év környezeti kármentesítéshez v vasúti építési tevékenységhez kötődő gyakorlat), legalább 2fő villanyszerelő szak-rel, akik legalább 5év időtartamú kármentesítő rendszerek kiépítésével, üzemeltetésével és karbantartásával kapcs gyak-tal rendelkeznek. Amennyiben szerkötésig nem adja át Nyertes AT az AK részére azISO14001szerinti környezetirányítási, valamint azISO9001szerinti minőségirányítási és azOHSAS18001szerinti rsz-re vonatkozó v azzal egyenértékű, független szervezet által kiállított tan másolati példányát, illetőleg nem mutatja be a kért szak-et a KD-ban részletezettek szerint, úgy AT szerkötéstől való visszalépésének minősül, aKbt.131.§(4)bek-e alapján AK a jogszab és ténybeli lehetőség fennállása esetén a 2.legkedvezőbb ajánlatot nyújtóval köti meg a szerét.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A jogorvoslati kérelmek benyújtásának határidejére vonatkozó pontos információkat a Kbt. 148. § (3)-(9) bekezdéseiben foglalt előírások tartalmazzák.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
