<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="167944-2018"
            EDITION="2018075">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-167984-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>75</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180418</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 075-167944</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:167944-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.gaz-system.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://zakupy.gaz-system.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79710000">Security services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180518 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Гданск</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по безопасност</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaňsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bezpečnostní služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sikkerhedstjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Sicherheitsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Γκντανσκ</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ασφάλειας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Security services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de seguridad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turvateenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turvallisuuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de sécurité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Security services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanjsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge na području sigurnosti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biztonsági szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di sicurezza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanskas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsaugos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaņska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsardzes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tas-sigurtà</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beveiligingsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi ochroniarskie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de segurança</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de siguranţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bezpečnostné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Varovalne storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Säkerhetstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Operator Gazociągów Przesyłowych Gaz-System S.A., ul. Mszczonowska 4, 02-337 Warszawa</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Operator Gazociągów Przesyłowych Gaz-System S.A., ul. Mszczonowska 4, 02-337 Warszawa</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Operator Gazociągów Przesyłowych Gaz-System S.A. Oddział w Gdańsku, ul. Wałowa 47</ADDRESS>
               <TOWN>Gdańsk</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80-858</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Aneta Laskowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 587445470</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia.gda@gaz-system.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 587445501</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.gaz-system.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://zakupy.gaz-system.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Świadczenie usług w zakresie ochrony fizycznej i technicznej osób i mienia na obszarze działania Spółki Operator Gazociągów Przesyłowych  Gaz-System S.A. Oddział w Gdańsku</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/2017/12/0127/GDA</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79710000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług przez Wykonawcę na rzecz Zamawiającego w zakresie ochrony Obiektów w lokalizacjach:</P>
               <P>a) Lokalizacja nr 1 - Oddziałowa Dyspozycja Gazu w Gdańsku wraz z siedzibą Oddziału; 80-858 Gdańsk, ul. Wałowa 47, ul. Podstoczna 10, ul. Podstoczna 11, ul. Podstoczna 15;</P>
               <P>b) Lokalizacja nr 2 - Terenowa Jednostka Eksploatacji Gustorzyn, Węzeł Rozdzielczy Gazu Gustorzyn; 87-860 Brześć Kujawski;</P>
               <P>c) Lokalizacja nr 3 - Terenowa Jednostka Eksploatacji Grudziądz; 86-300 Grudziądz, ul. Mickiewicza 32;</P>
               <P>d) Lokalizacja nr 4 - Węzły Rozdzielcze Gazu i Stacje Gazowe Wysokiego Ciśnienia:</P>
               <P>— powyższe usługi będą realizowane przez koncesjonowany podmiot, mający status SUFO, zgodnie z przepisami prawa i wymaganiami Zamawiającego.</P>
               <P>Ze względu na ograniczenia techniczne w zakresie liczby znaków, szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w dokumentacji postepowania, dostępnej na stronie internetowej wskazanej w Sekcji I.3) ogłoszenia.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług przez Wykonawcę na rzecz Zamawiającego w zakresie ochrony Obiektów w lokalizacjach:</P>
                  <P>a) Lokalizacja nr 1 - Oddziałowa Dyspozycja Gazu w Gdańsku wraz z siedzibą Oddziału; 80-858 Gdańsk, ul. Wałowa 47, ul. Podstoczna 10, ul. Podstoczna 11, ul. Podstoczna 15;</P>
                  <P>b) Lokalizacja nr 2 - Terenowa Jednostka Eksploatacji Gustorzyn, Węzeł Rozdzielczy Gazu Gustorzyn; 87-860 Brześć Kujawski;</P>
                  <P>c) Lokalizacja nr 3 - Terenowa Jednostka Eksploatacji Grudziądz; 86-300 Grudziądz, ul. Mickiewicza 32;</P>
                  <P>d) Lokalizacja nr 4 - Węzły Rozdzielcze Gazu i Stacje Gazowe Wysokiego Ciśnienia:</P>
                  <P>— powyższe usługi będą realizowane przez koncesjonowany podmiot, mający status SUFO, zgodnie z przepisami prawa i wymaganiami Zamawiającego.</P>
                  <P>Ze względu na ograniczenia techniczne w zakresie liczby znaków, szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w dokumentacji postepowania, dostępnej na stronie internetowej wskazanej w Sekcji I.3) ogłoszenia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Przedmiotowe Postępowanie prowadzone jest w trybie art. 138g ust. 1 Ustawy. Usługi ochroniarskie stanowią usługi społeczne, określone w załączniku XIV do Dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2014/24/UE z dnia 26.2.2014 r. w sprawie zamówień publicznych, uchylającej Dyrektywę 2014/18/WE (Dz. Urz. UE L z 2014 r.) i w związku z tym przewidziany wyżej tryb ma zastosowanie.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie Zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1. Nie podlegają wykluczeniu z Postępowania o udzielenie Zamówienia na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12) – pkt 23) Ustawy z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 Ustawy.</P>
               <P>2. Z Postępowania o udzielenie Zamówienia Zamawiający wykluczy Wykonawcę na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1) – pkt 2) i pkt 8) Ustawy.</P>
               <P>Do oferty należy dołączyć aktualne na dzień składania oferty następujące dokumenty oraz oświadczenia:</P>
               <P>1) Informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13), pkt 14) i 21) Ustawy, z zastrzeżeniem art. 133 ust 4 Ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>2) Zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P>
               <P>3) Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz</P>
               <P>Z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P>
               <P>4) Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia w oparciu na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1) Ustawy.</P>
               <P>Ze względu na ograniczenia techniczne w zakresie liczby znaków ciąg dalszy znajduje się dokumentacji postępowania dostępnej na stronie internetowej wskazanej w Sekcji I.3) ogłoszenia.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>O udzielenie Zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1. Potwierdzą posiadanie środków finansowych lub zdolności kredytowej na kwotę nie mniejszą niż 300 000,00 PLN (słownie: trzysta tysięcy złotych).</P>
               <P>2. Posiadają opłacone ubezpieczenie odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z Przedmiotem Zamówienia na sumę ubezpieczenia nie mniejszą niż 4 000 000,00 PLN (słownie: cztery miliony złotych).</P>
               <P>Do oferty należy dołączyć aktualne na dzień składania oferty następujące dokumenty oraz oświadczenia:</P>
               <P>1) Informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, potwierdzająca wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy na kwotę nie mniejszą niż 300 000,00 PLN (słownie: trzysta tysięcy złotych), w okresie nie wcześniej niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert, zgodnie z warunkiem udziału w postępowaniu, o którym mowa w Rozdziale IX ust. 2 SIWZ.</P>
               <P>Uwaga:</P>
               <P>Jeżeli Wykonawca wykazując spełnienie warunku, o którym mowa w Rozdziale IX ust. 2 powyżej, polega na zdolnościach finansowych innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ust. 1 Ustawy, Zamawiający wymaga od Wykonawcy przedłożenia dokumentów, o których mowa w pkt. 13) powyżej.</P>
               <P>2) Dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem Zamówienia na sumę ubezpieczenia nie mniejszą niż 4 000 000,00 PLN (słownie: cztery miliony złotych), zgodnie z warunkiem udziału w postępowaniu, o którym mowa w Rozdziale IX ust. 3 SIWZ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O udzielenie Zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1. Prowadzą działalność gospodarczą w ramach posiadanej aktualnej koncesji wydanej przez ministra właściwego do spraw wewnętrznych, na podstawie przepisów ustawy z dnia 22.8.1997 r. o ochronie osób i mienia (tekst jednolity Dz. U. z 2017 r. poz. 2213 z późn. zm., dalej jako „ustawa o ochronie osób i mienia”) na prowadzenie działalności gospodarczej w zakresie usług ochrony osób i mienia realizowanych w formie bezpośredniej ochrony fizycznej.</P>
               <P>2. Posiadają aktualną decyzję właściwego terytorialnie Komendanta Wojewódzkiego Policji przyznającą prawo do posiadania broni (tzw. „zezwolenia na okaziciela”), wydaną na podstawie ustawy z dnia 21.5.1999 r. o broni i amunicji (tekst jednolity Dz. U. z 2017 r. poz. 1839 z późn.zm., dalej jako „ustawa o broni i amunicji”).</P>
               <P>3. Dysponują świadectwem bezpieczeństwa przemysłowego I-wszego stopnia, wydanego przez SKW lub ABW, co najmniej o klauzuli POUFNE, o którym mowa w ustawie z dnia 5.8.2010 r. o ochronie informacji niejawnych (t.j. Dz.U. z 2016 r., poz. 1167 z późn. zm.) wraz z aktami wykonawczymi dalej zwana „ustawa o ochronie informacji niejawnych”.</P>
               <P>4. Dysponują lub będą dysponować wdrożonym systemem łączności bezprzewodowej oraz częstotliwością radiową w lokalizacji objętej świadczeniem usług.</P>
               <P>5. Dysponują lub będą dysponować uzbrojonym stanowiskiem interwencyjnym w rozumieniu rozporządzenia Ministra Spraw Wewnętrznych i Administracji z dnia 21.10.2011 r. w sprawie zasad uzbrojenia specjalistycznych uzbrojonych formacji ochronnych i warunków przechowywania oraz ewidencjonowania broni i amunicji (tekst jednolity Dz. U. z 2015 r. poz. 992, dalej jako „rozporządzenie w sprawie zasad uzbrojenia specjalistycznych uzbrojonych formacji ochronnych”), realizującym zadania w cyklu całodobowym przy minimalnej obsadzie 2 (dwóch) pracowników.</P>
               <P>6. Dysponują lub będą dysponować elektronicznym systemem kontroli służby ochrony, umożliwiającym nadzór w systemie ciągłym z wykorzystaniem transmisji bezprzewodowej oraz zdolność do regularnego przekazywania Zamawiającemu raportów dobowych z pracy służby ochrony za pomocą poczty elektronicznej.</P>
               <P>7. W okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonali lub nadal wykonują co najmniej 2 zamówienia polegające na świadczeniu usług w zakresie ochrony osób i mienia realizowanej w formie bezpośredniej ochrony fizycznej u przedsiębiorców o szczególnym znaczeniu gospodarczo-obronnym w rozumieniu Rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 3.11.2015 r. w sprawie wykazu przedsiębiorców o szczególnym znaczeniu gospodarczo-obronnym, o wartości co najmniej 1 500 000,00 PLN netto (dla każdego zamówienia).</P>
               <P>W przypadku, jeżeli Wykonawca będzie powoływał się na zamówienie będące w trakcie realizacji, to wartość wykonanej części usługi na dzień składania ofert musi osiągnąć wartość co najmniej 750 000,00 PLN netto.</P>
               <P>8. Posiadają zdolność do niezwłocznego zapewnienia wsparcia Zamawiającego w postaci doposażenia pracowników stałej ochrony fizycznej w broń palną i amunicję w sytuacji zaistnienia podwyższonego zagrożenia oraz na żądanie Zamawiającego.</P>
               <P>9. Posiadają doświadczenie, wiedzę przedmiotową oraz zdolność w zakresie przygotowywania analiz odnoszących się do stanu ochrony i bezpieczeństwa Zamawiającego podlegającego uwarunkowaniom z racji bycia podmiotem strategicznej infrastruktury energetycznej kraju, Przedsiębiorcy o szczególnym znaczeniu gospodarczo-obronnym.</P>
               <P>Ze względu na ograniczenia techniczne w zakresie liczby znaków ciąg dalszy znajduje się dokumentacji postępowania dostępnej na stronie internetowej wskazanej w Sekcji I.3) ogłoszenia.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości 90 000,00 PLN (słownie: dziewięćdziesiąt tysięcy złotych).</P>
               <P>2. Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Ze względu na ograniczenia techniczne w zakresie liczby znaków ciąg dalszy znajduje się dokumentacji postępowania dostępnej na stronie internetowej wskazanej w Sekcji I.3) ogłoszenia.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie przedmiotowego zamówienia. W takim wypadku Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania w postępowaniu albo do reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia. Jeżeli ofertę w imieniu Wykonawcy składa pełnomocnik, do oferty należy dołączyć pełnomocnictwo, o ile prawo do podpisania oferty nie wynika z innych dokumentów złożonych wraz z ofertą. Treść pełnomocnictwa musi jednoznacznie określać czynności, co do wykonywania których pełnomocnik jest upoważniony. Jeżeli oferta Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia zostanie wybrana, Zamawiający zastrzega sobie prawo żądania przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia przedłożenia umowy regulującej współpracę tych podmiotów.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-18</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-18</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Operator Gazociągów Przesyłowych GAZ-SYSTEM S.A., Oddział w Gdańsku, ul. Wałowa 47, 80-858 Gdańsk, Sala 325.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Szczegółowy opis przedmiotu Zamówienia został zawarty w Załączniku nr 1 do SIWZ. Z uwagi na specyfikę przedmiotu Zamówienia oraz jego poufny charakter, dokument, o którym mowa w zdaniu poprzednim zawiera informacje podlegające ochronie prawnej jako tajemnica przedsiębiorstwa w rozumieniu art. 11 ust. 4 ustawy z dnia 16.4.1993 r. o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji (tekst jednolity: Dz. U. 2003 r. Nr 153 poz. 1503 ze zm.; zwana dalej „ustawą o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji”).</P>
               <P>2. Termin realizacji Zamówienia: od pierwszego dnia miesiąca następującego po dniu podpisania Umowy przez okres 24 miesięcy zgodnie z zapisami § 6 Projektu Umowy.</P>
               <P>3. Kryteria oceny ofert:</P>
               <P>Przy wyborze najkorzystniejszej oferty Zamawiający będzie się kierował następującymi kryteriami:</P>
               <P>1) C - „Cena całkowita brutto oferty” - waga 60 %</P>
               <P>2) D - „Doświadczenie” – waga 30 %</P>
               <P>3) CR – „Czas reakcji” - waga 10 %</P>
               <P>Zamawiający zsumuje punkty za poszczególne kryteria (C+D+CR) i uzna za najkorzystniejszą ofertę, która uzyska najwyższą ilość punktów.</P>
               <P>4. W celu zabezpieczenia roszczeń Zamawiającego z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania przedmiotu umowy, Zamawiający wymaga od Wykonawcy, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 10 % wynagrodzenia umownego brutto.</P>
               <P>Ze względu na ograniczenia techniczne w zakresie liczby znaków, ciąg dalszy znajduje się w dokumentacji postępowania, dostępnej na stronie internetowej wskazanej w Sekcji I.3) ogłoszenia.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587803</FAX>
               <URL>www.uzp.gov/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Wykonawcy przysługują środki ochrony prawnej, które zostały szczegółowo określone w Dziale VI Ustawy.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
