<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="168092-2018" EDITION="2018075"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-168004-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>75</NO_OJ><DATE_PUB>20180418</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 075-168092</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:168092-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.chmielnik.com</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09331100">Solar collectors for heat production</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="09331200">Solar photovoltaic modules</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45332000">Plumbing and drain-laying work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45311000">Electrical wiring and fitting work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45311100">Electrical wiring work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL721">Kielecki</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Слънчеви колектори за производство на топлинна енергия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Solární kolektory pro výrobu tepla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Solfangere til varmeproduktion</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Thermische Sonnenkollektoren</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Ηλιακοί συλλέκττες για την παραγωγή θερμότητας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Solar collectors for heat production</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Captadores solares para la producción de calor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Päikesepaneelid soojuse tootmiseks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Lämmön tuottamiseen tarkoitetut aurinkokeräimet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Capteurs solaires pour la production de chaleur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Solar collectors for heat production</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Solarni kolektori za proizvodnju topline</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Napkollektorok hő termelésére</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Collettori solari per la produzione di calore</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Saulės kolektoriai šilumai gaminti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Saules kolektori siltuma ražošanai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Kolletturi solari għall-produzzjoni tas-sħana</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Zonnecollectoren voor verwarmingsdoeleinden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Kolektory słoneczne do produkcji ciepła</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Colectores solares para produção de calor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Captori solari pentru producerea căldurii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Slnečné kolektory na výrobu tepla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Zbiralniki sončne energije za proizvodnjo toplote</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Chmielnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Solfångare</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Gmina Chmielnik</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Gmina Chmielnik</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>pl. Kościuszki 7</ADDRESS><TOWN>Chmielnik</TOWN><POSTAL_CODE>26-020</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Małgorzata Przeździk</ATTENTION><PHONE>+48 413543273</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>inwestycje@chmielnik.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 413543273</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.chmielnik.com</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa i montaż instalacji solarnych oraz instalacji fotowoltaicznych na terenie miasta i gminy Chmielnik.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Gmina Chmielnik</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL721"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1) Przedmiotem zamówienia jest dostawa i montaż instalacji solarnych oraz instalacji fotowoltaicznych na terenie miasta i gminy Chmielnik, która jest realizowana w ramach projektu RPSW.03.01.00-26-0015/17 pn. „Montaż instalacji odnawialnych źródeł energii wykorzystywanych przez mieszkańców Gminy Chmielnik” współfinansowanego z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Działania 3.1 „Wytwarzanie i dystrybucja energii pochodzącej ze źródeł odnawialnych” Osi 3 „Efektywna i zielona energia” Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Świętokrzyskiego na lata 2014-2020.</P><P>2) Postępowanie prowadzone jest z podziałem na dwie części:</P><P>a) Część I zamówienia – Dostawa i montaż instalacji solarnych na terenie miasta i gminy Chmielnik.</P><P>b) Część II zamówienia – Dostawa i montaż instalacji fotowoltaicznych na terenie miasta i gminy Chmielnik.</P><P>3) Wykonawca zarówno dla części I jak i II zobowiązany jest w pierwszej kolejności do oceny technicznej każdego zgłoszenia wskazanego na liście podstawowej nieruchomości mieszkańców zakwalifikowanych do udziału projekcie (minimum 320 nieruchomości dla części I zamówienia oraz minimum 75 nieruchomości dla części II zamówienia, w sumie 395 nieruchomości dla obu części zamówienia) a w przypadku braku możliwości technicznych montażu instalacji wskazanych na liście podstawowej Wykonawca zobowiązany jest do oceny technicznej kolejnych budynków wskazanych na liście rezerwowej. Przyjmuje się, że minimalna ilość nieruchomości objętych projektem wynosi 320 nieruchomości, na których zamontowane będą instalacje solarne oraz 75 nieruchomości, na których zamontowane będą instalacje fotowoltaiczne. Dla każdej nieruchomości, na której przewidziany jest montaż instalacji należy przeprowadzić oględziny potwierdzone protokołem oceny technicznej nieruchomości pod kątem możliwości montażu instalacji OZE, zawierającym również wszelkie uzgodnienia z właścicielem nieruchomości. Protokół, o którym mowa w zdaniu poprzednim dla swojej ważności musi zostać podpisany przez właściciela nieruchomości i przedstawiciela Wykonawcy.</P><P>Koszt oględzin nieruchomości Wykonawca powinien uwzględnić w cenie dostawy i montażu instalacji OZE.</P><P>4) Zamawiający dopuszcza zmianę lokalizacji dostawy i montażu instalacji solarnych oraz fotowoltaicznych w porównaniu z zestawieniem nieruchomości, na których mają być zamontowane instalacje, stanowiącym Załącznik Nr 1 do Umowy, w przypadkach:</P><P>— gdy właściciel nieruchomości z Załącznika nr 1 do umowy zrezygnuje z montażu instalacji,</P><P>— gdy brak jest technicznych możliwości montażu instalacji na nieruchomości,</P><P>— gdy właściciel nieruchomości nie wywiąże się wobec Zamawiającego ze zobowiązań związanych z realizacją projektu dotyczącego montażu instalacji OZE.</P><P>O ewentualnych zmianach zestawienia nieruchomości w Załącznika nr 1 do Umowy Zamawiający powiadomi Wykonawcę niezwłocznie.</P><P>5) Zamawiający zastrzega sobie prawo i dopuszcza możliwość zmiany wielkości/mocy instalacji OZE spowodowanymi następującymi przyczynami:</P><P>— błędnym doborem wielkości/mocy instalacji OZE w przyjętych przez Zamawiającego założeniach projektowych,</P><P>— obiektywną zmianą wpływającą na prawidłowy sposób doboru wielkości/mocy instalacji OZE,</P><P>— zaakceptowaną przez Zamawiającego zmianą wielkości/mocy instalacji OZE wskazaną/zasugerowaną przez właściciela nieruchomości, na której będzie montowana instalacja OZE.</P><P>6) Zarówno w Części I jak i II zamówienia dla każdego budynku Wykonawca zobowiązany jest wykonać Projekt Techniczny oraz symulację pracy instalacji słonecznej wykonaną z użyciem Programu symulacyjnego do obliczeń pracy instalacji słonecznych. Szczegółowe wymagania do programu symulacyjnego zawiera szczegółowy opis przedmiotu zamówienia Załącznik nr 1 do SIWZ.</P><P>7) Na podstawie pozyskanych informacji od właścicieli budynków mieszkalnych</P><P>I przygotowanych technicznych ocen możliwości montażu instalacji OZE Wykonawca zobowiązany jest obliczyć efekt ekologiczny jaki będzie uzyskany po wdrożeniu projektu (obliczenia dotyczące zmniejszenia emisji gazów powodujących efekt cieplarniany – CO2 (dwutlenek węgla) – w 1 egzemplarzu wersja papierowa + wersja elektroniczna.</P><P>8) W związku z realizacją zamówienia Wykonawca zobowiązany jest do zachowania</P><P>W tajemnicy wszelkich informacji do których uzyska dostęp w związku z realizacją zamówienia, w szczególności Wykonawca zobowiązany jest przestrzegać przepisów o ochronie danych osobowych zgodnie z ustawą z dnia 29.8.1997 r. o ochronie danych osobowych (tekst jednolity: Dz. U. z 2016 r. poz. 922).</P><P>3. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia</P><P>Szczegółowy zakres prac (Opis Przedmiotu Zamówienia) zawarty jest w Załączniku Nr 1 do SIWZ (zarówno dla Części I zamówienia – kolektory słoneczne oraz Części II zamówienia – instalacje fotowoltaiczne).</P><P>W zależności od wymagań funkcjonalnych oraz wielkości zapotrzebowania na ciepłą wodę użytkową na domach prywatnych, zaplanowano budowę 3 różnych zestawów kolektorów słonecznych (instalacji kolektorów słonecznych) – typ A, B i C, do których dobrano elementy wchodzące w ich skład; na domach prywatnych zaplanowano budowę zestawów instalacji paneli fotowoltaicznych o średniej mocy 3,06 kWp na budynek.</P><P>1) Zamawiający zgodnie z art. 36aa ust. 1 ustawy dopuszcza składanie ofert częściowych</P><P>Z podziałem na dwie części, jak poniżej:</P><P>Część I zamówienia – Dostawa i montaż instalacji solarnych na terenie miasta i gminy Chmielnik.</P><P>a) W ramach realizacji w/w części dopuszcza się montaż kolektorów słonecznych</P><P>W 3 wariantach (grupy konstrukcyjne):</P><P>• Montaż kolektorów słonecznych na dachu (kąt idealny 45<FT TYPE="SUP">o</FT>).</P><P>— uchwyty przeznaczone do mocowania dachu nachylonym pod kątem 30<FT TYPE="SUP">o</FT>-45<FT TYPE="SUP">o</FT>,</P><P>— uchwyty korekcyjne do montażu na dachu o nachyleniu 20<FT TYPE="SUP">o</FT>-30<FT TYPE="SUP">o</FT>,</P><P>— konstrukcje uniwersalne do montażu na dachu o nachyleniu poniżej 20<FT TYPE="SUP">o</FT>.</P><P>• Montaż kolektorów słonecznych na elewacji budynku.</P><P>• Montaż kolektorów słonecznych na konstrukcjach wolnostojących, montowanych na gruncie.</P><P>b) Część I zamówienia obejmuje swym zakresem między innymi:</P><P>— dostawę i montaż w oparciu o posiadaną dokumentację techniczną.</P><P>Minimum 320 zestawów instalacji solarnych do przygotowywania c. w. u. wraz z konstrukcją dostosowaną do miejsca montażu,</P><P>Rozwiązania technologiczne instalacji kolektorów słonecznych, należy dostosować do charakterystyki technicznej budynków, liczby zamieszkujących osób oraz zapotrzebowania na ciepłą wodę. Liczba instalacji w podziale na poszczególne typy szacowana jest w następujący sposób:</P><P>a) typ A – 99 sztuk,</P><P>b) typ B – 176 sztuk,</P><P>c) typ C – 45 sztuk.</P><P>Zakres dostawy i montażu dla części I zamówienia obejmuję następujące elementy:</P><P>— posadowienie podgrzewacza c.w.u.,</P><P>— podłączenie podgrzewacza c.w.u. do istniejącej instalacji c.w.u., cyrkulacji c.w.u., c.o. i z. w,</P><P>— wykonanie instalacji łączącej kolektory z podgrzewaczem c.w.u,</P><P>— montaż armatury, zespołu pompowego, naczyń przeponowych i pozostałych elementów wg. schematu technologicznego,</P><P>— instalacja układu sterującego,</P><P>— wykonanie płukania oraz prób ciśnieniowych instalacji,</P><P>— napełnienie instalacji,</P><P>— uruchomienie instalacji,</P><P>— przeszkolenie Użytkowników,</P><P>— sporządzenie instrukcji obsługi i przekazanie jej Użytkownikom,</P><P>— uzupełnienie ubytków ścian, stropów, uszczelnienie pokrycia dachowego po przejściach przewodów,</P><P>— wykonanie przewodów instalacji c.o. oraz wody zimnej i ciepłej, niezbędnych do połączenia z projektowanym systemem solarnym,</P><P>— wykonanie, dostawa i wdrożenie systemu do zarządzania energią pochodzącą z OZE,</P><P>— inne elementy ujęte w Załączniku nr 1 do SIWZ i wzorze umowy stanowiącym załącznik Nr 3 do SIWZ.</P><P>Część II zamówienia – Dostawa i montaż instalacji fotowoltaicznych na terenie miasta i gminy Chmielnik.</P><P>a) W ramach realizacji w/w części dopuszcza się montaż paneli fotowoltaicznych w 3 wariantach (grupy konstrukcyjne):</P><P>• Montaż paneli fotowoltaicznych na dachu bezpośrednio w połaci dachowej kąt 20<FT TYPE="SUP">o</FT>- 60<FT TYPE="SUP">o</FT>.</P><P>• Uchwyty korekcyjne do montażu na dachu o nachyleniu 20<FT TYPE="SUP">o</FT>-30<FT TYPE="SUP">o</FT>.</P><P>• Montaż paneli fotowoltaicznych na konstrukcjach wolnostojących, montowanych na gruncie.</P><P>b) Część II zamówienia obejmuje między innymi:</P><P>— dostawę i montaż w oparciu o posiadaną dokumentację techniczną.</P><P>Minimum 75 instalacji fotowoltaicznych, wraz z konstrukcją dostosowaną do miejsca montażu.</P><P>Zakres dostawy i montażu dla części II zamówienia obejmuję następujące elementy:</P><P>— dostawa i montaż modułów fotowoltaicznych,</P><P>— dostawa i montaż przemienników częstotliwości (falowników),</P><P>— dostawa i montaż konstrukcji wsporczej,</P><P>— montaż kompletnego okablowania,</P><P>— montaż urządzeń pomiarowych, zabezpieczających i komunikacyjnych,</P><P>— doprowadzenie przewodów AC do miejsca istniejącej tablicy bezpiecznikowej budynku oraz przystosowanie jej do podłączenia nowego obwodu,</P><P>— próby, regulacja instalacji,</P><P>— uruchomienie technologiczne instalacji,</P><P>— przeszkolenie użytkowników co do zasad prawidłowej eksploatacji wykonanych instalacji fotowoltaicznych wraz z opracowaniem szczegółowych instrukcji obsługi i ich przekazaniem użytkownikom,</P><P>— podłączenie instalacji do sieci elektroenergetycznej wraz ze zgłoszeniem przyłączenia mikroinstalacji do sieci dystrybucyjnej PGE Dystrybucja S.A., Oddział Skarżysko Kamienna, Rejon Energetyczny Busko, 28-100 Busko-Zdrój, ul. Bohaterów Warszawy 110 na podstawie wydanych wytycznych,</P><P>— wykonanie, dostawa i wdrożenie systemu do zarządzania energią pochodzącą z OZE,</P><P>— inne elementy ujęte w załączniku nr 1 do SIWZ i wzorze umowy stanowiącym załącznik Nr 3a do SIWZ.</P><P>c) w ramach zamówienia ma zostać dostarczonych i zamontowanych minimum 75 szt. instalacji fotowoltaicznych o średniej mocy nominalnej 3,06 kWp na jedną instalację, co powinno łącznie dać moc nominalną min. 229,5 kWp. Zamawiający zastrzega sobie możliwość zmiany wielkości/mocy poszczególnych instalacji w zakresie od 1,36 kWp do 8,16 kWp, w związku z czym Wykonawca zobowiązany jest podać w formularzu ofertowym cenę za 1 kWp mocy instalacji.</P><P>Dla porównywalności ofert Wykonawca zobowiązany jest obliczyć swoją ofertę zgodnie ze wzorem zawartym w formularzu ofertowym. Cena jednostkowa 1 kW mocy instalacji fotowoltaicznej wskazanej w formularzu ofertowym będzie obowiązywała w przypadku dokonywania zmiany mocy poszczególnych instalacji fotowoltaicznych i będzie podstawą do zmiany wysokości wynagrodzenia należnego Wykonawcy.</P><P>2) Zamawiający wymaga, aby podczas montażu uwzględnić wymagania osób niepełnosprawnych i dostępność dla nich elementów sterujących (montaż przeprowadzić w sposób zapewniający możliwość wykonywania czynności obsługowych dla osób niepełnosprawnych w szczególności poruszających się na wózkach inwalidzkich).</P><P>3) Rozwiązania równoważne:</P><P>W przypadku użycia w SIWZ lub załącznikach odniesień do norm, europejskich ocen technicznych, aprobat, specyfikacji technicznych i systemów referencji technicznych, o których mowa w art. 30 ust. 1 pkt 2 i ust. 3 pzp zamawiający dopuszcza rozwiązania równoważne opisywanym. Wykonawca analizując dokumentację projektową powinien założyć, że każdemu odniesieniu o którym mowa w art. 30 ust. 1 pkt 2 i ust. 3 pzp użytemu w dokumentacji projektowej towarzyszy wyraz „lub równoważne".</P><P>W przypadku, gdy w SIWZ lub załącznikach zostały użyte znaki towarowe, oznacza to, że są podane przykładowo i określają jedynie minimalne oczekiwane parametry jakościowe oraz wymagany standard. Wykonawca może zastosować materiały lub urządzenia równoważne, lecz o parametrach technicznych i jakościowych podobnych lub lepszych, których zastosowanie w żaden sposób nie wpłynie negatywnie na prawidłowe funkcjonowanie rozwiązań przyjętych w dokumentacji projektowej. Wykonawca, który zastosuje urządzenia lub materiały równoważne będzie obowiązany wykazać w trakcie realizacji zamówienia, że zastosowane przez niego urządzenia i materiały spełniają wymagania określone przez zamawiającego.</P><P>Użycie w SIWZ lub załącznikach oznakowania w rozumieniu art. 2 pkt 16 ustawy oznacza, że zamawiający akceptuje także wszystkie inne oznakowania potwierdzające, że dane roboty budowlane, dostawy lub usługi spełniają równoważne wymagania. W przypadku, gdy wykonawca z przyczyn od niego niezależnych nie może uzyskać określonego przez zamawiającego oznakowania lub oznakowania potwierdzającego, że dane roboty budowlane, dostawy lub usługi spełniają równoważne wymagania, zamawiający w terminie przez siebie wyznaczonym akceptuje inne odpowiednie środki dowodowe, w szczególności dokumentację techniczną producenta, o ile dany wykonawca udowodni, że roboty budowlane, dostawy lub usługi, które mają zostać przez niego wykonane, spełniają wymagania określonego oznakowania lub określone wymagania wskazane przez zamawiającego.</P><P>Użycie w SIWZ lub załącznikach wymogu posiadania certyfikatu wydanego przez jednostkę oceniającą zgodność lub sprawozdania z badań przeprowadzonych przez tę jednostkę jako środka dowodowego potwierdzającego zgodność z wymaganiami lub cechami określonymi w opisie przedmiotu zamówienia, kryteriach oceny ofert lub warunkach realizacji zamówienia oznacza, że zamawiający akceptuje również certyfikaty wydane przez inne równoważne jednostki oceniające zgodność. Zamawiający akceptuje także inne odpowiednie środki dowodowe, w szczególności dokumentację techniczną producenta, w przypadku gdy dany wykonawca nie ma ani dostępu do certyfikatów lub sprawozdań z badań, ani możliwości ich uzyskania w odpowiednim terminie, o ile ten brak dostępu nie może być przypisany danemu wykonawcy, oraz pod warunkiem że dany wykonawca udowodni, że wykonywane przez niego roboty budowlane, dostawy lub usługi spełniają wymogi lub kryteria określone w opisie przedmiotu zamówienia, kryteriach oceny ofert lub warunkach realizacji zamówienia.</P><P>Jeżeli w opisie przedmiotu zamówienia ujęto zapis wynikający z KNR lub KNNR wskazujący na konieczność wykorzystywania przy realizacji zamówienia konkretnego sprzętu o konkretnych parametrach zamawiający dopuszcza używanie innego sprzętu o ile zapewni to osiągnięcie zakładanych parametrów projektowych i nie spowoduje ryzyka niezgodności wykonanych prac z dokumentacją projektową.</P><P>4) Zamawiający informuje, iż zamówienie realizowane jest w ramach projektu RPSW.03.01.00-26-0015/17 pn. „Montaż instalacji odnawialnych źródeł energii wykorzystywanych przez mieszkańców Gminy Chmielnik” współfinansowanego z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Działania 3.1 „Wytwarzanie i dystrybucja energii pochodzącej ze źródeł odnawialnych” Osi 3 „Efektywna i zielona energia” Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Świętokrzyskiego na lata 2014-2020</P><P>5) Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez wykonawcę kluczowych części zamówienia w zakresie przedmiotu zamówienia. Zamawiający wymaga wskazania w ofercie części zamówienia (zakresu), który Wykonawca zamierza powierzyć podwykonawcom.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09331100"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="09331200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45332000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45311000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45311100"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ALL_LOTS"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Dostawa i montaż instalacji solarnych na terenie miasta i gminy Chmielnik</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>a) W ramach realizacji w/w części dopuszcza się montaż kolektorów słonecznych</P><P>W 3 wariantach (grupy konstrukcyjne):</P><P>• Montaż kolektorów słonecznych na dachu (kąt idealny 45<FT TYPE="SUP">o</FT>).</P><P>— uchwyty przeznaczone do mocowania dachu nachylonym pod kątem 30<FT TYPE="SUP">o</FT>-45<FT TYPE="SUP">o</FT>,</P><P>— uchwyty korekcyjne do montażu na dachu o nachyleniu 20<FT TYPE="SUP">o</FT>-30<FT TYPE="SUP">o</FT>,</P><P>— konstrukcje uniwersalne do montażu na dachu o nachyleniu poniżej 20<FT TYPE="SUP">o</FT>.</P><P>• Montaż kolektorów słonecznych na elewacji budynku.</P><P>• Montaż kolektorów słonecznych na konstrukcjach wolnostojących, montowanych na gruncie.</P><P>b) Część I zamówienia obejmuje swym zakresem między innymi:</P><P>— dostawę i montaż w oparciu o posiadaną dokumentację techniczną.</P><P>Minimum 320 zestawów instalacji solarnych do przygotowywania c. w. u. wraz z konstrukcją dostosowaną do miejsca montażu,</P><P>Rozwiązania technologiczne instalacji kolektorów słonecznych, należy dostosować do charakterystyki technicznej budynków, liczby zamieszkujących osób oraz zapotrzebowania na ciepłą wodę. Liczba instalacji w podziale na poszczególne typy szacowana jest w następujący sposób:</P><P>a) typ A – 99 sztuk,</P><P>b) typ B – 176 sztuk,</P><P>c) typ C – 45 sztuk.</P><P>Zakres dostawy i montażu dla części I zamówienia obejmuję następujące elementy:</P><P>— posadowienie podgrzewacza c.w.u.,</P><P>— podłączenie podgrzewacza c.w.u. do istniejącej instalacji c.w.u., cyrkulacji c.w.u., c.o. i z. w,</P><P>— wykonanie instalacji łączącej kolektory z podgrzewaczem c.w.u,</P><P>— montaż armatury, zespołu pompowego, naczyń przeponowych i pozostałych elementów wg. schematu technologicznego,</P><P>— instalacja układu sterującego,</P><P>— wykonanie płukania oraz prób ciśnieniowych instalacji,</P><P>— napełnienie instalacji,</P><P>— uruchomienie instalacji,</P><P>— przeszkolenie Użytkowników,</P><P>— sporządzenie instrukcji obsługi i przekazanie jej Użytkownikom,</P><P>— uzupełnienie ubytków ścian, stropów, uszczelnienie pokrycia dachowego po przejściach przewodów,</P><P>— wykonanie przewodów instalacji c.o. oraz wody zimnej i ciepłej, niezbędnych do połączenia z projektowanym systemem solarnym,</P><P>— wykonanie, dostawa i wdrożenie systemu do zarządzania energią pochodzącą z OZE,</P><P>— inne elementy ujęte w Załączniku nr 1 do SIWZ i wzorze umowy stanowiącym załącznik Nr 3 do SIWZ.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09331100"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45332000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45311000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48000000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Wykaz dokumentów i oświadczeń, które wykonawca składa w postępowaniu na wezwanie zamawiającego na potwierdzenie okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt. 2 ustawy w zakresie części I zamówienia:</P><P>a) certyfikat SOLAR KEYMARK lub certyfikat zgodności z normą PN-EN 12975-1 (lub równoważną) i z normą PN-EN 12975-2 (lub równoważną) lub z normą PN-EN ISO 9806 (lub równoważną) wydany przez właściwą jednostkę certyfikującą;</P><P>b) karta techniczna kolektora i zasobnika obejmująca informacje potwierdzające spełnianie przez te urządzenia parametrów zawartych w szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia stanowiącym załącznik Nr 1 do SIWZ.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Dostawa i montaż instalacji fotowoltaicznych na terenie miasta i gminy Chmielnik.</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Część II zamówienia – Dostawa i montaż instalacji fotowoltaicznych na terenie miasta i gminy Chmielnik.</P><P>a) W ramach realizacji w/w części dopuszcza się montaż paneli fotowoltaicznych w 2 wariantach (grupy konstrukcyjne):</P><P>• Montaż paneli fotowoltaicznych na dachu bezpośrednio w połaci dachowej kąt 20<FT TYPE="SUP">o</FT>- 60<FT TYPE="SUP">o</FT>.</P><P>• Uchwyty korekcyjne do montażu na dachu o nachyleniu 20<FT TYPE="SUP">o</FT>-30<FT TYPE="SUP">o</FT>.</P><P>• Montaż paneli fotowoltaicznych na konstrukcjach wolnostojących, montowanych na gruncie.</P><P>b) Część II zamówienia obejmuje między innymi:</P><P>— dostawę i montaż w oparciu o posiadaną dokumentację techniczną.</P><P>Minimum 75 instalacji fotowoltaicznych, wraz z konstrukcją dostosowaną do miejsca montażu.</P><P>Zakres dostawy i montażu dla części II zamówienia obejmuję następujące elementy:</P><P>— dostawa i montaż modułów fotowoltaicznych,</P><P>— dostawa i montaż przemienników częstotliwości (falowników),</P><P>— dostawa i montaż konstrukcji wsporczej,</P><P>— montaż kompletnego okablowania,</P><P>— montaż urządzeń pomiarowych, zabezpieczających i komunikacyjnych,</P><P>— doprowadzenie przewodów AC do miejsca istniejącej tablicy bezpiecznikowej budynku oraz przystosowanie jej do podłączenia nowego obwodu,</P><P>— próby, regulacja instalacji,</P><P>— uruchomienie technologiczne instalacji,</P><P>— przeszkolenie użytkowników co do zasad prawidłowej eksploatacji wykonanych instalacji fotowoltaicznych wraz z opracowaniem szczegółowych instrukcji obsługi i ich przekazaniem użytkownikom,</P><P>— podłączenie instalacji do sieci elektroenergetycznej wraz ze zgłoszeniem przyłączenia mikroinstalacji do sieci dystrybucyjnej PGE Dystrybucja S.A., Oddział Skarżysko Kamienna, Rejon Energetyczny Busko, 28-100 Busko-Zdrój, ul. Bohaterów Warszawy 110 na podstawie wydanych wytycznych,</P><P>— wykonanie, dostawa i wdrożenie systemu do zarządzania energią pochodzącą z OZE,</P><P>— inne elementy ujęte w załączniku nr 1b do SIWZ i wzorze umowy stanowiącym załącznik Nr 3 do SIWZ.</P><P>c) w ramach zamówienia ma zostać dostarczonych i zamontowanych minimum 75 szt. instalacji fotowoltaicznych o średniej mocy nominalnej 3,06 kWp na jedną instalację, co powinno łącznie dać moc nominalną min. 229,5 kWp. Zamawiający zastrzega sobie możliwość zmiany wielkości/mocy poszczególnych instalacji w zakresie od 1,36 kWp do 8,16 kWp, w związku z czym Wykonawca zobowiązany jest podać w formularzu ofertowym cenę za 1 kWp mocy instalacji.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09331200"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45311000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45311100"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Wykaz dokumentów i oświadczeń, które wykonawca składa w postępowaniu na wezwanie zamawiającego na potwierdzenie okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt. 2 ustawy w zakresie części II zamówienia:</P><P>c) certyfikat potwierdzający zgodność modułu PV z normą PN-EN 61215 lub PN-EN 61646 lub z normami równoważnymi wydany przez jednostkę oceniającą zgodność zgodnie z art. 30b ust. 1 ustawy Pzp,</P><P>d) certyfikat potwierdzający zgodność falownika PV z normą PN EN 50438 lub z normami równoważnymi wydany przez jednostkę oceniającą zgodność zgodnie z art. 30b ust. 1 ustawy Pzp,</P><P>e) karta techniczna ogniwa fotowoltaicznego i falownika obejmująca informacje potwierdzające spełnianie przez instalację parametrów zawartych w szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia stanowiącym załącznik Nr 1 do SIWZ</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Zamawiający żąda od wykonawców wniesienia wadium w wysokości:</P><P>— dla Części I - 80 000,00 PLN (słownie: osiemdziesiąt tysięcy PLN 00/100), które należy wnieść przed upływem terminu składania ofert,</P><P>— dla Części II 20 000,00 PLN (słownie: dwadzieścia tysięcy PLN 00/100), które należy wnieść przed upływem terminu składania ofert,</P><P>— w przypadku składania oferty na Części I i Części II łącznie 100 000,00 PLN (słownie: sto tysięcy PLN 00/100), które należy wnieść przed upływem terminu składania ofert.</P><P>2. Wadium może być wniesione w jednej lub kilku formach wymienionych w art. 45 ust. 6 Prawa zamówień publicznych tj:</P><P>a) pieniądzu;</P><P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo – kredytowej, z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym;</P><P>c) gwarancjach bankowych;</P><P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P><P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust.5 pkt. 2 ustawy z dnia 9 listopada 2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. Nr 109, poz. 1158 z późn. zm.).</P><P>3. Z treści gwarancji i poręczeń, o których mowa w/w pkt.2 lit. b-e SIWZ (art.45 ust.6 pkt.2-5) musi wynikać bezwarunkowe, nieodwołalne i na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego, zobowiązanie gwaranta do zapłaty na rzecz Zamawiającego kwoty określonej w gwarancji.</P><P>4. Wadium wniesione w pieniądzu wpłacać należy na rachunek bankowy Zamawiającego:</P><P>BS Chmielnik 32 8483 0001 2001 0017 7441 0001.</P><P>5. Za skuteczne wniesienie wadium w pieniądzu Zamawiający uzna wadium, które przed upływem terminu składania ofert znajdzie się na rachunku Zamawiającego.</P><P>6. Dowód wniesienia wadium w formie innej niż pieniężna należy:</P><P>— załączyć do oferty w oryginale.</P><P>Lub.</P><P>— złożyć w pokoju nr 209 Urzędu Miasta i Gminy w Chmielniku, Plac Kościuszki 7 przed terminem składania ofert.</P><P>7. Zamawiający zwraca wadium wszystkim wykonawcom niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub unieważnieniu postępowania, z wyjątkiem wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza z zastrzeżeniem art.46 ust.4a ustawy Prawo zamówień publicznych (tj. jeżeli zajdą okoliczności wpływające na zatrzymanie wadium)</P><P>8. Wykonawcy, którego oferta zostanie wybrana, Zamawiający zatrzyma wadium wraz</P><P>Z odsetkami w przypadku gdy:</P><P>a) Wykonawca odmówił podpisania umowy na warunkach określonych w ofercie,</P><P>b) zawarcie umowy stało się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P><P>c) Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana nie wniesie wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy;</P><P>d) Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a Pzp, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 Pzp, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 Pzp, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 Pzp, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P><P>9. Zamawiający zwróci wadium wszystkim wykonawcom niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub po unieważnieniu postępowania, z wyjątkiem wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, z zastrzeżeniem art. 46 ust. 4a Pzp. Wadium wniesione w formie przelewu, będzie zwracane na konto z którego wpłynęło, o ile Wykonawca nie wskaże innego numeru konta. Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza zamawiający zwróci wadium niezwłocznie po zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego z zastrzeżeniem art. 148 ust. 4 Pzp.</P><P>10. Zamawiający zwraca niezwłocznie wadium, na wniosek wykonawcy, który wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert.</P><P>11. Zamawiający żąda ponownego wniesienia wadium przez wykonawcę, któremu zwrócono wadium na podstawie 46 ust. 1 ustawy, jeżeli w wyniku rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez zamawiającego.</P><P>12. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli wykonawca</P><P>W odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a ustawy, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt. 3 ustawy, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P><P>13. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli wykonawca, którego oferta została wybrana:</P><P>a) odmówił podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego</P><P>Na warunkach określonych w ofercie,</P><P>b) nie wniósł wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy,</P><P>c) zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stało się niemożliwe</P><P>Z przyczyn leżących po stronie wykonawcy.</P><P>14. Zasady wnoszenia wadium określone dotyczą również przedłużania ważności wadium oraz wnoszenia nowego wadium w przypadkach określonych w ustawie.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Zamawiający nie określa warunku udziału w postępowaniu w zakresie kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej o ile to wynika z odrębnych przepisów.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający nie określa warunku udziału w postępowaniu w zakresie sytuacji ekonomicznej lub finansowej.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający określa warunek udziału w postępowaniu w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej w następujący sposób:</P><P>Zamawiający określa, że ww. warunek zostanie spełniony, jeśli wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie), wykonał należycie:</P><P>a) W zakresie Części I zamówienia:</P><P>Co najmniej jedno zamówienie polegające na dostawie wraz.</P><P>Z montażem instalacji kolektorów słonecznych na nieruchomości (minimalna ilość wykonanych instalacji w ramach jednej dostawy wynosi 200 instalacji).</P><P>b) W zakresie Części II zamówienia:</P><P>Co najmniej jedno zamówienie polegające na dostawie wraz z montażem instalacji fotowoltaicznych na nieruchomości (minimalna ilość wykonanych instalacji w ramach jednej dostawy wynosi 50 instalacji).</P><P>UWAGA:</P><P>Wykonawcy mogą wykazać się doświadczeniem także wówczas, jeżeli realizowali wymagane zamówienia w formule robót budowlanych, a nie w formule dostaw z montażem.</P><P>Na potwierdzenie wstępnego spełnienia warunków udziału w postępowaniu:</P><P>1) Wykonawca składa wraz z ofertą Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) zgodnie z zarządzeniem wykonawczym KE (UE) 2016/7 z dnia 5 stycznia 2016r. ustanawiającym standardowy formularz Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia – dalej JEDZ (Dz. Urz. UE L 3/16).</P><P>2) W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. JEDZ ma potwierdzić spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnienie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia.</P><P>3) Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia w zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby warunków udziału w postępowaniu składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów.</P><P>4) Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw do wykluczenia z udziału w postępowaniu składa jednolite dokumenty dotyczące podwykonawców.</P><P>Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) został przygotowany wstępnie przez Zamawiającego i stanowi Załącznik nr 4 do SIWZ.</P><P>Dokumenty składane po otwarciu ofert bez wezwania zamawiającego przez wszystkich wykonawców:</P><P>Ponadto Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej zamawiającego informacji, o których mowa w art. 86 ust. 5 ustawy (informacji.</P><P>Z otwarcia ofert), jest zobowiązany do przekazania zamawiającemu oświadczenia o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 23 ustawy. W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu. Wzór oświadczenia stanowi Załącznik Nr 5 do SIWZ.</P><P>Dokumenty składane po otwarciu ofert na wezwanie Zamawiającego w terminie nie krótszym niż 10 dni przez wykonawcę, którego oferta zostanie oceniona najwyżej:</P><P>6.2. Wykaz oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P><P>6.2.1 W celu potwierdzenia spełniania warunku dotyczącego zdolności technicznej lub zawodowej określonego w pkt. 5.3.3 SIWZ zamawiający żąda od wykonawcy:</P><P>a) Wykaz dostaw lub usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy lub usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. W/w wykaz musi potwierdzać spełnienie warunku określonego przez Zamawiającego w tym zakresie tj.</P><P>Zamawiający określa, że ww. warunek zostanie spełniony, jeśli wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie), wykonał należycie:</P><P>a) W zakresie Części I zamówienia:</P><P>Co najmniej jedno zamówienie polegające na dostawie wraz z montażem instalacji kolektorów słonecznych na budynkach (minimalna ilość wykonanych instalacji w ramach jednej dostawy wynosi 200 instalacji).</P><P>b) W zakresie Części II zamówienia:</P><P>Co najmniej jedno zamówienie polegające na dostawie wraz z montażem instalacji fotowoltaicznych na budynkach (minimalna ilość wykonanych instalacji w ramach jednej dostawy wynosi 50 instalacji.</P><P>UWAGA:</P><P>Wykonawcy mogą wykazać się doświadczeniem także wówczas, jeżeli realizowali wymagane zamówienia w formule robót budowlanych,</P><P>A nie w formule dostaw z montażem.</P><P>6.2.2. Wykaz dokumentów i oświadczeń, które wykonawca składa w postępowaniu na wezwanie zamawiającego na potwierdzenie okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt. 2 ustawy:</P><P>W zakresie części I zamówienia:</P><P>a) certyfikat SOLAR KEYMARK lub certyfikat zgodności z normą PN-EN 12975-1 (lub równoważną) i z normą PN-EN 12975-2 (lub równoważną) lub z normą PN-EN ISO 9806 (lub równoważną) wydany przez właściwą jednostkę certyfikującą;</P><P>b) karta techniczna kolektora i zasobnika obejmująca informacje potwierdzające spełnianie przez te urządzenia parametrów zawartych w szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia stanowiącym załącznik Nr 1 do SIWZ;</P><P>W zakresie części II zamówienia:</P><P>c) certyfikat potwierdzający zgodność modułu PV z normą PN-EN 61215 lub PN-EN 61646 lub z normami równoważnymi wydany przez jednostkę oceniającą zgodność zgodnie z art. 30b ust. 1 ustawy Pzp,</P><P>d) certyfikat potwierdzający zgodność falownika PV z normą PN EN 50438 lub z normami równoważnymi wydany przez jednostkę oceniającą zgodność zgodnie z art. 30b ust. 1 ustawy Pzp,</P><P>e) karta techniczna ogniwa fotowoltaicznego i falownika obejmująca informacje potwierdzające spełnianie przez instalację parametrów zawartych w szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia stanowiącym załącznik Nr 1 do SIWZ</P><P>W zakresie oznakowania w rozumieniu art. 2 pkt 16 ustawy - zamawiający informuje, że w przypadku gdy wykonawca z przyczyn od niego niezależnych nie może uzyskać określonego przez zamawiającego oznakowania lub oznakowania potwierdzającego, że dane roboty budowlane, dostawy lub usługi spełniają równoważne wymagania, zamawiający w terminie przez siebie wyznaczonym akceptuje inne odpowiednie środki dowodowe, w szczególności dokumentację techniczną producenta, o ile dany wykonawca udowodni, że roboty budowlane, dostawy lub usługi, które mają zostać przez niego wykonane, spełniają wymagania określonego oznakowania lub określone wymagania wskazane przez zamawiającego (art. 30a ust. 4 ustawy).</P><P>W zakresie certyfikatów i raportów z badań wydawanych przez jednostki oceniające zgodność zamawiający informuje, że akceptuje odpowiednie środki dowodowe, w szczególności dokumentację techniczną producenta, w przypadku, gdy dany wykonawca nie ma ani dostępu do certyfikatów lub sprawozdań z badań, ani możliwości ich uzyskania w odpowiednim terminie, o ile ten brak dostępu nie może być przypisany danemu wykonawcy, oraz pod warunkiem że dany wykonawca udowodni, że wykonywane przez niego roboty budowlane, dostawy lub usługi spełniają wymogi lub kryteria określone w opisie przedmiotu zamówienia, kryteriach oceny ofert lub warunkach realizacji zamówienia.</P><P>6.3. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu zamawiający żąda następujących dokumentów:</P><P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Pzp oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>2) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>3) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>4) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp;</P><P>5) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności (wzór dokumentu zawarty jest w Załączniku nr 6 do SIWZ);</P><P>6) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne (wzór dokumentu zawarty jest w Załączniku nr 6 do SIWZ);</P><P>7) oświadczenia wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 5 i 6 Pzp (wzór dokumentu zawarty jest w Załączniku nr 6 do SIWZ);</P><P>8) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 Pzp (wzór dokumentu zawarty jest w Załączniku nr 6 do SIWZ);</P><P>9) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12 stycznia 1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716) (wzór dokumentu zawarty jest w Załączniku nr 6 do SIWZ),</P><P>10) oświadczenia wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej co inny wykonawca, który złożył odrębną ofertę; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu. (wzór dokumentu zawarty jest w Załączniku nr 4 do SIWZ),</P><P>6.4. Zgodnie z art. 24 ust. 11 Pzp wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji dotyczących kwoty, jaką zamawiający zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia, firm oraz adresów wykonawców, którzy złożyli oferty w terminie, ceny, terminu wykonania zamówienia, okresu gwarancji i warunków płatności zawartych w ofertach, przekazuje zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Wzór oświadczenia o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 Pzp stanowi Załącznik nr 4 do SIWZ.</P><P>6.5. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt. 6.3. SIWZ:</P><P>1) ppkt 1 - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 oraz ust. 5 pkt 5 i 6 Pzp;</P><P>2) ppkt 2-4 - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>6.6. Dokumenty, o których mowa w pkt. 6.5. ppkt. 1 i ppkt. 2 lit. b SIWZ, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. Dokument, o którym mowa w pkt. 6.5. ppkt. 2 lit. a SIWZ, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P><P>6.7. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 6.5. SIWZ, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P><P>6.8. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>6.9 Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 6.3. ppkt 1 SIWZ, składa dokument, o którym mowa w pkt 6.5. ppkt 1 SIWZ, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 oraz ust. 5 pkt 6 Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt 6.7. SIWZ zdanie pierwsze stosuje się.</P><P>6.10. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>6.11. Zgodnie z art. 24 ust. 8 Pzp wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz 16-20 lub ust. 5 Pzp, może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu wykonawcy. Przepisu zdania pierwszego nie stosuje się, jeżeli wobec wykonawcy, będącego podmiotem zbiorowym, orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia oraz nie upłynął określony w tym wyroku okres obowiązywania tego zakazu.</P><P>6.12. Wykonawca nie podlega wykluczeniu, jeżeli zamawiający, uwzględniając wagę i szczególne okoliczności czynu wykonawcy, uzna za wystarczające dowody przedstawione na podstawie art. 24 ust. 8 Pzp.</P><P>6.13. Zamawiający żąda od wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w pkt. 6.3. ppkt. 1-9 SIWZ.</P><P>6.14. Jeżeli treść informacji przekazanych przez wykonawcę w jednolitym europejskim dokumencie zamówienia odpowiada zakresowi informacji, których zamawiający wymaga poprzez żądanie dokumentów, w szczególności o których mowa w pkt 6.1., zamawiający może odstąpić od żądania tych dokumentów od wykonawcy. W takim przypadku dowodem spełniania przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw wykluczenia są odpowiednie informacje przekazane przez wykonawcę lub odpowiednio przez podmioty, na których zdolnościach lub sytuacji wykonawca polega na zasadach określonych w art. 22a Pzp, w jednolitym europejskim dokumencie zamówienia.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Okres gwarancji</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Znak:IPS.271.17.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>24</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>24</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:15</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Urząd Miasta i Gminy, Plac Kościuszki 7; 26-020 Chmielnik</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>1) Przedmiotem zamówienia jest dostawa i montaż instalacji solarnych oraz instalacji fotowoltaicznych na terenie miasta i gminy Chmielnik, która jest realizowana w ramach projektu RPSW.03.01.00-26-0015/17 pn. „Montaż instalacji odnawialnych źródeł energii wykorzystywanych przez mieszkańców Gminy Chmielnik” współfinansowanego z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Działania 3.1 „Wytwarzanie i dystrybucja energii pochodzącej ze źródeł odnawialnych” Osi 3 „Efektywna i zielona energia” Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Świętokrzyskiego na lata 2014-2020.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Zamawiający informuje, iż na podstawie art. 24aa ustawy Prawo zamówień publicznych najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>1. Projekt Umowy stanowi Załącznik Nr 3a do SIWZ (kolektory słoneczne) oraz Załącznik nr 3b do SIWZ (fotowoltaika).</P><P>2. Oprócz przypadków, o których mowa w art. 144 ust. 1 pkt. 2-6 ustawy – Prawo zamówień publicznych i innych przypadków wskazanych w niniejszej SIWZ i wzorze umowy, Zamawiający dopuszcza możliwość wprowadzania zmiany umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy.</P><P>3. Katalog zmian umowy w zakresie terminu przewidzianego na zakończenie dostaw i montażu:</P><P>1) zmiany będącej wynikiem zmiany umowy o dofinansowanie projektu zawartej pomiędzy Zamawiającym a Instytucją Współfinansującą w zakresie terminów (w tym terminu rzeczowej realizacji projektu) lub wysokości i warunków płatności dofinansowania realizacji projektu stanowiącego przedmiot niniejszej umowy;</P><P>2) wystąpienia siły wyższej, to znaczy niezależnego od stron losowego zdarzenia zewnętrznego, które było niemożliwe do przewidzenia w momencie zawarcia umowy i któremu nie można było zapobiec mimo dochowania należytej staranności.</P><P>4. Zmiana sposobu spełnienia świadczenia jest dopuszczalna w przypadku wystąpienia niżej wymienionych okoliczności:</P><P>1) Zamawiający dopuszcza zmianę lokalizacji dostawy i montażu instalacji solarnej (ych) w porównaniu z zestawieniem budynków, na których mają być zamontowane instalacje solarne stanowiącym załącznik Nr 1 do SIWZ, w przypadku gdy beneficjent (użytkownik) prywatny danej instalacji zrezygnuje z montażu instalacji solarnej. O ewentualnych rezygnacjach z montażu instalacji przez beneficjentów (użytkowników) prywatnych, Zamawiający powiadomi niezwłocznie Wykonawcę</P><P>2) Zmiany w zakresie doboru poszczególnych urządzeń wchodzących w skład zestawu solarnego wynikające z błędów w dokumentacji lub sytuacji nie przewidzianej.</P><P>4) Zamiany wielkości/mocy instalacji OZE spowodowanej błędnym doborem wielkości/mocy instalacji OZE, obiektywną zmianą wpływającą na prawidłowy sposób doboru wielkości/mocy instalacji OZE lub zaakceptowaną przez Zamawiającego zmianą wielkości/mocy instalacji OZE wskazaną/zasugerowaną przez właściciela nieruchomości, na której będzie montowana instalacja OZE.</P><P>4. Pozostałe rodzaje zmian spowodowane następującymi okolicznościami:</P><P>1) zmiana osób, przy pomocy których Wykonawca i Zamawiający realizuje przedmiot umowy na inne spełniające warunki określone w SIWZ;</P><P>2) siła wyższa uniemożliwiająca wykonanie przedmiotu umowy zgodnie z SIWZ;</P><P>3) zmiana obowiązującej stawki VAT;</P><P>4) rezygnacja przez Zamawiającego z realizacji części Przedmiotu Umowy;</P><P>5) zmiana sposobu rozliczenia umowy lub dokonywania płatności na rzecz Wykonawcy na skutek zmian zawartej przez Zamawiającego umowy o dofinansowanie projektu lub wytycznych dotyczących realizacji projektu.</P><P>6) Zmiana podwykonawcy w trakcie realizacji umowy.</P><P>7) Zmiana zasad płatności. Zamawiający informuje, że jeżeli Wykonawca wskaże, że Zamawiający nie jest objęty procedurą odwrotnego obciążenia VAT i zastosuje stawkę podatku VAT w ofercie i strony przyjmą w umowie zasadę klasycznego rozliczenia podatku VAT - a wiążące stanowiska organów skarbowych wskażą następnie na występowanie procedury odwrotnego obciążenia VAT w stosunkach pomiędzy Zamawiającym a Wykonawcą – Strony dokonają zmiany umowy w ramach której Wykonawca zobowiąże się do wystawiania faktur zgodnie z regułami dotyczącymi procedury odwrotnego obciążenia VAT.</P><P>8) Zmiana stawki VAT w przypadku zmiany lokalizacji/miejsca montażu instalacji, powodującej zmianę stawki podatku VAT.</P><P>9) Zmiana zasad płatności. Jeżeli przed zakończeniem realizacji zamówienia Zamawiający otrzyma indywidualną interpretację podatkową dotyczącą podatku od umów zawartych na podstawie niniejszego postępowania, która wskaże na konieczność zastosowania innej stawki podatku VAT niż wynikający oferty i umowy, Zamawiający przewiduje możliwość zmiany umowy z Wykonawcą na podstawie art. 144 ust. 1 pkt 1 ustawy polegającą na zmianie stawki podatku VAT - do tych części zamówienia, do których będzie to uzasadnione w świetle otrzymanej interpretacji indywidualnej (stała zostaje kwota netto, wykonawca wystawi faktury z właściwym podatkiem VAT).</P><P>5. Zamawiający na podstawie art. 142 ust. 5 Pzp dopuszcza zmianę wysokości wynagrodzenia należnego Wykonawcy za realizację umowy, w trakcie obowiązywania Umowy w przypadku zmiany:</P><P>a) stawki podatku VAT,</P><P>b) zmiany ilości poszczególnych instalacji (zmniejszenie lub zwiększenie). Rozliczenie różnicy w wy nagrodzenie odbędzie się po cenach jednostkowych instalacji wskazanych przez Wykonawcę w formularzu ofertowym.</P><P>Zmiana wynagrodzenia Wykonawcy jest możliwa w przypadkach wskazanych wyżej, na zasadach określonych w warunkach umowy.</P><P>6. Wszystkie powyższe postanowienia stanowią katalog zmian, na które Zamawiający może wyrazić zgodę. Nie stanowią jednocześnie zobowiązania do wyrażenia takiej zgody.</P><P>7. Nie stanowi zmiany umowy w rozumieniu art. 144 ustawy Prawo zamówień publicznych:</P><P>1) zmiany danych teleadresowych,</P><P>2) zmiana danych związanych z obsługą administracyjno-organizacyjną Umowy (np. zmiana nr rachunku bankowego);</P><P>3) zmiana harmonogramu rzeczowo – finansowego uwzględniająca postęp w realizacji prac przez Wykonawcę.</P><P>8. Strona, która występuje z propozycją zmiany umowy, w oparciu o przedstawiony powyżej katalog zmian umowy zobowiązana jest do sporządzenia i uzasadnienia wniosku o taką zmianę. Wszelkie zmiany umowy dla swej ważności wymagają formy pisemnej w postaci aneksu do umowy.</P><P>9. Zmiana postanowień zawartej umowy może nastąpić za zgodą obu stron wyrażoną na piśmie w postaci aneksu, pod rygorem nieważności takiej zmiany. Zamawiający przewidział katalog zmian umowy, na które mogą powoływać się strony niniejszej umowy.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1) Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami Pzp czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie Pzp.</P><P>2) Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>3) Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>4) Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>5) Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie Pzp albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P><P>6) Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P><P>7) Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 19.5 i 19.6. SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P><P>8) Jeżeli zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P><P>a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P><P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował</P><P>W Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P><P>9) W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Krajową Izbę Odwoławczą orzeczenia.</P><P>10) Wykonawca może zgłosić przystąpienie do postępowania odwoławczego w terminie 3 dni od dnia otrzymania kopii odwołania, wskazując stronę, do której przystępuje, i interes w uzyskaniu rozstrzygnięcia na korzyść strony, do której przystępuje. Zgłoszenie przystąpienia doręcza się Prezesowi Izby w postaci papierowej albo elektronicznej opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym, a jego kopię przesyła się zamawiającemu oraz wykonawcy wnoszącemu odwołanie.</P><P>11) Wykonawcy, którzy przystąpili do postępowania odwoławczego, stają się uczestnikami postępowania odwoławczego, jeżeli mają interes w tym, aby odwołanie zostało rozstrzygnięte na korzyść jednej ze stron.</P><P>12) Zamawiający lub odwołujący może zgłosić opozycję przeciw przystąpieniu innego wykonawcy nie później niż do czasu otwarcia rozprawy.</P><P>13) Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy.</P><P>14) W sprawach nie uregulowanych w pkt. 17 w zakresie wniesienia odwołania i skargi mają zastosowanie przepisy Działu VI ustawy Pzp.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>