<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="168055-2018" EDITION="2018075"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-168699-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180523</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>75</NO_OJ><DATE_PUB>20180418</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 075-168055</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:168055-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cjgalati.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45233140">Roadworks</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322500">Engineering-design services for traffic installations</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71356200">Technical assistance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO224">Galaţi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">33 450 670,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180514 14:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180523 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Пътни работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na stavbě silnic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Vejarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßenarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Οδικά έργα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Roadworks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras viales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Teetööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Tietyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux routiers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Roadworks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Cestovni radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Közúton folyó munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori stradali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelio darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Ceļu būve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty drogowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras em estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de drumuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na ceste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Cestna dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Galați</TI_TOWN><TI_TEXT>Vägarbeten</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Județul Galați</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Județul Galați</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Eroilor nr. 7</ADDRESS><TOWN>Galați</TOWN><POSTAL_CODE>800119</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Paula Elena Simion</CONTACT_POINT><PHONE>+40 236468060</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>licitatii@cjgalati.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 236468060</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.cjgalati.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Proiectare și execuție „Reabilitare tronsoane DJ 242B Berești–Târgu Bujor, km 23 + 333–43 + 200 și DJ 251 Tecuci–Matca, sectoare km 1 + 850–2 + 120, km 2 + 550–4 + 130, km 4 + 393–4 + 760, județul Galați”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>DJ 242 B și DJ 251, județul Galați.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO224"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Obiectul contractului este compus din:</P><P>— Servicii de proiectare faza PT + DDE + asistenta tehnica proiectant + documentatie obtinere avize conform Certificatului de Urbanism (inclusiv DTAC),</P><P>— Executie lucrari.</P><P>De asemenea, documentatia va cuprinde si descrierea modului (caiet de sarcini) de achizitionare a serviciilor de asistenta tehnica pentru supervizare executie lucrari.</P><P>Documentatiile vor corespunde normelor si reglementarilor în vigoare, inclusiv HG 907/2016 si a Hotarârii Guvernului nr. 363/14.04.2010, actualizata, privind aprobarea standardelor de cost pentru obiective de investitii finantate din fonduri publice, avându-se totodata în vedere toate costurile serviciilor de proiectare tehnica vor fi prestate.</P><P>Se vor avea în vedere cel putin urmatoarele cerinte (acestea nefiind limitative):</P><P>— Respectarea prevederilor expertizei tehnice,</P><P>— Asigurarea elementelor geometrice în plan orizontal si vertical si a elementelor de gabarit, astfel încât desfasurarea traficului sa se faca în conditii de siguranta si confort, tinând cont de asigurarea capacitatii traficului existent si fluenta acestuia,</P><P>— Dimensionarea sistemului rutier în conformitate cu normativele tehnice în vigoare,</P><P>— Asigurarea scurgerii apelor,</P><P>— Asigurarea posibilitatii întretinerii,</P><P>— Asigurarea rezistentei si stabilitatii obiectivului,</P><P>— Lucrarile proiectate si executate nu vor afecta mediul înconjurator,</P><P>— Asigurarea semnalizarii corespunzatoare,</P><P>— Asigurarea protectiei instalatiilor amplasate în perimetrul de executie a lucrarilor,</P><P>— Ocuparea temporara si definitiva minima a terenului,</P><P>— Solutiile tehnice adoptate vor asigura continuitatea desfasurarii traficului pe toata perioada de executie a lucrarilor cu semnalizarea corespunzatoare,</P><P>— Precizarea cerintelor pe care trebuie sa le îndeplineasca obiectivul proiectat în conformitate cu Legea nr. 10/1995, inclusiv stabilirea categoriei de importanta a obiectivului.</P><P>Proiectul tehnic poate sa cuprinda si alte lucrari pe care proiectantul le considera necesare pentru punerea în siguranta a obiectivului afectat, respectând legislatia si reglementarile tehnice în vigoare.</P><P>Operatorii economici pot solicita clarificari intr-un termen ce nu va depasi 14 zile pana la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor.</P><P>— Autoritatea contractanta va raspunde la solicitarile de clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor cu 10 zile.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233140"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322500"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71356200"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Valorile specificate conform Devizului financiar  —  Capitolul 3, Capitolul 4 si Capitolul 5  —  sunt urmatoarele:</P><P>— Proiect tehnic si detalii de executie 795 370,00 RON, fara TVA.</P><P>— Documentatii pentru obtinere avize (inclusiv DTAC) conform Certificatului de Urbanism 5 700,00 RON, fara TVA,</P><P>— Asistenta tehnica din partea proiectantului 180 000,00 RON, fara TVA,</P><P>— Valoarea C + M: 32 469 600,00 RON, fara TVA, din care organizare de santier 324 695,80 RON, fara TVA.</P><P>Valoarea totala estimata a achizitiei este: 795 370 RON + 5 700 RON + 180 000 RON + 32 469 600 RON = 33 450 670 RON.</P><P>Valoarea estimata totala nu contine valoarea cheltuielilor diverse si neprevazute aferente proiectului.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="33450670.00">33 450 670,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>18</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantum: 330 000 RON. Perioada de valabilitate: 120 de zile de la data limita de primire a ofertelor. Forma de constituire: -prin virament bancar sau instrument de garantare, conform art. 36 din Hotararea nr. 395/2016. În cazul viramentului bancar acesta se va efectua în contul autoritatii contractante: RO25TREZ3065006XXX000230, deschis la Trezoreria Galati, cod fiscal 3127476. Instrumentul de garantare trebuie sa faca referire la toate cazurile privind dreptul autoritatii contractante de a retine garantia de participare, conform art. 37 din HG 395/2016. Valabilitate: 120 de zile de la termenul limita de depunere a ofertelor.</P><P>Documentele referitoare la constituirea garantiei de participare se vor prezenta cel mai tarziu la data si ora stabilite pentru depunerea ofertelor, aceasta se va transmite in SEAP cu semnatura electronica extinsa conform art. 60 alin. (4) din HG nr. 395/2016. Autoritatea contractanta poate solicita extinderea perioadei de valabilitate a ofertei. În cazul în care ofertantul îsi extinde perioada de valabilitate a ofertei, perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi prelungita în mod corespunzator. În situatia în care ofertantul nu extinde valabilitatea ofertei si/sau a garantiei de participare, se considera ca acesta si-a retras oferta si va fi exclus din procedura. În cazul în care ofertantul îsi extinde perioada de valabilitate a ofertei, perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi prelungita în mod corespunzator. Pentru calculul echivalentei conversiei valorii aferente garantiei de participare constituita intr-o alta moneda se va efectua la cursul RON/valuta publicat de BNR din data publicarii invitatiei de participare. Cuantum garantie de buna a executie: 10 % din pretul contractului fara TVA.</P><P>Modul de constituire:</P><P>— prin virament bancar sau instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, conform art. 40 din Hotararea nr. 395/2016. Garantia de buna executie constituita printr-un virament bancar sau instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, devine Anexa la contract si trebuie sa prevada ca plata garantiei se va executa respectând prevederile art. 36 alin. (3)–(5) din Hotararea nr. 395/2016 sau</P><P>— prin retineri succesive din plata cuvenita pentru facturile partiale conform art. 40 alin. (3) din Hotararea nr. 395/2016. Modul de restituire a garantiei de buna executie: potrivit prevederilor art. 42 din Hotararea nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Programul national de dezvoltare locala — Subprogramul Infrastructura la nivel judetean.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, sunt:</P><P>— Fotea Costel (Presedinte),</P><P>— Cucu Doina (Administrator public),</P><P>— Istudor Gigel - Vicepresedinte,</P><P>— Gasparotti Florinel-Petru (Vicepresedinte),</P><P>— Simion Paula Elena (Sef Serviciu Licitatii),</P><P>— Stoica George (Director executiv Directia economie si finante),</P><P>— Dumitrescu Marioara (Director Directia Arhitect Sef),</P><P>— Cristea Constantin (Director Executiv directia Patrimoniu),</P><P>— Camelia Graur (Consilier Serviciul Licitatii),</P><P>— Andreea Noemi Ilie (Consilier Serviciul Licitatii),</P><P>— Carmen Daniela Botez (Consilier Serviciul Licitatii),</P><P>— Chiriac Florina Roxana (Consilier Serviciul Licitatii) si</P><P>Consilierii judeteni-membrii ai Comisiei Buget-Finante din cadrul Consiliului Judetean Galati:</P><P>— Sandu Viorica,</P><P>— Zaharia Eugen,</P><P>— Cretu Sorin,</P><P>— Simbanu Ionica,</P><P>— Sandu Mitica,</P><P>— Buruiana Natalita,</P><P>— Iaru Romulus-Lucian.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Participantii la procedura vor completa DUAE, iar ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada neincadrarii in situatiile de excludere, prin prezentarea, la solicitarea autoritatii contractante, de regula a urmatoarelor informatii si documente:</P><P>— Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Persoane juridice/fizice straine vor prezenta orice documente edificatoare, eliberate de autoritatii competente din tara in care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca ca si-a indeplinit obligatiile de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor de asigurari sociale catre bugetele componente ale bugetului general consolidat, in conformitate cu prevederile legale in vigoare in tara de rezidenta.</P><P>Documentele vor fi prezentate in limba romana, cu mentiunea „conform cu originalul”. Documentele prezentate intr-o alta limba decat limba romana, vor fi insotite de traducere autorizata.</P><P>1) Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila;</P><P>2) Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz. Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comertului  —  Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE respectiv certificatul constatator emis de ONRC sau în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cifra de afaceri medie anuala care vizeaza activitatea din ultimii 3 ani sa fie cel putin egala cu valoarea de 66 000 000 RON.(cifra medie anuala de afaceri vizeaza activitatea anilor 2015, 2016, 2017).</P><P>Ofertantii vor prezenta bilanturile contabile sau orice alte documente financiare pentru anii 2015, 2016, 2017.</P><P>Pentru calculul echivalentei cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani se va aplica cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte. Operatorii economici vor prezenta copii dupa documente financiare din ultimii trei ani din care sa rezulte respectarea cerintei privind cifra medie de afaceri. Operatorii economici au dreptul de a-si demonstra situatia economica si financiara si prin prezentarea altor documente in masura in care acestea reflecta o imagine fidela a situatiei economice si financiare a ofertantului. Atunci când un grup de operatori economici depune oferta comuna, cerinta va fi indeplinita prin cumul.</P><P>Modalitate de indeplinire „Completarea DUAE”, documentele solicitate in sustinerea cifrei de afaceri vor fi prezentate doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Informatii privind sustinerea capacitatii economice si financiare a ofertantului/grupului de operatori economici. În cazul în care ofertantul/candidatul îsi demonstreaza situatia economica si financiara invocând si sustinerea acordata, de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, de regula, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia ofertantului/candidatului resursele financiare invocate.</P><P>Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz. Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Persoana care asigura sustinerea financiara nu trebuie sa se afle în situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 165, art. 167, art. 164 din Legea 98/2016.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modalitate de indeplinire „Completarea DUAE”, documentele solicitate in sustinerea cifrei de afaceri vor fi prezentate doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Executie.</P><P>Declaratie privind lista lucrarilor executate in ultimii 5 ani, din care sa rezulte ca a realizat în cadrul a unui contract sau maxim 3 contracte, lucrari similare de construire/reabilitare/modernizare/reparatii curente/reparatii capitale la drumuri, potrivit Ordin nr. 346/2000 privind aprobarea nomenclatorului privind lucrarile si serviciile aferente drumurilor publice, a caror valoare cumulata a fost de min. 30 000 000 RON, fara TVA, însotite de certificari de buna executie pentru cele mai importante lucrari. Respectivele certificari indica beneficiarii, indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati, valoarea, perioada si locul executiei lucrarilor si precizeaza daca au fost efectuate în conformitate cu normele profesionale din domeniu si daca au fost duse la bun sfârsit.</P><P>Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada îndeplinirii cerintei privind experienta similara, prin prezentarea de procese-verbale de receptie întocmite în conditiile actelor normative care reglementeaza receptia lucrarilor, respectiv:</P><P>— procesul-verbal de receptie finala/procesul-verbal de receptie la terminarea lucrarilor/proces-verbal pe obiect care sa ateste faptul ca lucrarile au fost executate în conformitate cu normele legale în domeniu si ca au fost duse la bun sfârsit si/sau alte documente din care sa reiasa: beneficiarul, cantitatea (indicatori tehnici ce caracterizeaza obiectul lucrarii), perioada (inclusiv data încheierii contractului) si locul executiei lucrarilor.</P><P>Proiectare.</P><P>Declaratie privind Lista serviciilor prestate în ultimii 3 ani, din care sa rezulte ca au prestat servicii similare (ex: servicii similare de proiectare construire/reabilitare/modernizare/reparatii curente/reparatii capitale la drumuri) la nivelul a unul sau mai multe contracte, servicii a caror valoare cumulata sa fie de minim 700 000 RON, fara TVA, însotite de certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul privat beneficiar.</P><P>Documentele prin care operatorii economici pot îndeplini cerinta privind experienta similara sunt urmatoarele, fara a se limita la:</P><P>— Certificate de predare-primire,</P><P>— Recomandari,</P><P>— Procese-verbale de receptie,</P><P>— Certificate constatatoare.</P><P>Enumerarea documentelor justificative nu este cumulativa, conform art. 12 alin. (6) din Instructiunea 2/2016;</P><P>Nota: numarul de ani solicitati in vederea demonstrarii experientei similar se va calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Capacitatea tehnica si profesionala a ofertantului poate fi sustinuta, pentru indeplinirea unui contract, si de o alta persoana, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre ofertant si persoana respectiva. În cazul în care ofertantul/candidatul îsi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocând si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, de regula, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia candidatului/ofertantului resursele tehnice si profesionale invocate. Persoana care asigura sustinerea tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle în situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 165, art. 167, art. 164 din Legea 98/2016. Informatii privind asociatii (daca este cazul): Oferta depusa de o asociere de operatori economici trebuie sa indeplineasca urmatoarele cerinte:</P><P>(a) Oferta trebuie semnata legal de catre toti asociatii,</P><P>(b) Oferta trebuie sa includa un acord de asociere,</P><P>(c) Structura asocierii nu va fi modificata, pe durata executarii contractului, decat cu aprobarea prealabila a autoritatii contractante. În cazul în care este declarata câstigatoare o oferta depusa de catre un grup (asociere) de mai multi operatori economici, acestia îsi vor legaliza asocierea înainte de semnarea contractului. In cazul unei asocieri fiecare asociat va prezenta documentele solicitate la Sectiunea III.2.1) si III.2.2).</P><P>Informatii privind subcontractantii: Înainte de semnarea contractului, ofertantul câstigator va prezenta contractul de subcontractare încheiat între ofertant si subcontr. în original sau în copie legalizata.</P><P>Acordul de subcontractare se va depune odata cu DUAE.</P><P>Subcontractantii nu trebuie sa se afle în situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor  art. 165, art. 167, art. 164 din Legea 98/2016.</P><P>Pentru activitatea principala de executie din cadrul lucrarilor cuprinse in obiectul contractului ofertantii vor face dovada implementarii sistemului de management al mediului conform SR ISO 14001, prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al managementului mediului.</P><P>Nota 1: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza individual de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizeaza pentru activitatea principala ce face obiectul contractului ofertantii vor face dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001 prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii.</P><P>Nota 1: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza individual de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modalitate de indeplinire „Completarea DUAE” — Documentele justificative solicitate vor fi prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante de catre ofertantul clasat pe primul loc, la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitate de indeplinire „Completarea DUAE” — Odata cu depunerea DUAE se vor prezenta angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de subcontractare si acordul de asociere. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc in urma evaluarii ofertelor, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Modalitate de indeplinire „Completarea DUAE” — Documentele justificative solicitate vor fi prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante de catre ofertantul clasat pe primul loc, la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Se va completa, DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire.</P><P>Documentele/certificatele vor fi prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor de catre ofertatul clasat pe primul loc, in clasamentul intermediar, dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Se va completa, DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire.</P><P>Documentele/certificatele vor fi prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor de catre ofertatul clasat pe primul loc, in clasamentul intermediar, dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>75</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Perioada de garantie acordata lucrarilor</CRITERIA><WEIGHTING>12</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Experienta detinuta de Seful echipei de proiectare</CRITERIA><WEIGHTING>8</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Experienta detinuta de inginerul proiectant de drumuri</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>14</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>18</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) In cazul in care se constata ca ofertele clasate pe primul loc au punctaje egale, autoritatea contractanta va solicita respectivilor ofertanti, pentru departajare, o noua prop. financiara, in SEAP, caz in care contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua prop. financ. are pretul cel mai scazut;</P><P>2) Nu se accepta oferte alternative;</P><P>3) Ofertantii vor specifica în cuprinsul prop. tehn. informatiile pe care le considera confidentiale si care nu pot fi dezvaluite tertilor mentionând motivele pentru care aceste informatii trebuie sa fie confidentiale.</P><P>DUAE se poate accesa, in vederea completarii de catre operatorii economici interesati, prin intermediul urmatorului link:</P><P>https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Persoana cere se consideră vătămată poate sesiza C.N.S.C. conform art. 6 alin. (1) lit. a), respectiv art. 8 alin. (1) lit. a), din Legea 101/2016, începând cu ziua următoare luării la cunoștință despre un act al autoritatii contractante considerat nelegal.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Galați</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Eroilor nr. 7</ADDRESS><TOWN>Galați</TOWN><POSTAL_CODE>800119</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>licitatii@cjgalati.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 236302503</PHONE><FAX>+40 236468060</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>