<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="168027-2018"
            EDITION="2018075">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-170780-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180528</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>75</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180418</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 075-168027</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:168027-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.comune.cagliari.it</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45215000">Construction work for buildings relating to health and social services, for crematoriums and public conveniences</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITG27">Cagliari</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITG27">Cagliari</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">31062139.31</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180528 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на сгради на здравеопазването и социалните грижи, крематориуми и обществени тоалетни</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební úpravy budov sloužících pro zdravotní a sociální péči, krematorií a veřejných záchodků</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med bygninger til sundheds- og socialvæsenet, til krematorier og offentlige toiletter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Gebäude im Gesundheits- und Sozialwesen, für Krematorien und öffentliche Toiletten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για κτίρια υπηρεσιών υγείας ή κοινωνικών υπηρεσιών, κρεματόριων και δημόσιων αποχωρητηρίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for buildings relating to health and social services, for crematoriums and public conveniences</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de edificios relacionados con la salud y los servicios sociales, de crematorios y aseos públicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tervishoiu- ja sotsiaalteenustega seotud hoonete, krematooriumide ja avalike käimlate ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Terveys- ja sosiaalipalveluihin sekä polttohautaamiseen liittyvien rakennusten sekä yleisten käymälöiden rakentamistyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de bâtiments liés à la santé et aux services sociaux, de crématoriums et de toilettes publiques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for buildings relating to health and social services, for crematoriums and public conveniences</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na zgradama vezanim za zdravstvene i socijalne službe, za krematorije i javne zahode</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Egészségügyi és szociális szolgáltatásokkal kapcsolatos épületek, krematóriumok és nyilvános illemhelyek építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di edifici per servizi sociali e sanitari, crematori e gabinetti pubblici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Su sveikatos priežiūra ir socialinėmis paslaugomis susijusių pastatų, krematoriumų ir viešųjų tualetų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar veselības un sociālajiem pakalpojumiem saistītu ēku, krematoriju un publisko tualešu celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal bini relatat mas-saħħa u servizzi soċjali, għall-krematorji u utilizzazzjoni pubblika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gebouwen in verband met gezondheidszorg en sociale dienstverlening, crematorium en openbare toiletten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy obiektów budowlanych opieki zdrowotnej i społecznej, krematoriów oraz obiektów użyteczności publicznej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção de edifícios relacionados com serviços de saúde ou sociais, crematórios e instalações sanitárias públicas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de clădiri pentru servicii sociale şi sanitare, de crematorii şi de toalete publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe budov určených pre zdravotnícke a sociálne služby, krematóriá a verejné záchody</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na stavbah, povezanih z zdravstvom in socialnim varstvom, na krematorijih in javnih straniščih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygg- och anläggningsarbeten: byggnader med anknytning till hälso- och socialvård, krematorier och offentliga toaletter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Comune di Cagliari — Servizio Lavori pubblici e Centrale Unica Lavori</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Comune di Cagliari — Servizio Lavori pubblici e Centrale Unica Lavori</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>3LP/2018</NATIONALID>
               <ADDRESS>Via Roma 145</ADDRESS>
               <TOWN>Cagliari</TOWN>
               <POSTAL_CODE>09124</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Comune di Cagliari - Servizio Lavori pubblici e Centrale Unica Lavori</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0706777521/7502/6007/8530</PHONE>
               <E_MAIL>appalti.lavori@comune.cagliari.legalmail.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITG27"/>
               <URL_GENERAL>www.comune.cagliari.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY_OTHER>Gestione Forno Crematorio</CE_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Progetto di finanza per l’affidamento in concessione della gestione e conduzione dell’impianto di cremazione di Cagliari e ammodernamento degli impianti tecnologi. CUP G23J17000510007</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>74529733E2</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45215000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Finanza di progetto, ai sensi dell’art. 183, comma 15, e seguenti del D.Lgs. 50/2016. La procedura è avviata sulla base del progetto di fattibilità, deliberato di pubblico interesse con DCC n. 67 del 23.5.2017, presentato dal «Promotore» Altair S.r.l., da Domodossola costituitasi in Associazione Temporanea di Imprese (ATI) con la Edilver S.r.l., mandante, con diritto di prelazione a favore del promotore stesso. Le attività previste nel presente appalto sono indicate nel Disciplinare di gara.</P>
               <P>Si evidenzia che, ai sensi dell’articolo 183 del codice, qualora sia necessario apportare modifiche al progetto presentato dal promotore, ai fini dell’approvazione dello stesso, il promotore, ovvero i concorrenti successivi in graduatoria che accettano di apportare le modifiche, devono comunque possedere, anche associando o consorziando altri soggetti, gli eventuali ulteriori requisiti, rispetto a quelli previsti dal bando di gara, necessari per l’esecuzione del progetto.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">31062139.31</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITG27"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Italia - Cagliari.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L'opera da realizzare prevede le seguenti categorie di lavoro e dei servizi di progettazione:</P>
                  <P>Categoria prevalente, subappaltabile nei limiti del 30 %: «OG2» — 965 525,00 EUR + IVA — Classifica III SOA.</P>
                  <P>Ulteriore categoria a qualificazione obbligatoria, scorporabili: «OG11» (SIOS) — 123 650,00 EUR + IVA — Classifica I SOA (subappaltabile nei limiti del 30 %, non cumulabili con il 30 % relativo all'importo complessivo del contratto).</P>
                  <P>I concorrenti possono beneficiare dell'incremento della classifica di qualificazione nei limiti ed alle condizioni di cui all'art. 61, comma 2, del DPR 207/10.</P>
                  <P>Classi e categorie di lavori (identificazione opere) oggetto della progettazione definitiva, esecutiva, direzione lavori, contabilizzazione, coordinamento della sicurezza in fase di progettazione ed esecuzione dei lavori, individuate in analogia alle elencazioni contenute nelle tariffe professionali.</P>
                  <P>Id opere: E.11 965 525,00 EUR.</P>
                  <P>Id opere: IA.01 16 100,00 EUR.</P>
                  <P>Id opere: IA.02 36 000,00 EUR.</P>
                  <P>Id opere: IA.03 71 550,00 EUR.</P>
                  <P>Cauzioni e garanzie richieste: provvisoria: pari al 2 % dell’importo complessivo dell'investimento, da prestarsi con le modalità di cui all'art. 93 del D.Lgs. 50/2016.</P>
                  <P>La garanzia predetta deve avere validità per almeno 270 giorni dalla data di presentazione dell’offerta. La garanzia ex art 183, comma 13, del D.Lgs. 50/2016 pari al 2,5 % del valore dell'investimento. L'aggiudicatario dovrà prestare quella definitiva come da art. 103 del D.Lgs. 50/2016 e la polizza di assicurazione: la somma assicurata ai sensi dell’art. 103, comma 7, del D.Lgs. 50/2016 è fissata in misura pari all'importo stimato per i lavori e gli oneri di sicurezza, per i danni alle opere di cui alla partita 1 dello schema tipo 2.3 approvato con decreto del ministero delle Attività produttive n. 123/2004; in misura pari all'importo stimato per i lavori e gli oneri di sicurezza, per i danni alle opere preesistenti di cui alla partita 2 dello schema tipo di cui sopra e in misura pari a 500 000,00 EUR per demolizione e sgombero di cui alla partita 3; il massimale per l'assicurazione contro la responsabilità civile ai sensi dell'art. 103, comma 7, del D.Lgs. 50/2016 è fissato in 500 000,00 EUR. I progettisti sono obbligati a stipulare specifica polizza per responsabilità civile e professionale ex art. 24, co. 4, D.Lgs. 50/16. Tale garanzia è prestata per un massimale non inferiore al 10 % dell'importo dei lavori progettati, IVA esclusa. Contribuzione in favore dell’ANAC pari a 500,00 EUR ai sensi di quanto disposto dall’art. 1, commi 65 e 67, della L. 266/05 e dalla deliberazione della medesima autorità del 21 dicembre 2016, da corrispondersi come indicato nel Disciplinare di gara.</P>
                  <P>In relazione all’istituto dell’avvalimento, si rinvia a quanto stabilito dall’art. 89 del D.Lgs. 50/2016. A tal proposito si evidenzia che, ai sensi del combinato disposto di cui all'art. 89, comma 11, e all'art. 145, comma 3, del D.Lgs. 50/2016 e 2 del D.M. 248/2016, non è ammesso l'avvalimento per le lavorazioni appartenenti alle Categorie «OG2» e «OG11» (SIOS).</P>
                  <P>Il concessionario dovrà riconoscere all’amministrazione comunale un canone annuo di concessione, da corrispondere per tutta la durata della concessione, non inferiore a 150 000,00 EUR annuali. L'importo offerto sarà indicizzato annualmente.</P>
                  <P>I concorrenti dovranno formulare un offerta migliorativa in aumento sul dato posto a base di gara sopra richiamato.</P>
                  <P>I concorrenti, inoltre, nell’ambito dell’offerta economica, dovranno formulare il ribasso sui tempi di durata della concessione inteso come minor numero di anni rispetto a quelli offerti (25 anni) dal promotore.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">31062139.31</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">300</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Alla procedura sono ammessi solo i soggetti in possesso dei requisiti di cui all'art. 183, comma 8, del D.Lgs. 50/2016 e in particolare dei requisti per i concessionari, anche associando o consorziando altri soggetti, ferma restando l'assenza dei motivi di esclusione di cui all'art. 80 del D.Lgs. 50/2016. Possono partecipare alla gara per l'affidamento della concessione in oggetti, oltre al promotore, specificatamente invitato ai sensi dell'art. 183, comma 15, del D.Lgs. 50/2016, i soggetti di cui all'art. 45 del codice, con i requisiti di cui agli artt. 92, 93, 94 e 95 del D.P.R. 207/10. È ammessa la partecipazione alla gara di concorrenti per i quali sussistano: </P>
               <P>A) inesistenza delle cause di esclusione previste dall’art. 80 del D.Lgs. 50/2016 nonché quelle previste dall'art. 53, comma 16 ter, del D.Lgs. 165/01 e dall'art. 37 del D.L. 78/2010, convertito con L. 122/2010; </P>
               <P>B) mancanza di estensione nei propri confronti, negli ultimi 5 anni, degli effetti delle misure di prevenzione della sorveglianza di cui all’art. 6 del D.Lgs. 159/2011, irrogate nei confronti di un proprio convivente.</P>
               <P>In caso di Raggruppamento Temporaneo di Concorrenti (RTC) i requisiti di cui al presente punto dovranno essere posseduti da ogni operatore facente parte del raggruppamento.</P>
               <P>Per i concorrenti stabiliti in Stati diversi dall'Italia si applicano le disposizioni di cui all'art. 45, comma 1, agli art. 47, 48, 49, e all'art. 83, comma 3, del D.Lgs. 50/2016 e quelle di cui all'art. 62 del DPR n. 207/10.</P>
               <P>Ulteriori condizioni: i concorrenti dovranno produrre dichiarazioni sostitutive, ai sensi del DPR 445/2000 attestanti il possesso dei requisiti generali e speciali richiesti con le modalità, forme e contenuti nel Disciplinare di gara.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Dichiarazioni sostitutive, ai sensi del DPR 445/2000, a firma del/i legale/i rappresentante/i:</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>a) aver conseguito negli ultimi cinque anni (dal 2012 al 2016) un fatturato medio annuo pari al 10 % dell'investimento offerto per l'opera da realizzare;</P>
               <P>b) possedere un capitale sociale non inferiore al 5 % dell'investimento offerto per l'opera da realizzare;</P>
               <P>c) aver svolto negli ultimi cinque anni (dal 2012 al 2016) servizi affini al settore dei servizi oggetto della concessione per un importo non inferiore al 5 % dell'investimento offerto per l'opera da realizzare;</P>
               <P>Ai sensi dell’articolo 95, comma 2, del D.P.R. n. 207/2010, in alternativa al requisito di cui alla lettera c), i concorrenti possono incrementare i requisiti previsti dalle precedenti lettere a) e b) nella misura di 1,5 volte, mentre il requisito di cui alla lettera b), può essere dimostrato anche attraverso il patrimonio netto.</P>
               <P>Si rimanda in proposito al Disciplinare di gara.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Dichiarazioni sostitutive, ai sensi del DPR 445/2000, a firma del/i legale/i rappresentante/i:</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Qualora intendano eseguire i lavori con la propria organizzazione di impresa, i concorrenti devono essere in possesso di attestazione di qualificazione adeguata alle categorie e all'importo indicati al punto II.2.4) del presente bando di gara. I concorrenti non in possesso di adeguata qualificazione per l'esecuzione dei lavori, dovranno affidare gli stessi a terzi applicando tassativamente le vigenti norme in materia di lavori pubblici, di cui al D.Lgs 50/2016.</P>
               <P>Requisiti per l'espletamento dei servizi di progettazione: a partire dal livello definitivo, una struttura operativa composta da almeno 4 unità, personalmente responsabili e nominativamente indicate, che costituiranno il gruppo di lavoro minimo:</P>
               <P>— n. 1 professionista laureato (architetto),</P>
               <P>— n. 1 professionista laureato (ingegnere/architetto) esperto in impianti,</P>
               <P>— n. 1 archeologo,</P>
               <P>— n. 1 geologo.</P>
               <P>I concorrenti potranno realizzare la progettazione dell'opera i tre diverse modalità:</P>
               <P>a) avvalendosi del proprio attestato SOA qualora comprensivo delle attività progettazione per le classi e le categorie dei lavori meglio esplicitate nel Disciplinare di gara;</P>
               <P>b) costituendi un'Associazione Temporanea di Imprese (ATI) con soggetti qualificati, ai sensi delle vigente normativa in tema di lavori pubblici, per la redazione della progettazione definitiva ed esecutiva dell'opera, come meglio esplicitato nel Disciplinare di gara;</P>
               <P>c) affidando a soggetti qualificati l'incarico della progettazione dell'opera nel rispetto delle procedure previste dal vigente codice dei contratti pubblici, come meglio esplicitato nel Disciplinare di gara;</P>
               <P>Si rimanda in proposito al Disciplinare di gara.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>— modalità di apertura delle offerte: data: 30.5.2018; ora locale: 10:00; luogo: Servizio lavori pubblici e centrale unica lavori – secondo piano, piazza De Gasperi 2, Cagliari, Italia. Sono ammessi ad assistere all’apertura delle offerte i legali rappresentanti delle ditte concorrenti o loro incaricati/delegati, muniti di lettera di incarico o delega e chiunque vi abbia interesse,</P>
               <P>— periodo minimo durante il quale l'offerente è vincolato alla propria offerta: durata in mesi: nove (dal termine ultimo per il ricevimento delle offerte),</P>
               <P>— in considerazione della situazione locale di emergenza connessa al mantenimento degli attuali livelli occupazionali, derivante dalla crisi economica in atto, particolarmente sentita nella realtà della Sardegna, le ditte partecipanti all'appalto dovranno impegnarsi, in caso di aggiudicazione, all'utilizzo in via prioritaria degli stessi operatori della precedente ditta affidataria impegnati da diversi anni nel servizio di che trattasi, nell'ottica del mantenimento dei livelli occupazionali e condizioni contrattuali per il periodo di durata dell'appalto, a condizione che il numero e la qualifica degli stessi siano armonizzabili con l'organizzazione di impresa della ditta aggiudicataria e con le esigenze tecnico-organizzative previste per l'esecuzione dell'appalto; di tale impegno dovrà essere dato atto mediante apposita dichiarazione, debitamente sottoscritta, allegata fra i documenti da produrre a corredo dell'offerta, a pena di esclusione,</P>
               <P>— ai sensi dell'art. 95 del D.Lgs. 50/2016, l'offerta economicamente più vantaggiosa, sarà valutata sulla base dei criteri di valutazione e dei relativi fattori ponderali indicati nel Disciplinare di gara, che vengono qui richiamati per tutto quanto in essi contenuto sia ai fini della predisposizione della relativa documentazione che ai fini dell'attribuzione dei punteggi,</P>
               <P>— il presente bando è integrato dal Disciplinare di gara recante in particolare le norme relative alle modalità di partecipazione alla gara, alle modalità di compilazione e presentazione dell'offerta, ai documenti da presentare a corredo della stessa ed alle procedure di aggiudicazione dell'appalto; il presente bando è in corso di pubblicazione su GUUE, GURI, albo pretorio on line del Comune, sui siti www.serviziocontrattipubblici.it, www.regione.sardegna.it e www.comune.cagliari.it sul quale saranno disponibili anche: Disciplinare di gara, modelli di dichiarazione e tutti gli ulteriori elaborati progettuali approvati; il responsabile del procedimento è l'ing. Daniele Olla.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale (TAR) della Sardegna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Sassari 17</ADDRESS>
               <TOWN>Cagliari</TOWN>
               <POSTAL_CODE>09123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 070/679751</PHONE>
               <FAX>+39 070/67975230</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Servizio lavori pubblici e centrale unica lavori</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Roma 145</ADDRESS>
               <TOWN>Cagliari</TOWN>
               <POSTAL_CODE>09100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0706777521-7502</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
