<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="168112-2018" EDITION="2018075"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-168684-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180521</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>75</NO_OJ><DATE_PUB>20180418</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 075-168112</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:168112-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.icc.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO213">Iaşi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 456 900,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180515 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180521 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Електрическа енергия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrizität</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Ηλεκτρισμός</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Elekter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Sähkö</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Électricité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Električna energija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Villamos energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettricità</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrība</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettriku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektriciteit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektryczność</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricitate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Județul Iași</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Județul Iași</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Ștefan cel Mare și Sfânt nr. 69</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>700075</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcția Achiziții Publice</CONTACT_POINT><ATTENTION>Anca Luminita Muscheru</ATTENTION><PHONE>+40 232235100</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii.publice@icc.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 232214425/210/336</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.icc.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>SEAP</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>www.e-licitatie.ro</ADDRESS><TOWN>a</TOWN><POSTAL_CODE>1</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>a</CONTACT_POINT><ATTENTION>contact.autoritati@e-licitatie.ro</ATTENTION><E_MAILS><E_MAIL>contact.autoritati@e-licitatie.ro</E_MAIL></E_MAILS><URL>a</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Furnizare energie electrică la punctele de consum aferente obiectivelor realizate în cadrul proiectului „Sistem de Management Integrat al Deșeurilor în Județul Iași”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Județul Iași  —  puncte S.M.I.D.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO213"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Contract de furnizare energie electrică la punctele de consum aferente obiectivelor realizate în cadrul proiectului „Sistem de Management Integrat al Deșeurilor în Județul Iași”.</P><P>Cantitatea totală estimată de energie ce urmează a fi livrată în decurs de 12 luni este de 10 000 MWh compusă din:</P><P>— Centrul de Management Integrat al Deșeurilor în județul Iași, Comuna Tutora  —  8 300 MWh,</P><P>— Stația de transfer și sortare Ruginoasa, județul Iași  —  1 620 MWh,</P><P>— Stația de transfer Bălțați  —  Comuna Bălțați  —  80 MWh.</P><P>Orice operator economic interesat are dreptul de a solicita clarificări sau informații suplimentare în legătură cu documentația de atribuire, cu respectarea termenului limită stabilit de autoritatea contractantă în anunțul de participare și fisa de date a achiziției  —  Secțiunea I.1), respectiv numărul de zile până la care se pot solicita clarificări înainte de data limită de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15 zile.</P><P>Răspunsurile la solicitările de clarificări cu privire la documentația de atribuire vor fi publicate în SEAP, la Secțiunea „Documentație, clarificări și decizii” din cadrul anunțului de participare, respectiv:</P><P>Autoritatea contractantă stabilește următoarele două termene limită în care va răspunde în mod clar și complet tuturor solicitărilor de clarificare/informații suplimentare:</P><P>— Primul termen  —  în a 19-a zi înainte de data limită de depunere a ofertelor precizată în anunțul de participare,</P><P>— Al doilea termen este: a 11-a zi înainte de data limită de depunere a ofertelor precizată în anunțul de participare.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09310000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Contract de furnizare energie electrica la punctele de consum aferente obiectivelor realizate in cadrul proiectului „Sistem de Management Integrat al Deseurilor in Judetul Iasi”.</P><P>Cantitatea totala estimata de energie ce urmeaza a fi livrata in decurs de 12 luni este de 10 000 MWh compusa din:</P><P>— Centrul de Management Integrat al Deseurilor in judetul Iasi, Comuna Tutora  —  8 300 MWh,</P><P>— Statia de transfer si sortare Ruginoasa, judetul Iasi  —  1 620 MWh,</P><P>— Statia de transfer Baltati  —  Comuna Baltati  —  80 MWh.</P><P>Perioada de furnizare este de 12 luni si va produce efecte de la data incetarii contractului incheiat cu furnizorul actual.</P><P>Valoarea estimata a contractului: 3 456 900 RON, fara TVA.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="3456900.00">3 456 900,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ofertantul trebuie sa prezinte împreuna cu oferta o GP în suma de 34 000 RON valabila pentru o perioada de 90 de zile calculate de la termenul pentru depunerea ofertelor. Regula privind modalitatea de constituire a GP este: virament bancar, in contul RO72TREZ4065006XXX000459, CF: 4540712, Trezoreria Municipiului Iasi (în detaliile tranzactiei se va mentiona numarul anuntului de participare) sau instrument de garantare emis de catre o banca sau de catre o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii. GP trebuie sa fie irevocabila. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada.</P><P>Ca plata GP se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>Procedura de atribuire fiind online, dovada constituirii garantiei de participare se va depune in SEAP cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor, semnata cu semnatura electronica extinsa a reprezentantului legal/împuternicit al ofertantului, bazata pe un certificat calificat eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat.</P><P>Perioada de valabilitate a GP va fi cel putin egala cu perioada minima de valabilitate a ofertei.</P><P>GP emisa in alta limba decat romana va fi prezentata însotita de traducerea autorizata în limba româna. (Model orientativ Formular nr. 1).</P><P>Echivalenta pentru o GP depusa în euro/alta valuta se va face la cursul BNR din data publicarii anuntului de participare in SEAP.</P><P>În cazul depunerii de oferte în asociere, GP trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia de buna executie a contractului se va constitui în cuantum de 10 % din pretul contractului ce urmeaza a fi atribuit, exclusiv TVA, conform art. 40 alin. (1) din HGR 395/2016, prin virament bancar in contul RO72TREZ4065006XXX000459 sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine Anexa la contract, prevederile art. 36 alin. (3)–(5) din HG 395/2016 aplicându-se corespunzator. Garantia de buna executie a contractului trebuie constituita în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie publica de catre ambele parti.</P><P>Garantia de buna executie emisa în alta limba decât româna va fi prezentata în original si va fi insotita de traducerea autorizata în limba româna. (Model orientativ Formular nr. 2 original).</P><P>Furnizorul se va asigura ca garantia de buna executie este valabila si in vigoare pana la procesul-verbal de receptie, de catre acesta.</P><P>În situatia executarii garantiei de buna executie, partial sau total, contractantul are obligatia de a reîntregi garantia în cauza raportat la restul ramas de executat.</P><P>În cazul suplimentarii valorii contractului pe parcursul executarii acestuia, contractantul are obligatia de a completa garantia în corelatie cu noua valoare.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinte referitoare la motivele de excludere.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 59–60, 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice; alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Operatorul economic participant (ofertant unic, lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) are obligatia completarii si prezentarii initiale a DUAE ca prima dovada a neincadrarii în situatiile de excludere si a îndeplinirii cerintelor de capacitate (se va consulta ghidul de utilizare DUAE elaborat de ANAP disponibil la adresa www.anap.gov.ro).</P><P>Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa prezinte Formularul 3 „Declaratie privind conflictul de interese”, in conformitate cu modelul prezentat in sectiunea „Formulare”. Formularul 3 va fi transmis in mod obligatoriu impreuna cu DUAE, prin intermediul SEAP.</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante cu privire la organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt:</P><P>1) Popa Maricel  —  Presedintele Consiliului Judetean Iasi;</P><P>2) Olteanu Romeo  —  Vicepresedintele Consiliului Judetean Iasi;</P><P>3) Chirila Victor  —  Vicepresedintele Consiliului Judetean Iasi;</P><P>4) Vernica Lacramioara  —  Secretarul Judetului Iasi;</P><P>5) Alungulesei Gabriela —  Director Executiv, Directia Juridica;</P><P>6) Poraico Maria — Sef Serviciu, Serviciul Juridic Contencios-Administrativ, Directia Juridica;</P><P>7) Arvinte Elena — Director Executiv, Directia Economica;</P><P>8) Buhusi Alina Maria  —  Director Executiv Adjunct, Directia Economica;</P><P>9) Dorobat Mihaela  — Sef Serviciu, Serviciu Financiar Contabil, Directia Economica;</P><P>10) Margarint Elena-Adriana  —  Sef Serviciu, Serviciul Fonduri Speciale, Sinteza si Recuperare Creante, Directia Economica;</P><P>11) Afilipoaie Marieta  —  Director Executiv, Directia Proiecte si Dezvoltare Durabila;</P><P>12) Pastravanu Ionela Laura  —  Director Executiv Adjunct, Directia Proiecte si Dezvoltare Durabila;</P><P>13) Zota Dumitru  —  Consilier Directia Proiecte si Dezvoltare Durabila, Compartiment UIP SMID;</P><P>14) Muscheru Luminita Anca  —  Director Executiv, Directia Achizitii Publice;</P><P>15) Antonesei-ropcean Iulia-Ramona  —  Sef Serviciu Achizitii Publice si Contracte, Directia Achizitii Publice;</P><P>16) Baculea Oana Mihaela  —  Consilier, Directia Achizitii Publice  —  Serviciul Achizitii Publice si Contracte; </P><P>17) Serbanoiu Catalina  —  Consilier Juridic, Directia Achizitii Publice  — Serviciul Achizitii Publice si Contracte;</P><P>18) Iftimiei Mihai  —  Consilier Juridic, Directia Achizitii Publice  — Serviciul Achizitii Publice si Contracte;</P><P>Consilieri Judeteni:</P><P>1) Afloarei Sorin-Alexandru;</P><P>2) Aivanoaei Constantin-Alin;</P><P>3) Aniculaesi Mircea;</P><P>4) Apostol Silviu;</P><P>5) Avram Petru;</P><P>6) Bratescu Liviu;</P><P>7) Bulgaru Liviu-Gabriel;</P><P>8) Carp Petra;</P><P>9) Calin Stefan;</P><P>10) Catur Constantin-Catalin;</P><P>11) Chirila Victor  —  Vicepresedinte;</P><P>12) Ciornia Camelia;</P><P>13) Cîtea Petronela;</P><P>14) Doleanu Stefan;</P><P>15) Cotiuga Vasile;</P><P>16) Danga Marius - Sorin;</P><P>17) Flutur Sorin-Georgel;</P><P>18) Ivancia Mihaela;</P><P>19) Lebada Dorel;</P><P>20) Manolache Mircea;</P><P>21) Minea Marius-Danut;</P><P>22) Morosan Catalin;</P><P>23) Olteanu Romeo  —  Vicepresedinte;</P><P>24) Ostaficiuc Marius Eugen;</P><P>25) Paraschiv Dumitru;</P><P>26) Popa Maricel  —  Presedinte;</P><P>27) Stoian Ioan;</P><P>28) Sandu Ion-Vasile;</P><P>29) Stanciu Cristian;</P><P>30) Mihai Florin;</P><P>31) Serban Constantin;</P><P>32) Taraboanta Iulian;</P><P>33) Urcaciu Ion Lorin;</P><P>34) Ursanu Radu-Ionel;</P><P>35) Uscatu Constantin-Marian;</P><P>36) Vatra Gheorghe Romeo;</P><P>37) Vornicu Liviu Gabriel.</P><P>Prin abatere profesionala grava se întelege orice abatere care afecteaza reputatia profesionala a Operatorului Economic, cum ar fi încalcari ale regulilor de concurenta de tip cartel în scopul trucarii licitatiilor sau încalcarii de drepturi de proprietate intelectuala, savârsite cu intentie sau din culpa grava, demonstrabile cu mijloace adecvate de proba, cum ar fi o decizie a unei instante judecatoresti sau a unei autoritati administrative.</P><P>3.3 Motive de excludere privind denaturarea concurentei</P><P>Autoritatea Contractanta considera indicii plauzibile referitoare la angajarea Operatorului Economic în activitati de denaturare a concurentei daca exista dovezi referitoare la:</P><P>1. similitudinea semnificativa a Ofertelor emise de catre Operatori Economici diferiti ori</P><P>2. depunerea simultana de Oferte, individual si în comun cu alti Operatori Economici în cadrul aceleiasi proceduri de atribuire ori</P><P>3. depunerea simultana de Oferte individuale sau în comun cu alti Operatori Economici si nominalizarea ca Subcontractant pentru un alt Operator Economic, în cadrul aceleiasi proceduri de atribuire ori</P><P>4. aceleasi persoane sau rude de pâna la gradul 2, cu interese comune de orice natura, se regasesc în pozitii de conducere la nivelul a doi Operatori Economici concurenti în cadrul aceleiasi proceduri de atribuire.</P><P>Daca este cazul, înainte însa, de a formula o decizie de excludere pentru motive legate de denaturarea concurentei, Autoritatea Contractanta va solicita formularea unui punct de vedere de catre Consiliul Concurentei – caruia îi va înainta indiciile identificate si care vizeaza denaturarea concurentei în cadrul sau în legatura cu procedura de atribuire în cauza. Consiliului Concurentei va formula un punct de vedere în termen de 15 zile.</P><P>3.4 Motive de excludere privind încetarea anticipata a contractelor, plata de daune-interese sau alte sanctiuni comparabile</P><P>Autoritatea Contractanta exclude din procedura de atribuire orice Operator Economic care a demonstrat deficiente semnificative sau persistente în îndeplinirea unei solicitari în cadrul unui Contract de achizitii publice anterior, unui Contract anterior cu o Autoritate/Entitate Contractanta sau unui contract de concesiune anterior care au luat forma unei încalcari grave a conditiilor contractuale si au dus la incetarea anticipata a Contractului, plata de daune-interese sau alte sanctiuni comparabile.</P><P>Urmatoarele situatii,dar fara a se limita la, sunt considerate a reprezenta încalcarea grava a conditiilor contractuale:</P><P>a. neexecutarea obligatiilor privind livrarea produselor sau serviciilor, ori neexecutarea lucrarilor,</P><P>b. livrarea unor produse sau servicii care prezinta neconformitati majore care le fac improprii utilizarii conform destinatiei avute în vedere de catre beneficiar,</P><P>c. comportament necorespunzator care creeaza îndoieli serioase cu privire la credibilitatea Operatorului Economic.</P><P>3.5 Motive de excludere si mecanismul de reabilitare a credibilitatii (mecanism de self-cleaning)</P><P>Autoritatea Contractanta îsi rezerva dreptul de a lua în considerare, în procesul de evaluare, mecanismul de reabilitare a credibilitatii (mecanismul de self-cleaning) descris de catre Operatorii Economici în DUAE.</P><P>Orice Operator Economic care participa la procedura si se afla în oricare dintre situatiile prevazute la art. 164 si art. 167 din Legea 98/2016, care atrag excluderea din procedura de atribuire are dreptul sa furnizeze dovezi privind masurile luate de acesta pentru a-si demonstra, în mod concret, credibilitatea prin raportare la motivele de excludere, prin descrierea în cadrul DUAE a masurilor de autocorectare în vederea eliminarii cauzelor care au generat existenta situatiei de excludere, a infractiunii sau a faptei ilicite.</P><P>Masurile luate de Operatorul Economic trebuie safie explicit mentionate în DUAE, cu luarea în considerare de catre Operatorii Economici a prevederilor art. 171, alin.(3) din Legea 98/2016.</P><P>La solicitarea Autoritatii Contractante, Operatorul Economic trebuie sa prezinte Autoritatii Contractante dovezile concrete pentru masurile descrise în DUAE si implementate la nivelul Operatorului Economic în acest sens. Dovezile furnizate de Operatorul Economic pentru demonstrarea în mod concret a credibilitatii acestuia pentru situatiile de excludere trebuie sa corespunda descrierii furnizate în DUAE la rubrica aferenta descrierii masurilor de „autocorectare”.</P><P>În cazul în care Autoritatea Contractanta considera dovezile prezentate de catre Operatorul Economic ca fiind suficiente pentru demonstrarea în mod concret a credibilitatii, Autoritatea Contractanta nu exclude Operatorul Economic din procedura de atribuire.</P><P>Operatorul Economic nu va fi exclus din procedura de atribuire chiar daca exista motive de excludere în cazul în care Autoritatea Contractanta considera ca fiind suficient si credibil faptul ca Operatorul Economic adopta masuriîn scopul:</P><P>i. remedierii consecintelor infractiunilor penale sau ale abaterilor si</P><P>ii. prevenirii în mod eficient a aparitiei unui comportament neadecvat.</P><P>Documente solicitate de Autoritatea Contractanta pentru demonstrarea inexistentei situatiilor de excludere:</P><P>Ca prima dovada a neîncadrarii în situatiile de excludere Ofertantul completeaza si prezinta împreuna cu Oferta DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura.</P><P>Dupa aplicarea criteriului de atribuire, Ofertantul a carui oferta a fost clasata pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante demonstreaza inexistenta situatiilor de excludere prin prezentarea documentelor justificative indicate în DUAE de catre operatorul economic la rubricile aferente.</P><P>Nota 1:</P><P>In conformitate cu art.168 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice:</P><P>(1) Autoritatea contractanta are obligatia de a accepta ca fiind suficient si relevant pentru demonstrarea faptului ca ofertantul nu se incadreaza in una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, orice document considerat edificator, din acest punct de vedere, in tara de origine sau in tara in care ofertantul este stabilit, cum ar fi certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva.</P><P>(2) In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit ofertantul nu se emit documente de natura celor prevazute la alin. (1) sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta are obligatia de a accepta o declaratie pe propria raspundere sau, daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens.</P><P>Nota 2:</P><P>In conformitate cu Notificare ANAP NR. 256/08.12.2016 si Notificarea ANAP nr. 258/18.05.2017:</P><P>1.Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator/subcontractant, daca este cazul) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila.</P><P>2.Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz.</P><P>Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale.</P><P>Informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind.</P><P>Necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Înscrierea în registrul comertului.</P><P>Cerinta nr. 1 – Orice Operator Economic participant la procedura, indiferent daca este Ofertant individual, membru al unei asocieri, Subcontractant sau Tert Sustinator, trebuie sa demonstreze capacitatea de exercitare a activitatii sale profesionale, prin înscrierea în registrul comertului sau, in cazul persoanelor juridice straine, într-unul dintre registrele profesionale sau comerciale relevante din statul membru în care este stabilit.</P><P>Ca dovada preliminara pentru demonstrarea îndeplinirii cerintei minime, Operatorul Economic trebuie sa utilizeze Partea IV: Criterii de selectie, Sectiunea A: Capacitatea de a corespunde cerintelor în DUAE, rubrica inscrierea in registrul comertului.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE se solicita la finalizarea evaluarii ofertelor, doar.</P><P>Ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, conf alin 2 al art 196/Legea 98/2016.</P><P>Ofertantul (Operator Economic individual sau membru al asocierii) si orice alt Operator Economic implicat în procedura trebuie sa fie în masura sa prezinte documente care sa:</P><P>1. probeze toate afirmatiile incluse în DUAE la rubrica/rubricile solicitate;</P><P>2. sa demonstreze ca:</P><P>a. Operatorul Economic este legal constituit în tara sa de origine si ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii,</P><P>b. desfasoara în mod licit pe piata activitatea sa profesionala, respectiv:</P><P>i. exista corespondenta între obiectul principal al Contractului si activitatea economica înscrisa în documentul de constituire al Operatorului Economic;</P><P>ii. exista corespondenta între activitatea asociata rolului Operatorului Economic în procedura si activitatea economica înscrisa în documentul de constituire al acestuia pentru Subcontractant si/sau Tert Sustinator.</P><P>Documente justificative considerate adecvate pentru demonstrarea informatiilor incluse în DUAE referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale si pe care Operatorul Economic le poate propune Autoritatii Contractante includ, fara a se limita la:</P><P>1. certificate eliberate de registrul profesional sau de registrul comertului sau documente echivalente eliberate de autoritati competente din tara în care Operatorul Economic este stabilit;</P><P>2. alte dovezi pe care le poate prezenta Operatorul Economic, în conformitate cu legislatia tarii în care este stabilit, daca este cazul.</P><P>Informatiile din documentele prezentate trebuie sa fie REALE/VALIDE LA DATA PREZENTARII ACESTORA.</P><P>În cazul în care, din orice motive, documentele justificative solicitate nu sunt în limba procedurii specificata în Sectiunea IV.3.6) a Fisei de Date a Achizitiei, operatorii economici trebuie sa prezinte, ca urmare a solicitarii exprese a Autoritatii Contractante, versiunea tradusa a respectivelor documente în limba procedurii asa cum este aceasta specificata în Sectiunea IV.3.6 a Fisei de Date a Achizitiei.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Ofertantul are obligatia de a prezenta licenta de furnizare a energiei electrice emisa de ANRE, valabila la momentul prezentarii, in conformitate cu prevederile Legii energiei electrice si a gazelor natural nr. 123 din 2012, cu modificarile si completarile ulterioare, precum si potrivit prevederilor art. 10 lit. g) si art. 13, lit. b) din Ordinul ANRE nr. 48/2013 privind aprobarea Regulamentului pentru acordarea autorizatiilor de infiintare si a licentelor in sectorul energiei electrice.</P><P>Dupa caz, ofertantul va prezenta si deciziile de modificare a Deciziei privind acordarea licentei de furnizare a energiei electrice.</P><P>Nota: In cazul in care valabilitatea licentei emise de ANRE expira in timpul contractului, ofertantul va prezenta autoritatii contractante in termen de 3 zile lucratoare copia noii licente de furnizare.</P><P>In cazul unei oferte commune fiecare participant la asociere trebuie sa prezinte documentele justificative solicitate conform art. 196 din Legea nr. 98/2016 din care sa rezulte indeplinirea criteriilor de calificare privind capacitatea de exercitare a activitatii profesionale pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei:</P><P>— se va completa DUAE, conform art. 193-195 din Legea nr. 98/2016 si conform Notificarii ANAP nr. 240/2016 de catre operatorii economici participant la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor, urmand ca documentele justificative, respective licenta de furnizare a energiei electrice emisa de ANRE si dupa caz, deciziile de modificare a Deciziei privind acordarea licentei de furnizare a energiei electrice,sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, ce urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor de catre operatorul economic clasat pe primul loc in clasamentul intermediar.</P><P>Persoanele juridice straine vor prezenta la data depunerii ofertei documente echivalente, emise in conformitate cu legislatia aplicabila in tara de rezidenta.</P><P>Documentele vor fi prezentate insotite de traducerea autorizata in limba romana, semnate electronic.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta – Lista principalelor livrari de produse din cel mult ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati in care cel putin un contract sa fie de furnizare energie electrica.</P><P>Pentru contractele aflate in derulare se vor lua în calcul numai partile din contract receptionate de beneficiar. Ofertantul va prezenta pentru dovedirea experientei similare certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate sau client beneficiar. Operatorii economici nerezidenti (straini) vor prezenta documentele respective însotite de traducerea autorizata a acestora în limba româna. Daca valoarea contractelor este stabilita în alta moneda, pentru calculul echivalentei se va lua în considerare cursul mediu anual lei/valuta comunicat de Banca Nationala a României (www.bnr.ro) pentru anul respectiv. Numarul de ani solicitati in vederea demonstrarii experientei similare se vor calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor. Modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale temenului limita prevazut in anuntul de participare publicat initial.</P><P>Pentru scopul prezentei proceduri:</P><P>1. perioada de referinta, respectiv ultimii 3 ani, va fi întotdeauna calculata în sens invers pornind de la data comunicata în anuntul de participare (publicat la initierea procedurii) ca fiind termenul limita de depunere a Ofertei, fara a lua în considerare existenta si numarul de extinderi ale termenului limita pentru depunerea Ofertei.</P><P>2. livrari similare furnizate în mod corespunzator - înseamna furnizari realizate de Ofertant ?i acceptate de beneficiarul furnizarilor, în limitele acordului/ contractului dintre Ofertant ?i beneficiarul furnizarilor nominalizat de catre Ofertant în DUAE.</P><P>Tert/terti sustinator/sustinatori.</P><P>Capacitatea tehnica si profesionala a ofertantului poate fi sustinuta în conformitate cu art. 182 - 184 din Legea nr.98/2016.</P><P>În cazul în care Ofertantul utilizeaza capacitatile altor entitati pentru a demonstra îndeplinirea cerintei, Tertul Sustinator trebuie sa:</P><P>1. îndeplineasca cerinta referitoare la capacitatea tehnica si/sau profesionala;</P><P>2. sa nu se afle în una din situatiile descrise în Fisa de Date a Achizitiei ca</P><P>Reprezentând motiv de excludere;</P><P>3. sa fie înscris într-un registru profesional relevant sau în registrul comertului, în tara în care este stabilit.</P><P>ASOCIERE.</P><P>Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire in calitate de ofertant, individual ori in comun cu alti operatori economici, inclusiv in forme de asociere temporara constituite in scopul participarii la.</P><P>Procedura de atribuire, in conditiile prevazute de prezenta Legeea 98/2016.</P><P>In cazul in care mai multi operatori economici participa in comun la procedura de atribuire, indeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului, iar autoritatea contractanta solicita ca acestia sa raspunda in mod solidar pentru executarea contractului de achizitie publica.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Ca dovada preliminara pentru demonstrarea îndeplinirii cerintei, Ofertantul trebuie sa utilizeze Partea IV: Criterii de selectie, Sectiunea C: Capacitatea tehnica si profesionala în DUAE (raspuns), rubrica "Pentru contractele de achizitie de furnizari: furnizari de tipul specificat".</P><P>Pentru furnizarea informatiilor aferente fiecarui contract/exercitiu/proiect prezentat, Operatorul Economic Ofertant completeaza în DUAE (raspuns), utilizând formatul pus la dispozitie de Autoritatea Contractanta, câmpurile solicitate.</P><P>Pentru conversie din alta moneda în moneda în care este exprimata cerinta minima, Autoritatea Contractanta va utiliza cursul de schimb mediu anual publicat de Banca Centrala Europeana la http://www.ecb.int pentru anul inclus în câmpul „data de sfârsit” în DUAE (raspuns).</P><P>În conditiile art. 20 alin. (7) din HG nr. 395/2016, în cazul în care exista discrepante între informatiile prevazute în DUAE si cele prevazute în fisa de date, prevaleaza informatiile din fisa de date, DUAE urmând a fi revizuit corespunzator.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. In documentul DUAE, la intocmirea listei, se vor indica urmatoarele: descrierea furnizarilor de produse similar, nr. si data documentului justificativ, perioada de furnizare si beneficiarii publici si private. Documente justificative - Certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate sau de catre clientul privat beneficiar, ce confirma furnizarea de produse similare cu indicarea furnizarilor de produse si a perioadelor de furnizare, enumerarea nefiind cumulativa, cum ar fi:</P><P>— certificate de predare-primire,</P><P>— recomandari,</P><P>— procese-verbale de receptie,</P><P>— certificate/documente constatatoare.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa finalizarea evaluarii ofertelor respectiv dupa aplicarea criteriului de atribuire, conform art. 196 alin.2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>În cazul în care un Operator Economic Ofertant îsi exercita dreptul de a utiliza capacitatile altor entitati pentru a demonstra îndeplinirea cerintei privind capacitatea tehnica si/sau profesionala, atunci acesta trebuie:</P><P>1. sa transmita împreuna cu Oferta, pâna la termenul limita comunicat pentru depunerea Ofertei urmatoarele:</P><P>a. Angajamentul ferm de sustinere din partea unui tert în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si/sau profesionala, în functie de relatia dintre operatorul economic ofertant si entitatea ce acorda sustinerea precum si caracteristicile si modalitatea de acordare a suportului, poate include, dar nu se limiteaza la:</P><P>i. o enumerare si descriere a capacitatilor pe care entitatea respectiva le pune la dispozitia Operatorului Economic Ofertant, prin raportare la cerinta minima comunicata în Fisa de Date a Achizitiei si cu referire la anexa/anexele angajamentului ferm;</P><P>ii. modalitatea efectiva în care entitatea pe ale carei capacitati se bazeaza Operatorul Economic (Tertul Sustinator) asigura Autoritatii Contractante îndeplinirea obligatiilor asumate prin angajament în situatia în care Operatorul Economic Ofertant caruia îi acorda sustinere devine Contractant si întâmpina</P><P>Dificultati pe parcursul derularii Contractului (în situatia în care capacitatile incluse în angajamentul ferm vizeaza resurse netransferabile);</P><P>iii. anexa/anexele ce prezinta modul efectiv prin care entitatea pe a carei capacitate se bazeaza Operatorul Economic Ofertant va asigura îndeplinirea angajamentului, inclusiv, dar fara a se limita la planificarea si monitorizarea fluxului de informatii, documente, resurse si altele asemenea dintre entitatea ale carei capacitati Operatorul Economic le utilizeaza si Operatorul Economic</P><P>Ofertant.</P><P>b. un formular DUAE (raspuns) separat pentru Operatorul Economic/entitatea ale carei capacitati le utilizeaza, care sa cuprinda informatiile solicitate în Partea I, Partea II (Sectiunile A si B), Partea III, Partea IV: Criterii de selectie, Sectiunea C: Capacitatea tehnica si profesionala rubrica "Pentru contractele de achizitie de furnizari: furnizare de produse de tipul specificat", completat si semnat în mod corespunzator de Tertul Sustinator.</P><P>2. Sa marcheze „Da” în propriul DUAE (raspuns) care însoteste Oferta, Partea II: Informatii referitoare la Operatorul Economic, Sectiunea C: Informatii privind utilizarea capacitatilor altor entitati.</P><P>Instruc?iunile de mai sus pentru furnizarea informa?iilor aferente fiecarui contract/exerci?iu/proiect similar prezentat ca experien?a similara în ceea ce prive?te DUAE (raspuns) ca dovada preliminara sau în legatura cu documentele justificative sunt extinse ?i la Operatorii Economici pe ale caror capacita?i se bazeaza Operatorul Economic Ofertant.</P><P>Nedepunerea odata cu DUAE, a angajamentului ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse în sectiunile DUAE, atât ale ofertantului, cât si ale tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, angajament de sustinere si anexele acestuia urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, conform art. 196 alin (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>În cazul în care un Operator Economic Ofertant îsi exercita dreptul de a participa în comun cu alti Operatori Economici la Procedura de Atribuire, în conditiile art. 53 din Legea nr. 98/2016, pentru a demonstra îndeplinirea cerintei minime, atunci acesta trebuie:</P><P>1. sa transmita împreuna cu Oferta, pâna la termenul limita comunicat pentru depunerea Ofertei urmatoarele:</P><P>a. Acordul de asociere;</P><P>b. un formular DUAE (raspuns) separat pentru Operatorul Economic cu care participa la aceasta procedura, care sa cuprinda informatiile solicitate în Partea I, Partea II (Sectiunile A si B), Partea III, Partea IV: Criterii de selectie, Sectiunea C: Capacitatea tehnica si profesionala rubrica "Pentru contractele de achizitie de furnizari: furnizare de produse de tipul specificat", completat si semnat în mod corespunzator de Operatorul Economic cu care prezinta Oferta în asociere;</P><P>c. completat si semnat în mod corespunzator de Operatorul Economic cu care prezinta Oferta în asociere.</P><P>ii. Sa marcheze „Da” în propriul DUAE (raspuns), Partea II: Informatii referitoare la Operatorul Economic, Sectiunea A: Informatii privind Operatorul Economic la rubrica „Operatorul economic participa la procedura de achizitii publice împreuna cu altii?” si sa completeze informatiile suplimentare solicitate în acest sens.</P><P>Nedepunerea acestora odata cu DUAE a acordului de asociere, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse în sectiunile DUAE, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE si acord de asociere, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, conform art. 196 alin (2) din Legea nr. 98/2016.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>15</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>21</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Orice operator economic interesat are dreptul de a solicita clarificari sau informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire, cu respectarea termenului limita de 15 zile stabilit de autoritatea contractanta in anuntul de participare si fisa de date a achizitiei  —  Sectiunea I.1).</P><P>Raspunsurile la solicitarile de clarificari cu privire la documentatia de atribuire vor fi publicate în SEAP, la Sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii” din cadrul anuntului de participare.</P><P>Autoritatea contractanta stabileste urmatoarele doua termene limita in care va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare:</P><P>— Primul termen  — a 19-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor precizata in anuntul de participare,</P><P>— Al doilea termen — a 11-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor precizata in anuntul de participare;</P><P>2) Perioada de furnizare este de 12 luni si va produce efecte de la data incetarii contractului cu furnizorul actual</P><P>Durata contractului: 12 luni;</P><P>3) In vederea completarii de catre operatorii economici interesati a documentului DUAE se va accesa urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter;</P><P>4) În conformitate cu principiul recunoasterii reciproce, autoritatea/entitatea contractanta accepta documente echivalente celor solicitate la nivelul documentatiei de atribuire, emise de organisme stabilite în alte state membre;</P><P>5) In cazul in care se constata ca mai multi operatori economici clasati pe primul loc au preturi egale, autoritatea contractanta va solicita reofertarea, in vederea departajarii acestora;</P><P>6) Specificatiile tehnice care indica o anumita origine, sursa, productie, un procedeu special, o marca de fabrica sau de comert, un brevet de inventie, o licenta de fabricatie, sunt mentionate doar pentru identificarea cu usurinta a tipului de produs si nu au ca efect favorizarea sau eliminarea anumitor operatori economici sau a anumitor produse, aceste specificatii vor fi considerate ca avand mentiunea de „sau echivalent”.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Iași — Direcția Achiziții Publice</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Ștefan Cel Mare și Sfânt nr. 69</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>700075</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii.publice@icc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 232235100</PHONE><URL>www.icc.ro</URL><FAX>+40 232214425</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>