<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="168190-2018" EDITION="2018075"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-167372-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>75</NO_OJ><DATE_PUB>20180418</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 075-168190</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:168190-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.6wog.wp.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="72212000">Programming services of application software</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="34152000">Training simulators</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL636">Słupski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по програмиране на приложен софтуер</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Programování aplikačního programového vybavení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Programmeringsservice i forbindelse med applikationsprogrammel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Programmierung von Anwendersoftware</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες προγραμματισμού λογισμικού εφαρμογών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Programming services of application software</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de programación de software de aplicación</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakendustarkvara programmeerimine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Sovellusohjelmiston ohjelmointipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de programmation de logiciels d'application</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Programming services of application software</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge programiranja aplikacijske podrške</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Alkalmazási szoftverek programozási szolgáltatásai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di programmazione di software applicativi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Programavimo paslaugos, susijusios su taikomąja programine įranga</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Lietojumprogrammu programmēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' programmizzar u ta' l-applikazzjoni tas-software</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Programmering van toepassingssoftware</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi programowania oprogramowania aplikacyjnego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de programação de software de aplicação</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de programare de software de aplicaţie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Programovanie aplikačného softvéru</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve programiranja aplikacijske programske opreme</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Programmering av tillämpningsprogram</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">6 Wojskowy Oddział Gospodarczy</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>6 Wojskowy Oddział Gospodarczy</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Lędowo – Osiedle 1N</ADDRESS><TOWN>Ustka</TOWN><POSTAL_CODE>76-271</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>6 Wojskowy Oddział Gospodarczy</CONTACT_POINT><ATTENTION>p. Emanuela SOWIŃSKA</ATTENTION><PHONE>+48 261231686</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>6wog.przetargi@ron.mil.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 261231578</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.6wog.wp.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Wojskowa jednostka budżetowa</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Modyfikacja urządzeń szkolno – treningowych dla 6 Wojskowego Oddziału Gospodarczego Ustka w 2018 r.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>7</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Ustka</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL636"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem niniejszego zamówienia jest Modyfikacja urządzeń szkolno-treningowych dla 6 Wojskowego Oddziału Gospodarczego Ustka w 2018 roku.</P><P>Zamówienie podzielone na 2 zadania:</P><P>– Zad. Nr 1 – „Modyfikacja urządzenia szkolno-treningowego radiostacji okrętowej HF i VHF”;</P><P>– Zad. Nr 2 – „Modyfikacja symulatora GMDSS”.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72212000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="34152000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Modyfikacja urządzenia szkolno-treningowego radiostacji okrętowej HF i VHF</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest modyfikacja urządzenia szkolno-treningowego (w zakresie sprzętu i oprogramowania) do symulacji radiostacji okrętowej w zakresie HF i VHF w składzie (razem.</P><P>21 stanowiska):</P><P>— 16 stanowisk szkoleniowych,</P><P>— 3 stanowiska instruktora,</P><P>— 2 stanowiska nadzoru – wersja przenośna stanowiska instruktora.</P><P>W zakresie modyfikacji sprzętu przedmiot zamówienia obejmuje: Modyfikację posiadanego przez Zamawiającego sprzętu komputerowego i wyposażenia dodatkowego sal dydaktycznych wchodzących w skład zintegrowanego urządzenia szkolno-treningowego radiostacji okrętowej HF i VHF kompatybilnego z wprowadzonymi zmianami w oprogramowaniu.</P><P>Szczegółowy Opis Przedmiotu Zamówienia określa zał. Nr 1 do SIWZ.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72212000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="34152000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>90</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Modyfikacja symulatora GMDSS</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest modyfikacja symulatora GMDSS (w zakresie sprzętu i oprogramowania) do symulacji systemu GMDSS, w składzie (razem 8 stanowisk):</P><P>— 6 stanowisk szkoleniowych,</P><P>— 1 stanowisko instruktora,</P><P>— 1 stanowisko nadzoru – wersja przenośna stanowiska instruktora.</P><P>W zakresie modyfikacji sprzętu przedmiot zamówienia obejmuje: Modyfikację posiadanego przez Zamawiającego sprzętu komputerowego i wyposażenia dodatkowego sal dydaktycznych wchodzących w skład symulatora GMDSS kompatybilnego z wprowadzonymi zmianami w oprogramowaniu.</P><P>Szczegółowy Opis Przedmiotu Zamówienia określa zał. Nr 2 do SIWZ.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72212000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="34152000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>90</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>90</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Ustala się wadium w wysokości:</P><P>Zadanie I: 12 000,00 PLN (słownie: dwanaście tysięcy złotych 00/100);</P><P>Zadanie II: 7 000,00 PLN (słownie: siedem tysięcy złotych 00/100);</P><P>Wykonawca wnosi wadium przed upływem terminu składania ofert w jednej lub kilku następujących formach:</P><P>a) w pieniądzu wyłącznie przelewem na rachunek numer 30 1010 1140 0183 8213 9120 2000, prowadzony w Narodowym Banku Polskim Oddział w Gdańsku z dopiskiem „Wadium w przetargu nieograniczonym na: Modyfikację urządzeń szkolno – treningowych dla 6 Wojskowego Oddziału Gospodarczego Ustka w 2018 roku. – zad. ......” Za termin wniesienia wadium w formie pieniężnej zostanie przyjęty termin uznania rachunku Zamawiającego. Do oferty należy dołączyć kserokopię dowodu wniesienia wadium.</P><P>W przypadku wniesienia wadium przez inną osobę bądź inny podmiot nie będący Wykonawcą, w treści przelewu należy wpisać oprócz adnotacji z pkt a, również nazwę Wykonawcy (firmy), którego oferta będzie zabezpieczona.</P><P>b) w poręczeniach bankowych lub poręczeniach Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym;</P><P>c) gwarancjach bankowych;</P><P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P><P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11. 2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2007. Nr 42, poz. 275, z późn. zm.).</P><P>Wadium wnoszone w innej formie, niż w pieniądzu powinno zawierać bezwzględnie i nieodwołalnie zobowiązanie podmiotu udzielającego gwarancji do wypłaty kwoty wadium w przypadkach wymienionych w art. 46 ust. 4 a i 5 ustawy Prawo zamówień publicznych. W przypadku, gdy Wykonawca wybierze formę wadium w postaci niepieniężnej należy oryginał dokumentu złożyć w kasie 6 WOG (Kasa czynna jest we wtorki i czwartki w godzinach od 11.00 – 13.30) lub złożyć odrębnie w osobnej kopercie z napisem „Wadium w postępowaniu nr...” do kancelarii 6 WOG bud. 25, pok 9 najpóźniej przed upływem terminu składania ofert (gwarancja zostanie przekazana do kasy 6WOG i tam będzie przechowywana).</P><P>Kserokopię wniesionego wadium, potwierdzoną za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę należy dołączyć do oferty.</P><P>Wadium musi zabezpieczać cały okres związania ofertą.</P><P>2. Zamawiający żąda wniesienia, przed zawarciem umowy, zabezpieczenia należytego wykonania umowy dla każdego zadania osobno w wysokości 2 % ceny całkowitej podanej w ofercie. Zabezpieczenie może być wnoszone według wyboru Wykonawcy w jednej lub w kilku następujących formach:</P><P>1) pieniądzu;</P><P>2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej, z tym, że zobowiązanie kasy jest zawsze zobowiązaniem pieniężnym;</P><P>3) gwarancjach bankowych;</P><P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P><P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P><P>Zabezpieczenie wnoszone w pieniądzu Wykonawca wpłaca przelewem, z dopiskiem – Zabezpieczenie należytego wykonania umowy – Modyfikacja urządzeń szkolno – treningowych dla 6 Wojskowego Oddziału Gospodarczego Ustka w 2018 roku. – zad. ..........</P><P>Nr spr. 32/WT/6WOG/2018 na rachunek bankowy Zamawiającego: 64 1010 1140 0183 8213 9120 1000.</P><P>W przypadku wnoszenia zabezpieczenia w innej formie niż pieniądz dokument gwarancyjny powinien mieć charakter bezwarunkowy i nieodwołalny (tj. zawierać zobowiązanie do wypłaty sumy po otrzymaniu pierwszego pisemnego żądania i nie zawierać klauzuli o odwołalności).</P><P>W przypadku należytego wykonania przedmiotu umowy – 70 % zabezpieczenie zostanie zwrócone w terminie 30 dni od daty końcowego odbioru usług potwierdzonego protokółem odbioru, a pozostała część tj. 30 % zostanie zwrócona w terminie 15 dni po upływie okresu rękojmi za wady.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Informacje i formalności konieczne do dokonania oceny spełniania wymogów: 1. O udzielenie zamówienia.</P><P>Mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy są zdolni do należytego wykonania zamówienia, i nie podlegają.</P><P>Wykluczeniu w związku z okolicznościami o których mowa w art. 24 ust. 1 i art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy Pzp.</P><P>Wykonawca przedstawi:</P><P>1) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu,</P><P>2) Oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumieniaw sprawie spłat tych należności – oświadczenie znajduje się w druku JEDZ.</P><P>3) Oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne – oświadczenie znajduje się w druku JEDZ.</P><P>4) Odpis z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P><P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej przedkłada dokument wystawiony w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania potwierdzający, że:</P><P>a) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości – wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P><P>Zgodnie z art. 24 ust. 11 ustawy PZP Wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji z otwarcia ofert o której mowa w art. 86 ust 5 ustawy Pzp. przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 23 ustawy PZP. Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Wzór oświadczenia o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 23 ustawy PZP stanowi załącznik nr 5 do SIWZ.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca spełni warunek,jeżeli:</P><P>— jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z.</P><P>Przedmiotem zamówienia i przedstawi dokument ubezpieczenia na minimalne sumy gwarancyjne wskazane przez Zamawiającego.</P><P>W przypadku składania ofert na dwa zadania wartość polisy musi uwzględniać łączną wartość dla poszczególnych zadań.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Zadanie nr I: 500 000,00 PLN brutto.</P><P>Zadanie nr II: 250 000,00 PLN brutto.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Warunek zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że:</P><P>dla Zadania nr I: w okresie ostatnich pięciu lat minimum 1 usługę w przedmiocie modyfikacji bądź wykonania urządzenia szkolno-treningowego dla potrzeb Resortu Obrony Narodowej lub innych resortów mundurowych bądź innych instytucji na rynku cywilnym, o wartości nie mniejszej niż 500 000,00 PLN brutto.</P><P>dla Zadania nr II: w okresie ostatnich pięciu lat minimum 1 usługę w przedmiocie modyfikacji bądź wykonania urządzenia szkolno-treningowego dla potrzeb Resortu Obrony Narodowej lub innych resortów mundurowych bądź innych instytucji na rynku cywilnym, o wartości nie mniejszej niż 250 000,00 PLN brutto i potwierdzi to wykazem wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, głównych usług, w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane oraz załączeniem dowodów, czy zostały wykonane należycie lub są wykonywane należycie – dla każdego zadania osobno, (wg zał. Nr 6 do SIWZ):</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Zadanie nr I: 500 000,00 PLN brutto.</P><P>Zadanie nr II: 250 000,00 PLN brutto.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>cena oferty brutto</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>czas realizacji usługi (max 90 dni)</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>32/WT/6WOG/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>24</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>24</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>6 Wojskowy Oddział Gospodarczy, Lędowo – Osiedle 1N, 76 – 271 Ustka, bud. Nr 30, pok. Nr 1</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. SIWZ dostępna na stronie www.6wog.wp.mil.pl</P><P>2. Zamawiający dopuszcza wprowadzenie zmian do zawartej umowy zgodnie z zapisami pkt. XVII SIWZ.</P><P>3.Zamawiający wymaga złożenia wraz z ofertą JEDZ – zał. nr 4 do SIWZ</P><P>Formularz JEDZ i informacje w nim zawarte stanowić będą wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega.</P><P>Wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>4. Wymagane dokumenty w celu potwierdzenia, że oferowane usługi odpowiadają wymaganiom określonym przez Zamawiającego (art. 25 ust. 1 pkt. 2 ustaw Pzp).</P><P>─ certyfikat ISO 9001:2008, potwierdzający, że Wykonawca działa w oparciu o System Zarządzania Jakością zgodny z wymogami normy ISO 9001:2008 (identycznej z normą PN-EN ISO 9001:2009), w zakresie dostaw przedmiotowo zbieżnych z przedmiotem zamówienia. Zamawiający dopuszcza możliwość złożenia dokumentu równoważnego, wydanego przez odpowiedni podmiot uprawniony do kontroli jakości w zakresie przedmiotu zamówienia tj. np. AQAP.</P><P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej składa dokumenty zgodnie z Rozporządzeniem Prezesa Rady Ministrów z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać Zamawiający od Wykonawcy, oraz form w jakich te dokumenty mogą być składane (Dz. U. 2016 r. poz. 1126).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Departament Odwołań</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwołania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Departament Odwołań</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwołania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Departament Odwołań</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwołania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587840</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>