<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="168216-2018" EDITION="2018075"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-168637-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>75</NO_OJ><DATE_PUB>20180418</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 075-168216</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:168216-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="71327000">Load-bearing structure design services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71241000">Feasibility study, advisory service, analysis</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71356200">Technical assistance services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79418000">Procurement consultancy services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79930000">Specialty design services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO215">Suceava</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">6 435 243,70</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180504 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180518 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по проектиране и конструиране на носещи конструкции</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Projektování nosných konstrukcí</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjenesteydelser inden for projektering af bærende konstruktioner</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen in der Tragwerksplanung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες σχεδιασμού φερουσών δομών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Load-bearing structure design services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de diseño de la estructura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Kandetarindite projekteerimisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Kantavien rakenteiden suunnittelu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de conception des structures portantes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Load-bearing structure design services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge projektiranja nosive konstrukcije</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Teherhordó szerkezetekkel kapcsolatos tervezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di progettazione di strutture portanti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Krovinių tvirtinimo konstrukcijų projektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Nestspējīgo struktūru projektēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tad-disinn ta' l-istruttura li tiflaħ il-piż</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Ontwerpen van draagconstructies</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi projektowania konstrukcji nośnych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de concepção de estruturas para suporte de carga</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de proiectare a structurilor portante</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Projektovanie nosných konštrukcií</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve projektiranja nosilnih konstrukcij</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bacău</TI_TOWN><TI_TEXT>Bärverksprojektering</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Administrația Națională „Apele Române" – Administrația Bazinală de Apă Siret</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Administrația Națională „Apele Române" – Administrația Bazinală de Apă Siret</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Cuza Vodă nr. 1</ADDRESS><TOWN>Bacău</TOWN><POSTAL_CODE>600274</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Compartimentul P.I.P.P.E.</CONTACT_POINT><ATTENTION>ing. Daniela Manoliu</ATTENTION><PHONE>+40 234541646</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@das.rowater.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 234510050</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Gospodărirea apelor</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de asistență tehnică pentru proiectul integrat „Managementul riscului la inundații în bazinul râului Suceava, județul Suceava’’</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Este amplasat in bazinul hidrografic al raului Suceava si al afluentilor, avand capatul amonte la intrarea in tara a raului Suceava (granita cu Ucraina) si capatul aval la confluenta raului Pozen cu raul Suceava.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO215"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii de asistenta tehnica pentru proiectul integrat „Managementul riscului la inundatii în bazinul râului Suceava, judetul Suceava’’.</P><P>Etapa I – Aplicatia de finantare:</P><P>— Elaborare Studiu de fezabilitate si sustinere Studiu de Fezabilitate in CTE Administratia Bazinala de Apa SIRET, CTE Administratia Nationala Apele Romane, CTE Ministerul Apelor si Padurilor si CTE Interministerial,</P><P>— Elaborare: studii de specialitate (studii topografice, masuratori batimetrice, studii hidrologice, studii geotehnice/hidrogeologice/geofizice (dupa caz), calcule hidraulice, modelare hidraulica, alte studii de specialitate necesare în functie de specificul investitiei), expertize tehnice/plan de masuri,</P><P>— Elaborare documentatii necesare pentru obtinerea Certificatului de urbanism,</P><P>— Elaborare documentatii necesare pentru obtinerea avizelor/acordurilor specificate in Certificatul de urbanism,</P><P>— Elaborare documentatii tehnice privind exproprierea terenurilor ocupate de lucrari pentru cauza de utilitate publica si interes national,</P><P>— Evaluarea impactului asupra mediului (Proceduri EIM, EA, Evaluare Directiva Cadru Apa), pregatirea rapoartelor necesare pentru obtinerea deciziilor Autoritatilor competente si elaborare Documentatie in vederea conformarii cu prevederile Diretivei Cadru APA,</P><P>— Elaborare: analiza cost-beneficiu; analiza institutionala,</P><P>— Elaborare cerere de finantare si anexele aferente.</P><P>Etapa II: Elaborare documentatii tehnico-economice necesare implementarii proiectului si documentatii pentru atribuirea contractelor de achizitii lucrari/servicii/furnizare (dupa caz):</P><P>— Elaborare Proiect pentru Autorizarea Executarii Lucrarilor de Construire (P.A.C.),</P><P>— Elaborare Proiect de Organizare a Executiei Lucrarilor (P.O.E.),</P><P>— Elaborare Proiect Tehnic si elaborare Plan de securitate si sanatate pentru executarea lucrarilor si Caiete de Sarcini, Detalii de Executie inclusiv sustinere Proiect Tehnic CTE Administratia Bazinala de Apa Siret, CTE Administratia Nationala Apele Romane, CTE Ministerul Apelor si Padurilor,</P><P>— Elaborare Documentatii pentru atribuirea contractelor de achizitii: strategia de achizitii, documentatii pentru atribuirea contractului de achizitie de lucrari de constructii-montaj, documentatii pentru atribuirea contractelor de servicii/furnizare (dupa caz) inclusiv asistenta tehnica pe perioada derularii procedurilor de achizitie lucrari/servicii.</P><P>Etapa III: Asistenta tehnica pe perioada implementarii proiectului:</P><P>— Asigurarea in conditii optime a asistentei tehnice pe perioada implementarii proiectului,</P><P>— Intocmire documentatie tehnica necesara obtinerii autorizatiei de gospodarirea apelor,</P><P>— Intocmire documentatii cadastrale pentru intabulare constructii executate prin proiect.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde tuturor solicitarilor de clarificari in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor. Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 13.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71327000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71241000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71356200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79418000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79930000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatile de servicii si etapele de prestare a serviciilor vor fi conform cerintelor din caietul de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="6435243.70">6 435 243,70</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare: 60.000,00 RON sau echivalent in valuta la curs schimb BNR la data publicarii anuntului de participare simplificat.Valab. garantie participare: minim 120 de zile de la data limita de depunere oferte. Garantia de participare se constituie dupa cum urmeaza: printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii sau prin virament bancar. Ordinul de plata va fi emis în favoare autoritatii contractante în contul ptr. garantii de participare, deschis la Trezoreria Bacau, cod IBAN: RO51TREZ0615005XXX013935, CIF:33839263 cu conditia confirmarii acestuia de catre banca emitenta, pâna la data limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare trebuie sa fie constituita în suma si pentru perioada de valabilitate prevazute în documentatia de atribuire. Garantia de participare emisa în alta limba decât româna va fi însotita de traducere autorizata în limba româna. Echivalenta pentru o garant. de participare depusa în alta moneda se va face la data publicarii anuntului de participare simplificat. Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila. Indiferent de modalitatea de constituire a garantiei de participare, aceasta se va depune doar in SEAP pana la ora si data limita de depunere a ofertelor.Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta autoritatii contractante cel mai târziu la data si ora-limita de depunere a ofertelor.In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Cuantum garantiei de buna executie va fi de 10 % din valoarea (fara TVA) a contractului. Vor fi acceptate urmatoarele forme de constituire: • garant. de buna executie se poate constitui printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o soc. bancara sau de o soc. de asigurari, care devine anexa la contract. Prevederile art. 36 alin. (3) si alin. (5) din H.G. nr.395/2016 se aplica în mod corespunzator. • dacã pãrtile convin, garant. de buna execut. se poate constitui si prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale.Suma initialã care se depune de cãtre contractant în contul astfel deschis nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului.Având în vedere calitatea juridica a autorit. contractante, ofertantul va tine cont de prevederile art. 40 alin. (5) din Hotararea Guvernului nr. 395/2006.Garantia de buna executie se va constitui in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului conf.art.39 alin.3 din Hotararea Guvernului nr. 395/2016</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Programul Operational Infrastructura Mare - POIM</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016; Asociere conform art. 66. din Legea privind achizitiile sectoriale nr 99/2016; Asociere conform art. 39. din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr 100/2016.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Prezentul contract se încheie sub urmatoarea clauza suspensiva-conform clauza 6 din draft-ul de contract.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art.164,165 si 167 din Legea nr.98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: Se va completa si prezenta DUAE de catre ofertanti/candidati(inclusiv pentru asociati/subcontractanti/terti sustinatori) cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin.</P><P>Completarea DUAE urmeaza a fi prezentate numai la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>a) certificate constatatoare din care sa reiasa lipsa datoriilor restante privind obligatiile exigibile de plata catre bugetul de stat si buget local(doar pentru sediul principal) la momentul prezentarii;</P><P>b)cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv;</P><P>In cazul unei oferte depuse in asociere, fiecare asociat are obligatia de a prezenta certificate de atestare fiscala din care sa rezulte lipsa datoriilor restante privind obligatiile exigibile de plata catre bugetul de stat si buget local la momentul prezentarii documentelor doveditoare.</P><P>c) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin.</P><P>(2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>d)declaratie de neincadrare in prevederile art.60 din Legea 98/2016. Declaratia se va prezenta odata cu DUAE, de catre toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, asociat, subcontractant si tert sustinator).</P><P>Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE (Documentul Unic de Achizitie European)in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, inclusiv a capacitatii de exercitare, ca dovada preliminara. Prezentarea la data limita de depunere a ofertelor a DUAE este obligatorie. Operatorii economici vor prezenta DUAE iar documentele/certificatele solicitate pot fi prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante,la finalizarea evaluarii ofertelor, de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Avand in vedere Notificarea nr.256/08.12.2016, se solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora)/acordul de asociere/acordul de subcontractare.</P><P>Documentele doveditoare se vor prezenta doar la solicitarea autoritatii contractante si numai de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Persoana juridica straina are obligatia de a prezenta documentele prevazute la pct. a) si b)-se vor prezenta documente similare, emise de catre o entitate competenta din tara unde isi are sediul, insotite de traducere autorizata in limba romana.</P><P>DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>(instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro).</P><P>Persoanele cu functii de decizie în cadrul autoritatii contractante:</P><P>Director – dr. ing. Emil VAMANU;</P><P>Director Tehnic Dezvoltare Investitii – ing. Mihai TALPAU;</P><P>Director Tehnic Resurse de Apa si Planuri de Management – ing. Irina LUCAVETCHI;</P><P>Director Tehnic Exploatare Lucrari Hidrotehnice - ing. Viorel Sebastián NECHIFOR;</P><P>Director Economic – ec. Camelia ARDELEANU;</P><P>Sef Serviciu Promovare Investitii Urmarire Investitii - ing. Ana NITA;</P><P>Comp. Juridic - c.j.Elena ANDRIES/c.j. Enula PRICOPOAEA;</P><P>Sef Comp. PIPPE - ing. Daniela MANOLIU;.</P><P>Comp. PIPPE – ing. Carmen PALEACU;</P><P>Comp. PIPPE – ing. Alis Adina BUNGEANU;</P><P>Comp. PIPPE –ec. Octavian Viorel DIACONU;</P><P>Serv. Financiar-Contabilitate -Control financiar preventiv-ec. Mihaela ROSU;</P><P>Serv. Financiar-Contabilitate -Control financiar preventiv- ec.Gabi-Mihaela BUCUR. Ofertantii trebuie sa prezinte dovada din care rezulta o forma de inregistrare ca persoana juridica sau de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, in conformitate cu prevederile legale din Romania sau din tara in care este stabilit, dupa caz, si ca are dreptul legal de a presta serviciile ce formeaza obiectul procedurii de atribuire.</P><P>Modalitatea de indeplinire a cerintei:</P><P>Operatorii economici au obligatia de a completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele doveditoare a informatiilor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar.</P><P>De ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Documentele care atesta indeplinirea cerintei sunt:</P><P>I. Pentru persoane juridice romane:</P><P>1. Certificat constatator (original /copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”), detaliat, emis de Oficiul Registrului Comertului din Bucuresti sau al judetului unde firma isi are sediul, privind date de identificare ale societatii; filiale; sucursale; puncte de lucru; administratori; reprezentanti; imputerniciti; durata societatii; asociati/actionari;</P><P>Obiect activitate (COD CAEN), etc.</P><P>II. Pentru persoane juridice straine:</P><P>1. Documente edificatoare care sa dovedeasca o forma de inregistrare ca persoana juridica, in conformitate cu prevederile legale din tara in</P><P>Care ofertantul este rezident.</P><P>Documentele trebuie sa cuprinda urmatoarele informatii:</P><P>— o forma de inregistrare ca persoana juridica,</P><P>— actionari/asociati,</P><P>— obiect de activitate prin care se atesta dreptul ofertantului de a prestara serviciile solicitate prin prezenta documentatie de atribuire:</P><P>— administratori/imputernicitii legali sa reprezinte societatea,</P><P>— capitalul social,</P><P>— filiale/sucursale/puncte de lucru,</P><P>— durata societatii,</P><P>— original /copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” insotite de traduceri autorizate in limba romana.</P><P>Nota:</P><P>1.Certificatul constatator emis de ONRC, sau în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, va fi prezentat</P><P>Odata cu DUAE de catre toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, asociat, subcontractant si tert sustinator);</P><P>Pentru a fi valabile, certificatele constatatoare vor fi prezentate în original/copie lizibila cu mentiunea „conform cu.</P><P>Originalul”, iar informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii.</P><P>2.Documentele emise in alta limba decat limba romana trebuie sa fie insotite de traduceri autorizate in limba romana;</P><P>3.În cazul în care exista incertitudini în ceea ce priveste situatia personala a respectivilor candidati/ofertanti, autoritatea contractanta are</P><P>Dreptul de a solicita în mod direct informatii de la autoritatile competente care emit documente de natura celor prevazute.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1 Media cifrei de afaceri globala a ofertantului din ultimii trei ani (2015, 2016,2017) sa fie cel putin egala cu suma de: 8.000.000 RON.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se vor prezenta situatiile financiare sau extrase din situatiile financiare aferente anilor 2015, 2016, 2017 din care sa rezulte indeplinirea nivelului minim solicitat al cerintei privind capacitatea economica si financiara-original/copie cu mentiunea „conform cu originalul” lizibile-cu conditia ca.</P><P>Acestea sa contina informatiile relevante prin care ofertantul face.</P><P>Dovada ca detine capacitatea economico-financiara solicitata;</P><P>Nota 1: Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea.</P><P>Ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE.</P><P>(Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei.</P><P>De atribuire completat în mod corespunzator de fiecare entitate.</P><P>Participanta în parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, tert.</P><P>Sustinator, subcontractant declarat), în scopul de a face dovada.</P><P>Preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior. Nota 2: Pentru calculul cifrelor de afaceri exprimate în lei sau în alte monede se va folosi cursul mediu comunicat de catre Banca Nationala a României pentru anii indicati, respectiv: pentru anul 2017; pentru anul 2016 si pentru anul 2015.</P><P>Nota 3:În cazul unei oferte comune, cerinta se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului (prin cumul). Nota 4: Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii corespunzator sustinerii acordate. In cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE. Avand in vedere Notificarea nr.256/08.12.2016, se solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora)/acordul de asociere/acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>De asemenea, se vor prezenta documentele din partea.</P><P>Tertuluisustinator/tertilor sustinatori din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul sustinator/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe.</P><P>La respectivul angajament.</P><P>Nota 5: Pentru persoane juridice straine: se vor prezenta documente edificatoare (insotite de traduceri autorizate in limba romana) care sa reflecte o imagine fidela a situatiei economice si financiare a operatorului economic, conform celor aratate mai sus. Documentele emise in alta limba decat limba romana trebuie sa fie insotite de traduceri autorizate in limba romana.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1 Experienta similara in conformitate cu art.179 lit.b) din Legea nr.98/2016 - Lista principalelor servicii prestate în ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati.</P><P>Ofertantul trebuie sa demonstreze ca, în cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani, raportati la termenul limita de depunere a ofertelor, a mai prestat:</P><P>1. Servicii de proiectare tehnica in domeniul constructiilor hidrotehnice (Studiu de fezabilitate, Proiect Tehnic si Detalii de executie si asigurarea asistentei tehnice pe durata executarii lucrarilor);</P><P>2. Servicii de elaborare Aplicatii de finantare si documente suport.</P><P>Valoare serviciilor solicitate trebuie sa fie de minimum 4.000.000,00 RON fara TVA.</P><P>Aceasta valoare se va obtine prin cumularea valorilor serviciilor similare mentionate, fie in cadrul a cel putin unui proiect, fie in proiecte separate, dar care includ toate tipurile de servicii mentionate, respectiv servicii de proiectare tehnica pentru constructii hidrotehnice si servicii de consultanta/asistenta tehnica in domeniul accesarii finantarilor nerambursabile (asistenta tehnica in evaluarea proiectelor/cererilor de finantare; asistenta tehnica privind elaborarea cererilor de finantare; asistenta tehnica in evaluarea cererilor de rambursare si altele asemenea).</P><P>Constructiile hidrotehnice sunt clasificate conform conform cap.1.4) din H.G nr. 2139/2004 (*actualizata*).</P><P>Pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual lei/alta valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte. Dovada îndeplinirii Experientei Similare se face prin prezentarea unor certificate/documente emise de beneficiar (indiferent daca acestia sunt autoritate contractanta sau client privat)semnate si stampilate de beneficiari – original/copii, cu mentiunea conform cu originalul.Lasam la latitudinea operatorilor economici ce documente vor prezenta, atata timp cat din aceste documente vor rezulta: numele beneficiarilor, obiectul contractului de servicii, valoarea, perioada si locul prestarii serviciilor si modul de îndeplinire a obligatiilor contractuale cu precizarea daca au fost sau nu au fost duse la bun sfarsit.</P><P>Cerinta nr.2 Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi.In cazul in care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a indeplini criteriile de calificare se va prezenta cate un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti,completat si semnat in mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia.</P><P>Dovada Implementarii Sistemului de Management al Calitatii conform SR EN ISO 9001 sau document echivalent.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Avand in vedere ca dovada indeplinirii Experientei Similare se face prin prezentarea unor unor certificate/documente emise de beneficiari (in conformitate cu art.179 lit.b) din Legea 98/2016 semnate si stampilate de beneficiari (indiferent daca acestia sunt autoritate contractanta sau client privat)– original/copie cu mentiunea „conform cu originalul” lizibile.Lasam la latitudinea operatorilor economici ce documente vor prezenta, atata timp cat din aceste documente vor rezulta: numele beneficiarilor, obiectul contractului de servicii, valoarea, perioada si locul prestarii serviciilor si modul de îndeplinire a obligatiilor contractuale cu precizarea daca au fost sau nu au fost duse la bun sfarsit.</P><P>Se solicita completarea DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile ce descriu nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele prestate în trecut, corespunzator cerintelor autoritatii contractante respectiv trebuie precizate informatii cum ar fi: numele beneficiarilor, obiectul contractului de servicii, valoarea, perioada si locul prestarii serviciilor si modul de îndeplinire a obligatiilor contractuale cu precizarea daca au fost sau nu au fost duse la bun sfarsit. Precizam ca documentele solicitate in sustinerea experientei similare vor fi prezentate de catre ofertantul clasat pe locul 1 dupa aplicarea criteriului de atribuire. Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele prestate în trecut, corespunzator sustinerii acordate. In cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE. Avand in vedere Notificarea nr.256/08.12.2016, se solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora)/acordul de asociere/acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante.Documentele emise in alta limba decat limba romana trebuie sa fie insotite de traduceri autorizate in limba romana.</P><P>In scopul verificarii capacitatii tehnice si sau profesionale,Ofertantul are obligatia de a preciza, in detaliu,partea/partile din contract pe care ofertantul urmeaza sa le subcontracteze,valoarea acestora, denumirea subcontractantilor,datele de contact ale acestora precum si acordul subcontractantului/ subcontractantilor cu privire la aceste aspecte. La momentul depunerii ofertei subcontractantii vor prezenta separat, fiecare cate un formular DUAE,conform art. 193 alin. (3) din Legea nr.98/2016 completat si semnat in mod.</P><P>Corespunzator. Odata cu DUAE se va prezenta si acordul/acordurile de subontractare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acord vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe locul 1 dupa aplicarea criteriului de atribuireasupra ofertelor admisibile.Documentele emise in alta limba decat limba romana trebuie sa fie insotite de traduceri autorizate in limba romana.</P><P>Se solicita completarea DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile conform cerintei.</P><P>Se vor prezenta Certificate/documente edificatoare care probeaza/confirma indeplinirea cerintei si anume - Certificat/e valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii. Documentele-prezentate, in original/copie cu mentiunea „conform cu originalul” lizibile-trebuie sa fie valabile la data prezentarii acestora.</P><P>In conformitate cu principiul recunoasterii reciproce, autoritatea contractanta are obligatia de a accepta certificate echivalente emise de organisme stabilite in alte state ale Uniunii Europene.</P><P>In cazul unei asocieri, aceasta cerinta trebuie indeplinita individual de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Cerinta privind certificarea ISO 9001 sau echivalent nu poate fi indeplinita prin intermediul unei alte persoane (tertul sustinator).</P><P>Ofertantii straini vor prezenta documentul in traducere autorizata in limba romana.Nu se accepta adeverinte din care rezulta ca operatorul economic este în curs de certificare. Se accepta un document, emis de organismul de certificare, în care se precizeaza ca operatorul economic a finalizat auditul de certificare, urmând sa.</P><P>Primeasca în curând certificarea propriu-zisa. Precizam ca documentele solicitate in sustinerea cerintei vor fi prezentate doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 dupa aplicarea criteriului de atribuire dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, la solicitarea autoritatii contractante.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Experienta detinuta de seful de proiect</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Experienta detinuta de inginerul proiectant de constructii hidrotehnice</CRITERIA><WEIGHTING>6</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Experienta detinuta de expertul în elaborarea Aplicatiilor de finantare</CRITERIA><WEIGHTING>6</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>5</ORDER_C><CRITERIA>Resursele (umane si materiale) si realizarile corespunzatoare fiecarei activitati</CRITERIA><WEIGHTING>16</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>6</ORDER_C><CRITERIA>Atributiile membrilor echipei în implementarea activitatilor contractului</CRITERIA><WEIGHTING>14</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>7</ORDER_C><CRITERIA>Numarul de zile de munca prevazut pentru fiecare categorie de expert in fiecare luna pe parcursul perioadei de executie a contractului</CRITERIA><WEIGHTING>6</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>8</ORDER_C><CRITERIA>Experienta detinuta de inginerul topograf/geodez</CRITERIA><WEIGHTING>2</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>04</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>13</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P/></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>În cazul în care vor exista doua sau mai multe oferte clasate pe locul I care contin în cadrul propunerii financiare acelasi pret, modul de departajare a ofertelor cu pretul cel mai scazut egal se va realiza prin incarcarea in sistem a unui nou document cu o noua propunere financiara.</P><P>Toate fisierele semnate electronic încarcate în SEAP pot fi deschise cu aplicatia: „shell SAFE Verify” si poate fi descarcata gratuit la adresa certSIGN: http://www.certsign.ro/certsign/produse/siguranta-documentelor/shellsafe-verify.</P><P>Ofertantul, înainte de a depune oferta va putea vizita si inspecta amplasamentul astfel încât sa obtina toate informatiile necesare în scopul ofertarii.</P><P>Nu se admite nicio reclamatie pentru nici o problema pe care ofertantul ar fi putut-o constata înainte de depunerea ofertei.</P><P>Vizitarea amplasamentului nu este obligatorie.</P><P>In cazul în care operatorii economici sunt interesati, vizitarea amplasamentului se va efectua în prezenta reprezentantului autoritatii contractante, Administratia Bazinala de Apa SIRET – S.G.A. Suceava (ing. Ioan Ungureanu, ing. Lucian Grigoras), telefon: 0230-216835.</P><P>Participantii la vizitarea amplasamentelor vor prezenta delegatii sau documente de reprezentare din partea ofertantului cu semnatura si stampila acestuia.</P><P>Ofertantii vor suporta toate costurile legate de vizitarea amplasamentului.</P><P>Modificarea contractului de achizitie publica, in cursul perioadei sale de valabilitate, se face in conditiile prevazute la art. 221 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modificarea contractului în cursul perioadei sale de valabilitate, altfel decât în cazurile si conditiile prevazute la art. 221 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, se realizeaza prin organizarea unei noi proceduri de atribuire, în conformitate cu dispozitiile legii.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 6 alin. (1) lit. a) si art. 8 din Legea nr. 101/2016, eventualele contestatii se pot depune la CNSC in termen de 10 zile, începând cu ziua urmatoare luarii la cunostinta despre actul autoritatii contractante considerat nelegal.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>