<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="168202-2018" EDITION="2018075"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-166653-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180702</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>75</NO_OJ><DATE_PUB>20180418</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 075-168202</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:168202-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>http://www.consorzioenergiatoscana.it</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://start.toscana.it/</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="50700000">Repair and maintenance services of building installations</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="50232100">Street-lighting maintenance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITI18">Arezzo</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180621</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180702 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Флоренция</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддържане на инсталации на сгради</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Florencie</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba technických stavebních zařízení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation og vedligeholdelse af installationer i bygninger</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Florenz</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur und Wartung von Einrichtungen in Gebäuden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Φλωρεντία</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης εγκαταστάσεων κτιρίου</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Florence</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of building installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Florencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento de equipos de edificios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN><TI_TEXT>Ehitusseadmete remondi- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakennuksen laitteiden korjaus ja huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Florence</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien d'installations de bâtiments</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Flórans</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of building installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Firenca</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka i održavanja instalacija u zgradama</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN><TI_TEXT>Épületszerelvény-javítási és -karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione e manutenzione di impianti di edifici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Florencija</TI_TOWN><TI_TEXT>Remonto ir priežiūros paslaugos, susijusios su pastatais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Florence</TI_TOWN><TI_TEXT>Ēku instalāciju remonta un uzturēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta’ tiswija u manutenzjoni ta’ l-istallazzjonijiet tal-bini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Florence</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie en onderhoud van uitrusting in gebouwen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Florencja</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie napraw i konserwacji instalacji budynkowych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Florença</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção de equipamento em edifícios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Florenţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi de întreţinere a instalaţiilor de construcţii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Florencia</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba vnútornej inštalácie budov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Firence</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila in vzdrževanja inštalacij pri gradnjah</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Florens</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och underhåll av utrustning i byggnader</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Società Consortile Energia Toscana (C.E.T. s.c.r.l.)</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Società Consortile Energia Toscana (C.E.T. s.c.r.l.)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza dell'Indipendenza 16</ADDRESS><TOWN>Firenze</TOWN><POSTAL_CODE>50129</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Luca Perni</CONTACT_POINT><ATTENTION>Luca Perni</ATTENTION><PHONE>+39 055353888</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>luca.perni@consorzioenergiatoscana.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0554624442</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.consorzioenergiatoscana.it</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://start.e.toscana.it/cet/</URL_BUYER><URL_INFORMATION>https://start.toscana.it/</URL_INFORMATION><URL_PARTICIPATE>https://start.toscana.it/</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Società Consortile Energia Toscana (C.E.T. s.c.r.l.)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza dell'Indipendenza 16</ADDRESS><TOWN>Firenze</TOWN><POSTAL_CODE>50129</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><ATTENTION>Ing. Luca Perni</ATTENTION><PHONE>+39 055353888</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>luca.perni@consorzioenergiatoscana.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0554624442</FAX><URL>http://www.consorzioenergiatoscana.it</URL></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Centrale di Committenza</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_YES><CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comune di Bucine</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Vitelli 2</ADDRESS><TOWN>Bucine</TOWN><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY></PURCHASING_ON_BEHALF_YES></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Gara europea a procedura aperta per l’affidamento di concessione di servizi energetici per la gestione degli impianti di pubblica illuminazione e servizio energia plus degli impianti termici degli edifici di proprietà del Comune di Bucine mediante il ricorso al finanziamento tramite terzi (F.T.T.)</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Comune di Bucine</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ITI18"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Concessione, con la formula del Finanziamento Tramite Terzi «FTT», dei seguenti servizi energetici:</P><P>A) servizio energetico di illuminazione pubblica, che prevede la fornitura elettrica, la riqualificazione energetica, l’adeguamento normativo, la manutenzione ordinaria e straordinaria degli impianti di illuminazione pubblica di proprietà dell’ente;</P><P>B) servizio Energia plus, ai sensi e per gli effetti dell’allegato II del D.Lgs. 115/2008 e s.m.i., comprensivo della fornitura di gas naturale e gasolio, la manutenzione ordinaria, straordinaria e di adeguamento normativo degli impianti di climatizzazione invernale, per alcuni di essi anche la produzione di acqua calda sanitaria, come meglio specificato nel seguito, relativi agli immobili di proprietà del Comune di Bucine.</P><P>I servizi richiesti dovranno essere svolti secondo i dettami previsti nel capitolato speciale e nei suoi allegati quali parti integranti dello stesso.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50700000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50232100"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>L’importo complessivo a base di gara è pari a 339 814,88 EUR annui, 5 097 223,20 EUR nei 15 anni. L’importo complessivo a base di gara è composto da 202 663,87 EUR annui (3 039 958,05 EUR per 15 anni) per il servizio energetico di illuminazione pubblica e 137 151,01 EUR annui (2 057 265,15 EUR per 15 anni) per il servizio Energia plus sugli edifici.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>180</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garanzia a corredo dell’offerta pari al 2 % dell'importo stimato del contratto con validità 180 giorni dalla data di scadenza della presentazione dell’offerte, rinnovabile di ulteriori 60 giorni.</P><P>Garanzia fideiussoria da parte dell’esecutore del contratto pari al 10 % dell’importo contrattuale al netto dell’I.V.A. con l’applicazione degli eventuali aumenti ai sensi dell’art. 93 comma 7 del D.Lgs. 50/16.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Finanziamento tramite terzi (F.T.T.).</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Informazioni e formalità necessarie per valutare la conformità ai requisiti: sono esclusi dalla partecipazione alle procedure di affidamento degli appalti di forniture e servizi, né possono essere affidatari di subappalti, e non possono stipulare i relativi contratti i soggetti partecipanti che si trovano in una delle condizioni di cui all'art. 80 del D.Lgs. 50/16 e s.m.i. e di altra normativa vigente. Ammissione alla gara previo raggiungimento della soglia minima richiesta per ciascuno dei requisiti di capacità tecnico-professionale riportati al successivo punto III.2.3). Il soccorso istruttorio, ai sensi dell’art. 83 comma 9 D.Lgs. 50/2016 e ss.mm.ii, è regolamentato nel Disciplinare di gara.</P><P>In caso di raggruppamento temporaneo di impresa, di consorzio ordinario di concorrenti o di G.E.I.E, al successivo punto III.2.3), sono indicati quali requisiti di tecnico professionali, e le eventuali quote minime da apportare da parte della mandataria e dei mandanti, devono essere posseduti da tutti i facenti parte il raggruppamento e quali devono essere posseduti dal raggruppamento.</P><P>Nel Disciplinare di gara sono specificate le condizioni di partecipazione per operatori riuniti di cui all'art. 45, comma 2, lett. d), e), f) e g), consorzi di cui all'art. 45, comma 2, lett. b), c) del D.Lgs. 50/2016, nonché le condizioni di partecipazione in caso di avvalimento ai sensi dell’art. 89 del D.Lgs. 50/16.</P><P>Requisiti di idoneità professionale ex art. 83 comma 3 del D.Lgs. 50/2016:</P><P>a) iscrizione nel registro tenuto dalla Camera di commercio, industria, artigianato e agricoltura oppure nel registro delle commissioni provinciali per l’artigianato per attività coerenti con quelle oggetto della presente procedura di gara, per le seguenti categorie:</P><P>1) settore «A» (impianti elettrici);</P><P>2) settore «C» (riscaldamento e climatizzazione);</P><P>3) settore «D» (impianti idrosanitari);</P><P>4) settore «E» (impianti gas).</P><P>Il concorrente non stabilito in Italia ma in altro Stato membro o in uno dei Paesi di cui all'art. 83, comma 3 del Codice, presenta dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato nel quale è stabilito;</P><P>b) possedere i requisiti per rivestire il ruolo di terzo responsabile dell'esercizio e della manutenzione dell'impianto termico, ai sensi dell’articolo 1, comma 1, lettera o) del D.P.R. 26.8.1993, n.412, e successive modificazioni, nonché ai sensi della disciplina contenuta nel D.P.R. 74/2013.</P><P>Il concorrente non stabilito in Italia ma in altro Stato membro o in uno dei Paesi di cui all'art. 83, co. 3 del Codice, presenta dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato nel quale è stabilito.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Il dirigente responsabile del contratto richiede ai soggetti da sottoporre a controllo di comprovare:</P><P>— il requisito c) Progettazione, secondo le disposizioni di cui all'art. 86 e all'allegato XVII, parte II, del Codice; la certificazione UNI CEI 11352:2014 per la gestione dell'energia — Società che forniscono servizi energetici (ESCO) in corso di validità, fornita mediante un certificato di conformità alla norma UNI 11352 rilasciato da un organismo di certificazione accreditato, ai sensi della norma UNI CEI EN ISO/IEC 17021-1, per lo specifico settore e campo di applicazione/scopo del certificato richiesto, da un ente nazionale unico di accreditamento firmatario degli accordi EA/MLA oppure autorizzato a norma dell’art. 5, par. 2 del Regolamento (CE), n. 765/2008.</P><P>Al ricorrere delle condizioni di cui agli articoli 87, comma 2 del Codice la Stazione Appaltante accetta anche altre prove documentali relative all'impiego di misure equivalenti, valutando l’adeguatezza delle medesime agli standard sopra indicati,</P><P>— il requisito e) Esecuzione negli ultimi 3 anni dei seguenti servizi analoghi, secondo le disposizioni di cui all'art. 86 e all'allegato XVII, parte II, del Codice,</P><P>— il requisito f) Possesso di una valutazione di conformità del proprio sistema di gestione della qualità alla norma UNI EN ISO 9001:2015 in materia di prestazioni attinenti il contratto di servizio energia in corso di validità, mediante un certificato di conformità del sistema di gestione della qualità alla norma UNI EN ISO 9001:2015.</P><P>Tale documento è rilasciato da un organismo di certificazione accreditato ai sensi della norma UNI CEI EN ISO/IEC 17021-1 per lo specifico settore e campo di applicazione/scopo del certificato richiesto, da un ente nazionale unico di accreditamento firmatario degli accordi EA/MLA oppure autorizzato a norma dell’art. 5, par. 2 del Regolamento (CE), n. 765/2008.</P><P>Al ricorrere delle condizioni di cui all'articolo 87, comma 1 del Codice, la Stazione Appaltante accetta anche altre prove relative all'impiego di misure equivalenti, valutando l’adeguatezza delle medesime agli standard sopra indicati,</P><P>— il requisito g) Possesso di valutazione di conformità delle proprie misure di gestione ambientale alla/e norma/e UNI EN ISO 14001:2015 e/o EMAS in corso di validità, mediante un certificato di conformità del sistema di gestione ambientale rilasciato da un organismo di certificazione accreditato, ai sensi della norma UNI CEI EN ISO/IEC 17021-1, per lo specifico settore e campo di applicazione/scopo del certificato richiesto, da un ente nazionale unico di accreditamento firmatario degli accordi EA/MLA oppure autorizzato a norma dell’art. 5, par. 2 del Regolamento (CE), n. 765/2008.</P><P>Al ricorrere delle condizioni di cui agli articoli 87, comma 2 del Codice la Stazione Appaltante accetta anche altre prove documentali relative all'impiego di misure equivalenti, valutando l’adeguatezza delle medesime agli standard sopra indicati.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>c) Progettazione</P><P>Il concorrente deve essere in possesso:</P><P>— di attestazione, rilasciata da società di attestazione SOA regolarmente autorizzata, in corso di validità per prestazioni di progettazione e costruzione con riferimento alle seguenti categorie:</P><P>1) OG 10: impianti per la trasformazione alta/media tensione e per la distribuzione di energia elettrica in corrente alternata e continua ed impianti di pubblica illuminazione – Classifica II;</P><P>2) OG 11: impianti tecnologici– Classifica II;</P><P>3) OS 28: impianti termici e di condizionamento – Classifica II;</P><P>oppure:</P><P>— di essere in possesso delle abilitazioni professionali richieste per la progettazione delle opere e dei seguenti requisiti:</P><P>1) aver espletato negli ultimi 10 anni (periodo marzo 2008–febbraio 2018), servizi di ingegneria e architettura, relativi ai lavori appartenenti alla classe IIIb per un importo globale non inferiore a 400 000,00 EUR e relativi ai lavori appartenenti alla classe IIIc per un importo globale non inferiore a 400 000,00 EUR;</P><P>2) aver espletato negli ultimi 10 anni (periodo marzo 2008—febbraio 2018), 2 servizi di ingegneria e architettura, relativi ai lavori, appartenenti alla classe IIIb per un importo non inferiore a 200 000,00 EUR e relativi ai lavori appartenenti alla classe IIIc per un importo non inferiore a 200 000,00 EUR;</P><P>3) numero medio annuo del personale tecnico utilizzato nei migliori 3 anni degli ultimi 5 (marzo 2013–febbraio 2018) (comprendente i soci attivi, i dipendenti e i consulenti con contratto di collaborazione coordinata e continuativa su base annua) almeno pari a 2 volte le unità stimate nel bando per lo svolgimento dell’incarico (1 unità), cioè almeno pari a 2 unità (cioè almeno 2 in media per ogni anno del triennio);</P><P>oppure:</P><P>— di essere in possesso della certificazione UNI CEI 11352:2014 per la Gestione dell'energia — Società che forniscono servizi energetici (ESCO) in corso di validità.</P><P>Inoltre, nel rispetto dei Criteri ambientali minimi, di cui al Decreto 23.12.2013 e s.m.i., l’offerente deve dichiarare che il/i progettista/i, interno/i o esterno/i alla propria organizzazione, che andrà/andranno a vidimare il progetto:</P><P>— è/sono iscritto/i all'ordine degli ingegneri/architetti o all'ordine dei periti, ramo elettrico o ad una associazione di categoria del settore dell’illuminazione pubblica, regolarmente riconosciuta dal Ministero dello sviluppo economico ai sensi della L. 4 del 2013,</P><P>— ha/hanno svolto per almeno 5 anni lavori di progettazione di impianti di illuminazione pubblica,</P><P>— ha/hanno firmato come progettista/i (anche non principale) nei 5 anni precedenti (agosto 2012–agosto 2017) almeno 2 progetti di realizzazione/riqualificazione energetica di impianti di illuminazione pubblica per un numero di punti luce complessivo pari o superiore a quello dell’impianto da progettare,</P><P>— non è/sono dipendente/i né ha/hanno in corso contratti subordinati o parasubordinati con alcuna ditta che produca/commercializzi/pubblicizzi apparecchi di illuminazione o sistemi di telecontrollo e telegestione degli impianti; nel caso in cui il/i progettista/i risulti/risultino coinvolto/i a qualsiasi livello nella realizzazione di un determinato apparecchio illuminante o sistema di telecontrollo, non potrà/potranno in alcun modo utilizzare tale apparecchio o tecnologia all'interno del progetto/riqualificazione di impianti di illuminazione pubblica a meno che non dimostri/dimostrino che tale apparecchio rientra nella classe IPEA A+ e che la realizzazione dell’impianto rientra nella classe IPEI A+;</P><P>d) Realizzazione</P><P>Il concorrente deve essere in possesso:</P><P>— di attestazione, rilasciata da società di attestazione SOA regolarmente autorizzata, in corso di validità per prestazioni di costruzione con riferimento alle seguenti categorie:</P><P>1) OG 10: impianti per la trasformazione alta/media tensione e per la distribuzione di energia elettrica in corrente alternata e continua ed impianti di pubblica illuminazione – Classifica II;</P><P>2) OG 11: Impianti tecnologici– Classifica II;</P><P>3) OS 28: Impianti termici e di condizionamento – Classifica II;</P><P>e) Esecuzione negli ultimi 3 anni dei seguenti servizi analoghi</P><P>Il concorrente deve aver eseguito nell'ultimo triennio (marzo 2015—febbraio 2018):</P><P>— un servizio di manutenzione degli impianti di pubblica illuminazione di importo minimo pari a 80 000,00 EUR,</P><P>— un servizio di manutenzione degli impianti termici di importo minimo pari a 80 000,00 EUR,</P><P>— servizi di manutenzione degli impianti di pubblica illuminazione di importo complessivo minimo pari a 300 000,00 EUR,</P><P>— servizi di manutenzione degli impianti termici di importo complessivo minimo pari a 300 000,00 EUR;</P><P>f) Possesso di una valutazione di conformità del proprio sistema di gestione della qualità alla norma UNI EN ISO 9001:2015 in materia di prestazioni attinenti il contratto di servizio energia in corso di validità;</P><P>g) Possesso di valutazione di conformità delle proprie misure di gestione ambientale alla/e norma/e UNI EN ISO 14001:2015 e/o EMAS in corso di validità.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>21</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>13:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/><LANGUAGE_OTHER><P>Italiano</P></LANGUAGE_OTHER></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>240</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>10</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Presso la sede della Società Consortile Energia Toscana, in Piazza dell'Indipendenza 16, Firenze</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Alle fasi della procedura di gara che si svolgono in seduta pubblica può assistere, in qualità di uditore, il titolare o legale rappresentante del soggetto concorrente ovvero persone munite di specifica delega.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Si precisa che il termine perentorio di presentazione delle offerte è fissato alle ore 13:00 e 0 secondi del giorno di cui al punto IV.3.4 del presente bando.</P><P>Ai sensi dell’art. 110 del D.Lgs. 50/16 l’Amministrazione, in caso di fallimento dell’appaltatore o in ogni ipotesi di risoluzione del contratto potrà interpellare progressivamente i soggetti che hanno partecipato alla gara, risultanti dalla relativa graduatoria, al fine di stipulare un nuovo contratto per l’affidamento del completamento della prestazione.</P><P>Tutte le comunicazioni, ai sensi dell'art.2 comma 1 e art. 40 comma 1 del D.Lgs. 50/2016 sono eseguiti utilizzando mezzi di comunicazione elettronici ai sensi dell’articolo 5‐bis del decreto legislativo 7.3.2005, n.82, Codice dell’amministrazione digitale. Pertanto il concorrente deve indicare, negli appositi spazi dei form on line l’indirizzo di posta elettronica certificata per le comunicazioni di cui all'art. 76, comma 5, del Decreto stesso.</P><P>Il contratto non conterrà la clausola compromissoria. La procedura di gara verrà svolta in modalità telematica sul sito https://start.e.toscana.it/cet/. Tutta la documentazione richiesta dovrà essere prodotta in modalità telematica sul suddetto sito e, ove richiesto, firmata digitalmente.</P><P>L’appalto è disciplinato dal Bando di gara, dal disciplinare di gara e dalle «Norme tecniche di funzionamento del Sistema telematico di acquisto di Regione Toscana – Società Consortile Energia Toscana» e consultabili all'indirizzo internet: https://start.toscana.it/.</P><P>All'indirizzo Internet https://start.toscana.it/ sono disponibili tutti i documenti di gara, compreso il Disciplinare di gara in cui è specificata tutta la documentazione da presentare per la partecipazione alla gara nonché le modalità di presentazione della stessa per i soggetti che partecipano singolarmente, in raggruppamento temporaneo, consorzi, G.E.I.E.</P><P>Gli operatori economici possono formulare richieste di chiarimenti secondo le modalità indicate nel Disciplinare di gara.</P><P>Non saranno prese in considerazione le domande formulate e/o inviate in modo difforme da quanto indicato.</P><P>Il presente bando è inoltre pubblicato nella terza parte del Bollettino Ufficiale della Regione Toscana (BURT).</P><P>Le spese sostenute dal CET per le pubblicazioni per estratto ai sensi dell’art. 216, c. 11, terzo capoverso, del D.Lgs. 50/16, devono essere rimborsate dall'aggiudicatario entro 60 gg. dall'aggiudicazione. ai sensi dell’art.34, c 35, del D.L. 179/2012 convertito in L. 221/2012. L’importo per tali pubblicazioni ammonta indicativamente a 2 500,00 EUR oltre IVA nei termini di legge.</P><P>Il sopralluogo sugli edifici e sugli impianti del Comune di Bucine è obbligatorio, tenuto conto che è necessario che le offerte vengano formulate, ai sensi dell’art. 79, comma 2 del Codice, soltanto a seguito di una visita dei luoghi. La mancata effettuazione del sopralluogo è causa di esclusione dalla procedura di gara.</P><P>La richiesta di sopralluogo deve essere inoltrata tramite una comunicazione sul sistema telematico Start e deve riportare i seguenti dati dell’operatore economico: nominativo del concorrente; recapito telefonico; recapito fax/indirizzo E-mail; nominativo e qualifica della persona incaricata di effettuare il sopralluogo.</P><P>La suddetta richiesta dovrà essere inviata entro le ore 18:00 del giorno 21.6.2018.</P><P>Si informa che, ai sensi dell’art. 3 della L. 136/2010 e ss. mm. ii, l’Aggiudicatario, al fine di assicurare la tracciabilità dei flussi finanziari, è tenuto ad utilizzare, per tutti i movimenti finanziari relativi al presente appalto, esclusivamente conti correnti bancari o postali dedicati, anche in via non esclusiva. Ai fini della tracciabilità dei flussi finanziari, il bonifico bancario o postale, ovvero gli altri strumenti di pagamento idonei a consentire la piena tracciabilità, devono riportare, in relazione a ciascuna transazione posta in essere dall'appaltatore, dal subappaltatore e dai subcontraenti della filiera delle imprese interessati al presente appalto, il codice CIG74485799D5.</P><P>Il responsabile del procedimento, ai sensi dell’art. 31 del Codice, è l'ing. Niccolai Luca.</P><P>Il responsabile del procedimento di gara è l'ing. Luca Perni, Direttore della Società Consortile Energia Toscana.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale per la Toscana</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Ricasoli 40</ADDRESS><TOWN>Firenze</TOWN><POSTAL_CODE>50122</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>