<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="168221-2018" EDITION="2018075"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-171292-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>75</NO_OJ><DATE_PUB>20180418</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 075-168221</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:168221-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="90524400">Collection, transport and disposal of hospital waste</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO214">Neamţ</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">732 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">732 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180504 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180518 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по събиране, извозване и отстраняване на отпадъци от болници</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Sběr, přeprava a likvidace nemocničního odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Indsamling, transport og bortskaffelse af hospitalsaffald</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Einsammlung, Transport und Beseitigung von Krankenhausabfällen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Αποκομιδή, μεταφορά και διάθεση νοσοκομειακών αποβλήτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Collection, transport and disposal of hospital waste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Recogida, transporte y eliminación de desechos hospitalarios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Haiglajäätmete kogumine, transport ja kõrvaldamine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Sairaalajätteiden keruu, kuljetus ja hävittäminen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de collecte, de transport et d'élimination de déchets hospitaliers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Collection, transport and disposal of hospital waste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Skupljanje, prijevoz i zbrinjavanje bolničkog otpada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Kórházi hulladék gyűjtése, szállítása és ártalmatlanítása</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Raccolta, trasporto e smaltimento di rifiuti ospedalieri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Ligoninių atliekų rinkimas, vežimas ir šalinimas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Slimnīcu atkritumu savākšana, transports un izvietošana</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Ġbir, trasport u disponiment ta' l-iskart mill-isptarijiet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Ophalen, vervoeren en verwerken van ziekenhuisafval</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi gromadzenia, transportu i wywozu odpadów szpitalnych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Recolha, transporte e eliminação de resíduos hospitalares</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de colectare, de transport şi de eliminare a deşeurilor spitaliceşti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Zber, doprava a likvidácia nemocničného odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Zbiranje, prevoz in odstranjevanje bolnišničnih odpadkov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Piatra Neamţ</TI_TOWN><TI_TEXT>Insamling, transport och hantering av sjukhusavfall</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Spitalul Judeţean de Urgenţă Piatra Neamţ</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Judeţean de Urgenţă Piatra Neamţ</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Traian nr. 1–3</ADDRESS><TOWN>Piatra Neamţ</TOWN><POSTAL_CODE>610136</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Economist Bîrgăoanu Mihail-Laurențiu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 233213470</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii.sjuneamt@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 233232050</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru servicii de colectare, transport  și eliminare finală a deșeurilor spitalicești </P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Spitalul Judeţean de Urgenţă Piatra Neamţ, Bulevardul Traian nr. 1–3.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO214"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>3</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="732000.00">732 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Pe perioada derularii intregului acord-cadru contractele subsecvente vor fi atribuite trimestrial, pe toata perioada de valabilitate a acordului-cadru, cu încadrare în cantitatea maxima estimata. Valoarea maxim estimata a unui contract subsecvent este de 91 500,00 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Acord-cadru servicii de colectare, transport si eliminare finala a deseurilor spitalicesti.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor 15. Pentru raspunsul la clarificari: in a 10-a zi inainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90524400"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Acord-cadru servicii de colectare, transport si eliminare finala a deseurilor spitalicesti, conform caietului de sarcini.</P><P>Cantitatile minime si maxime ale acordului-cadru, cat si cantitatile minime si maxime ale contractului subsecvent, se ragsesc la nivelul caietului de sarcini.</P><P>Valoarea maxim estimata a unui contract subsecvent este de 91 500,00 RON, conform art. 20 din HG nr. 395/2016.</P><P>Valoarea estimata fara TVA: 732 000,00 RON fara TVA.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="732000.00">732 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Se solicita garantie de participare. Cuantumul garantiei de participare stabilit este de 1 % din valoarea maxima estimata a celui mai mare contract subsecvent, in suma de 915,00 RON, conform art. 35 alin. 3 lit. a) din HG nr. 395/2016. Perioada de valabilitate a garantiei de participare: 90 zile, de la data limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare se va constitui conform art. 36  alin. (1) din HG nr. 395/2016. Modalitatea de constituire a garantiei de participare: prin scrisoare de garantie bancara; in numerar, prin depunere la casieria spitalului; virament bancar in contul RO19TREZ4915006XXX007977, deschis la Trezoreria Piatra Neamt; printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate de asigurari, societate bancara sau alta institutie financiara acreditata. De asemenea, ca urmare a art. 37 din HG nr. 395/2016 autoritatea contractanta are dreptul de a retine garantia de participare, ofertantul pierzand astfel suma constituita. Dovada constituirii garantiei de participare se va depune de catre ofertant in SEAP, semnata cu semnatura electronica extinsa, conform art. 22 alin. (2) din HG nr. 395/2016, cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor. Oferta va fi respinsa daca nu va fi insotita de garantia de participare in cuantumul, forma si avand perioada de valabilitate solicitata in documentatia de atribuire. Cursul valutar care va sta la baza intocmirii garantiei de participare este cursul stabilit de BNR inainte cu 5 zile de data limita stabilita pentru depunerea ofertelor. Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea contractului fara TVA. Modul de constituire a garantiei de buna executie a contractului: un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract, virament bancar in contul autoritatii contractante RO19TREZ4915006XXX007977, deschis la Trezoreria Piatra Neamt; in numerar la caseria unitatii.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Alte surse.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 60, art.164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri semnatare ale acordurilor-cadru în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>1) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat, etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) Alte documente edificatoare, dupa caz</P><P>5) Declaratia privind neincadrarea la prevederile art. 58–60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante, în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de achizitie, sunt: </P><P>— Manager — Doctor Atanasoaie Iacob Cristina Daniela, </P><P>— Director Medical — Doctor Verzea Dan Silviu, </P><P>— Director Financiar Contabil — Economist Dragan Maricica, </P><P>— Director Ingrijiri — Asistent Vicu Lacramioara, </P><P>— Sef Birou Tehnic — Inginer David Mihai, </P><P>— Sef Serviciu Achizitii Aprovizionare Transport — Economist  Birgaoanu Mihail Laurentiu. </P><P>Comisia de evaluare: </P><P>— Economist  Birgaoanu Mihail Laurentiu, </P><P>— Bioinginer Goian Adrian, </P><P>— Consilier Juridic Gafita Lucica.</P><P>Potrivit prevederilor art. 193 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, inclusiv a capacitatii de exercitare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat, in vederea completarii si depunerii, de la adresa https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). Înainte de atribuirea acordurilor-cadru, autoritatea contractanta va solicita ofertantilor clasati pe primele 3 locuri semnatare ale acordurilor, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative actualizate, prin care sa demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE. DUAE se va depune, dupa caz si de catre subcontractanti sau terti sustinatori.</P><P>În cazul operatorilor economici straini se vor prezenta documente echivalente emise în conformitate cu legislatia aplicabila în tara de rezidenta. Inainte de transmiterea comunicarii privind rezultatul procedurii de atribuire, ofertantilor clasati pe primele 3 locuri semnatare ale acordurilor-cadru li se va solicita sa prezinte, pentru conformitate, documentul in orginal/copie legalizata, in situatia in care a fost prezentat in forma copie conform cu originalul sau in format electronic. Certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului, din care sa rezulte adresa actuala si obiectul de activitate al respectivului operator economic. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator emis de O.N.R.C.. Informatiile cuprinse in acesta trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii documentului.</P><P>Certificat constatator din care sa rezulte ca operatorul economic are în obiectul de activitate domeniul privind colectarea, transportul, tratarea si eliminarea finala a deseurilor periculoase, rezultate din activitatea medicala corespunzatoare cu obiectul procedurii.</P><P>Potrivit prevederilor art. 193 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, inclusiv a capacitatii de exercitare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). Înainte de atribuirea acordului-cadru, autoritatea contractanta va solicita doar ofertantilor clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative actualizate, prin care sa demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Fisa de informatii generale din care sa rezulte cifra de afaceri generala pe ultimii 3 ani 2015, 2016, 2017, conform art. 179 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primle 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarii evaluarii ofertelor.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completare DUAE.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>În cazul contractarii altei societati pentru eliminarea deseurilor medicale periculoase, se vor prezenta si documentele din care sa rezulte autorizarea acesteia pentru astfel de activitati, cât si autorizatia mijlocului/mijloacelor de transport pentru deseuri, cu evidentierea pictogramei „Pericol biologic”, conform HG nr. 1 061/2008 art. 24 alin. (3) lit. b) (X), se completeaza DUAE, documentele solicitate in sustinerea experientei similare se vor prezenta, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri.</P><P>(a) Lista principalelor servicii de colectare, transport si de eliminare a deseurilor spitalicesti, conform art. 5 alin. (2) din Instructiunea nr. 2/2017 prestate in cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor datelor si a beneficiarilor publici sau privati,</P><P>(b) In cazul in care ofertantul invoca sustinerea unor terti, se va solicita ofertantului ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestuia de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantilor clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Nivel(uri) specific(e) minim(e) necesar(e).</P><P>Completare DUAE. Documentele solicitate in sustinerea experientei similare se vor prezenta, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri.</P><P>Certificatul sistemului de management al calitatii de mediu, emis de catre un organism de certificare acreditat în tara sau în strainatate, standardul aplicabil fiind ISO 14001 sau echivalent, valabil la momentul prezentarii acestuia, copie lizibila conforma cu originalul.</P><P>Nivel(uri) specific(e) minim(e) necesar(e).</P><P>Completare DUAE. Documentele solicitate in sustinerea experientei similare se vor prezenta, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completare DUAE. Documentele solicitate in sustinerea experientei similare se vor prezenta, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri.</P><P>Completare DUAE. Documentele solicitate in sustinerea experientei similare se vor prezenta, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>04</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>12</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Analiza documentelor prezentate de ofertanti de catre comisia de evaluare, nu angajeaza din partea acesteia nici o raspundere sau obligatie fata de acceptarea ca fiind autentice sau legale si nu inlatura raspunderea exclusiva a ofertantului sub acest aspect. Nu se accepta oferte alternative.</P><P>https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/esp/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>10 zile, în conformitate cu prevederile art. 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Judeţean de Urgenţă Piatra Neamţ, Oficiul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Traian nr. 1–3</ADDRESS><TOWN>Piatra Neamţ</TOWN><POSTAL_CODE>61013</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii.sjuneamt@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 233/232050</PHONE><URL>www.e-licitatie.ro</URL><FAX>+40 233/232050</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>