<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="168255-2018" EDITION="2018075"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-171540-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>75</NO_OJ><DATE_PUB>20180418</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 075-168255</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:168255-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.hba-freiburg.de</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE131">Freiburg im Breisgau, Stadtkreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180518 23:59</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01317</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Фрайбург в Брайсгау</TI_TOWN><TI_TEXT>Архитектурни и инженерни услуги по изготвяне на планове и чертежи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Freiburg im Breisgau</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonické, technické a plánovací služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Freiburg im Breisgau</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitekt-, ingeniør- og planlægningsvirksomhed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Freiburg im Breisgau</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von Architektur- und Ingenieurbüros sowie planungsbezogene Leistungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Φράιμπουργκ Μπράισγκαου</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες αρχιτέκτονα, μηχανικού και τεχνικού γραφείου</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Freiburg im Breisgau</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural, engineering and planning services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Friburgo de Brisgovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de arquitectura, ingeniería y planificación</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Freiburg</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektuuri-, insener-tehnilise projekteerimise ja planeerimisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Freiburg im Breisgau</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkkitehti-, insinööri- ja suunnittelupalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Fribourg-en-Brisgau</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'architecture, d'ingénierie et de planification</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Freiburg im Breisgau</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural, engineering and planning services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Freiburg u Breisgauu</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektonske usluge, tehničke usluge i usluge planiranja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Freiburg im Breisgau</TI_TOWN><TI_TEXT>Építészeti, mérnöki és tervezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Friburgo in Brisgovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi architettonici, di ingegneria e pianificazione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Breisgau Freiburgas</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektūros, inžinerijos ir planavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Freiburga pie Breisgavas</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektūras, inženiertehniskie un plānošanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Freiburg im Breisgau</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi dwar l-arkitettura, l-inġinerija u l-ippjanar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Freiburg im Breisgau</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde en planning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Fryburg Bryzgowisjki</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi architektoniczne, inżynieryjne i planowania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Friburgo em Brisgóia</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de arquitectura, engenharia e planeamento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Freiburg im Breisgau</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de arhitectură, de inginerie şi de planificare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Freiburg im Breisgau</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonické, inžinierske a plánovacie služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Freiburg im Breisgau</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitekturne, inženirske in projektantske storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Freiburg im Breisgau</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitekt-, ingenjörs- och planeringstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Bundesrepublik Deutschland, vertreten durch das BMVg, dieses vertreten durch die Oberfinanzdirektion Karlsruhe – Bundesbau BW, diese vertreten durch das Staatliche Hochbauamt Freiburg</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Bundesrepublik Deutschland, vertreten durch das BMVg, dieses vertreten durch die Oberfinanzdirektion Karlsruhe – Bundesbau BW, diese vertreten durch das Staatliche Hochbauamt Freiburg</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Kartäuserstraße 61b</ADDRESS><TOWN>Freiburg</TOWN><POSTAL_CODE>79104</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Staatliches Hochbauamt Freiburg</CONTACT_POINT><ATTENTION>Andrea Weis</ATTENTION><PHONE>+49 761-3195-260</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>poststelle.hbafr@vbv.bwl.de</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+49 761-3195-380</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.hba-freiburg.de</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Mali, Gao, Neubau eines Wirtschaftsgebäudes, Generalplanerleistungen</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY_DEFENCE>17</SERVICE_CATEGORY_DEFENCE></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Deutschland/Mali, Gao</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="DE131"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Generalplanerleistungen für den Neubau eines geschützten Wirtschaftsgebäudes (Speisesaal und Kücheninfrastruktur) in Gao (Mali).</P><P>Für die Errichtung steht eine Fläche von ca. 3 100 m<FT TYPE="SUP">2</FT> zur Verfügung. Die Fläche muss vollumfänglich erschlossen und an das bestehende Medienver- und -entsorgungsnetz (Strom, Trinkwasser und Abwasser) angebunden werden. Erforderliche Straßenanbindungen sind ebenfalls einzubinden. Die Nettogrundfläche des Wirtschaftsgebäudes beträgt ca. 3 000 qm (Speisesaal ca. 1 300 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, Kücheninfrastruktur ca. 1 700 m<FT TYPE="SUP">2</FT>). Der Neubau der Kücheninfrastruktur ist in geschützter Containerbauweise geplant, der Neubau des Speisesaals in geschützter Elementbauweise. Das Lebensmittellager (Wochenbedarf) mit ca. 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT> ist in Containerbauweise geplant und soll in unmittelbarer Nähe zum Baufeld auf einer anderen Fläche entstehen.</P><P>Die Neubauplanung bedarf der Abstimmung mit der vor Ort eingerichteten Infrastrukturstelle.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71240000"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Architekten-und Ingenieurleistungen nach Teil 3 Abschnitt 1 bis 4 und Teil 4 Abschnitt 1 u. 2 HOAI 2013 und Beraterleistungen. Die grob geschätzten Bauwerkskosten (KG 3+4 nach DIN 276) belaufen sich auf ca. 10 Mio. EUR netto (Inlands-Baukosten für eine vergleichbare Bauaufgabe in der Bundesrepublik Deutschland).</P><P>Die Leistung wird als Generalplanerleistung vergeben, die folgende Leistungsbilder der HOAI 2013 umfasst:</P><P>HOAI Teil 3:</P><P>Abschnitt 1 (Gebäude und Innenräume), Lph 1-9</P><P>Abschnitt 2 (Freianlagen), Lph 1-9</P><P>Abschnitt 3 (Ingenieurbauwerke), Lph 1-9</P><P>Abschnitt 4 (Verkehrsanlagen), Lph 1-9</P><P>HOAI Teil 4:</P><P>Abschnitt 1 (Tragwerksplanung) Lph 1-6</P><P>Abschnitt 2 (Technische Ausrüstung) Anlagengruppen 1 – 5 und Anlgr. 7 Küchentechnik</P><P>Weitere Leistungen: HOAI Anlage 1:</P><P>1.2.3 Thermische Bauphysik</P><P>1.2.5 Raumakustik für den Speisesaal</P><P>1.3 Geotechnik</P><P>1.4 Ingenieurvermessung</P><P>Zusätzlich müssen nachfolgende Leistungen erbracht werden:</P><P>— Koordinierung von Sicherheits-und Gesundheitsschutz, nur in der Entwurfsphase.</P><P>— Brandschutzgutachten incl. der Erstellung von Feuerwehr-, Flucht- und Rettungswegplänen.</P><P>Datum der Absendung der europaweiten Bekanntmachung an das Amt für amtliche Veröffentlichungen der Europäischen Union: 17.4.2018.</P><P>Dieses Verfahren wird unter der Vergabe.Nr. 18-02964 durchgeführt. (Bei Rückfragen bitte angeben).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Die Leistungen werden stufenweise beauftragt, ein Rechtsanspruch auf die Übertragung aller Leistungsphasen besteht nicht.</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2020</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Siehe III.2.2</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>— BAIUDBw Infra IV 1, Grundsätzliche Militärische Infrastrukturforderung (GMIF) für eine Einsatzliegenschaft vom 17.11.2016 (C1-1810/0-6076).</P><P>— BMVg IUD I 2, Durchführung von Infrastrukturmaßnahmen bei Auslandseinsätzen der Bundeswehr vom 1.4.2014 (D-1810/31),</P><P>— BMVg IUD I 2, Unterbringung im Einsatz vom 14.3.2016 (B-100/9),</P><P>— Vorläufiges Konzept „Unterbringung im Einsatz als bundeswehr-gemeinsame Aufgabe“ vom 6.7.2017.</P><P>— Bereichsvorschrift C1-1810/0-6076 (GMIF für Einsatzliegenschaften).</P><P>— Bereichsdienstvorschrift C-1810/54 (Durchführung von Bauaufgaben für die Bw – Planungshilfe für Wirtschafts- und Betreuungsgebäude) i.V.m. der Planungshilfe für Wirtschafts- und Betreuungsgebäude Bw,</P><P>— Betriebskonzept für Truppenküchen der Bundeswehr,</P><P>— Bereichsvorschrift C1-1810/0-6203 (GIF für Sanitäranlagen),</P><P>— Bereichsvorschrift C1-1810/-6001 (Raum- u. Flächennormen der Bundeswehr) in Verbindung mit den Richtlinien für Baumaßnahmen des Bundes (RBBau)</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Bietergemeinschaften sind zugelassen als gesamtschuldnerisch haftende Arbeitsgemeinschaft mit bevollmächtigtem Vertreter. Bei Arbeitsgemeinschaften genügt für jedes Mitglied die Vorlage der geforderten Referenzen für die jeweils ihn betreffenden Leistungen. Alle anderen Angaben, Erklärungen und Nachweise sind von allen Mitgliedern der Arbeitsgemeinschaft zu erbringen.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>2.1.1 Benennung der Planungsbüros /Subplaner, welche die unter Absatz II. 2.1 genannten Planungsleistungen tatsächlich erbringen. Angabe dazu, durch wen die Generalplanerleistungen und die Projektleitung erbracht werden.</P><P>2.1.2 Im Falle einer Bewerbergemeinschaft eine Erklärung, wer diese vertritt. </P><P>2.1.3 Erklärung, ob und auf welche Art wirtschaftliche Verknüpfungenmit anderen Unternehmen bestehen. </P><P>2.1.4 Erklärung, ob und auf welche Art eine Zusammenarbeit mit anderen vorgesehen ist. </P><P>2.1.5 Als Berufsqualifikation wird der Beruf des Architekten gefordert.Teilnahmeberechtigt sind natürliche Personen, die gemäß Rechtsvorschrift ihres Heimatstaates am Tage der Bekanntmachung zur Führung der Berufsbezeichnung Architekt(-in) berechtigt sind. Abweichend hiervon ist auch teilnahmeberechtigt, eine natürliche Person, soweit für die Hochbauplanung als verantwortlicher Planer eine Person benannt wird, die die Berufsqualifikation eines Architekten nachweisen kann. Juristische Personen und Bietergemeinschaften sind als Auftragnehmer zugelassen, wenn sie für die Durchführung der Aufgabe einen verantwortlichen Berufsangehörigen bzw. einen für die Hochbauplanung verantwortlichen Planer mit der geforderten Berufsqualifikation Architekt, benennen. Ist in dem jeweiligen Heimatstaat die Berufsbezeichnung gesetzlich nicht geregelt, so erfüllt die fachlichen Anforderungen als Architekt-/in wer über ein Diplom, Prüfungszeugnis oder einen sonstigen Befähigungsnachweis verfügt, dessen Anerkennung nach der Richtlinie 2005/36/EG (EU-Berufsqualifikationsrichtlinie) gewährleistet ist. Der Nachweis kann durch Vorlage einer Kammermitgliedsbescheinigung erfolgen oder auf andere Weise. </P><P>2.1.6 Mehrfachbewerbungen als Nachunternehmer /Subplaner sind grundsätzlich möglich. Ausnahme sind Leistungen nach HOAI Teil 3 Abschnitt 1, hier ist eine Mehrfachbewerbung unzulässig.- Bieter und Mitglieder einer Bietergemeinschaft können sich nicht gleichzeitig als Nachunternehmer /Subplaner bewerben2.1.7 Erklärung, dass keine Ausschlussgründe nach §§ 123,124 GWB vorliegen. Hinweis: Die vollständige Beantwortung in vorgenannter Reihenfolge ist erforderlich.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>2.2.1 Erklärung, dass eine Berufshaftpflichtversicherung mit folgenden Deckungssummen besteht bzw. vor Vertragsabschluss vorliegt:</P><P>Personenschäden mindestens 5 000 000 EUR;</P><P>Sonstige Schäden mindestens 3 000 000 EUR. </P><P>Die Maximierung der Ersatzleistung pro Versicherungsjahr muss mindestens das Zweifache der Deckungssumme betragen.</P><P>Hinweis: Um vollständige Beantwortung in vorgenannter Reihenfolge wird gebeten …</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>2.3.1 Der GP-Bewerber hat für sich sowie für alle Planungsbüros/Subplanern, welche die unter Absatz II.2.1 genannten Leistungen tatsächlich erbringen, die personelle Leistungsfähigkeit wie folgt nachzuweisen:</P><P>— Erklärung über die durchschnittliche Anzahl der beschäftigten Architekten (inkl. Büroinhaber) und Fachingenieure in den letzten drei Jahren (nicht erforderlich für Bauphysik, Geotechnik, Vermessungstechnik, SiGeKo, Brandschutz, Planer von Ingenieurbauwerken und Verkehrsanlagen).</P><P>2.3.2 Textliche Darstellung der bisherigen Erfahrungen als Generalplaner (vorzugsweise mit den genannten Subplanern oder Partnern der sich bewerbenden Bietergemeinschaft): Nennung von Neubauprojekten in vergleichbarer Größenordnung und mit vergleichbarem Anspruch (geschützt, Containerbau, Elementbau), die als Generalplaner geplant und realisiert wurden. (max. 2 DIN A 4 Seiten)</P><P>2.3.3 Textliche Darstellung der bisherigen Erfahrungen im Auslandsbau (idealerweise in Afrika, dem südl. Mittelmeerraum oder in arabischen bzw. asiatischen Ländern): Nennung von Referenzobjekten, Sprachkenntnisse und andere Qualifikationen, die den Bewerber für die gestellte Aufgabe in Mali als besonders geeignet erscheinen lassen (max. 2 DIN A 4 Seiten)</P><P>2.3.4 Nennung der Qualifikation der verantwortlichen Person für</P><P>— die Gesamtprojektleitung = Ansprechpartner für Auftraggeber,</P><P>— für die verantwortliche Projektleitung Architektur,</P><P>— für den verantwortlichen Fachplaner HLS,</P><P>— für den verantwortlichen Fachplaner ELT,</P><P>— für den verantwortlichen Fachplaner Tragwerk.</P><P>Mittels Lebenslauf, Auslandsbauerfahrung, Generalplanererfahrung, Sprachkenntnisse, Nennung von Referenzobjekten, die in vergleichbarer Funktion bearbeitet wurden. Bei den Referenzprojekten sind aktuelle Referenzgeber (Vor-und Nachname, Telefonnummer und E-Mail-Adresse) anzugeben;</P><P>2.3.5 Darstellung von Referenzobjekten des für die nachfolgend genannten Planungsanteile verantwortlichen Planungsbüros. Es sind Referenzobjekte zu benennen, die mit der zu vergebenden Leistung hinsichtlich Größe sowie Nutzung und/oder Ausführungsart vergleichbar sind. Weiterhin sind Referenzobjekte zu benennen, die Planungsleistungen mit Auslandsbezug (idealerweise im afrikanischen oder arabischen bzw. asiatischen Kulturkreis</P><P>Oder im südlichen Mittelmeerraum) nachweisen. Idealerweise sind für die Bundeswehr im Einsatz realisierte Referenzobjekte zu nennen.</P><P>Architektenleistungen: Angabe von ca. 3 Referenzobjekten (je Objekt max. 1 Seite DIN A3).</P><P>HLS-Planung: Angabe von ca. 3 Referenzobjekten (je Objekt max. 1 Seite DIN A3).</P><P>ELT-Planung: Angabe von ca. 3 Referenzobjekten (je Objekt max. 1 Seite DIN A3).</P><P>Tragwerksplanung: Angabe von ca. 3 Referenzobjekten (je Objekt max. 1 Seite DIN A3).</P><P>Mindestangaben zu den Referenzprojekten:</P><P>Bauaufgabe(n), bearbeiteter Leistungsumfang (Darlegung möglichst analog den Leistungsphasen nach HOAI 2013), Baukosten KGR 300+400+500 nach DIN 276, BGF nach DIN 277, Dauer der Planung, Dauer der Ausführung, Ausführungsjahr, Auftraggeber mit Adresse und Telefonnummer und/oder Referenzschreiben.</P><P>Die Fertigstellung der Projekte soll nicht länger als 10 Jahre zurückliegen.</P><P>Hinweis: Um vollständige Beantwortung in vorgenannter Reihenfolge wird gebeten …</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><P>Als Berufsbezeichnung ist der Beruf des Architekten gefordert (§ 21VSVgV). Siehe III.2.1, 2.1.5.</P></EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_NEGOTIATED_CHOICE/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_MINIMUM_NUMBER>3</OPE_MINIMUM_NUMBER><OPE_MAXIMUM_NUMBER>5</OPE_MAXIMUM_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>Ablauf des 2-stufigen VS Verhandlungsverfahren mit Teilnahmewettbewerb:</P><P>Ziel des Verhandlungsverfahrens ist die Findung eines geeigneten Generalplaners. (Hinweis: Generalplanerleistungen können auch von einer Bietergemeinschaft angeboten werden).</P><P>1. Stufe:</P><P>Aus einem öffentlichen Teilnahmewettbewerb werden 3-5 Bewerber anhand ihrer Leistungsfähigkeit und Qualifikation ausgewählt.</P><P>Auswahlkriterien und deren Wichtung 1. Stufe:</P><P>a) Leistungsfähigkeit, Generalplanererfahrung, Auslandsbauerfahrung, Erfahrungen mit Planen und Bauen für die Bundeswehr: Wichtung: 45 %</P><P>b) Qualifikation Gesamtprojektleiter und Projektbearbeiter: Wichtung: 35 %</P><P>c) Referenzprojekte: Wichtung: 20 %</P><P>2. Stufe:</P><P>a) Mündliche Vorstellung des Planerteams und der vorgesehenen Projektorganisation/Darlegung der Herangehensweise zur Lösung der gestellten Aufgabe in Mali unter Nennung der im Planungsteam vorhandenen sprachlichen Kompetenzen (Englisch / Französisch).</P><P>b) Mündliche Erläuterung der vorgesehenen Methoden der Termin-, Kosten-und Qualitätskontrolle bei diesem Auslandsbauvorhaben.</P><P>c) Schriftliches Honorarangebot, Angebotsgrundlage sind die Baukosten für den (fiktiven) Standort Deutschland.</P><P>Zuschlagskriterien und deren Wichtung in der 2. Stufe:</P><P>d) Vorgesehene Projektorganisation, Sicherstellung der örtlichen Präsenz: Wichtung: 40 %</P><P>e) Vorgesehene Methoden der Termin-, Kosten-und Qualitätskontrollen: Wichtung: 20 %</P><P>f) Aus dem Vorstellungsgespräch gewonnene Eindrücke: Wichtung: 15 %</P><P>g) Honorarangebot: Wichtung: 25 %</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED><REDUCTION_OF_THE_NUMBER VALUE="NO"/></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>18-02964</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>23:59</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="DE"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Wirtschaftliche Verknüpfungen mit anderen Büros und/oder Unternehmen sind bekannt zu geben. Ein Ansprechpartner ist zu benennen.</P><P>Die Vertragssprache ist deutsch.</P><P>Die Projektsprache ist für die Kommunikation mit dem Bauherrn Deutsch; für die Projektabwicklung vor Ort Deutsch, ggf. Englisch und Französisch wo vor Ort erforderlich.</P><P>Vorgesehene Projektlaufzeit: 2018-2020.</P><P>Die Bewerbungen sind mit den geforderten Nachweisen schriftlich in einem verschlossenen Umschlag bei der unter I.1 genannten Anschrift einzureichen. Der Umschlag ist wie folgt zu kennzeichnen: „Bewerbung Verhandlungsverfahren – Neubau Wirtschaftsgebäude, Gao, Mali, Generalplanerleistungen, Vergabenummer 18-02964“.</P><P>Bewerbungen per Telefon, Fax und E-Mail sind nicht zulässig. Die Bewerbung erfolgt formlos ohne Bewerbungsformblatt. Es sind nur die geforderten Unterlagen einzureichen. Darüber hinaus gehende oder abweichende Unterlagen werden bei der Wertung nicht berücksichtigt. Der Auftraggeber behält sich vor, Belege für die abgegebenen Erklärungen anzufordern.</P><P>Vom Auftraggeber werden keine Bewerbungsunterlagen zurückgesandt.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes beim Bundeskartellamt</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Villemomblerstraße 76</ADDRESS><TOWN>Bonn</TOWN><POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>info@bundeskartellamt.bund.de</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 228 / 9499-0</PHONE><URL>www.bundeskartellamt.de</URL><FAX>+49 228/9499-400</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Ein Antrag auf Einleitung eines Nachprüfungsverfahrens ist entsprechend § 160 Abs. 3 GWB unzulässig, soweit.</P><P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P><P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P><P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrages nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Staatliches Hochbauamt Freiburg</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Kartäuserstraße 61b</ADDRESS><TOWN>Freiburg</TOWN><POSTAL_CODE>79104</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>poststelle.hbafr@vbv.bwl.de</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 761-3195-260</PHONE><URL>www.hba-freiburg.de</URL><FAX>+49 761-3195-380</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>17</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>