<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="168211-2018" EDITION="2018075"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-167103-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180604</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>75</NO_OJ><DATE_PUB>20180418</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 075-168211</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:168211-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>www.difesa.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45216200">Construction work for military buildings and installations</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">840 811,86</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180525 16:30</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180604 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Рим</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на сгради на отбраната и на военни съоръжения</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Řím</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební úpravy vojenských objektů a zařízení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rom</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med militære bygninger og anlæg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rom</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauarbeiten für Militärgebäude und -einrichtungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες για στρατιωτικά κτίρια και εγκαταστάσεις</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Rome</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work for military buildings and installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción de edificios e instalaciones militares</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN><TI_TEXT>Sõjaväehoonete ehitustööd ja seadmete paigaldamine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN><TI_TEXT>Sotilaskäyttöön tarkoitettujen rakennusten ja laitosten rakentamistyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Rome</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction de bâtiments et d'installations militaires</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work for military buildings and installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Rim</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi na vojnim građevinama i objektima</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Róma</TI_TOWN><TI_TEXT>Katonai épületek és létesítmények építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di edifici ed impianti militari</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Karinių pastatų ir įrangos statybos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Militāras nozīmes ēku un objektu celtniecības darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol tal-kostruzzjoni għall-bini u stallazzjonijiet militari</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Rome</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwen van militaire gebouwen en installaties</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane w zakresie budowy wojskowych obiektów budowlanych oraz instalacji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção de edifícios e instalações militares</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Roma</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de clădiri şi instalaţii militare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Rím</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na stavbe vojenských budov a zariadení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Rim</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na vojaških stavbah in objektih</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rom</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygg- och anläggningsarbeten: militärbyggnader och -anläggningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Ministero della Difesa — Segretariato generale della Difesa e Direzione nazionale degli armamenti — Direzione dei lavori e del demanio — 3° Reparto — 7ª Divisione</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministero della Difesa — Segretariato generale della Difesa e Direzione nazionale degli armamenti — Direzione dei lavori e del demanio — 3° Reparto — 7ª Divisione</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza della Marina 4</ADDRESS><TOWN>Roma</TOWN><POSTAL_CODE>00196</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>URP</CONTACT_POINT><PHONE>+39 0636806173</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>g-urp@geniodife.difesa.it, geniodife@postacert.difesa.it</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.difesa.it</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministero dell Difesa — Direzione generale dei lavori e del demanio URP</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza della Marina 4</ADDRESS><TOWN>Roma</TOWN><POSTAL_CODE>00196</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministero della Difesa — Segretariato generale della Difesa e Direzione nazionale degli armamenti — Direzione dei lavori e del demanio  — 3° Reparto — 7ª Divisione</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza della Marina 4</ADDRESS><TOWN>Roma</TOWN><POSTAL_CODE>00196</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Ufficio Relazioni con il pubblico (URP)</CONTACT_POINT><PHONE>+39 0636806173</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>g-urp@geniodife.difesa.it, geniodife@postacert.difesa.it</E_MAIL></E_MAILS><URL>www.difesa.it</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>a) codice esigenza: 124617;</P><P>b) codice identificativo gara (CIG): 744570347D.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>12</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Aeroporto di Ghedi</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Affidamento della verifica della progettazione definitiva ed esecutiva, di hangar di manutenzione – hangaretti linea volo e palazzina comando e simulatori.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45216200"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="840811.86">840 811,86</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>60</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Sono richieste con le modalità e le riduzioni indicate nel Disciplinare di gara: </P><P>1) da presentare dal concorrente in sede di gara:</P><P>a) non viene richiesta alcuna cauzione per la partecipazione alla gara;</P><P>b) il contributo a favore dell’Autorità nazionale anticorruzione ai sensi della legge n. 266 del 23.12.2005 commisurato all'importo posto a base di gara e da versare con le modalità indicate dalla citata autorità con la deliberazione del 21.12.2017, n. 1300 e correlate istruzioni;</P><P>2) da presentare dal soggetto aggiudicatario:</P><P>c) garanzia definitiva (art. 103, comma 1, del D.Lgs. 50/2016) secondo le modalità previste dallo specifico articolo dello schema di contratto;</P><P>d) polizza per responsabilità civile verso terzi (sulla base dell'art. 24, comma 4, e dell'art. 106, commi 9 e 10, del D.Lgs. 50/2016 e del D.P.R. del 7.8.2012 n. 137, comma 7, del D.Lgs. 50/2016 (somma da assicurare pari a 2 500 000,00 EUR), secondo le modalità previste dallo specifico articolo dello schema di contratto.</P><P>La garanzia dovrà essere presentata con le modalità e i tempi specificati nel Disciplinare di gara e in conformità agli schemi di cui al decreto 12.3.2004 n. 123 pubblicato sul supplemento ordinario alla G.U. 11.5.2004 n. 109.</P><P>Le garanzie di cui alle lettere c) e d) dovranno essere presentate con le modalità e i tempi specificati nel Disciplinare di gara e in conformità agli schemi di cui al decreto 12.3.2004 n. 123 pubblicato sul supplemento ordinario alla G.U. 11.5.2004 n. 109.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Il finanziamento pluriennale è previsto sul cap. 7120/20 SGD/JSF del bilancio del ministero Difesa EE.FF. SMA dal 2018 al 2020 e il pagamento come indicato nello schema di contratto.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>È data facoltà alle imprese di presentare offerta ai sensi dell'articolo 48 del D.Lgs. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni e di avvalersi di quanto previsto dall'art. 89 del citato D.Lgs. con le caratteristiche indicate nel Disciplinare di gara.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Possono partecipare all'affidamento del servizio di verifica i soggetti accreditati come organismi di ispezione di tipo A o di tipo C, accreditati UNI CEI EN ISO/IEC 17020 ai sensi del regolamento (CE) n. 765 del 2008, nello specifico settore delle «Costruzioni edili e delle opere di ingegneria civile in generale e relative opere impiantistiche, opere di presidio e di difesa ambientale e di ingegneria naturalistica» (cfr. art. 26, c. 6, lett. a), e art. 83, c. 1, del D.Lgs. 50/2016, L.G. Anac n. 1 cap. VII, punto 1) in possesso dei sotto indicati requisiti economico finanziari e tecnici. Eventuali raggruppamenti sono ammessi unicamente fra i soggetti di cui all'art. 26, c. 6, lett. a), del D.Lgs. 50/2016.</P><P>Oltre al ridetto accredito, dovrà essere indicato a pena esclusione, l’indicazione in qualità di coordinatore del servizio di verifica, un soggetto laureato in ingegneria o architettura, abilitato all'esercizio della professione da almeno 10 anni antecedenti la data di pubblicazione del bando e iscritto al relativo albo professionale, il quale sottoscriva tutti i rapporti rilasciati dall'organismo di Ispezione, nonché il rapporto conclusivo della stessa verifica.</P><P>Ai sensi dell’art. 26, comma 7, del D.Lgs. 50/2016, lo svolgimento dell’attività di verifica è incompatibile con lo svolgimento per il medesimo progetto, dell’attività di progettazione, coordinamento della sicurezza, della direzione lavori e del collaudo.</P><P>I concorrenti e gli eventuali associati/associandi devono presentare, pena esclusione, dichiarazioni in forma di autocertificazione ai sensi del D.P.R. 445/2000 attestanti il possesso dei requisiti previsti dalla normativa vigente come specificato nel Disciplinare di gara per le sotto indicate categorie dei lavori oggetto della progettazione individuate sulla base delle elencazioni contenute nel D.M. 17.6.2016, legge 143/1949 e successive modifiche e integrazioni: gli importi compresi gli oneri per la sicurezza e categorie individuate sulla base delle elencazioni contenute nelle tariffe professionali (legge 143/1949 e successive modifiche e integrazioni come modificate dal D.M. del Ministero della Giustizia del 17.6.2016, dei lavori oggetto della progettazione sono i seguenti:</P><P>Categoria.</P><P>Grado di complessità totale importo EUR:</P><P>— E.16 1,20 17 550 168,12 EUR,</P><P>— S.03 0,95 15 239 463,23 EUR,</P><P>— IA.01 0,75 3 231 956,26 EUR,</P><P>— IA.02 0,85 9 307 307,24 EUR,</P><P>— IA.03 1,15 10 724 114,84 EUR,</P><P>— IA.04 1,30 2 396 944,70 EUR,</P><P>— V.02 0,45 2 266 493,80 EUR.</P><P>Sommano 60 716 448,19 EUR.</P><P>In ragione di quanto previsto dall'art. 48, comma 2, del D.Lgs. 50/2016, si precisa che:</P><P>— la prestazione principale si sostanzia nella progettazione riguardante E.16 (17 550 168,12 EUR),</P><P>— le prestazioni secondarie si sostanziano nella progettazione riguardante S.03 (15 239 463,23 EUR); IA.01 (3 231 956,26 EUR); IA.02 (9 307 307,24 EUR); IA.03 (10 724 114,84 EUR); IA.04 (2 396 944,70 EUR); V.02 (2 266 493,80 EUR).</P><P>I concorrenti appartenenti ad altri Stati dell'U.E., per partecipare alla gara devono essere in possesso di tutti i requisiti prescritti per la partecipazione delle imprese italiane alle gare specificati ai punti III.2.2), lettera a) (fatturato globale), e III.2.3) punti b).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Il possesso dei requisiti è provato, a pena esclusione, con le modalità, le forme e i contenuti previsti nel Disciplinare di gara.</P><P>Ai sensi dell’art. 83, comma 9, del D.Lgs. 50/2016, la mancanza, incompletezza e ogni altra irregolarità essenziale degli elementi e delle dichiarazioni sostitutive di cui all'art. 80, comma 2, del Codice e del documento di gara unico europeo di cui all'art. 85, possono essere sanate dal concorrente attraverso la procedura del soccorso istruttorio con le modalità indicate nel Disciplinare di gara.</P><P>Sono esclusi dalla procedura di affidamento né possono essere affidatari di subappalti i soggetti che si trovino in una delle condizioni di cui all'art. 80 del D.Lgs. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni e, inoltre, i soggetti per i quali sussiste/sussistono:</P><P>1) la contemporanea partecipazione ai sensi dell’art. 48, comma 7, dei concorrenti alla gara in più di un raggruppamento temporaneo o consorzio ordinario di concorrenti, ovvero la contemporanea partecipazione alla gara anche in forma individuale qualora abbia partecipato alla gara medesima in raggruppamento o consorzio ordinario di concorrenti;</P><P>2) l’avvalimento della stessa impresa ausiliaria da parte di più concorrenti e la partecipazione contemporanea sia dell’impresa ausiliaria sia di quella che si avvale dei requisiti.</P><P>Inoltre i consorzi di cui all'articolo 45, comma 2, lett. b) e c), del D.Lgs. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, sono tenuti a indicare, in sede di offerta, per quali consorziati il consorzio concorre; a questi ultimi è fatto divieto di partecipare, in qualsiasi altra forma, alla medesima gara; in caso di violazione sono esclusi dalla gara sia il consorzio sia il consorziato; in caso d’inosservanza di tale divieto si applica l’art. 353 del codice penale.</P><P>Le imprese appartenenti ad altri stati dell'U.E., prive di attestazione SOA, per partecipare alla gara devono possedere i requisiti prescritti per le imprese italiane specificati ai punti III.2.2), lett. a), (fatturato), e III.2.3), lett. b).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>a) un fatturato globale per servizi di verifica realizzato negli ultimi 5 anni antecedenti la data di pubblicazione del bando di gara per un importo non inferiore di gara per un importo non inferiore a 1 616 945,88 EUR;</P><P>III.2.3) Capacità tecnica</P><P>b) avvenuto espletamento, negli ultimi 5 anni antecedenti la data di pubblicazione del presente bando di gara, di almeno 2 appalti di servizi di verifica di progetti o di progettazione e direzione lavori, relativi a lavori di importo ciascuno almeno pari: </P><P>— categoria: E.16 (8 775 084,06 EUR), S.03 (7 619 731,62 EUR), IA.01 (1 615 978,13 EUR); IA.02 (4 653 653,62 EUR); IA.03 (5 362 057,42 EUR); IA.04 (1 198 472,35 EUR); V.02 (1 133 246,90 EUR), di natura analoga agli stessi. Per l’individuazione di servizi di verifica analoghi si fa riferimento alla suddivisione in classi e categorie di opere prevista dal D.M. del 17 giugno 2016 (cfr. L.G. ANAC n. 1 cap. VII, p.to 2.3 b): ai sensi dell'art. 31, comma 8, del D.Lgs. 50/2016, non è consentito il subappalto fatta eccezione per le indagini geologiche, geotecniche sismiche, sondaggi rilievi, misurazioni e picchettazioni, predisposizione di elaborati specialistici e di dettaglio con esclusione delle relazioni geologiche, nonché per la sola redazione grafica degli elaborati progettuali.</P><P>Ai sensi dell’art. 105, comma 6, del Codice, in caso di ricorso al subappalto, è obbligatoria l'indicazione della terna di subappaltatori in sede di offerta.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><P>Ai sensi dell’art. 1 del Decreto ministero Infrastrutture e trasporti n. 263 del 2.12.2016: iscrizione all'albo degli ingegneri o all'albo degli architetti (o altro albo professionale) per le persone fisiche; per le imprese è richiesta l’iscrizione al Registro delle imprese presso le Camere di commercio, industria, artigianato e agricoltura.</P></EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>CE 124617</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>25</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:30</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="LT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>240</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>05</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Presso l’indirizzo di cui all'allegato A.III – stanza n. 47, con le modalità indicate nel Disciplinare di gara.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>I legali rappresentanti dei concorrenti o soggetti incaricati dai medesimi.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Deliberazione a contrattare: 16.3.2018.</P><P>3º seduta di gara – Comunicazione punteggi tecnici, apertura offerta economica, assegnazione relativi punteggi — ed eventuale 4º seduta – Data comunicata agli accorrenti con le modalità indicate nel disciplinare di gara.</P><P>L’offerta economicamente più vantaggiosa sarà individuata sulla base degli elementi di valutazione e relativi fattori ponderali indicati nel Disciplinare di gara.</P><P>Saranno ritenute idonee le offerte tecniche che raggiungeranno almeno il punteggio di 50 su 80.</P><P>La durata dell’appalto (punto II.3.1 deve così intendersi:</P><P>1 fase: progettazione definitiva: 15 (quindici) giorni verifiche intermedie e 30 (trenta) giorni verifica conclusiva;</P><P>2 fase: progettazione definitiva: 15 (quindici) giorni verifiche intermedie e 30 (trenta) giorni verifica conclusiva, secondo le specifiche modalità indicate nel Disciplinare tecnico, punto 2.3 e punto 2.7.3.</P><P>La stipula del contratto, in deroga a quanto previsto dall'art. 32, comma 4, D.Lgs. 50/2016 e s.m.i., avrà luogo entro 180 giorni dalla data di efficacia dell’aggiudicazione definitiva di cui al co. 7 dello stesso articolo.</P><P>Pertanto il concorrente, pena esclusione, dovrà impegnarsi a mantenere valida l’offerta per 240 giorni naturali e consecutivi dal termine ultimo per il ricevimento delle offerte e comunque, ai sensi dell’art. 32, comma 6, D.Lgs. 50/2016 e s.m.i. fino a 180 giorni naturali e consecutivi dalla data di efficacia dell’aggiudicazione definitiva. Le informazioni di dettaglio e tutte le ulteriori precisazioni in merito alla procedura di evidenza pubblica sono specificate nel Disciplinare di gara.</P><P>Il contratto che sarà stipulato con l’aggiudicatario non prevede il ricorso all'arbitrato di cui all'art. 209 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i.</P><P>L’Amministrazione si riserva la facoltà insindacabile di annullare o revocare la gara o non procedere all'aggiudicazione della gara stessa, senza che i concorrenti possano rappresentare alcuna pretesa al riguardo.</P><P>Ulteriori eventuali precisazioni ritenute necessarie dall'ente appaltante saranno pubblicate esclusivamente sul sito del committente www.geniodife.difesa.it .Tali precisazioni andranno ad integrare a tutti gli effetti la lex di gara.</P><P>Eventuali quesiti diretti ad ottenere chiarimenti su semplici aspetti del bando e del Disciplinare di gara saranno soddisfatti a condizione che pervengano almeno 5 giorni lavorativi prima della scadenza del termine di presentazione offerta (precedente punto IV.3.4).</P><P>È obbligo del concorrente, ai fini della partecipazione alla gara, indicare il domicilio eletto per le comunicazioni, l’indirizzo PEC al fine dell’invio delle comunicazioni inerenti la procedura di gara, incluse quelle di cui all'art. 76 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i..</P><P>Si precisa che questa Stazione Appaltante non fornisce risposte su casistiche specifiche riguardanti il possesso dei requisiti di qualificazione da parte dei singoli concorrenti. La valutazione in ordine ai requisiti posseduti dai singoli concorrenti è rimessa alla Commissione di gara.</P><P>Il bando di gara sarà inviato alla G.U.U.E. e pubblicato sulla G.U.R.I. V serie speciale e l’avviso sui quotidiani 2 quotidiani a diffusione nazionale e due a diffusione locale: La Repubblica, La Stampa, Corriere della Sera, Il Sole 24 ore.</P><P>Il bando di gara e il Disciplinare saranno pubblicati in forma integrale sui siti: www.difesa.it e www.serviziocontrattipubblici.it.</P><P>È prevista, a pena di esclusione, l’accettazione del patto di integrità, allegato al disciplinare di gara. Costituisce, altresì, causa di esclusione il mancato rispetto delle prescrizioni contenute nel suddetto patto di integrità (articolo 1, comma 17, della legge 6.11.2012, n.190).</P><P>Ai sensi dell’art. 73, comma 4 del Codice e per effetto del Decreto M.I.T. 2.12.2016 pubblicato su la G.U. n. 20 del 25.1.2017, le spese per la pubblicazione dei bandi e degli avvisi sulla Gazzetta ufficiale e sui giornali sono rimborsate dall'aggiudicatario alla stazione appaltante entro 60 giorni dall'aggiudicazione. L’importo complessivo, definitivamente accertato, che in via presuntiva, sulla base del costo medio annuo risultante da procedure similari è circa 25 600,00 EUR verrà comunicato al soggetto risultato aggiudicatario definitivo con le modalità indicate nel Disciplinare di gara.</P><P>Pertanto, l’aggiudicatario sarà tenuto al versamento delle suddette spese presso la competente Tesoreria provinciale dello Stato, sul Capo XVI, Capitolo 3580 – Entrate eventuali e diverse concernenti il Ministero della Difesa, art. 3 Recuperi restituzioni e rimborsi vari.</P><P>Responsabile del procedimento per la fase di affidamento: dott.ssa Emanuella Adele Bonadonna.</P><P>Il presente bando è stato inviato alla GUUE per la pubblicazione il 13.4.2018.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale territorialmente competente</OFFICIALNAME></ORGANISATION><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale territorialmente competente</OFFICIALNAME></ORGANISATION><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Ricorso al TAR nei termini dell'art. 120, co. 5 D.Lgs. 2.7.2010 n.104 (30 giorni dalla pubblicazione del bando o dalla comunicazione dell'atto, ovvero in ogni altro caso dalla conoscenza del medesimo) 30 giorni dalla data di pubblicazione sulla GURI del bando per le clausole autonomamente lesive ovvero 30 giorni dalla pubblicazione sul profilo committente degli atti di cui all'art. 29, comma 1, secondo periodo, del D.Lgs. 50/2016 ovvero dalla ricezione delle comunicazioni di cui all'art. 76, comma 5, del D.Lgs. 50/2016 negli altri casi.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministero della Difesa – Segretariato generale della Difesa e Direzione nazionale degli armamenti</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza della Marina 4</ADDRESS><TOWN>Roma</TOWN><POSTAL_CODE>00196</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><E_MAILS><E_MAIL>g-urp@geniodife.difesa.it</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+39 0636806173</PHONE><URL>www.difesa.it</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>