<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="192932-2018"
            EDITION="2018086">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-196545-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180612</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>86</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180504</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 086-192932</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:192932-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.31wog.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.31wog.wp.mil.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30125110">Toner for laser printers/fax machines</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180502</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180612 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Тонер за лазерни принтери/факс машини</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tonery pro laserové tiskárny/faxové přístroje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toner til laserprintere/faxmaskiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toner für Laserdrucker/Fax-Geräte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Τόνερ για εκτυπωτές λέιζερ/συσκευές τηλεομοιοτυπίας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toner for laser printers/fax machines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tóner para faxes e impresoras láser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Värvikassetid laserprinteritele/faksimasinatele</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Väriaine lasertulostimiin/telekopiolaitteisiin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Encre pour imprimantes laser/télécopieurs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toner for laser printers/fax machines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toner za laserske pisače/faksimil uređaje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lézernyomtató-, lézerfaxkazetta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toner per stampanti laser/apparecchi fax</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dažai lazeriniams spausdintuvams ir (arba) fakso aparatams</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lāzerprinteru/faksa aparātu toneris</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Towner għall-printers bil-lejżer/feksijiet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toner voor laserprinters/faxapparaten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toner do drukarek laserowych/faksów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tóner para impressoras laser e aparelhos de fax</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toner pentru imprimantele laser/faxuri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toner do laserových tlačiarní/faxových prístrojov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toner za laserske tiskalnike/telefakse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toner för laserskrivare/faxmaskiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">31 Wojskowy Oddział Gospodarczy</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>31 Wojskowy Oddział Gospodarczy</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Konstantynowska 85</ADDRESS>
               <TOWN>Zgierz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>95-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marta Czarnecka</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 261442099</PHONE>
               <E_MAIL>31wog.zp@ron.mil.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 261442101</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.31wog.wp.mil.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.31wog.wp.mil.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Obrona</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa materiałów eksploatacyjnych do drukarek, kserokopiarek i faksów</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>33/ZP/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="30125110"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa materiałów eksploatacyjnych do drukarek, kserokopiarek i faksów, tj. tuszy, tonerów, bębnów i innych materiałów eksploatacyjnych.</P>
               <P>2. Szczegółowy opis potrzeb Zamawiającego zawierający: typ sprzętu, jakim dysponuje Zamawiający oraz rodzaj, typ, symbol materiału eksploatacyjnego zalecanego przez producenta urządzeń oraz ilości materiałów objętych niniejszym zamówieniem zostały określone w Załączniku nr 1 do SIWZ – Formularz cenowy.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>• 31 WOG, ul. Konstantynowska 85, Zgierz;</P>
                  <P>• 31 WOG, Nowy Glinnik, 97-217 Lubochnia;</P>
                  <P>• 31 WOG, 95-043 Leźnica Wielka.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa materiałów eksploatacyjnych do drukarek, kserokopiarek i faksów, tj. tuszy, tonerów, bębnów i innych materiałów eksploatacyjnych.</P>
                  <P>2. Szczegółowy opis potrzeb Zamawiającego zawierający: typ sprzętu, jakim dysponuje Zamawiający oraz rodzaj, typ, symbol materiału eksploatacyjnego zalecanego przez producenta urządzeń oraz ilości materiałów objętych niniejszym zamówieniem zostały określone w Załączniku nr 1 do SIWZ – Formularz cenowy.</P>
                  <P>3. Zamawiający dopuszcza składanie ofert na materiały eksploatacyjne jakościowo równoważne, nowe, spełniające równoważne parametry i wolne od wad technicznych. W przypadku zaoferowania produktów równoważnych, Wykonawca zobowiązany jest złożyć, na wezwanie Zamawiającego, dokumenty wskazane w Rozdziale VI ust. 3</P>
                  <P>Pkt 18 ppkt a)–i) SIWZ.</P>
                  <P>4. Oferowane równoważne materiały eksploatacyjne nie mogą powodować ograniczeń funkcji i możliwości sprzętu oraz zaniżać jakości wydruku w stosunku do materiałów oryginalnych. Wymagana jest również pełna kompatybilność z oprogramowaniem sprzętu: informowanie o liczbie wydrukowanych stron, poziomie zużycia tonera, tuszu, głowicy – jeśli sprzęt posiada takie możliwości. W przypadku kiedy produkt oryginalny posiada układ scalony, który monitoruje proces druku, produkt równoważny winien posiadać analogiczny element działający w ten sposób.</P>
                  <P>5. Przedmiot powinien być dostarczony w fabrycznie nowych, oryginalnych opakowaniach producenta z opisem zawartości oraz specyfikacją dostarczonego asortymentu. Dostarczone wyroby (nowe, pierwszej kategorii, rok produkcji zgodny</P>
                  <P>Z rokiem realizacji dostawy) muszą spełniać wymagania jakościowe potwierdzone przez producenta w systemie pełnego zapewnienia jakości, stosowanego podczas projektowania, produkcji, badań i końcowej kontroli wyrobów. Toner, bęben wraz.</P>
                  <P>Z kasetą, tusz wraz z pojemnikiem nie mogą pochodzić z procesu regeneracji.</P>
                  <P>I prefabrykacji i być wtórnie użyte w dostarczonym materiale eksploatacyjnym.</P>
                  <P>6. Dostarczone materiały eksploatacyjne muszą być fabrycznie nowe, nieużywane, nieregenerowane i nie prefabrykowane, wolne od wad fizycznych oraz zapewniać kompatybilność pracy z urządzeniami Zamawiającego, zgodnie ze złożoną ofertą.</P>
                  <P>7. Materiały muszą być dostarczone w nowym oryginalnym opakowaniu fabrycznym z zabezpieczeniami stosowanymi przez producenta (paski zabezpieczające przed wysypaniem, zabrudzeniem itp.).</P>
                  <P>8. Opakowanie musi umożliwić pełną identyfikację towaru, bez konieczności naruszania opakowania:</P>
                  <P>Ilość,</P>
                  <P>Rodzaj, nazwa, producent,</P>
                  <P>Numer katalogowy,</P>
                  <P>Parametry techniczne (w tym między innymi pojemność, kolor, informacja o przeznaczeniu do określonego sprzętu),</P>
                  <P>Data ważności itp.</P>
                  <P>9. Dostarczone materiały eksploatacyjne będą posiadać termin przydatności do użycia nie krótszy niż 24 miesiące w przypadku tonerów i bębnów, 12 miesięcy w przypadku tuszy, licząc od dnia dostawy. Wykonawca gwarantuje poprawną jakość drukowania do wyczerpania środka barwiącego w okresie przydatności do użycia.</P>
                  <P>10. Wykonawca zobowiązany jest do nieodpłatnego odbioru zużytych materiałów eksploatacyjnych (w ilości równej dostarczonym materiałom eksploatacyjnym) w celu zagospodarowania ich zgodnie z zasadami postępowania z odpadami określonymi</P>
                  <P>w ustawie z dnia 14.12.2012 roku o odpadach (tekst jednolity: Dz.U. z 2018 r., poz. 21).</P>
                  <P>Gwarancja:</P>
                  <P>1. Wykonawca zapewni, iż dostarczony towar posiada gwarancję producenta.</P>
                  <P>2. Dodatkowo Wykonawca udzieli gwarancji w wymiarze 12 miesięcy na cały przedmiot umowy od daty odbioru towaru.</P>
                  <P>3. Termin gwarancji liczy się od dnia odbioru przez przedstawiciela Zamawiającego,</P>
                  <P>Co potwierdza się protokołem przyjęcia – przekazania. Wady jakościowe Zamawiający zgłasza Wykonawcy w okresie gwarancyjnym niezwłocznie po ich wykryciu na podstawie formularza reklamacyjnego i przekazuje towar do jego dyspozycji. Reklamacja winna być rozpatrzona na terenie kraju nie później niż w ciągu 14 dni, licząc od daty otrzymania protokołu.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">10</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1. Zamawiający przewiduje możliwość skorzystania z prawa opcji (art. 34 ust. 5 ustawy Pzp), polegającego na zwiększeniu podstawowego zakresu dostawy maksymalnie o 40 %.</P>
                  <P>2. Realizacja zamówienia opcjonalnego nastąpi po takich samych cenach jednostkowych jak w zamówieniu podstawowym, zgodnie z ofertą złożoną przez Wykonawcę.</P>
                  <P>3. W przypadku skorzystania z opcji zwiększenia asortymentu Zamawiający powiadomi Wykonawcę na piśmie (faxem) o asortymencie i zamawianych ilościach najpóźniej do dnia 10.10.2018 r. Wykonawca zobowiązany będzie do dostawy w/w asortymentu w terminie do 10 dni kalendarzowych od daty złożenia zamówienia opcjonalnego.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Wykonawca zobowiązany jest wnieść przed upływem terminu składania ofert wadium w wysokości 14 600,00 PLN brutto (czternaście tysięcy sześćset złotych 00/100).</P>
                  <P>2. W przyp. zaofer. przez Wykonawcę materiałów równoważnych, w celu potwierdzenia, że odp. one wymaganiom Zamawiającego (art. 25 ust. 1 pkt. 2 ustawy PZP) Wykonawca zobowiązany będzie złożyć dok. określone w Rozdz. VI Etap III pkt 18 SIWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z post. o udzielenie zamówienia Wykonawca w okol., o których mowa w art. 24 ust. 1 i 5 ustawy PZP jest zobowiązany złożyć nast. dokumenty w formie oryginału lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem przez wykonawcę lub osobę (osoby) upoważnioną, z zachowaniem sposobu reprezentacji:</P>
               <P>a)informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy wystawionej nie wcześniej niż 6 mies. przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>b)odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działaln. gosp., jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy PZP;</P>
               <P>c)oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności – zgodnie z Załącznikiem nr 6 do SIWZ;</P>
               <P>d)oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne – zgodnie z Załącznikiem nr 7 do SIWZ;</P>
               <P>2) Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zam. poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dok., o których mowa w pkt 1:</P>
               <P>a)lit. a - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zam. lub miejsce zam. ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21;</P>
               <P>b)lit. b - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>— nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
               <P>3) Dokumenty, o których mowa w pkt 2 lit. a) i lit. b) powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 mies. przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>4) Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zam. lub miejsce zam. ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dok., o których mowa w pkt 2, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zam. wykonawcy lub miejsce zam. tej osoby wystawiony w terminach, o których mowa w pkt 2.</P>
               <P>5) W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zam. lub miejsce zam. ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P>
               <P>6) Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 1 lit. a, składa dokument, o którym mowa w pkt 2 lit. a, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt. 14 i 21. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zam. ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dok., zastępuje się go dok. zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zam. tej osoby. Wystawione nie wcześniej niż 6 mies. przed terminem składania ofert.</P>
               <P>7) Wykonawca w celu oceny wstępnej obowiązany jest złożyć JEDZ w postaci elektronicznej.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia w tym zakresie żadnych wymagań, których spełnianie Wykonawca zobowiązany jest wykazać w sposób szczególny.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli wykonawca wykaże, iż posiada doświadczenie zdobyte poprzez należyte wykonanie w okresie ostatnich 3 lat (a jeżeli okres działalności jest krótszy w tym okresie), przed dniem wszczęcia postępowania co najmniej 2 dostaw (każda zrealizowana na podstawie odrębnej umowy) odpowiadających przedmiotowi niniejszego zamówienia, tj. dostawy materiałów eksploatacyjnych do urządzeń drukujących, kopiujących i faksujących o wartości minimum 100 000,00 PLN brutto każda. Wykonawca zobowiązany jest podać w wykazie wartości dostaw, przedmiot, daty ich wykonania i podmioty, na rzecz których dostawy zostały wykonane oraz załączyć dowody, czy zostały wykonane należycie.</P>
               <P>Wykonawca na wezwanie Zamawiającego zobowiązany będzie złożyć wypełniony wykaz (Załącznik nr 2 do SIWZ) wraz z dokumentami potwierdzającymi należyte wykonanie wskazanych w wykazie dostaw.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zamawiający zastrzega sobie prawo do zawarcia umowy zgodnie ze wzorem stanowiącym Załącznik Nr 8 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Ofertę należy złożyć w siedzibie Zamawiającego przy ul. Konstantynowskiej 85 w Zgierzu – budynek 2 pok. 114-115 (Kancelaria Jawna).</P>
                  <P>Zamawiający informuje, iż Kancelaria czynna jest codziennie (od poniedziałku do piątku) w godz. 7:30 do 10:00 oraz 12:00 do 15:00.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-05-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
