<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="192999-2018"
            EDITION="2018086">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-198034-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180604</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>86</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180504</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 086-192999</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:192999-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.bundesdruckerei.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.subreport.de/E46416541</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="22990000">Newsprint, handmade paper and other uncoated paper or paperboard for graphic purposes</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180503</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180604 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Хартии за графична употреба, които не са грундирани и не са проклеяни</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Novinový papír, ruční papír a ostatní nenatíraný papír nebo lepenka pro grafické účely</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avispapir, håndgjort papir og pap, ikke belagt, til grafisk brug</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zeitungsdruckpapier; Büttenpapier und -pappe (handgeschöpft); Rohpapier und Rohpappe; grafische Papiere und Pappen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Δημοσιογραφικός χάρτης, χειροποίητο χαρτί και άλλο μη επιχρισμένο χαρτί ή χαρτόνι για γραφική χρήση</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Newsprint, handmade paper and other uncoated paper or paperboard for graphic purposes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Papel de periódico, papeles fabricados a mano y otros papeles y cartones sin recubrir, para usos gráficos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ajalehepaber, käsitsi valmistatud paber ja muu pindamata paber ja papp graafilisteks töödeks</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sanomalehtipaperi, käsintehty paperi ja muu päällystämätön paperi, kartonki tai pahvi graafiseen tarkoitukseen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Papiers à usage graphique, ni couchés ni enduits</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Newsprint, handmade paper and other uncoated paper or paperboard for graphic purposes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Novinski papir, ručno izrađen papir i ostali neobloženi papir ili karton za grafičku upotrebu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Újságpapír, kézi merítésű papír és egyéb bevonat nélküli papír vagy karton grafikai célokra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Carta da giornale, carta fabbricata a mano, altra carta ed altro cartone dei tipi utilizzati per scopi grafici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laikraštinis popierius, rankų darbo popierius ir kitas nepadengtas popierius arba kartonas grafikos darbams</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avīžu papīrs, ar rokām izgatavots papīrs un citu veidu nekrītots papīrs un kartons grafiskiem nolūkiem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Karta tal-gażżetti, karta maħduma bl-idejn u karta jew kartun mhux miksija għal skopijiet grafiċi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Courantenpapier, handgeschept papier en ander papier en karton, niet gestreken, van de soort gebruikt voor grafische doeleinden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Papier gazetowy, papier czerpany i innego rodzaju papier lub tektura w rodzaju używanych do celów graficznych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Papel de jornal, papel feito à mão (folha a folha) e outro papel e cartão, não revestidos, dos tipos utilizados para fins gráficos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hârtie pentru utilizare grafică, hârtie nestratificată şi neimpermeabilizată</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Novinový papier, ručný papier a iný nenatieraný papier alebo lepenka na grafické účely</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Časopisni papir, ročno izdelan papir in drug nepremazan papir ali karton za grafične namene</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tidningspapper, handgjort papper, annat papper och annan papp, obelagda och obestrukna, av sådana slag som används för skrivning, tryckning eller annat grafiskt ändamål</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Bundesdruckerei GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <NOTICE_UUID>3d559dda-8db4-444d-833c-e67a9214f8b9</NOTICE_UUID>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Bundesdruckerei GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kommandantenstr. 18</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10969</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>ausschreibung.pur-p@bdr.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 30 / 2598-1550</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <URL_GENERAL>http://www.bundesdruckerei.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.subreport.de/E46416541</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Bundesdruckerei GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Alte Jakobstraße 109</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10969</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Zentrale Warenannahme (für FP-ECA)</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>ausschreibung.pur-p@bdr.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <URL_GENERAL>www.bundesdruckerei.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>GmbH</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Anbieter von Produkten und Lösungen der Hochsicherheitstechnologie</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Rahmenvertrag Banknoten-Papier</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ECA-2018-003</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="22990000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Rahmenvertrag mit mehreren Auftragnehmern über die Lieferung von Spezialpapier zur Herstellung von Euro-Banknoten der Serie 2.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>10969 Berlin</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Gegenstand der zu vergebenden Leistung ist der Abschluss eines Rahmenvertrages mit mehreren Auftragnehmern über die Lieferung von Spezialpapier zur Herstellung von Euro-Banknoten der Serie 2.</P>
                  <P>Der Auftraggeber schließt die Rahmenvereinbarung gleichlautend mit insgesamt maximal fünf Lieferanten ab. Die Vergabe von Einzelaufträgen erfolgt nach Aufforderung zur Abgabe eines Preisangebotes zu den in der Rahmenvereinbarung festgelegten Kriterien im Rahmen sog. Miniwettbewerbe.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Es besteht für den Auftraggeber dreimal die Möglichkeit, den Vertrag um jeweils ein Jahr zu verlängern.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— allgemeine Informationen zum Unternehmen gemäß Formblatt „Bewerberselbstauskunft“,</P>
               <P>— Angaben zu gesetzlichen Vertretern, Gesellschaftern/wirtschaftlich Berechtigten/Konzernstruktur gemäß Formblatt „Bewerberselbstauskunft“,</P>
               <P>— Angabe zu bestehenden Vertragsverhältnissen und persönliche/dienstliche Beziehungen zu Mitarbeitern der Bundesdruckerei-Gruppe gemäß Formblatt „Bewerberselbstauskunft“,</P>
               <P>— Eigenerklärung zum Nichtvorliegen von Ausschlussgründen gemäß §§ 123, 124 GWB gemäß Formblatt „Eigenerklärung zum Nichtvorliegen von Ausschlussgründen“,</P>
               <P>— Einreichung eines Auszuges aus dem Handelsregister, der nicht älter als drei Monate ist und den aktuellen Stand wiedergibt (Kopie ausreichend),</P>
               <P>— Einreichung einer Gewerbezentralregisterauskunft, die nicht älter als sechs Monate ist und den aktuellen Stand wiedergibt (Kopie ausreichend),</P>
               <P>— Erklärung zu Compliance gemäß Formblatt „Compliance-Erklärung für Geschäftspartner“,</P>
               <P>— EZB-Zertifizierung über eine volle oder befristete Sicherheitszulassung nach den jeweils gültigen EZB-Zulassungsnachweisen zu Verfahren der Sicherheitszulassung für Hersteller von für die Sicherheit des Euro bedeutsamen Materialien für Euro-Banknoten (Erklärung und Zulassungs-Schreiben der EZB).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— Erklärung über den Gesamtumsatz in EUR netto und den Umsatz in EUR netto mit zum ausgeschriebenen Leistungsgegenstand vergleichbaren Leistungen bezüglich der Jahre 2014, 2015, 2016.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— Angabe der durchschnittlich beschäftigten Arbeitnehmer insgesamt und der durchschnittlich beschäftigten Arbeitnehmer, welche zum ausgeschriebenen Leistungsgegenstand vergleichbare Leistungen erbringen, bezogen auf die Jahre 2014, 2015 und 2016,</P>
               <P>— mindestens drei Referenzen der letzten sechs Jahre, gemessen am Zeitpunkt der Angebotsabgabe. Die Referenzen müssen sich jeweils auf mit dem ausgeschriebenen Leistungsgegenstand in Art (Herstellung und Lieferung von Euro-Banknotenpapier der Euro-Serie 2) und Umfang vergleichbare Leistungen beziehen,</P>
               <P>— Angaben zu Qualitätssicherungsmaßnahmen gemäß Formblatt „Lieferanten-Selbstauskunft zur Qualitätsfähigkeit“,</P>
               <P>— Zertifizierung für ein QM-System (DIN EN ISO 9001) liegen vor,</P>
               <P>— von der EZB parafierter IQP (Individual Quality plan) zum „NP decision“,</P>
               <P>— Darstellung der Maßnahmen zur Verhinderung von Faden-Korrosion.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <FRAMEWORK>
               <SEVERAL_OPERATORS/>
               <NB_PARTICIPANTS>5</NB_PARTICIPANTS>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Alle Bewerber, die im Rahmen ihres Teilnahmeantrages die erforderliche Eignung nachweisen können und sich zur Vertraulichkeit gemäß der den Vergabeunterlagen beigefügten Vertraulichkeitserklärung verpflichten, werden vom Auftraggeber anschließend separat zur Abgabe eines Angebotes aufgefordert. Die Vergabeunterlagen, welche als Grundlage zur Erstellung des eigentlichen Angebotes dienen, werden aus Vertraulichkeitsgründen ausnahmsweise erst mit der Aufforderung zur Angebotsabgabe den jeweils geeigneten Bewerbern zur Verfügung gestellt.</P>
               <P>Schließen sich mehrere Unternehmen zu einer Bewerbergemeinschaft zusammen, hat diese mit ihrem Teilnahmeantrag eine unterschriebene Erklärung (Formblatt) abzugeben. In der Erklärung sind alle Mitglieder zu benennen, außerdem ist der für die etwaige Durchführung des Vertrages bevollmächtigte Vertreter zu bezeichnen.</P>
               <P>Für den Teilnahmeantrag sind zwingend die vom Auftraggeber zur Verfügung gestellten Vergabeunterlagen zu verwenden. Diese werden ausschließlich im Online-Portal von Subreport kostenfrei über den Auftraggeber bereitgestellt. Eine Registrierung ist nicht notwendig, wird aber insbesondere im Hinblick auf die Versendung zusätzlicher Bewerberinformationen dringend empfohlen. Hilfe bei der Registrierung erhalten Sie unter der Tel.-Nr.+49 221 / 985 78 57 oder unter: www.subreport.de </P>
               <P>Werden Erklärungen und Nachweise nicht oder nicht vollständig mit dem Teilnahmeantrag vorgelegt, behält sich der Auftraggeber vor, diese gemäß § 56 VgV nachzufordern. Bewerber können allerdings nicht darauf vertrauen, dass fehlende Unterlagen nachgefordert werden.</P>
               <P>Fragen zur Bekanntmachung bzw. zu den Unterlagen zum Teilnahmeantrag können über das Portal Subreport oder hilfsweise per E-Mail über die Adresse ausschreibung.pur-p@bdr.de in deutscher Sprache an die Vergabestelle gerichtet werden.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes beim Bundeskartellamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemomblerstraße 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 22894990</PHONE>
               <E_MAIL>vk@bundeskartellamt.bund.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 2289499163</FAX>
               <URL>www.bundeskartellamt.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Das deutsche Vergaberecht regelt die Frist für die Einlegung von Rechtsbehelfen in § 160 Abs. 3 GWB. Dort heißt es:</P>
               <P>„Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1) der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt;</P>
               <P>2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4) mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind."</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-05-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
