<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="193499-2018"
            EDITION="2018086">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-197753-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180605</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>86</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180504</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 086-193499</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:193499-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.dataport.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.Bieter/DownloadTenderFiles.ashx?subProjectId=wVCurl2BltQ%3d</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="64220000">Telecommunication services except telephone and data transmission services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72700000">Computer network services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE9">NIEDERSACHSEN</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEF0">Schleswig-Holstein</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEE0">Sachsen-Anhalt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE60">Hamburg</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE80">Mecklenburg-Vorpommern</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE50">Bremen</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEF0">Schleswig-Holstein</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180503</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180605 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Далекосъобщителни услуги, без услуги по пренос на данни и съобщения</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikační služby kromě telefonů a přenosu dat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekommunikationstjenester, undtagen telefon- og datatransmissionstjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fernmeldedienste, außer Fernsprech- und Datenübertragungsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τηλεπικοινωνιών εκτός από υπηρεσίες τηλεφωνίας και μετάδοσης δεδομένων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telecommunication services except telephone and data transmission services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de telecomunicaciones, excepto servicios telefónicos y de transmisión de datos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekommunikatsiooniteenused, v.a telefoni- ja andmeedastuse teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Muut televiestintäpalvelut kuin puhelin- ja tietoliikennepalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de télécommunications, excepté téléphone et transmission de données</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telecommunication services except telephone and data transmission services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikacijske usluge, osim usluga telefonije i prijenosa podataka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Távközlési szolgáltatások a távbeszélő és adatátviteli szolgáltatások kivételével</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di telecomunicazione, esclusi i servizi telefonici e i servizi di trasmissione dati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikacijų paslaugos, išskyrus telefono ryšio ir duomenų perdavimo paslaugas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikāciju pakalpojumi, izņemot telefona un datu pārraides pakalpojumus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-telekomunikazzjoni apparti milli tat-telefon u tat-trasmissjoni tad-data</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telecommunicatiediensten, met uitzondering van telefoon en datatransmissie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi telekomunikacyjne, z wyjątkiem usług telefonicznych i przesyłu danych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de telecomunicações excepto serviços telefónicos e de transmissão de dados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de telecomunicaţii, cu excepţia serviciilor telefonice şi de transmisie de date</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikačné služby okrem telefónnych a prenosu údajov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikacijske storitve, razen telefonskih storitev in storitev prenosa podatkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Altenholz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekommunikationstjänster utom telefon- och dataöverföringstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Dataport AöR</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Dataport AöR</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Altenholzer Straße 10-14</ADDRESS>
               <TOWN>Altenholz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>24161</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>dataportvergabe8100@dataport.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DEF0"/>
               <URL_GENERAL>http://www.dataport.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.Bieter/DownloadTenderFiles.ashx?subProjectId=wVCurl2BltQ%3d</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/eva/#/supplierportal/dataport</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Einrichtung des öffentlichen Rechts</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Informations- und Kommunikationstechnik</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Betriebsunterstützung Transportnetz</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DP-2018000010</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="64220000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Dataport hat in Hamburg und Schleswig-Holstein flächendeckende Übertragungsnetze errichtet und betreibt diese in unterschiedlicher Tiefe. Darüber hinaus besteht ein länderübergreifendes Transportnetz (DWDM), das ebenfalls von Dataport betrieben wird.</P>
               <P>Um die komplexen Aufgaben des Netzbetriebs sowohl fachlich als auch kapazitiv vollständig erfüllen zu können, bestehen Betriebs- und Betriebsunterstützungsverträge, die im Rahmen dieses Teilnahmewettbewerbs neu ausgeschrieben und aktualisiert werden sollen. Die Laufzeit beträgt für jedes Los 48 Monate ab dem Leistungsbeginn am 1.1.2019.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
               <LOT_MAX_ONE_TENDERER>2</LOT_MAX_ONE_TENDERER>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Netzleitstand</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="64220000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72700000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEF0"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Schleswig-Holstein</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Es ist ein Netz zu überwachen mit ca. 250 Standorten in Schleswig-Holstein. Diese sind über Richtfunk-, SDH-, DWDM-Systeme, Router und Switche sowie über gemietete aktive Übertragungsstrecken miteinander verbunden. Die Netzüberwachung hat in gesicherten Räumen des Auftragnehmers zu erfolgen. Über abgesetzte Bedienplätze greift der Auftragnehmer auf die vorhandenen Netzwerkmanagementsysteme zu. Die Managementsysteme befinden sich in Räumlichkeiten von Dataport. Die Anbindung erfolgt über gesicherte Verbindungen. Alle verwendeten Speichermedien müssen verschlüsselt sein. Die Überwachung des Netzes muss an 24 Stunden pro Tag ganzjährig sichergestellt werden.</P>
                  <P>Eingegangene Störungsmeldungen sind ggf. entsprechend einer abgestimmten Prozessbeschreibung an mehrere Stellen (z.B. Autorisierte Stelle SH, Dataport Kompetenzzentrum Digitalfunk) telefonisch und / oder per E-Mail zu übermitteln. Die Ereignisse und Störungen sind zu analysieren und alle notwendigen Schritte zur Fehlerbeseitigung durchzuführen bzw. einzuleiten, zu verfolgen und zu dokumentieren. Soweit möglich, sind Fehler durch den Einsatz des Netzmanagementsystems zu analysieren, einzugrenzen und zu neutralisieren. Ist die Fehlerneutralisation innerhalb des jeweiligen SLA nicht allein mit den Mitteln des Netzleitstandes möglich, so wird bei eindeutiger Fehlerzuordnung entweder der Vertragspartner aus den Losen 2, 3, 4, 5 oder ggf. der Betreiber der betroffenen Mietleitung aktiviert. Die Techniker des Fieldservices sind vollumfänglich zu unterstützen und gezielt so zu steuern, dass die Einhaltung der SLA gewährleistet ist. Bei nicht möglicher eindeutiger Fehlerzuordnung wird sofort der 2nd Level aus LOS 5 und die Dataport-Rufbereitschaft durch das NOC hinzugezogen. Auftretende Störungen an Mietleitungen im Übertragungsnetz sind immer an den entsprechenden Mietleitungsbetreiber zu melden und die Fehlerbehebung zu verfolgen.</P>
                  <P>Sollten sich Störungen nicht innerhalb der SLA beseitigen lassen, so ist die Störung durch das NOC zu eskalieren. Außerhalb der Regelarbeitszeit steht bei Dataport für diese Situation eine qualifizierte Rufbereitschaft zur Verfügung.</P>
                  <P>Durch die aktive Netzüberwachung ist sicherzustellen, dass die betriebenen Übertragungsstrecken die in den SLA festgelegten Verfügbarkeiten einhalten (Prio. 1 = 8 Stunden, Prio. 2 = 24 Stunden, Prio. 3 = 72 Stunden).</P>
                  <P>Die Bearbeitung von Störungen muss an 24 Stunden pro Tag durchgängig sichergestellt werden. Eine vollständige Entstörung ist je nach Priorität der Störung innerhalb von 8 bzw. 24 Stunden abschließend durchzuführen. Der Vertragspartner im Los1 muss für den Zugriff auf das Netzmanagementsystem eine gesicherte Übertragungsstrecke (Zweiwegeführung), Datenrate mindestens 150 Mbit/s durchgängig von seinem Netzleitstand bis zum nächstgelegenen Backbonestandort von Dataport bereitstellen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Leistung</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Preis</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DATE_START>2019-01-01</DATE_START>
               <DATE_END>2022-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Erzielte Gesamtpunktzahl in der Nutzwertanalyse zu den unter III.1.2) und III.1.3) beschriebenen Kriterien sowie deren Gewichtung. Es werden mindestens die auf Rang 1 – 5 in der nach den unter III.1.3) beschriebenen Regeln gebildeten Rangfolge befindlichen Bewerber zu Vertragsverhandlungen aufgefordert.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>24/7-Entstörung Richtfunk in Schleswig-Holstein</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="64220000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72700000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEF0"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Schleswig-Holstein.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Es sind ca. 180 Richtfunklinks in Schleswig-Holstein, inklusive der nordfriesischen Inseln und auf Fehmarn zu betreiben. Die Bearbeitung von Störungen muss an 24 Stunden pro Tag durchgängig sichergestellt werden. Eine vollständige Entstörung ist je nach Priorität der Störung innerhalb von 6 bzw. 22 Stunden abschließend durchzuführen. Erforderliche Ersatzteile werden von Dataport vorgehalten. Zu betreiben sind Richtfunksysteme des Herstellers NOKIA (ehemals Alcatel-Lucent) vom Typ 9500 MXC und 9500 MPR und gegebenenfalls Nachfolgesysteme. Die Outdooreinheiten befinden sich an Masten, die mit Steigschutzsystemen der Firmen SÖLL, HACA oder FABA ausgestattet sind. Nicht alle zu betreibenden Systeme in Höhen sind aus den Steigsystemen oder von den Plattformen aus zu erreichen. Entsprechend ist gemäß BGR198/BGR199 geschultes Personal einzusetzen, das sich auch in der Maststruktur und in Toplagen mit PSA (persönlicher Schutzausrüstung) bewegen darf. An einigen Standorten ist der Einsatz von Hubsteigern oder Industriekletterern erforderlich, welche ebenfalls im geforderten SLA zur organisieren sind. Solche Einsätze werden im Rahmen des Leistungsverzeichnisses bepreist und fallweise vergütet. Der Auftragnehmer sichert die ständige telefonische Erreichbarkeit seines Fachpersonals für die Auftragsannahme und die Auskunftserteilung über den Stand von Installations- und Instandsetzungsarbeiten mit eigenen Mitteln zu. Entstörungen sind durch den Auftragnehmer ohne Arbeitsunterbrechung bis zur Fehlerbehebung durchzuführen. Es ist damit zu rechnen, dass Entstörungen außerhalb der regelmäßigen Arbeitszeit, Sonn- und Feiertage inbegriffen, durchzuführen sind. Es sind Vorkehrungen zu treffen, um den gesetzlichen Arbeitszeitregelungen auch im Zuge umfangreicher Störungsbehebungsmaßnahmen gerecht zu werden.</P>
                  <P>Bei Störungen, die von Dataport als kritisch eingestuft werden, ist die Entstörung mit mehreren Kletter-Teams durchzuführen.</P>
                  <P>Die Störungsursache und die durchgeführten Maßnahmen zur Störungsbehebung sind zu beschreiben und an den Netzleitstand zu melden. Die Instandsetzung schließt auch eine Fehleranalyse sowie die Fehlereingrenzung bis hin zur Zuordnung zu einem nicht betriebenen System (z.B. Basisstation, Leitungsendgerät) mit ein. Die dazu erforderlichen Messgeräte sind von Auftragnehmer bereitzustellen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Leistung</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Preis</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Erzielte Gesamtpunktzahl in der Nutzwertanalyse zu den unter III.1.2) und III.1.3) beschriebenen Kriterien sowie deren Gewichtung. Es werden mindestens die auf Rang 1 – 5 in der nach den unter III.1.3) beschriebenen Regeln gebildeten Rangfolge befindlichen Bewerber zu Vertragsverhandlungen aufgefordert.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>Fieldservice Backbone und Übertragungsnetz, ohne Richtfunk</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="64220000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72700000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEF0"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Schleswig-Holstein</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Der Fieldservice beinhaltet die Instandsetzung und Neueinrichtung von Übertragungswegen und Übertragungssystemen. Die Instandsetzung erstreckt sich auf die Eingrenzung und Beseitigung von Störungen an Übertragungsstrecken und Übertragungssystemen durch Ersatz oder Reparatur. Bei diesen Übertragungsstrecken handelt es sich um 2Mbit/s- bzw. 10/100/1000 Mbit/s-Verbindungen. Zukünftig sind auch 10 GbE-Strecken zu betreiben. Hierzu gehört auch die bedarfsweise Ersatzschaltung von Übertragungswegen nach Anweisung des Auftraggebers (Dataport). Die Störungsursache und die durchgeführten Maßnahmen zur Störungsbehebung sind zu beschreiben und an den Netzleitstand zu melden. Die Instandsetzung schließt auch eine Fehleranalyse sowie die Fehlereingrenzung bis hin zur Zuordnung zu einem nicht betriebenen System (z. B. Basisstation, Leitungsendgerät) mit ein. Zur schnellen Bearbeitung von Störungsmeldungen sind, wenn von Dataport als notwendig erachtet, mehrere Mitarbeiter für den Einsatz vorzusehen und in den Dienst zu versetzen.</P>
                  <P>Die Bearbeitung von Störungen muss an 24 Stunden an allen Tagen durchgängig sichergestellt werden. Eine vollständige Entstörung ist je nach Priorität der Störung innerhalb von 6 bzw. 22 Stunden abschließend durchzuführen. Erforderliche Ersatzteile werden von Dataport gestellt.</P>
                  <P>Die Arbeiten beschränken sich hauptsächlich auf das Gebiet Schleswig-Holstein. Zur Unterstützung des Dataport eigenen Betriebspersonals kann es, in Abstimmung mit Dataport, auch zu Einsätzen in allen anderen Trägerländern von Dataport kommen. Derzeit sind dies die Länder Hamburg, Bremen, Mecklenburg-Vorpommern, Niedersachsen und Sachsen-Anhalt. Es ist nicht auszuschließen, dass während der Vertragslaufzeit weitere Bundesländer hinzukommen. Solche Einsätze werden im Leistungsverzeichnis gezielt abgefragt und sind nicht in die Grundpreise einzurechnen, sondern werden fallweise nach Bedarf abgerufen und vergütet.</P>
                  <P>Die zudem geforderte Vor-Ort-Unterstützung bei der Entstörung zentraler IP-Komponenten beschränkt sich auf rudimentäre Aufgaben, wie z.B. die Einspielung einer bereitgestellten Gerätekonfiguration mit Onlineunterstützung oder gezielte Reset-Aktionen. Bei den betreffenden Geräten handelt es sich überwiegend um Systeme des Herstellers Cisco.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Leistung</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Preis</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Erzielte Gesamtpunktzahl in der Nutzwertanalyse zu den unter III.1.2) und III.1.3) beschriebenen Kriterien sowie deren Gewichtung. Es werden mindestens die auf Rang 1 – 5 in der nach den unter III.1.3) beschriebenen Regeln gebildeten Rangfolge befindlichen Bewerber zu Vertragsverhandlungen aufgefordert.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="4">
               <TITLE>
                  <P>Infrastrukturpflege in Schleswig-Holstein und Hamburg sowie an 30 Standorten außerhalb dieser Bundesländer</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>4</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="64220000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72700000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEF0"/>
               <n2016:NUTS CODE="DE60"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Schleswig-Holstein</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>An ca. 350 Standorten sind Übertragungstechnikkomponenten und zentrale Router aufgebaut, deren Infrastruktur zu warten und instand zu setzen ist. Folgende Tätigkeiten sind durchzuführen:</P>
                  <P>Wartung und Instandsetzung von Stromversorgungsanlage und Batterien ggf. mit Unterstützung eines Craft-Terminals.</P>
                  <P>— Austausch defekter Batterien bzw. einzelner Blöcke,</P>
                  <P>— Prüfung, Wartung und Entstörung an Wärmetauschern und Kühlanlagen,</P>
                  <P>— Prüfung, Wartung und Entstörung der Rackverkabelung und der Frostwächter in den Systemschränken,</P>
                  <P>— Überprüfung und Reparatur der Schließanlagen an Outdoorschränken,</P>
                  <P>— Durchführung allgemeiner Wartungsarbeiten nach einem Wartungsplan (z.B. Filterwechsel an Übertragungssystemen usw.),</P>
                  <P>— Fehlerbeseitigung an Systemen der Schranküberwachung (CMC-TC, CMC III),</P>
                  <P>— Es sind Indoorracks der Firma Rittal und Outdoorracks der Firmen Rittal und Knürr zu betreiben.</P>
                  <P>An ca. 200 Basisstationen des BOS-Zugangsnetzes in Hamburg und Schleswig-Holstein muss die Wartung und Instandhaltung der Standortinfrastruktur durchgeführt werden. Dazu gehören neben der Verwaltung der Schließmittel und Instandhaltung der Schließsysteme auch die nachfolgenden Instandhaltungsarbeiten:</P>
                  <P>— DIN 31051 „Grundlagen der Instandhaltung“,</P>
                  <P>— „Prüfungen nach DIN 4131 Antennentragwerke aus Stahl“,</P>
                  <P>— Prüfungen nach DIN EN 795 „Schutz gegen Absturz – Anschlageinrichtungen – Anforderungen“,</P>
                  <P>— „Prüfverfahren“ bzw. BGR 198 „Einsatz von persönlichen Schutzausrüstungen Gegen Absturz“,</P>
                  <P>— Prüfungen nach DI N EN 62305-3 (VDE 0185-305-3) „Blitzschutz – Teil 3: Schutz von baulichen Anlagen und Personen“,</P>
                  <P>— Prüfungen nach DGUV A3 „Elektrische Anlagen und Betriebsmittel“,</P>
                  <P>— DIN VDE 0105 Teil 100 „Betrieb von elektrischen Anlagen“,</P>
                  <P>— Jährliche Standortkontrolle.</P>
                  <P>Die Bearbeitung von Störungen und die normale Mangelbeseitigung kann in der Regel während der normalen Arbeitszeit stattfinden. Für besonders kritische Einzelfälle muss jedoch eine Rufbereitschaft 24 Stunden an allen Tagen durchgängig zur Verfügung stehen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Leistung</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Preis</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Erzielte Gesamtpunktzahl in der Nutzwertanalyse zu den unter III.1.2) und III.1.3) beschriebenen Kriterien sowie deren Gewichtung. Es werden mindestens die auf Rang 1 – 5 in der nach den unter III.1.3) beschriebenen Regeln gebildeten Rangfolge befindlichen Bewerber zu Vertragsverhandlungen aufgefordert.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="5">
               <TITLE>
                  <P>Wartungs-, Reparatur- und Unterstützungsleistungen für Netzkomponenten der Firma NOKIA (ehemals Alcatel-Lucent-Deutschland AG) in allen Trägerländern</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>5</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="64220000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72700000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEF0"/>
               <n2016:NUTS CODE="DE60"/>
               <n2016:NUTS CODE="DE50"/>
               <n2016:NUTS CODE="DE80"/>
               <n2016:NUTS CODE="DE9"/>
               <n2016:NUTS CODE="DEE0"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Schleswig-Holstein.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Diese Unterstützungsleistung wird in allen Trägerländern benötigt. Es ist jedoch zwingend erforderlich, Leistungen im Schleswig-Holsteinischen Netz von Leistungen in allen anderen Trägerländern abzugrenzen. Kommt es, in Abstimmung mit Dataport auch zu Einsätzen in anderen Trägerländern von Dataport (derzeit sind dies die Länder Hamburg, Bremen, Mecklenburg-Vorpommern, Niedersachsen und Sachsen-Anhalt) so werden diese fallweise nach Bedarf abgerechnet. Es ist nicht auszuschließen, dass während der Vertragslaufzeit weitere Bundesländer hinzukommen. Auch wird es für die Leistungen pauschale Positionen getrennt nach Schleswig-Holstein und den anderen Trägerländern geben. Es wird eine technische Unterstützung für Level 2 und Level 3 Aufgaben benötigt, um Netzprobleme aller Art zu untersuchen. Die gemeldeten Störungen bzw. Unterstützungsbedarfe sind nach definierten Leistungsstufen (SLA) zu bearbeiten.</P>
                  <P>Störungen bzw. Unterstützungsbedarf werden über eine Hotline beim Auftragnehmer angemeldet. Die Fehlermeldungen müssen an 24 Stunden am Tag ganzjährig angenommen und gemäß der SLA bearbeitet werden. Die Annahme von Fehlermeldungen und deren Bearbeitung muss in einem Ticketsystem dokumentiert werden. Die Kommunikation erfolgt in deutscher Sprache.</P>
                  <P>Zudem werden Reparaturen geforderte, was bedeutet, dass das fehlerhafte Teil wieder in einen voll betriebsfähigen Zustand gebracht wird, der mit der Systemumgebung vollumfänglich kompatibel ist. Ziel der ebenfalls geforderten Entstörung von Software ist es, dass das System in Übereinstimmung mit den technischen Spezifikationen wieder in den normalen Betrieb zurückkehrt oder zumindest in einen stabilen Zustand gebracht wird. Eine weitere Anforderung ist die Serverbetreuung von Managementsystemen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Leistung</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Preis</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Erzielte Gesamtpunktzahl in der Nutzwertanalyse zu den unter III.1.2) und III.1.3) beschriebenen Kriterien sowie deren Gewichtung. Es werden mindestens die auf Rang 1 – 5 in der nach den unter III.1.3) beschriebenen Regeln gebildeten Rangfolge befindlichen Bewerber zu Vertragsverhandlungen aufgefordert.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="6">
               <TITLE>
                  <P>Betriebsunterstützung Hamburg</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>6</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="64220000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72700000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE60"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Hamburg</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Betriebsunterstützung bezieht sich auf die Neueinrichtung, Änderung und Instandsetzung von Übertragungswegen. Die jeweilige Auftragserteilung erfolgt durch gesonderte Abrufe.</P>
                  <P>Der Umfang der Arbeiten (Jahreswert) wird auf ca. 2.500 Stunden geschätzt.</P>
                  <P>Die Arbeiten beschränken sich hauptsächlich auf das Stadtgebiet der Freien und Hansestadt Hamburg. In Ausnahmefällen kann es auch zu Einsätzen in Schleswig-Holstein, Bremen, Mecklenburg-Vorpommern, Niedersachsen und Sachsen-Anhalt kommen.</P>
                  <P>— Neueinrichtung von Übertragungswegen über Kupferkabel,</P>
                  <P>— Instandsetzung von Übertragungswegen über Kupferkabel,</P>
                  <P>— Neueinrichtung von Übertragungswegen über Glasfaserkabel,</P>
                  <P>— Instandsetzung von Übertragungswegen über Glasfaserkabel.</P>
                  <P>Die für Neueinrichtungen bzw. Instandsetzungsarbeiten erforderlichen nachrichtentechnischen Geräte und Komponenten werden vom AG gestellt. Bei allen Messungen an Übertragungswegen müssen die einschlägigen nationalen und internationalen Richtlinien eingehalten werden.</P>
                  <P>Bei Störungsmeldungen, die dem AN vom AG vor 13.30 gemeldet werden, sind die Arbeiten noch am selben Tag innerhalb einer Reaktionszeit von 2 Stunden zu beginnen. Bei Störungsmeldungen, die dem AN vom AG nach 13.30 gemeldet werden, ist mit der Arbeit in Abstimmung mit dem AG noch am selben Tag (in Abhängigkeit der Dringlichkeit), spätestens jedoch am nächsten Arbeitstag um 7.00 zu beginnen.</P>
                  <P>Für die Annahme von Störungsmeldungen des AG ist durch den AN die Erreichbarkeit innerhalb der regelmäßigen werktäglichen Arbeitszeit (Montag – Freitag von 7.00 bis 16.00) sicherzustellen.</P>
                  <P>Bei Störungen, die von AG als kritisch eingestuft werden, ist die Entstörung mit 2 Personen durchzuführen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Leistung</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Preis</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Erzielte Gesamtpunktzahl in der Nutzwertanalyse zu den unter III.1.2) und III.1.3) beschriebenen Kriterien sowie deren Gewichtung. Es werden mindestens die auf Rang 1 – 5 in der nach den unter III.1.3) beschriebenen Regeln gebildeten Rangfolge befindlichen Bewerber zu Vertragsverhandlungen aufgefordert.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Ein Bewerber muss über die Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung verfügen, um den zu vergebenden Auftrag ordnungsgemäß durchzuführen (Fachkunde). Auswertung der Angaben des Bewerbers zur Unternehmensbeschreibung.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Jahresumsatz einschließlich Umsatz in dem Tätigkeitsbereich des Auftrags (100 %).</P>
               <P>Für das Kriterium „Jahresumsatz“ erhält der Bewerber 5 Punkte für eine kontinuierliche Umsatzentwicklung; andernfalls 0 Punkte. Die Umsatzentwicklung gilt als kontinuierlich, wenn sie keine negativen Tendenzen zeigt, die einer ordnungsgemäßen Erfüllung der zu vergebenden Leistung entgegenstehen könnten. Bei Bewerbergemeinschaften oder privilegierten Unterauftragnehmerschaften gilt der Durchschnitt der Einzelnachweise der an der Bewerbergemeinschaft beteiligten Unternehmen bzw. eines Unterauftragnehmers für die Beurteilung des Teilnahmeantrags in dieser Hinsicht.</P>
               <P>Die erreichte Punktzahl (max. 500) fließt mit einem Gewicht von 20 % in das Gesamtergebnis Leistungsfähigkeit ein.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Mindestkriterien:</P>
               <P>a) Erfahrung mit einem vergleichbaren Beschaffungsgegenstand (Nachweis von Referenzprojekten, wo mindestens ein Projekt für einen öffentlichen Auftraggeber und in den Losen 1-3 mindestens eines im BOS/BDBOS-Umfeld durchgeführt worden ist)</P>
               <P>b) Mindestens 250 von 500 möglichen Punkten für die technische und berufliche Leistungsfähigkeit anhand der nachfolgend beschriebenen Bewertungskriterien und -regeln</P>
               <P>Bewertungskriterien:</P>
               <P>a) Erfahrung mit einem vergleichbaren Beschaffungsgegenstand (30 %):</P>
               <P>Der Bewerber benennt vergleichbare Referenzprojekte, die er nach dem 31.12.2014 erfolgreich abgeschlossen hat. Eine Referenz ist dann mit dem Auftragsgegenstand vergleichbar,</P>
               <P>— wenn sie den sich aus der Beschreibung des Beschaffungsgegenstandes ergebenden Rahmenbedingungen (Art der Leistung, Vertragsdauer, technisches Umfeld etc.) im Wesentlichen entspricht.</P>
               <P>— Insbesondere wird im Rahmen der Vergleichbarkeit berücksichtigt, in wieweit die Referenzprojekte Nähe zu den dort beschriebenen Technologien aufweisen.</P>
               <P>b) Bewertung der Personalkennzahlen (20 %):</P>
               <P>Für das Kriterium „Personalkennzahlen“ hat der Auftraggeber Anforderungsblöcke gebildet:</P>
               <P>—— Anzahl der Gesamtbeschäftigten 20 % (15 % Los2).</P>
               <P>—— Anzahl der Beschäftigten, die jeweils im Arbeitsumfeld des jeweiligen Loses beschäftigt sind.</P>
               <P>30 % in Los 1 &amp; Los 3 bis 5</P>
               <P>25 % in Los 2</P>
               <P>80 % in Los 6</P>
               <P>—— Anzahl FTE (rechnerisch Vollzeitarbeitsplätze), die für das jeweilige Los vorgesehen werden 50 % (40 % Los2).</P>
               <P>—— Anzahl Beschäftigter mit gültiger Steigeberechtigung (20 % nur Los2).</P>
               <P>Für das Kriterium „Personalkennzahlen“ erhält der Bewerber einen Punktwert von 1 bis 5 Punkten basierend auf seinen Angaben unter Berücksichtigung folgender Bewertungsregeln:</P>
               <P>— Benotung der Kontinuität der Mitarbeiterwicklung:</P>
               <P>5 Punkte für eine kontinuierliche Mitarbeiterwicklung; andernfalls 0 Punkte. Die Mitarbeiterwicklung gilt als kontinuierlich, wenn sie in den letzten 3 Geschäftsjahren keine negativen Tendenzen zeigt, die einer ordnungsgemäßen Erfüllung der zu vergebenden Leistung entgegenstehen könnten. Bei Bewerbergemeinschaften oder Nachunternehmerschaften gilt der Durchschnitt der Einzelnachweise der an der Bewerbergemeinschaft beteiligten Unternehmen bzw. eines Nachunternehmers für die Beurteilung des Teilnahmeantrags in dieser Hinsicht.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>— Benotung der Anzahl der Beschäftigten, die jeweils im Arbeitsumfeld des jeweiligen Loses beschäftigt sind:</P>
               <P>0 Pkt 1 Pkt 2 Pkt 3 Pkt 4 Pkt 5 Pkt</P>
               <P>Los 1: Anzahl MA: &lt; 6 7 8 10 12 &gt; 12.</P>
               <P>Los 2, 3+5: Anzahl MA: &lt; 4 8 12 16 20 &gt; 20.</P>
               <P>Los 4+6: Anzahl MA: &lt; 2 5 8 11 14 &gt; 14.</P>
               <P>— Benotung der Anzahl FTE (rechnerisch Vollzeitarbeitsplätze), die für das jeweilige Los vorgesehen werden:</P>
               <P>0 Pkt 1 Pkt 2 Pkt 3 Pkt 4 Pkt 5 Pkt</P>
               <P>Los 1: Anzahl MA: &lt; 0 1 3 5 7 &gt; 7.</P>
               <P>Los 2-4: Anzahl MA: &lt; 2 4 6 8 10 &gt; 10.</P>
               <P>Los 5: Anzahl MA: &lt; 3 6 9 12 15 &gt; 15.</P>
               <P>— Benotung der Anzahl Beschäftigter mit gültiger Steigeberechtigung (nur Los2):</P>
               <P>0 Pkt 1 Pkt 2 Pkt 3 Pkt 4 Pkt 5 Pkt</P>
               <P>Anzahl MA: &lt; 1 3 5 7 9 &gt; 9.</P>
               <P>c) Bewertung der Qualifikation des Personals (50 %):</P>
               <P>Die in den Losen beschriebenen Tätigkeiten sollen für Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter des Bewerbers nachgewiesen werden, die zur Leistungserbringung bezüglich des Beschaffungsgegenstandes geeignet sind.</P>
               <P>Die Vergabestelle weist darauf hin, dass vom Bieter im Falle der Aufforderung zu Verhandlungen im Rahmen der Angebotsabgabe die Verfügbarkeit des angebotenen Personals durch Vorlage der konkreten Profile (d. h. erneute Vorlage derselben Profile unter Namensangabe) nachzuweisen und vertraglich zuzusichern ist.</P>
               <P>Für das Kriterium „Qualifikation des Personals“ erhält der Bewerber einen Punktwert von 0 bis 5 basierend auf seinen Angaben zu den Personalprofilen gemäß der am Ende der Teilnahmeunterlage dargestellten Notensystems und unter Berücksichtigung folgender Bewertungsregeln:</P>
               <P>Die Bewertung der Personalprofile erfolgt auf Basis der Nähe zu den im jeweiligen Los beschriebenen Aufgaben.</P>
               <P>Jedes Einzelprofil kann maximal 5 Leistungspunkte erzielen. Es werden die fünf besten Profile in jedem Los addiert und die Summe durch 5 geteilt. Sind weniger als fünf Profile benannt, werden die fehlenden mit null Punkten bewertet.</P>
               <P>Die für die drei Kriterien vergebenen Punkte werden mit der der dem jeweiligen Kriterium zugeordneten Gewichtung / Zahl multipliziert (Bsp. Erfahrung mit einem vergleichbaren Beschaffungsgegenstand: 5 maximal erreichbare Punkte x 30 = 150 Punkte). Auf diese Weise sind bei den drei Kriterien maximal 150, 100 und 250 Punkte, insgesamt also 500 Punkte zu erreichen.</P>
               <P>Ein Bewerber gilt nur dann als leistungsfähig in diesem Sinne, wenn er in der Nutzwertanalyse zumindest einen Gesamtnutzwert von 250 Punkten des maximal erzielbaren Gesamtnutzwertes von 500 Punkten erreicht und das obige Mindestkriterium erfüllt. Erfüllt ein Bewerber zwar die Voraussetzungen nach vorstehendem Satz, haben der Auftraggeber oder die Vergabestelle aber Kenntnis von Umständen, die der Annahme der Leistungsfähigkeit des Bewerbers gleichwohl entgegenstehen könnten, so bewertet die Vergabestelle die Leistungsfähigkeit des Bewerbers abschließend nach allgemeinen Grundsätzen.</P>
               <P>Die erreichte Punktzahl (max. 500) fließt mit einem Gewicht von 80 % in das Gesamtergebnis Leistungsfähigkeit ein.</P>
               <P>Aus der in III.1.2) und III.1.3) ermittelten Gesamtpunktzahl wird eine Rangfolge der Bewerber gebildet (höchste Punktzahl = Rang 1 usw.). Bei gleicher Punktzahl werden in der Rangfolge vorrangig Bewerber berücksichtigt, die im Kriterium „Erfahrung mit einem vergleichbaren Beschaffungsgegenstand“ einen höheren Punktwert erzielt haben. Die Rangfolge ist maßgeblich für die Auswahl der Bewerber (siehe II.2.9).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>—— deutsche Sprache bei der Auftragsdurchführung,</P>
               <P>—— keine Anwendung der „Technologie von L. Ron Hubbard“ bei der Auftragsdurchführung,</P>
               <P>—— Erklärungen zu Tariftreue- und Vergabegesetz Schleswig-Holstein (TTG),</P>
               <P>—— Erklärung zur Vertraulichkeit bei der Auftragsdurchführung.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-07-05</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Mai 2022</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>Die Vergabestelle stellt die Vergabeunterlagen auf ihrer Portalseite (https://fbhh-evergabe.web.hamburg.de/evergabe.bieter/eva/#/supplierportal/dataport) zum Download zur Verfügung. Sollte ein Unternehmen sich zur Teilnahme an dem Vergabeverfahren entscheiden, so hat es sich dazu auf der Portalseite mit seinen Benutzerdaten anzumelden. Sofern für das Unternehmen noch keine Benutzerdaten bestehen sollten, ist dort eine kostenfreie Registrierung möglich. Die weitere Bearbeitung der Teilnahmeunterlagen/Vergabeunterlagen erfolgt dann im Bieterassistenten. Nur so ist die Erstellung, Bearbeitung und Abgabe eines Antrages/Angebotes möglich und sichergestellt, dass von der Vergabestelle ggf. weitere Angaben bzw. Hinweise zum Vergabeverfahren rechtzeitig bekannt gemacht werden können.</P>
               <P>Erkennt ein Bewerber Fehler/Unklarheiten/Widersprüche o. ä. in den Teilnahmeunterlagen/Vergabeunterlagen, so ist er verpflichtet, darauf in Form von Bewerberfragen im Fragen- und Antwortenforum hinzuweisen. Tut er dies trotz Erkennens oder Erkennenmüssens nicht, so gehen daraus resultierende Nachteile zu seinen Lasten.</P>
               <P>Bewerberfragen sind im Rahmen eines Fragen- und Antwortenforums bis zu dem in der Projektinformation als ‚Schluss Frageforum‘ bezeichneten Termin im Abschnitt Nachrichten des Bieterassistenten jeweils einzeln über die „Senden“ Funktion einzureichen. Die Fragen und die Antworten werden in anonymisierter Form allen teilnehmenden Bewerbern unaufgefordert an dem in der Projektinformation genannten Termin ‚Fragen und Antworten an alle Bewerber‘ über den Abschnitt Nachrichten zur Kenntnis gegeben. Im Rahmen der Anonymisierung behält sich die Vergabestelle Umformulierungen in der Fragestellung vor. Abweichend hiervon wird die Vergabestelle Auskünfte, die nur den fragenden Bewerber betreffen, nur diesem mitteilen, soweit die Informationen für die anderen Bewerber nicht relevant sind oder den Vertrauensschutz des fragenden Bewerbers verletzen. Ebenso wird die Vergabestelle unter Umständen Auskünfte schon vor dem genannten Datum versenden, wenn auf Grund der Art und des Inhalts der Frage eine unverzügliche Beantwortung geboten ist. Bei Fragen, die keine zusätzlichen Informationen im Sinne von § 20 Abs. 3 Nr. 1 VgV darstellen, prüft die Vergabestelle im jeweiligen Einzelfall, ob sie Antworten versendet.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Schleswig-Holstein</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Düsternbrooker Weg 94</ADDRESS>
               <TOWN>Kiel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>24105</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 4319884640</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@wimi.landsh.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 4319884702</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Die Vergabestelle weist auf § 160 Gesetz gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB) hin. Dieser lautet:</P>
               <P>„§ 160 GWB Einleitung, Antrag.</P>
               <P>(1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein.</P>
               <P>(2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht.</P>
               <P>(3) Der Antrag ist unzulässig, soweit</P>
               <P>1) der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P>
               <P>2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>4) mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.“</P>
               <P>Darüber hinaus bittet die Vergabestelle, Rügen über den Bieterassistenten oder an die Kontaktadresse gem. I.1) per E-Mail zu senden.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-05-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
