<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="194221-2018"
            EDITION="2018086">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-196144-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>86</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180504</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 086-194221</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:194221-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.edf.fr</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50000000">Repair and maintenance services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180502</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180516 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддръжка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparations- og vedligeholdelsestjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur- und Wartungsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Korjaus- ja huoltopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Javítási és karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Remonto ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Remonta un apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' tiswija u manutenzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie- en onderhoudsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi naprawcze i konserwacyjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi întreţinere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravárske a údržbárske služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>LYON</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">EDF SA — DIRECTION DES ACHATS GROUPE — ARAP GE</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>EDF SA — DIRECTION DES ACHATS GROUPE — ARAP GE</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>106,boulevard Vivier merle</ADDRESS>
               <TOWN>LYON</TOWN>
               <POSTAL_CODE>69507</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>EDF SA — DIRECTION DES ACHATS GROUPE — ARAP GE — Emilie COMBE</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>emilie.combe@edf.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <URL_GENERAL>www.edf.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://pha.edf.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://pha.edf.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://pha.edf.com</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Marché national de déploiement du plan d'action ventilation sur le parc nucléaire en exploitation</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le Plan d’Action Ventilation (PAV) constitue une mesure d’accompagnement pour le déploiement des référentiels agressions Grands Chauds, Grands Froids et risque explosion. Ces référentiels sont déployés à l’échéance des Visites Décennales (VD) des tranches et du lotissement des projets associés. Les études de sûreté de ces référentiels valorisent les performances des systèmes de ventilation et leur imposent des exigences nouvelles.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le Plan d'Action Ventilation (PAV) règle les débits des ventilations des systèmes valorisés dans les études de sûreté Grands Chauds, Grand Froid et Explosion Interne, dans l'ensemble des locaux, et assure le maintien en position des organes de réglage.</P>
                  <P>Le marché concerne 38 déploiements sur les tranches en fonctionnement du parc nucléaire Français.</P>
                  <P>Il comporte différentes phases: études, diagnostics, et réglages.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-12-01</DATE_START>
               <DATE_END>2028-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>2</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— Le candidat doit fournir une déclaration sur l'honneur datée et signée justifiant qu'il n'entre dans aucun des cas d'interdiction de soumissionner mentionnés aux articles 45 et 48 de l'ordonnance n<FT TYPE="SUP">o</FT>2015-899 du 23.7.2015 relative aux marchés publics. Cette déclaration est à fournir par les candidats individuels, par chacun des membres d'un groupement candidat et, le cas échéant, par les sous-traitants présentés,</P>
               <P>— Le candidat doit remettre un extrait du registre pertinent, datant de moins de 3 mois, tel qu’un extrait K bis, ou, à défaut, un document équivalent délivré par l’autorité judiciaire ou administrative compétente du pays d’origine ou d’établissement du candidat. Ce document est à fournir par les candidats individuels et par chacun des membres d'un groupement candidat,</P>
               <P>— Si le candidat est en redressement judiciaire, il doit produire la copie du ou des jugements prononcés pour justifier qu’il est habilité à poursuivre ses activités pendant la durée d’exécution du marché. Ce document est à fournir par les candidats individuels et par les membres concernés d'un groupement candidat,</P>
               <P>— Le candidat doit fournir les certificats délivrés par les administrations et organismes compétents prouvant qu’il a satisfait à ses obligations fiscales et sociales. Ces certificats sont à fournir par les candidats individuels et par chacun des membres d'un groupement candidat.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Le candidat doit fournir les états financiers (bilans et comptes de résultats) des 3 derniers exercices disponibles.</P>
               <P>Si, compte tenu de la date de création de son entreprise, le candidat ne dispose pas de l'ensemble des informations, remettre des justificatifs équivalents.</P>
               <P>En cas de groupement, chaque membre doit fournir l'ensemble de ces éléments.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Le candidat doit:</P>
               <P>1) Être qualifié en Cas 1 au sens de la Note technique UTO 85/114 dans le Système de qualification: Génie Climatique Domaine d’activité: Ventilation industrielle Sous-domaines d’activité: Installation/maintenance ventilation locaux contaminés et Installation/maintenance ventilation locaux non contaminés</P>
               <P>Les entreprises non qualifiées peuvent entreprendre une démarche de qualification en s’adressant à EDF – UTO Servie Performance Fournisseurs, 1 avenue de l’Europe 77144 MONTEVRAIN.</P>
               <P>Seuls les candidats qualifiés ou ayant engagé une qualification pourront soumissionner. Le fournisseur attributaire devra être qualifié au plus tard à la signature du marché.</P>
               <P>2) Être certifié CEFRI E ou équivalent</P>
               <P>3) Démontrer l'application de la réglementation, des codes et guides en vigueur à EDF notamment le guide GT114 concernant les contrôles et les réglages de performance des systèmes de ventilation</P>
               <P>4) Démontrer l'application des exigences d’EDF relatives aux conditions d’intervention sur les tranches nucléaires en exploitation</P>
               <P>5) Démontrer que le personnel d’encadrement de chantier soit en capacité de lire et parler français</P>
               <P>6) Démontrer la détention d’un dispositif de professionnalisation et de suivi des compétences du personnel en ventilation</P>
               <P>7) Démontrer la détention de:</P>
               <P>— compétences d’expertise aéraulique, dans l’équilibrage des systèmes de ventilation et la compréhension des interactions de performances aérauliques entre les systèmes (essais d’ensemble),</P>
               <P>— équipes intervenantes pour réaliser des activités de diagnostic mécanique et petites actions d’entretien des matériels de ventilation,</P>
               <P>— équipes intervenantes pour réaliser les contrôles de performance et les réglages des systèmes de ventilation en prenant en compte le Guide GT114 (profession de metteurs au points/régleurs) en heures ouvrables et hors heures ouvrables,</P>
               <P>— capacité d’ingénierie de réalisation apte à résoudre les problématiques d’écarts de performance non résolus par les régleurs de équipes intervenantes,</P>
               <P>— système d’informations permettant d’ordonner les relevés de performance (points de mesure par système, parfile, par équipements...) et de transmettre régulièrement ces données à EDF.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Aucun cautionnement et aucune garantie ne sont exigés.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Financement sur ressources propres. Paiement à 60 jours à compter de la date d'émission de facture et versement d'acomptes correspondants aux prestations réalisées.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>EDF accepte les groupements d'entreprises conjoints ou solidaires. En cas de groupement, l’un des membres du groupement est désigné comme mandataire. Celui-ci est solidaire, pour l’exécution du marché, de chacun des membres du groupement pour ses obligations contractuelles à l’égard d’EDF.</P>
               <P>Sans préjudice de l'article 50.I de l'ordonnance du 23.7. 2015, la composition du groupement ne peut pas être modifiée entre la date de remise des candidatures et la date de signature du marché, sauf en cas de restructuration de société ou si le groupement apporte la preuve qu'un de ses membres se trouve dans l'impossibilité d'accomplir sa tâche pour des raisons qui ne sont pas de son fait.</P>
               <P>De plus, un soumissionnaire, qui proposera une offre au titre d'un groupement d'entreprises, ne pourra pas remettre d'offre à titre individuel ou au titre d'un autre groupement.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Pour répondre au présent avis de marché, les candidats doivent se manifester sur le portail achats d'EDF — Demande d'information n<FT TYPE="SUP">o</FT> rfx_055854 — et rattacher les documents justificatifs et informatifs demandés au présent avis de marché.</P>
               <P>Les candidats intéressés, non encore inscrits, s'auto-référenceront depuis la page d'accueil du Portail Achat sur le site https://pha.edf.com à l'aide du lien placé dans l'encart: « Nouveau Fournisseur ? Se référencer ».</P>
               <P>La consultation sera effectuée par e-tender via le portail achats électronique d’EDF (https://pha.edf.com).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de Grande Instance de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4,boulevard du Palais</ADDRESS>
               <TOWN>PARIS CEDEX 01</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75055</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144325151</PHONE>
               <URL>http://www.ca-paris.justice.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du Tribunal de Grande Instance de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4,boulevard du Palais</ADDRESS>
               <TOWN>PARIS CEDEX 01</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75550</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144325151</PHONE>
               <URL>http://www.ca-paris.justice.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-05-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
