<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="194458-2018" EDITION="2018086"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-197201-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180725</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>86</NO_OJ><DATE_PUB>20180504</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 086-194458</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:194458-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>www.comune.monza.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50232110">Commissioning of public lighting installations</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="50232100">Street-lighting maintenance services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72315200">Data network management services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="65310000">Electricity distribution</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC4D">Monza e della Brianza</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180502</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180725 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Експлоатация на съоръжения за обществено осветление</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Uvádění zařízení pouličního osvětlení do provozu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Tilvejebringelse af drift af offentlig belysning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Betriebsbereitmachung von öffentlichen Beleuchtungsanlagen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Θέση σε λειτουργία εγκαταστάσεων δημόσιου φωτισμού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Commissioning of public lighting installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Puesta a punto de instalaciones de iluminación pública</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Avalike valgustusseadmete kasutuselevõtmine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Katuvalaistuksen ja muun julkisen valaistuksen käyttökuntoon saattaminen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Mise en état d'exploitation d'installations d'éclairage public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Commissioning of public lighting installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Puštanje u rad naprava javne rasvjete</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Közvilágítási berendezések üzemkésszé tétele</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Messa in opera di impianti di illuminazione pubblica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Viešojo apšvietimo įrangos atidavimas eksploatuoti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Sabiedrisko vietu apgaismes ierīču ekspluatācija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Kummissjonar ta’ stallazzjonijiet tal-dawl pubbliku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Gebruiksklaarmaken van installaties voor straatverlichting</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Obsługa instalacji oświetlenia publicznego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Activação de instalações de iluminação pública</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Recondiţionarea instalaţiilor de iluminare publică</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Prevádzka verejného osvetlenia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Obratovanje naprav javne razsvetljave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Monza</TI_TOWN><TI_TEXT>Färdigställande av offentliga belysningsanläggningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Comune di Monza</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comune di Monza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>P.zza Trento e Trieste</ADDRESS><TOWN>Monza</TOWN><POSTAL_CODE>20900</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><PHONE>+39 03923721</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>appalti@comune.monza.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0392372567</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.comune.monza.it</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Project financing, ai sensi dell’art. 183, comma 15 del D.Lgs. n. 50/2016, per l’affidamento in concessione del servizio di gestione, manutenzione e riqualificazione degli impianti di pubblica illuminazione con la predisposizione degli stessi ai servizi di «smart cities» e la relativa erogazione in banda larga e banda stretta nel Comune di Monza. CIG 7468437D2B</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>1</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Comune di Monza</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ITC4D"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Procedura aperta ai sensi degli artt. 60 e 183 del D.Lgs. n. 50/2016, con diritto di prelazione a favore del promotore di cui all’art. 183, comma 15, del D.Lgs. n. 50/2016, da aggiudicare con il criterio dell’offerta economicamente più vantaggiosa di cui all’art. 95 del medesimo decreto, per l’affidamento della realizzazione in concessione del servizio di gestione, manutenzione e riqualificazione degli impianti di pubblica illuminazione con la predisposizione degli stessi ai servizi di «smart cities» e la relativa erogazione in banda larga e banda stretta nel Comune di Monza.</P><P>La procedura è indetta a seguito di proposta di project financing presentata ai sensi dell’art. 183, comma 15, del D.Lgs. n. 50/2016, dal R.T.I. composto da Acsm-Agam S.p.A., A2A S.p.A.. (attualmente A2A Illuminazione Pubblica S.r.l.) e A2A Smart City S.p.A., con sede legale a Monza in Via A. Canova n. 3 (Promotore/Capogruppo), dichiarata di pubblico interesse da parte del Comune di Monza, con deliberazione di Giunta Comunale n. 67 del 15.3.2017 ed inserita nell’elenco annuale del Programma delle opere pubbliche 2017-2019 con deliberazione di Consiglio Comunale n. 35 del 30.3.2017.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50232110"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50232100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72315200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="65310000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="YES"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Il valore complessivo stimato della concessione è di 49 240 000,00 EUR, IVA esclusa.</P><P>L’importo degli investimenti è stimato a 10 745 000,00 EUR, IVA esclusa, come individuato nel Piano Economico Finanziario.</P><P>Per assicurare il perseguimento dell'equilibrio economico finanziario degli investimenti e della connessa gestione l'amministrazione corrisponderà annualmente al concessionario i seguenti importi massimi:</P><P>— 2 074 000,00 EUR al netto di IVA a titolo di canone di concessione per il servizio di illuminazione pubblica,</P><P>— 388 000,00 EUR al netto di IVA a titolo di canone per l’approntamento e la manutenzione della rete di trasmissione dati, oltre che per la gestione del servizio di smart city.</P><P>Il concessionario corrisponderà al Comune di Monza per l’utilizzo di condotti l’importo annuale minimo di 50 000,00 EUR, IVA esclusa.</P><P>Importo per l’esecuzione dei lavori: 9 482 384,11 EUR + IVA, con oneri per la sicurezza stimati nella misura pari all’1 %.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>240</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>L’offerta dei concorrenti deve essere corredata, a pena d’esclusione, da cauzione provvisoria ex art. 93 D.Lgs. n. 50/2016, costituita secondo le modalità previste dal Disciplinare di gara.</P><P>Cauzione ex art. 183, comma 15, del D.Lgs. n. 50/2016 correlata alle spese di predisposizione della proposta secondo quanto previsto dal Disciplinare di gara.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Il concessionario deve far fronte a tutte le spese necessarie per l’esecuzione del contratto, secondo quanto previsto nel PEF, e nella bozza di convenzione.</P><P>Ai sensi dell’art. 165, commi 4 e 5, del D.Lgs. n. 50/2016, la proposta, ove non sia esplicitato il ricorso esclusivo a mezzi finanziari propri, dovrà essere corredata dalla dichiarazione sottoscritta da uno o più istituti finanziatori di interesse a finanziare l’operazione. Il contratto contemplerà la risoluzione automatica del rapporto nel caso di mancata sottoscrizione dei contratti di finanziamento entro 60 giorni dalla stipula.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Sono ammessi a partecipare alla procedura i soggetti di cui agli articoli 45, 46 e 48 del D.Lgs. n. 50/2016, in possesso dei requisiti specificati nel bando e nel disciplinare.</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Requisiti generali richiesti a pena di esclusione:</P><P>— l'iscrizione al Registro delle Imprese presso la C.C.I.A.A. competente per attività coerenti con il servizio e con i lavori che intende eseguire, con indicazione del numero di iscrizione, data di iscrizione, forma giuridica dell'impresa, nominativo e dati anagrafici dei legali rappresentanti e titolari di cariche, dei membri del Consiglio di Amministrazione e del Collegio Sindacale, del Presidente, del Vice Presidente, dei Direttori Tecnici, dei Procuratori ed Institori (ove previsti), del socio unico persona fisica, del socio di maggioranza, persona fisica o giuridica, in caso di società di capitali con meno di quattro soci (qualora due soci detengano quote o azioni del capitale sociale di uguale entità, indicarli entrambi). Dichiarazione di analogo contenuto dovrà, a pena di esclusione, essere resa, nelle stesse forme, anche nel caso di organismo non tenuto all’obbligo di iscrizione alla C.C.I.A.A. con riferimento ai dati comunque certificabili producendo, nel contempo, copia dell’Atto Costitutivo e dello Statuto,</P><P>— l'insussistenza dei motivi di esclusione indicate dall’art. 80, del D.Lgs. n. 50/2016,</P><P>— l'insussistenza della causa di esclusione di cui all'art. 53, comma 16 ter, del D.Lgs. n.165/2001,</P><P>— l'osservanza delle prescrizioni di cui all'art. 80 comma 1 del D.Lgs. n. 50/2016 relativamente ai cessati dalle cariche sociali e dalla carica di direttore tecnico nell'anno antecedente la data di pubblicazione del bando,</P><P>— l’impegno ad eseguire le prestazioni nei modi e nei termini stabiliti dal capitolato e da tutti gli allegati, nonché dagli atti di gara e dai relativi allegati,</P><P>— l’impegno, in caso di aggiudicazione, ad osservare e a far osservare ai propri dipendenti e collaboratori il codice di comportamento (pubblicato sul sito internet comunale www.comune.monza.it – amministrazione trasparente – Disposizioni generali/Atti Generali – codice disciplinare e di condotta – codice di comportamento), pena la risoluzione del contratto,</P><P>— l'osservanza degli obblighi connessi alle disposizioni in materia di sicurezza e tutela dei lavoratori, ai sensi del D.Lgs n. 81/2008, nonché alle condizioni del lavoro nel luogo di prestazione dei servizi,</P><P>— la dichiarazione di aver esaminato tutti gli elaborati facenti parte della proposta, ivi inclusi quelli relativi al progetto di fattibilità,</P><P>— la dichiarazione di essersi recati sui luoghi di svolgimento del servizio, avendo effettuato il sopralluogo e di aver visionato lo stato di consistenza contenuto nella documentazione a base di gara,</P><P>— la dichiarazione di aver formulato l’offerta, tenendo conto anche degli interventi effettuati sugli impianti di cui al documento indicato alla Sezione I punto 2 pag. 2 del Disciplinare di gara,</P><P>— la dichiarazione di aver formulato l’offerta, oltre che sulla base della documentazione posta a base di gara, anche a seguito della verifica puntuale – effettuata in fase di sopralluogo – della quantità, della tipologia e delle condizioni degli impianti (ad es., stato manutentivo ecc.),</P><P>— la dichiarazione di aver preso esatta cognizione della natura della concessione e di tutte le circostanze generali, e particolari, che possono influire sulla sua esecuzione,</P><P>— la dichiarazione di aver verificato tutte le circostanze generali e particolari suscettibili di influire sulla determinazione dei prezzi, sulle condizioni contrattuali e sull’esecuzione del Servizio,</P><P>— dichiarazione relativa alla forma di cui all’art. 45, c. 2, del D.Lgs. n. 50/2016 con la quale intende partecipare alla presente procedura (solo per i consorzi).</P><P>Per gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio nei paesi inseriti nelle c.d. «black list»:</P><P>— dichiarazione di essere in possesso dell’autorizzazione in corso di validità rilasciata ai sensi del D.M. 14 dicembre 2010 del Ministero dell’economia e delle finanze ai sensi (art. 37 del D.L. 78/2010, conv. in L. 122/2010) oppure dichiarazione di aver presentato domanda di autorizzazione ai sensi dell’art. 1 comma 3 del D.M. 14.12.2010 e allega copia conforme dell’istanza di autorizzazione inviata al Ministero.</P><P>Per gli operatori economici non residenti e privi di stabile organizzazione in Italia:</P><P>— dichiarazione di impegnarsi ad uniformarsi, in caso di aggiudicazione, alla disciplina di cui agli articoli 17, comma 2, e 53, comma 3 del D.P.R. 633/1972 e a comunicare alla stazione appaltante la nomina del proprio rappresentante fiscale, nelle forme di legge.</P><P>L’assenza delle condizioni preclusive sopra elencate è provata, a pena di esclusione dalla gara, con le modalità, le forme ed i contenuti previsti nel Disciplinare di gara.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Si rinvia al Disciplinare di gara.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Si rinvia al Disciplinare di gara.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Offerta tecnica</CRITERIA><WEIGHTING>70</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Offerta economica</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Prot. 81623/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>25</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>360</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>La data, il luogo e l'ora della prima seduta di gara e delle successive verranno pubblicati sul sito internet www.comune.monza.it</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Chiunque interessato</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><ADDITIONAL_INFORMATION><P>a) costituisce condizione di partecipazione alla gara, a pena di esclusione, l’effettuazione del sopralluogo sul territorio comunale;</P><P>b) l’aggiudicazione avverrà con riferimento all'offerta economicamente più vantaggiosa individuata da una commissione giudicatrice sulla base dei criteri e dei pesi indicati al punto IV.2.1) del presente bando, secondo le modalità stabilite nel disciplinare di gara;</P><P>c) si procederà alla individuazione delle offerte anormalmente basse secondo le modalità previste dall'art. 97, c. 3, del D.Lgs. n. 50/2016. L'esito di tale valutazione sarà comunicato in un'apposita seduta pubblica in cui verrà formulata la proposta di aggiudicazione dell’appalto;</P><P>d) i concorrenti devono sottoscrivere, a pena di esclusione e allegare, il Codice Etico adottato dal Comune di Monza, come precisato nel Disciplinare di gara;</P><P>e) in caso di parità del punteggio finale, l’aggiudicazione avverrà a favore del concorrente la cui offerta tecnica avrà ottenuto il maggiore punteggio;</P><P>f) si procederà all’aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida, se ritenuta conveniente, congrua e di interesse per l'ente;</P><P>g) ai sensi dell’art. 83, c. 9, del D.Lgs. n. 50/2016, in caso di mancanza, di incompletezza e di ogni altra irregolarità essenziale degli elementi e della documentazione richiesti, a pena di esclusione, dal bando e dal Disciplinare di gara, con esclusione di quelle afferenti all’offerta economica e all’offerta tecnica, la stazione appaltante assegna al concorrente il termine di 5 giorni lavorativi, perché siano rese, integrate o regolarizzate le dichiarazioni necessarie e gli elementi necessari, indicandone il contenuto e i soggetti che le devono rendere. In caso di inutile decorso del termine di regolarizzazione, il concorrente è escluso dalla gara. Costituiscono irregolarità essenziali non sanabili le carenze della documentazione che non consentono l’individuazione del contenuto o del soggetto responsabile della stessa;</P><P>h) la stazione appaltante si riserva la facoltà di applicare le disposizioni di cui all’art. 110 del D.Lgs. n. 50/2016;</P><P>i) i dati raccolti saranno trattati, ai sensi del D.Lgs. n.196 del 30.6.2003, esclusivamente nell’ambito della presente gara;</P><P>l) ai sensi dell’art. 74, comma 4, del D.Lgs. n. 50/2016 le richieste di chiarimenti devono essere formulate all’indirizzo di posta elettronica certificata: monza@pec.comune.monza.it, per iscritto, indirizzate al servizio gare e presentate sino al 12.7.2018. Non saranno presi in considerazione i quesiti pervenuti oltre il 12.7.2018. Le risposte saranno date dalla stazione appaltante e saranno disponibili sul sito internet www.comune.monza.it — sezione Bandi di gara — Servizi;</P><P>m) ai sensi della Legge n. 136/2010 l’operatore economico è tenuto ad assumere gli obblighi di tracciabilità dei flussi finanziari;</P><P>n) ai sensi dell’art. 5 comma 2 del Decreto Ministero Infrastrutture del 2.12.2016 l’aggiudicatario, entro il termine di sessanta giorni dall'aggiudicazione definitiva dell’appalto, deve rimborsare alla stazione appaltante tutte le spese per le pubblicazioni del bando di gara e dell’esito;</P><P>o) l'amministrazione si riserva il diritto di revocare la gara, di rinviare l'apertura delle offerte o di non procedere all'aggiudicazione, in qualsiasi momento, senza che gli offerenti possano avanzare pretese di qualsiasi genere e natura;</P><P>p) ai sensi della Legge n. 136/2010 l'operatore economico, qualora aggiudicatario, è tenuto ad assumere gli obblighi di tracciabilità dei flussi finanziari;</P><P>q) la stazione appaltante effettuerà la verifica del possesso dei requisiti di carattere generale e tecnico-organizzativo ai sensi dell'art. 213 c.8 del D.Lgs. n. 50/2016 e della delibera attuativa dell'Autorità di Vigilanza sui Contratti Pubblici di Lavori, Servizi e Forniture n. 111 del 20 dicembre 2012, attraverso l'utilizzo del sistema AVCPASS. Tutti i soggetti interessati a partecipare alla procedura devono registrarsi al sistema accedendo all'apposito link sul portale ANAC – Servizi ad accesso riservato – AVCPASS, seguendo le relative istruzioni&lt;</P><P>r) R.U.P.: ing. Carlo Nicola Casati.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>