<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="127630-2018"
            EDITION="2018058">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-128684-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180430</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>58</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180323</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 058-127630</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:127630-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.inhort.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.pierog.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33696300">Chemical reagents</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180320</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180430 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Химически реактиви</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Chemická činidla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kemiske reagenser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Chemische Reagenzien</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Χημικά αντιδραστήρια</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Chemical reagents</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reactivos químicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Keemilised reaktiivid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kemialliset reagenssit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Réactifs chimiques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Chemical reagents</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kemijski reagensi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kémiai reagensek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reattivi chimici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cheminiai reagentai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ķīmiskie reaģenti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reaġenti kimiċi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Chemische reagentia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odczynniki chemiczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reagentes químicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reactivi chimici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Chemické činidlá</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kemični reagenti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kemiska reagenser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Instytut Ogrodnictwa</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Instytut Ogrodnictwa</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Konstytucji 3 Maja 1/3</ADDRESS>
               <TOWN>Skierniewice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>96-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Aleksandra Kot</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>a.kot@pierog.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 225989333</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.inhort.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.pierog.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Pieróg &amp; Partnerzy Kancelaria Prawna (pełnomocnik)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Wspólna 50 lok. 6</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-684</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Aleksandra Kot</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>a.kot@pierog.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 225989333</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.pierog.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Instytut Badawczy</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Badania Naukowe i Prace Rozwojowe</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Sukcesywna dostawa odczynników chemicznych na potrzeby Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>5/ZP/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33696300"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest sukcesywna dostawa odczynników chemicznych. Zamawiający dopuszcza składanie ofert częściowych na 15 części zamówienia. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia został zawarty w załączniku nr 1 do SIWZ „Formularz oferty”.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa odczynników chemicznych na potrzeby Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach - część 1</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skierniewice, Puławy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) Zestaw do usuwania inhibitorów z preparatów DNA. Zestaw powinien opierać się na zdolnościach wiązania polifenolowych inhibitorów reakcji PCR przez odpowiednie drobinki absorpcyjne. W skład zestawu powinny wchodzić: minikolumny oraz drobinki absorpcyjne. Do drobinek znajdujących się w minikolumnie należy dodać preparat DNA zawierający inhibitory PCR, a następnie całość zwirować. Po użyciu zestawu, DNA znajdujący się w przesączu powinien być pozbawiony związków polifenolowych znanych jako silne inhibotory wielu reakcji enzymatycznych. Zestaw powinien być przechowywany w temperaturze pokojowej. 2) Litykaza - mieszanina enzymów otrzymywanych z Arthrobacter luteus, przeznaczona do lizy ściany komórkowej drożdży. Wymagany jest wysoki stopień czystości &gt;95 %. Głównym składnikiem litykazy jest 1,3 glukanaza, która rozpoznaje i hydrolizuje wiązanie 1,3 glikozydowe, występujące w glukanie ściany komórkowej drożdży. Litykaza efektywnie lizuje ścianę komórkowa drożdży z rodzaju: Ashbya, Candida, Debaryomyces, Eremothecium, Endomyces, Hansenula, Hanseniaspora, Kleockera, Kluyveromyces, Lipomyces, Metschikowia, Pichia, Pullularia, Torulopsis, Saccharomyces, Saccharomycopsis, Saccharomycodes, Schwianniomyces. Zastosowanie: Efektywna liza komórek drożdży w procesie izolacji genomowego DNA oraz RNA. Wymagane stężenie: 10 U/μl. Defnicja jednostki enzymu: 1 U Litykazy powoduje spadek absorbancji zawiesiny komórek S.cerevisiae _A800nm = 0,001 w czasie 1 min w temp. 25 <FT TYPE="SUP">o</FT>C. 3) Bufor obciążający do elektroforezy agarozowej, sześciokrotnie stężony. Skład buforu obciążającego 6 x: 20 % Ficoll; 0,02 % bromphenol blue; 0,02 % xylene cyanole FF. Wymagane zastosowanie: użycie po 1 μl buforu na każde 5 μl objętości nanoszonej próbki. 4) Affinity Script QPCR cDNA Synthesis Kit. Zestaw do odwrotnej transkrypcji RNA zoptymalizowany pod kątem użycia otrzymanego cDNA w reakcjach qPCR. Szybki protokół, z czasem syntezy cDNA nie dłuższym niż 15 minut, umożliwiający otrzymanie produktu cDNA o wielkości do 12 kb w czasie krótszym niż 25 minut. Zakres funkcjonalny ilości RNA nie mniejszy niż od 3 pg do 3 μg. Format ‘master-mix’ pozwalający na zredukowanie błędów pipetowania. Odwrotna transkryptaza aktywna w spektrum temperatury nie węższym niż od 37 do 55 <FT TYPE="SUP">o</FT>C. 5) Zestaw DNA 1000 W skład zestawu wchodzi 25 płytek i komplet odczynników (żel, barwnik, marker wewnętrzny, marker wielkości). Zestaw umożliwia analizę 300 próbek DNA w zakresie od 25 do 1000pz. Jedna płytka umożliwia analizę 12 próbek DNA. Wymagana ilość próby potrzebna do analizy 1μl. Wymagana czułość 1ng/μl. Wymagany certyfikat producenta zaświadczający autoryzację dystrybutora. 6) Zestaw 6000 Nano RNA kit, kompatybilny z aparatem Bioanalyzer 2100 firmy Agilent Technologies. W skład zestawu wchodzi 25 płytek i komplet odczynników (żel, barwnik, marker wewnętrzny, marker wielkości). Zestaw umożliwia analizę 300 próbek RNA. Jedna płytka umożliwia analizę 12 próbek total RNA lub mRNA. Wymagana objętość próby potrzebna do analizy 1μl. Wymagana czułość 5 ng/μl. 7) High-Capacity cDNA Reverse Transcription Kit- zestaw odczynników do odwrotnej transkrypcji, od 0,02 do 2ug RNA na 20ul reakcji. Poszczególne składniki reakcji w oddzielnych probówkach (10x RT bufor, 10x RT random primer, 25x dNTP Mix (100mM), MultiScribe Reverse Transcriptase (50U/ul). Profil termiczny odwrotnej transkrypcji: 25*C - 10 minut, 37*C - 120 minut, 85*C - 5 minut. 8) AmpliTaq Gold® DNA Polymerase - Polimeraza DNA z buforem I (100 mM Tris-HCl, pH 8.3, 500 mM KCl, 15 mM chlorku magnezu, 0.01 % (w/v) żelatyny). Cechy tego enzymu: • Zautomatyzowany chemiczny hot-start enzymu dla zwiększonej specyficzności, wrażliwości i wydajności reakcji • Aktywacja termiczna uwalniana w czasie • Przydatność do multiplex PCR, • Opakowanie powinno zawierać bufor do PCR 10X zawierający 15 mM MgCl2. Pozostałe odczynniki chemiczne zostały określone w załączniku nr 1 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający może skorzystać z prawa opcji polegającego na zwiększeniu zakresu ilościowego odczynników chemicznych z zastrzeżeniem, iż łączna wartość objęta prawem opcji nie przekroczy 30 % ceny brutto zaoferowanej w części umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>wiele projektów</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.5) kontynuacja:</P>
                  <P>1) Cena - 90 %</P>
                  <P>2) Termin dostawy - 10 %</P>
                  <P>II.2.7) kontynuacja:</P>
                  <P>Wskazany w ofercie termin dostawy nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia złożenia zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa odczynników chemicznych na potrzeby Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach - część 2</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skierniewice, Puławy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) Wzorzec Perfec 100 bp DNA ladder. Wzorzec wielkości DNA, pozwalający na dokładne określenie wielkości małych i średnich fragmentów DNA. Przeznaczony do określania wielkości fragmentów liniowego, dwu-niciowego DNA, w zakresie od 100 do 2500 pz. Składa się z 13 prążków, odpowiadających następującym wielkościom: 100, 200, 300, 400, 500, 600, 700, 800, 900, 1000, 1500, 2000, 2500 pz. Prążki wielkości 500 i 1000 pz świecą mocniej od pozostałych, co ułatwia orientację i znajdowanie punktów referencyjnych na żelu agarozowym. Po uprzedniej defosforylacji koniec 5' może być znakowany radioizotopowo bądź fluoroscencyjnie przy użyciu np. kinazy polinukleotydowej. Gotowy do użycia - zawiera dwa barwniki, umożliwiające bezpośrednie nanoszenie na żel. 2) Zestaw do izolacji całkowitego DNA z roślin i grzybów - GeneMatrix PLANT &amp; FUNGI DNA Purification Kit jest przeznaczony do szybkiej izolacji całkowitego komórkowego DNA (genomowego, mitochondrialnego i chloroplastowego) z różnorodnych tkanek roślin, grzybów, glonów i porostów. Oczyszczone DNA nie zawiera zanieczyszczeń m.in. takich jak: RNA, białka, lipidy, barwniki, detergenty, organiczne inhibitory enzymów, związki buforowe, sole, kationy dwuwartościowe. 3) Woda wolna od nukleaz (not-DEPC treated) 4) Bufor 5 x TBE do biologii molekularnej, elektroforeza 5) Agaroza Basica lEGQT 500G do biologii molekularnej, (wolna od DNaz, RNaz, inhibitorów endonukleaz i ligaz oraz proteaz), biały proszek, przeznaczona do elektroforezy żelowej, łatwa rozpuszczalność i szybkie tężenie, wyjątkowa przezroczystość i niskie tło zapewniające dobrą widoczność prążków, niskie wiązanie DNA. 6) Zestaw odczynników do odwrotnej transkrypcji - łańcuchowej reakcji polimerazy (RT-PCR). Zestaw musi zawierać: wszystkie odczynniki/składniki (zoptymalizowaną mieszaninę enzymów: odwrotnej transkryptazy, Taq DNA polimerazy i polimerazy naprawczej oraz inhibitora RNAz, bufor reakcyjny powinien zawierać odpowiednio wysokiej jakości nukleotydy i składniki hamujące przyłączanie się primerów do matrycy w niższych temperaturach, aktywacja polimerazy po odpowiednim podgrzaniu tzw. hot start), wymagane do przeprowadzenia reakcji RT-PCR bez otwierania probówki między etapem RT i PCR. - zestaw powinien umożliwiać wykrycie od 1 fg całkowitego RNA - zestaw musi umożliwiać generowanie transkryptów cDNA o długości do 6500pz. - zestaw musi być zdolny do amplifikacji fragmentów zawierających wysoką zawartość par CG. 7) Enzym restrykcyjny AluI - Źródło: Arthrobacter luteus 5’-A G C T-3’ 3’-T C G A-5’ Temperatura reacji: 37<FT TYPE="SUP">o</FT>C Temperatura inaktywacji: 65<FT TYPE="SUP">o</FT>C Bufor do reakcji: 1x ONE Buffer, 100 x BSA, bufor do rozcięczania Preparaty endonukleaz restrykcyjnych muszą być sprawdzane pod względem zanieczyszczenia niespecyficznymi endonukleazami i egzonukleazami jak również testem ligacyjnym. 8) Polimeraza Taq DNA, rekombinowana, termostabilna o wysokiej czystości, polecana do standardowych zastosowań wymagających syntezy DNA w wysokiej temperaturze o przybliżonej masie 94 kDa, izolowanym z Thermus aquaticus. Enzym katalizuje reakcję replikacji DNA w temperaturze 74<FT TYPE="SUP">o</FT>C. Czas jego półtrwania (ang. half-life) wynosi 40 min. w temperaturze 95<FT TYPE="SUP">o</FT>C. Enzym katalizuje reakcję polimeryzacji nukleotydów w kierunku 5´-&gt;3´ w obecności jonów magnezowych. Posiada aktywność 5´-&gt;3´ egzonukleazy. Nie posiada aktywości 3´-&gt;5´ egzonukleazy. Dodaje A na końcach 3'. Umożliwia otrzymanie produktów DNA o bardzo szerokim zakresie wielkości, aż do 10 tys. par zasad. Pozostałe odczynniki chemiczne zostały określone w załączniku nr 1 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający może skorzystać z prawa opcji polegającego na zwiększeniu zakresu ilościowego odczynników chemicznych z zastrzeżeniem, iż łączna wartość objęta prawem opcji nie przekroczy 30 % ceny brutto zaoferowanej w części umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>wiele projektów</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.5) kontynuacja:</P>
                  <P>1) Cena - 90 %</P>
                  <P>2) Termin dostawy - 10 %</P>
                  <P>II.2.7) kontynuacja:</P>
                  <P>Wskazany w ofercie termin dostawy nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia złożenia zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa odczynników chemicznych na potrzeby Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach - część 3</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skierniewice, Puławy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) Wzorzec HPLC alfa-karoten (AS) (roztwór) 2) Wzorzec HPLC β-karoten (β-carotene) 3) Wzorzec HPLC witamina A 4) Wzorzec HPLC witamina E (α-tocopherol) 5) Wzorzec HPLC Lycopene, analytical standard ChromaDex 6) Wzorzec antocyjanu - delphinidin-3-O-glalactoside 7) Wzorzec antocyjanu - petunidin-3-O-glucoside 8) Wzorzec antocyjanu - peonidin-3-O-rutinoside 9) Wzorzec HPLC isorhamnetion glucoside 10) Wzorzec antocyjanu delphinidin-3-O-rutinoside 11) Wzorzec antocyjanu Cyanidin-3-O- arabinoside chloride, wzorzec HPLC 12) Wzorzec antocyjanu malvidin-3-O-glucoside (Oenin chloride) 13) Wzorzec HPLC antocyjanu Kuromanin chloride (cyanidin-glucoside), standard analityczny 14) Wzorzec antocyjanu Ideanin chloride (cyanidin-galactoside), analytical standard 15) Wzorzec antocyjanu - Peonidin-3-O-glucoside, wzorzec do HPLC 16)Wzorzec antocyjanu malvidin-3-O-galactoside 17) Wzorzec antocyjanu cyanidin-3,5-di-O-glucoside (Cyanin) 18) Wzorzec antocyjanu delphinidin-3-O-glucoside (Myrtillin chloride) 19) Wzorzec antocyjanu cyanidin-3-O-sambubioside 20) Wzorzec HPLC Hyperoside (Quercetin-3-0-galactoside), standard analityczny 21) Wzorzec HPLC kaempferol-3-O-rutinoside 22) Wzorzec HPLC Quercetin, analytical standard 23) Wzorzec HPLC Rutin (Quercetin-3-0-rutinoside), standard analityczny 24) Wzorzec HPLC Quercitrin (Quercetin-3-0-rhamnoside), standard analityczny 25) Wzorzec HPLC kaempferol-3-O-glucoside 26) Wzorzec HPLC Isoquercetin (Quercetin-3-0-glucopyranoside), standard analityczny 27) Wzorzec HPLC isorhamnetin rutinoside 28) Wzorzec HPLC myricetin galactoside 29) Wzorzec HPLC myricetin glucoside</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający może skorzystać z prawa opcji polegającego na zwiększeniu zakresu ilościowego odczynników chemicznych z zastrzeżeniem, iż łączna wartość objęta prawem opcji nie przekroczy 30 % ceny brutto zaoferowanej w części umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>wiele projektów</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.5) kontynuacja:</P>
                  <P>1) Cena - 90 %</P>
                  <P>2) Termin dostawy - 10 %</P>
                  <P>II.2.7) kontynuacja:</P>
                  <P>Wskazany w ofercie termin dostawy nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia złożenia zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="4">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa odczynników chemicznych na potrzeby Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach - część 4</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>4</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skierniewice, Puławy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) Nutrient Agar, Podłoże do zastosowania do hodowli i oznaczania liczby różnych drobnoustrojów w wodzie, ściekach, próbkach kału i innych materiałach. 2) Casamino Acids: kazeina hydrolizowana z użyciem kwasu, produkt finalny o niskiej zawartości chlorku sodu i żelaza. 3) Pseudomonas Agar F, podłoże występuje także jako Flo Agar, wpływa na zwiększenie wytwarzania fluoresceiny przez pałeczki Pseudomonas. 4) Potato Dextrose Agar (PDA) - Agar dekstroza ziemniaczana; Odwodniony, PDA 39 g/1 L Water: Skrobia ziemniaczana 4g/L, Glukoza 20g/L, Agar 15g/L; Autoklawowalny w temp. 121oC przez 15 minut; pH 5,6±0,2. 5) Bacto Agar Oczyszczony produkt charakteryzuje zredukowana do minimum ilość substancji ubocznych, barwników i soli. Używany do badania ruchu oraz do hodowli bakterii beztlenowych i mikroaerofilnych o następujących właściwościach: wilgotność: 16-20 %, popiół 6.5 %; Ca (ppm): 300-3000; Mg (ppm): 50-1000; temperatura topnienia 83-89<FT TYPE="SUP">o</FT>C; temperatura żelowania: 32-39<FT TYPE="SUP">o</FT>C. 6) LB Agar Miller (LBA) - Odwodniony; Tryptone 10g/L, ekstrakt drożdzowy 5g/L,Chlorek Sodu 10g/L, Agar 15g/L; Storage: 2-25o C; Autoklawowalny w temp. 121oC przez 15 minut; pH 7,0±0,2. 7) Difco Agar, Granulowany o właściwościach: wilgotność: ≤20 %, popiół ≤6.5 %; Ca (ppm): ≤300-2500; Mg (ppm): ≤50-1000; temperatura topnienia: 83-89<FT TYPE="SUP">o</FT>C; temperatura żelowania: 32-39<FT TYPE="SUP">o</FT>C. 8) Wzorzec do ICP-MS Interial standards solution 10 mg/l w 5 % HNO3 (B209, Ga69, Ho165, li6, Th232, Y89) 9) Zestaw do enzymatycznego oznaczania kwasu D-izocytrynowego, Zestaw do oznaczania kwasu metodą IFU 54. 10) DreamTaq™ Green Master Mix 2x stężona gotowa mieszanina przeznaczona do rutynowej reakcji PCR z amplifikacją fragmentów DNA genomowego, RT-PCR, generowania fragmentów PCR do klonowania TA, genotypowania. Mieszanina powinna zawierać polimerazę charakteryzującą się najwyższą możliwą czułością wśród tradycyjnych i modyfikowanych polimeraz Taq, wysokowydajną amplifikacją przy minimalnej optymalizacji, częstotliwością błędów nie większą aniżeli 2,2 x 10-5 błędów/nukleotyd w każdym cyklu, amplifikacją fragmentów długich do 6kpz dla genomowego DNA oraz do 20kpz dla wirusowego DNA, generować końce 3'-dA, możliwością wbudowywania modyfikowanych nukleotydów z wyłączeniem dUTP; mieszaninę dATP, dCTP, dGTP i dTTP w stężeniu 0,4mM każdy; 4mM MgCl2; obciążnik umożliwiający bezpośrednie nakładanie próby po reakcji na żel agarozowy. Obciążnik powinien zawierać barwniki umożliwiające kontrolę migracji próbki podczas elektroforezy. 11) T4 DNA ligaza (5U/ul), katalizuje tworzenie wiązań fosfodiestrowych pomiędzy zestawionymi końcami 5’forsforanowymi i 3’-hydroksylowymi w dupleksach DNA lub RNA. Enzym naprawia pojedyncze nacięcia w dupleksach DNA, RNA lub hybrydach RNA/DNA poprzez łączenie spójnych lub tępych końców DNA. Nie posiada jednak aktywności na jednoniciowych kwasach nukleinowych.Ligaza T4 DNA wymaga ATP jako kofaktora. Umożliwia ligację lepkich końców w 10 min przy 100 % aktywności w buforach do enzymów restrykcyjnych, PCR oraz RT Ligaza musi być dostarczana wraz z buforem reakcyjnym zawierającym ATP oraz 50 % PEG dla wydajnej ligacji tępych końców, silnie inhibowana przez NaCl lub KCl jeżeli stężenie przekracza 200 mM, podlega inaktywacji w temperaturze 65<FT TYPE="SUP">o</FT>C przez 10 min. lub w 70<FT TYPE="SUP">o</FT>C przez 5 min. Pozostałe odczynniki chemiczne zostały określone w załączniku nr 1 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający może skorzystać z prawa opcji polegającego na zwiększeniu zakresu ilościowego odczynników chemicznych z zastrzeżeniem, iż łączna wartość objęta prawem opcji nie przekroczy 30 % ceny brutto zaoferowanej w części umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>wiele projektów</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.5) kontynuacja:</P>
                  <P>1) Cena - 90 %</P>
                  <P>2) Termin dostawy - 10 %</P>
                  <P>II.2.7) kontynuacja:</P>
                  <P>Wskazany w ofercie termin dostawy nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia złożenia zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="5">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa odczynników chemicznych na potrzeby Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach - część 5</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>5</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skierniewice, Puławy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) 4-Nitrophenyl phosphate disodium salt hexahydrate O₂NC₆H₄OP(O)(ONa)₂·6H₂O, do oznaczania aktywności fosfatazy 2) Siarczan sodu bezwodny czda 3) Glicyna Glycine, synonim:Aminoacetic Acid, Glycocoll do biologii molekularnej. Specyfikacja: M75.07 g/mol, pH 5 % roztworu wodnego w zakresach 5.9 - 6.4, metale ciężkie ≤ 0.002 %, chlorki ≤ 0.007 %, siarczany ≤ 0.0005 %, inne aminokwasy ≤ 0.1 % 4) TEMED do biologii molekularne, elektroforeza, M 116.21 g/mol 5) Wodorotlenek sodu tabletki do biologii molekularnej, czda 6) Methacryloxypropyl trimethoxysilane 7) Węglan sodu bezwodny, czystość biochemiczna 8) Octan sodowy - roztw. 3 M (pH 5.2) do biologii molekularnej 9) Tris bufor pH 8.0 (1 M) do biologii molekularnej 10) Akrylamid/bisakrylamid roztwór 40 %, 37,5:1, do biologii molekularnej 11) Etylowy alkohol 96 % czda 12) Etanol 96 % czda 13) D-(+)-Glukoza bezwodna, czda 14) Kwas azotowy 65 % czda, FP 15) Kwas octowy, czda, 99,5 %-99,9 % 16) Kwas siarkowy min. 95 %, czda 17) Kwas solny 0,1N, roztwór mianowany; Stężenie molowe (20<FT TYPE="SUP">o</FT>C) c(HCl)=0,1mol/l+/-0,2 % 18) Metanol do HPLC 19) Parafina do mikroskopii 20) Chlorek potasu, czda 21) Potasu wodorotlenek czda, FP 22) 2-propanol (Izopropanol) do HPLC, czystość 99,8 % 23) Roztwór buforowy pH 2,00 +/- 0,05 24) Roztwór buforowy pH 4,00 +/- 0,05 25) Roztwór buforowy pH 5,00 +/- 0,05 26) Roztwór buforowy pH 7,00 +/- 0,05 27) Roztwór buforowy pH 8,00 +/- 0,05 28) Roztwór buforowy pH 10,00 +/- 0,05 29) Sodu chlorek (NaCl) czda 30) Węglan sodu Bezwodny węglan sodu, anhydrous, 99.95-100.05 % 31) Sodu wodorotlenek 0,1 mol/l (0,1N) odważka analityczna, fixanale 32) Wodorotlenek sodu mikrogranulki (NaOH) czda 33) Chlorek wapnia 6 hydrat czda 34) Wapnia mleczan 5 hydrat czda 35) Nadtlenek wodoru 30 % czda 36) Alkohol etylowy 96 % czda 37) Kwas octowy 99,5 %--99,9 % czda 38) Metanol do HPLC 39) Sacharoza czda 40) Cynku octan 2. hydrat czda 41) Kwas solny 35-38 % czda 42) Potasu heksacyjanożelazian (III) 3.hydrat czda, FP 43) Tanina czda 44) 0,1 Mol/l (2 N) kwas siarkowy H2SO4, roztwór mianowany 45) Kwas nadchlorowy 70 % czda 46) Aceton czda 47) Azotan amonu NH4NO3 czda 48) Amonu octan czda 49) (NH4)2SO4 - siarczan amonu, czda 50) Chloroform czda 51) Dimetylosulfotlenek (DMSO) czda 52) Alkohol etylowy 96 % czda 53) Alkohol etylowy 96 % czda 54) Alkohol etylowy 99,8 % czda 55) Fenol 5 % czda 56) Formalina 36-38 % czda 57) Fruktoza czda 58) Gliceryna bezwodna czda 59) Glukoza czda 60) Jod krystaliczny czda 61) Kwas octowy, 80 % czda 62) Kwas siarkowy 30 % czda 63) Kwas siarkowy 95 % czda 64) Kwas siarkowy 95 %, czda 65) Kwas solny 35-38 % czda 66) Kwas szczawiowy czda 67) MgSO4 x 7H2O - siarczan magnezu, czda 68) Odczynnik Folina i Ciocaulteua, odczynnik Folina i Ciocaulteua 69) KNO3 - azotan (V) potasu, czda 70) Chlorek potasu czda 71) KH2PO4 - diwodorofosforan potasu, czda 72) Jodek potasu czda 73) Potasu siarczan bezwodny czda 74) Alkohol izopropylowy czda 75) Sacharoza czda 76) NaNO3 - azotan sodu, czda 77) Sodowy siarczan bezwodny czda 78) Sodu tiosiarczan 5 hydrat cz.d.a. 1 kg CHPU odczynnik do analiz biochemicznych oraz do barwienia żeli poliakrylamidowych 79) Węglan sodu bezwodny, czda 80) NaOH (Sodu wodorotlenek granulki) czda 81) Wodorotlenek sodu mikrogranulki (NaOH) czda 82) Azotan srebra czda 83) Toluen czda 84) Ca(NO3)2 x 4H2O - azotan wapnia czda 85) CaCl2 x 6H2O - chlorek wapnia czda 86) FeSO4 x 7H2O siarczan żelaza czda 87) Kwas solny, odważka analityczny 0,1 mol/l (0,1N) 88) Sodu wodorotlenek, fixanale, odważka analityczna 0,1 mol/l, 0,1N 89) Roztwór buforowy pH 5,00 90) Roztwór buforowy pH 7,00 91) Chloroform czda 92) Olej parafinowy 93) Wodorotlenek sodu r-r mianowany 0,1 mol/dm3 czda 94) Odczynnik Bertranda III (roztwór do oznaczania sacharydów) 95) Alkohol izopropylowy czda 96) Formaldehyd 36-38 % czda 97) Octan sodu bezwodny czda 98) Etanol 96% cczda 99) Sól Mohra Fe, CZ, (NH4)2(SO4)2 ͯ 6H2O Pozostałe odczynniki chemiczne zostały określone w załączniku nr 1 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający może skorzystać z prawa opcji polegającego na zwiększeniu zakresu ilościowego odczynników chemicznych z zastrzeżeniem, iż łączna wartość objęta prawem opcji nie przekroczy 30 % ceny brutto zaoferowanej w części umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>wiele projektów</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.5) kontynuacja:</P>
                  <P>1) Cena - 90 %</P>
                  <P>2) Termin dostawy - 10 %</P>
                  <P>II.2.7) kontynuacja:</P>
                  <P>Wskazany w ofercie termin dostawy nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia złożenia zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="6">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa odczynników chemicznych na potrzeby Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach - część 6</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>6</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skierniewice, Puławy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) Plum pox virus (Sharka) PPV przeciwciało IgG 2) Plum pox virus (Sharka) PPV koniugat 3) Plum pox virus (Sharka) PPV kontrola pozytywna 4) Plum pox virus (Sharka) PPV kontrola negatywna 5) Negative Controle ACLSV 6) Positive Controle ACLSV 7) Apple Chlorotic Leafspot Virus 8) Negative Controle CMV 9) Positive Control Cucumber Mosaic Virus DTL 10) Negative Controle PDV 11) Positive Controle PDV 12) Prune Dwarf Virus 13) Negative Controle PNRSV 14) Positive Controle PNRSV 15) Prunus Necrotic Ringspot Virus 16) Negative Controle ArMV 17) Positive Controle ArMV 18) Negative Controle ApMV 19) Positive Controle ApMV 20) Apple Mosaic Virus 21) Negative Controle TBRV 22) Positive Controle TBRV inactivated 23) Tomato Blackring Virus 24) Negative Controle RBDV 25) Positive Controle RBDV 26) Raspberry Bushy Dwarf Virus 27) Raspberry Bushy Dwarf Virus 28) Negative Controle ToRSV 29) Positive Controle ToRSV 30) Tomato Ringspot Virus 31) Negative Controle ASGV 32) Positive Controle ASGV 33) Apple Stem Grooving Virus 34) Negative Controle CLRV b 35) Positive Controle CLRV b 36) Cherry Leafroll Virus birch isolate 37) Negative Controle SLRV 38) Positive Controle SLRV 39) Strawberry Latent Virus 40) Negative Controle RpRSVch 41) Raspberry Ringspot Virus ch 42) Negative Controle RpRSVr 43) Positive Controle RpRSVr 44) Raspberry Ringspot Virus r 45) Positive Controle Quarantine GAR unspecific 46) Zestaw przeciwciał poliklonalnych do wykrywania wirusa krzaczastej karłowatości maliny (Raspberry bushy dwarf virus, RBDV) testem DAS-ELISA</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający może skorzystać z prawa opcji polegającego na zwiększeniu zakresu ilościowego odczynników chemicznych z zastrzeżeniem, iż łączna wartość objęta prawem opcji nie przekroczy 30 % ceny brutto zaoferowanej w części umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>wiele projektów</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.5) kontynuacja:</P>
                  <P>1) Cena - 90 %</P>
                  <P>2) Termin dostawy - 10 %</P>
                  <P>II.2.7) kontynuacja:</P>
                  <P>Wskazany w ofercie termin dostawy nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia złożenia zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="7">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa odczynników chemicznych na potrzeby Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach - część 7</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>7</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skierniewice, Puławy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) Kit KAPA SYBR Fast qPCR zawiera unikalną polimerazę zoptymalizowaną pod kątem reakcji qPCR wykorzystującą barwnik SYBR Green. Polimeraza została zaprojektowana tak, aby działała w rygorystycznych warunkach ilościowego PCR (qPCR) w czasie rzeczywistym. Polimeraza DNA KAPA SYBR wraz z odpowiednimi systemami buforów zwiększa wydajność amplifikacji trudnych matryc: bogatych w pary GC i AT.</P>
                  <P>Kit zawiera: dwukrotnie stężony Master-Mix z polimerazą Hot-Start zależną od przeciwciał, z barwnikiem fluorescencyjnym SYBR Green I, MgCl2 (2.5 mM), dNTy oraz stabilizatory. Dostarczany jest z 50 x ROX high oraz 50 x ROX Low (200 μl każdy) 2) Zestaw KAPA Taq PCR zawiera polimerazę DNA KAPA Taq, oparty jest na podjednostce polimeru Taq DNA pojedynczej podjednostki termofilnej bakterii Thermus aquaticus.Enzym ma współczynnik błędu około 1 błędu na 2,2 x 105 nukleotydów. W formulacji gorącego startu KAPA Taq łączy się z zastrzeżonym przeciwciałem, które inaktywuje enzym aż do pierwszego etapu denaturacji, eliminując niepożądane produkty amplifikacji i zwiększając wydajność reakcji i czułość. 3) KAPA Taq Extra jest mieszaniną polimerazy DNA KAPA Taq i modyfikowanej polimerazy DNA archaealowej (typu B) posiadającej zdolność korekty. System dwóch enzymów został zaprojektowany specjalnie do przeprowadzania wydajnych i wrażliwych oraz długich reakcji PCR. 4) Zestaw NucleoSpin® Soil, przeznaczony do izolacji genomowego DNA z różnych typów gleb, osadów i ścieków powinien zawierać dwa alternatywne bufory do lizy oraz specjalne dodatki (Enhancer SX) dla optymalnego przetwarzania różnych próbek gleby, w celu umożliwienia uzyskania wysokiej wydajności i czystości preparatu. Powinien również zawierać perełki ceramiczne przeznaczone do najbardziej skutecznego niszczenia ścian komórkowych bakterii Gram-dodatnich i Gram-ujemnych, archeonów, drożdży, grzybów i glonów w glebie, ściekach i osadach, kolumny do usuwania inhibitorów w celu wyeliminowania wszystkich inhibitorów PCR- DNA powininno być gotowy do użycia do PCR bez rozcieńczania. Wymagania: • Zestaw powinien być oparty na technologii membranowej z membraną silikonową i zawierać mini kolumny. • Próbki materiału &lt; 500 mg gleby, osadów lub ścieków.</P>
                  <P>• Typowa wydajność 2–10 μg DNA (500 mg gleby) • Objętość elucji 30–100 μL • Czas przygotowania 90 min/10 prób • Zdolność wiązania 50 μg.</P>
                  <P>Zestaw powinien umożliwiać przeprowadzenie 250 prób izolacji całkowitego DNA z gleby, ścieków lub osadów, powinien być przydatny do uzyskania całkowitego DNA z mikroorganizmów w glebie i osadach, identyfikacji i wykrywania mikroorganizmów w próbkach środowiskowych. Uzyskany preparat DNA powinien być jakości umożliwiającej zastosowanie: PCR, PCR w czasie rzeczywistym, Southern blotting, technologia mikromacierzy 5) Zestaw do izolacji DNA z roślin (NucleoSpin Plant II), pozwala na szybką i dokładną izolację DNA z próbek roślinnych. Zawiera dwa różne bufory do lizy (Lysis Buffer PL1, opierający się na metodzie lizy CTAB oraz Lysis Buffer PL2, bazujący na metodzie lizy za pomocą SDS), co zwiększa ilość możliwych zastosowań. Zawarte w zestawie kolumny oraz RNaza A umożliwiają lepsze oczyszczenie lizatu. Zoptymalizowana membrana krzemionkowa poprawia wiązanie DNA. Zestawy nadają się do izolowania DNA z tkanek i komórek roślinnych oraz z grzybów. Otrzymane DNA można zastosować w PCR, Southern blot i reakcjach enzymatycznych. Zestaw zawiera technologie membran silikonowych i małe kolumny do wirowania. Próbka materiału roślinnego do analizy &lt;100mg (mokra tkanka), &lt;20mg (sucha tkanka). Wielkość otrzymanych produktów – 50 bp. - 50 kbp. Wydajność – 1-30 μg (100 mg tkanki mokrej). Czystość preparatu DNA A260/A280 - 1.8–1.9. Czas izloacji - 30 min/próba. Wydajność wiązania kolumny - 50 μg. Pozostałe odczynniki chemiczne zostały określone w załączniku nr 1 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający może skorzystać z prawa opcji polegającego na zwiększeniu zakresu ilościowego odczynników chemicznych z zastrzeżeniem, iż łączna wartość objęta prawem opcji nie przekroczy 30 % ceny brutto zaoferowanej w części umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>wiele projektów</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.5) kontynuacja:</P>
                  <P>1) Cena - 90 %</P>
                  <P>2) Termin dostawy - 10 %</P>
                  <P>II.2.7) kontynuacja:</P>
                  <P>Wskazany w ofercie termin dostawy nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia złożenia zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="8">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa odczynników chemicznych na potrzeby Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach - część 8</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>8</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skierniewice, Puławy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) Plant Propagation LAB-AGAR 2) Yeast Extract, Mikrogranulat - Ekstrakt drożdżowy jest autolizatem komórek drożdży. Jest składnikiem wzbogacającym wielu pożywek bakteriologicznych stałych i płynnych do hodowli drobnoustrojów o różnych wymaganiach odżywczych. Według zaleceń USP jest stosowany w badaniach sterylności. Ekstrakt drożdżowy jest źródłem aminokwasów i peptydów, rozpuszczalnych w wodzie witamin w szczególności witamin z grupy B, puryn, pirymidyn, węglowodanów i soli mineralnych. W pożywkach bakteriologicznych występuje najczęściej w ilości 0,2 - 1 %.Ekstrakt drożdżowy zawiera duże ilości węglowodanów, w związku z czym nie jest zalecany jako składnik pożywek do badania zdolności fermentacyjnych drobnoustrojów. Produkt występuje w postaci mikrogranulatu, barwy beżowo-żółtej. 3) Nutrient LAB-AGAR™ - Agar odżywczy jest podstawowym podłożem hodowlanym do izolacji mikroorganizmów wolnorosnących. Znajduje zastosowanie do przesiewania drobnoustrojów z pożywek selektywno - różnicujących w celu uzyskania kolonii bakterii do dalszej identyfikacji biochemicznej i serologicznej. Może być stosowany do przechowywania i pasażowania szczepów bez zmiany ich właściwości. Agar odżywczy może być wykorzystany do sporządzania pożywek specjalnych poprzez dodanie suplementów. Pożywka zgodna z normą ISO 6579 lub równoważny. 4) Zestaw zawierający 95 odczynników umieszczonych na płytce mikrotitracyjnej, przeznaczony do identyfikacji drożdży. Zestaw powinien być zgodny z systemem identyfikacji i charakteryzacji mikroorganizmów GEN III MicroStation System (nr kat. 65361). 5) Zestaw zawierający 95 odczynników umieszczonych na płytce mikrotitracyjnej, przeznaczony do identyfikacji grzybów strzępkowych Zestaw powinien być zgodny z systemem identyfikacji i charakteryzacji mikroorganizmów GEN III MicroStation System (nr kat. 65361). 6) Zestaw zawierający 95 odczynników umieszczonych na płytce mikrotitracyjnej, przeznaczony do identyfikacji bakterii beztlenowych. Zgodny z systemem identyfikacji i charakteryzacji mikroorganizmów GEN III MicroStation System (nr kat. 65361). 7) Zestaw zawierający 95 odczynników umieszczonych na płytce mikrotitracyjnej, przeznaczony do identyfikacji bakterii gram dodatnich i gram ujemnych. Zestaw powinien być zgodny z systemem identyfikacji i charakteryzacji mikroorganizmów GEN III MicroStation System (nr kat. 65361). 8) Zestaw zawierający 3 x 31 odczynników umieszczonych na płytce mikrotitracyjnej, przeznaczony do oszacowania aktywności i bioróżnorodności mikroorganizmów. Zestaw powinien być zgodny z systemem identyfikacji i charakteryzacji mikroorganizmów GEN III MicroStation System (nr kat. 65361). 9) Płyn kalibracyjny pasujący do mętnościomierza będącego częścią zestawu GEN III MicroStation System (nr kat. 65361). Mętność 75 %. 10) Płyn kalibracyjny pasujący do mętnościomierza będącego częścią zestawu GEN III MicroStation System (nr kat. 65361). Mętność 85 %. 11) Uniwersalna pożywka agarowa do hodowli drożdży, zgodna z protokołem identyfikacji drożdży systemu identyfikacji i charakteryzacji mikroorganizmów GEN III MicroStation System (nr kat. 65361). 12) Uniwersalna pożywka agarowa do hodowli bakterii, zgodna z protokołem identyfikacji bakterii systemu identyfikacji i charakteryzacji mikroorganizmów GEN III MicroStation System (nr kat. 65361). 13) Płyn do zawieszania komórek bakteryjnych, zgodny z protokołem identyfikacji bakterii beztlenowych systemu identyfikacji i charakteryzacji mikroorganizmów GEN III MicroStation System (nr kat. 65361). 14) Płyn do zawieszania komórek grzybów zgodny z protokołem identyfikacji grzybów strzepkowych systemu identyfikacji i charakteryzacji mikroorganizmów GEN III MicroStation System (nr kat. 65361). 15) Uniwersalny płyn przeznaczony do zawieszania komórek bakteryjnych zgodny z protokołem identyfikacji bakterii systemu identyfikacji i charakteryzacji mikroorganizmów GEN III MicroStation System (nr kat. 65361).Pozostałe odczynniki chemiczne zostały określone w załączniku nr 1 do SIWZ</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający może skorzystać z prawa opcji polegającego na zwiększeniu zakresu ilościowego odczynników chemicznych z zastrzeżeniem, iż łączna wartość objęta prawem opcji nie przekroczy 30 % ceny brutto zaoferowanej w części umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>wiele projektów</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.5) kontynuacja:</P>
                  <P>1) Cena - 90 %</P>
                  <P>2) Termin dostawy - 10 %</P>
                  <P>II.2.7) kontynuacja:</P>
                  <P>Wskazany w ofercie termin dostawy nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia złożenia zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="9">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa odczynników chemicznych na potrzeby Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach - część 9</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>9</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skierniewice, Puławy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) Bulion odżywczy, o składzie (w przeliczeniu na litr pożywki) pepton 5.00, ekstrakt wołowy 2.00, ekstrakt drożdżowy 2.00, chlorek sodu 4.00, końcowe pH 7.5 ± 0.1 w 25ºC (po sterylizacji) 2) Pożywka tryptonowo sojowa, o składzie (w przeliczeniu na litr pozywki): Pankreatynowy hydrolizat kazeiny 15.00 g; Papainowy hydrolizat soi 5.00 g; Chlorek sodu 5.00 g; Agar 15.00 g; Końcowe pH 7.3 ± 0.2 w 25<FT TYPE="SUP">o</FT>C (po sterylizacji) 3) Pożywka agarowa RBC z chloramfenikolem, o składzie: Pepton 5.00 g, Glukoza 10.00 g, Wodorofosforan dipotasu 1.00 g, Chloramfenikol 0.10 g, Róż bengalski 0.025 g, Agar 15.00 g, Końcowe pH 5.6 ± 0.1 w 25<FT TYPE="SUP">o</FT>C (po sterylizacji) 4) Agar Sabourauda z chloramfenikolem o składzie (w przeliczeniu na litr pozywki): Ekstrakt drozdżowy 2.00 g; Pepton 3.00 g; Papainowy hydrolizat soi 3.00 g; Pankreatynowy hydrolizat kazeiny 3.00 g; Glukoza 19.00 g; Wodorofosforan dipotasu 0.50 g; Diwodorofosforan potasu 0.50 g; Chloramfenikol 0.5 g; Agar 13.00 g; koncowe pH 6.4 ±0.1 w 25<FT TYPE="SUP">o</FT>C (po sterylizacji). 5) Zbuforowany roztwór soli fizjologicznej (PBS), o składzie: Chlorek sodu 8,50 g; Wodorofosforan disodu x 2H2O 8,98 g; Diwodorofosforan sodu 2,71 g; Końcowe pH 7.2 ± 0.2 w 25<FT TYPE="SUP">o</FT>C (po sterylizacji) 6) Agar bakteriologiczny o właściwościach: moc żelowania 800-950 g/cm3; temperatura żelowania: 34-36<FT TYPE="SUP">o</FT>C; temperatura upłynnienia: &gt;85<FT TYPE="SUP">o</FT>C; pH 1.5 % roztworu: 6.0-7.5; wilgotność ≤10 %; popiół 7) Żółc wołowa o właściwościach: rozpuszczalność w wodzie (2 %) - całkowita; pH 2 % roztworu 7±0.5 8) Agar glukozowo-ziemniaczany, (PDA), Wygląd: klarowny do lekko opalizującego, kolor: żółtawo-brązowy, pH (25<FT TYPE="SUP">o</FT>C) 5.4 - 5.8. Wzrost (Geotrichum candidum DSM 1240) dobry do bardzo dobry. Wzrost (Penicillium commune ATCC 10428) średni do dobrego. Wzrost (Trichophyton ajelloi ATCC 28454) średni do dobrego. Inkubacja: 5 dni; 28<FT TYPE="SUP">o</FT>C, Test wzrostu zgodnie ze zharmonizowaną metodą EP i USP: Inokulum na pożywce (Candida albicans ATCC 10231 (WDCM 00054)) 10 – 100,Inokulum na pożywce (Aspergillus brasiliensis (formerly A. niger) ATCC 16404 (WDCM 00053)) 10 – 100,Inokulum na pożywce (Saccharomyces cerevisiae ATCC 9763 (WDCM 00058)) 10 – 100, Inokulum na pożywce (Rhodotorula mucilaginosa DSM 70403) 10 – 100, Liczba kolonii (Candida albicans ATCC 10231 (WDCM 00054)),Liczba kolonii (Aspergillus brasiliensis (formerly A. niger) ATCC 16404 (WDCM 00053)),Liczba kolonii (Saccharomyces cerevisiae ATCC 9763 (WDCM 00058)), Liczba kolonii (Rhodotorula mucilaginosa DSM 70403), Odzyskiwanie na pożywce testowej (Candida albicans ATCC 10231 (WDCM 00054)) ≥ 70 %, Odzyskiwanie na pożywce testowej (Aspergillus brasiliensis (formerly A. niger) ATCC 16404 (WDCM 00053)) ≥ 50 %, Odzyskiwanie na pożywce testowej (Saccharomyces cerevisiae ATCC 9763 (WDCM 00058))≥ 70 %, Odzyskiwanie na pożywce testowej (Rhodotorula mucilaginosa DSM 7040 ≥ 70 %, Inkubacja: do 5 dni; 20-25<FT TYPE="SUP">o</FT>C, Fizykochemiczne informacje, pH 5.6 (39 g/l, H₂O, 21<FT TYPE="SUP">o</FT>C) (po sterylizacji w autoklawie), Gęstość objętościowa 610 kg/m3, rozpuszczalność 39 g/l. 9) Agar Czapka 10) Podłoże mikrobiologiczne King B sypkie, do róznicowania i oznaczania liczby bakterii fluoryzujacych z rodzaju Pseudomonas. Skład (g/L): pepton 20 g; wodorofosforan dipotasu 1,5 g; siarczan magnezu x 7 H2O 1,5 g; agar 15 g; pH 7,2±0,2 po sterylizacji i ostudzeniu do temp. 25 C 11) Ekstrakt wołowy</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający może skorzystać z prawa opcji polegającego na zwiększeniu zakresu ilościowego odczynników chemicznych z zastrzeżeniem, iż łączna wartość objęta prawem opcji nie przekroczy 30 % ceny brutto zaoferowanej w części umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>wiele projektów</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.5) kontynuacja:</P>
                  <P>1) Cena - 90 %</P>
                  <P>2) Termin dostawy - 10 %</P>
                  <P>II.2.7) kontynuacja:</P>
                  <P>Wskazany w ofercie termin dostawy nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia złożenia zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="10">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa odczynników chemicznych na potrzeby Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach - część 10</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>10</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skierniewice, Puławy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) Dnaza I, RNAze free. W obecności Mg2 + DNaza I rozszczepia każdą nić dsDNA niezależnie statystycznie losowo. W obecności Mn2 + enzym rozszczepia obydwie nici DNA w przybliżeniu w tym samym miejscu, wytwarzając fragmenty DNA o tępych końcach lub z końcami zwisu tylko jednego lub dwóch nukleotydów. 2) Proteinaza K, proteaza serynowa, stosowana do trawienia białek w preparatach kwasu nukleinowego. Degraduje białka nawet w obecności detergentów. Proteinaza K rozcina wiązania peptydów po stronie karboksylowej aminokwasów alifatycznych, aromatycznych lub hydrofobowych. Najmniejszym peptydem, który ma być zhydrolizowany przez ten enzym, jest tetrapeptyd. 3) DreamTaq Green DNA Polymerase 5 u/μl - Możliwość nakładania bezpośrednio na żel! Wysoce wydajna amplifikacja przy minimalnej optymalizacji, wyższa czułość w porównaniu do tradycyjnej polimerazy Taq, amplifikacja długich do 6 kpz fragmentów genomowego DNA oraz do 20 kpz wirusowego DNA, generuje końce 3'-dA, nie przyłącza dUTP. Dostarczana jest w stężeniu 5u/μl wraz z buforem 10 X DreamTaq™ Green Buffer oraz 25 mM MgCl2. 10X DreamTaq™ Green Buffer, bufor o specjalnej, zastrzeżonej formule zawierający, oprócz składników buforu do PCR, substancję zagęszczającą oraz dwa barwniki. Bufor zagęszczający umożliwia bezpośrednie nałożenie próbki na żel. Niebieski barwnik migruje z fragmentami DNA 3-5 kb w 1 % żelu natomiast żółty migruje szybciej od fragmentów 10 bp w 1 % żelu. Barwniki posiadają maksimum absorpcji przy 424 nm oraz 616 nm. 10X DreamTaq™ Green Buffer zawiera KCl oraz (NH4)2SO4 w proporcji zapewniającej odpowiednie działanie w PCR oraz jony MgCl2 o 20mM stężeniu. 4) enzym restrykcyjny EcoRI (10U/μL). Wielkość opakowania 5000 jednostek. Stężenie 10U/uL. Enzym rozpoznający sekwencję G^AATTC działający najwydajniej w temp. 37<FT TYPE="SUP">o</FT>C w buforze EcoRI. Wygodny oznaczony kolorami system buforowy (bufor B-blue, bufor G-green, bufor O-orange, bufor R-red, bufor Tango-yellow). Zestaw zawiera uniwersalny bufor Tango do podwójnego trawienia. BSA w buforach reakcyjnych. Wrażliwy na inaktywację termiczną (temp. 65<FT TYPE="SUP">o</FT>C). Wrażliwy na metylację. 5) Endonukleaza BseGI, enzym restrykcyjny zoptymalizowany do działania w jednym z buforów w Five Buffer System oraz uniwersalnym buforze Tango co jest przydatne w podwójnych procesach trawienia. Aby zapewnić stałą wydajność, bufory reakcyjne zawierają wstępnie zmieszaną BSA, która zwiększa stabilność enzymu i wiąże zanieczyszczenia, które mogą być obecne w preparatach DNA. 6) Endonukleaza BseNI (BsrI) Konwencjonalny enzym restrykcyjny zoptymalizowany do działania w jednym z buforów Five Buffer System. 7) Enzym restrykcyjny Tru1I (MseI), stężenie 10U/uL, rozpoznaje sekwencję T^TAA, działający najwydajniej w temp. 65<FT TYPE="SUP">o</FT>C w buforze R. Wygodny oznaczony kolorami system buforowy (bufor B-blue, bufor G-green, bufor O-orange, bufor R-red, bufor Tango-yellow). Zestaw zawiera uniwersalny bufor Tango do podwójnego trawienia. BSA w buforach reakcyjnych. Niewrażliwy na inaktywację termiczną. Niewrażliwy na metylację. 8) Endonukleaza BstXI Konwencjonalny enzym restrykcyjny zoptymalizowany do działania w jednym z buforów Five Buffer System. 9) Endonukleaza RsaI Konwencjonalny enzym restrykcyjny zoptymalizowany do działania w jednym z buforów Five Buffer System. 10) Enzym restrykcyjny Hhal, endonukleaza przecinająca nić DNA w miejscu GCG^C 11) Zestaw nukleotydów dNTP Set, 100mM Solution. Zestaw 100 mM wodnych roztworów każdego z dATP, dCTP, dGTP i dTTP, dostarczanych w oddzielnych fiolkach (4 x 0,25mL). Roztwory tych nukleotydów miareczkuje się do pH 7,3-7,5 za pomocą NaOH. Nukleotydy mają czystość większą niż 99 % (potwierdzona metodą HPLC), są wolne od aktywności nukleazy, DNA ludzkiego i E. coli. Przeznaczone do wielu różnych zastosowań biologii molekularnej (PCR, synteza cDNA i RT-PCR, real-time PCR). Pozostałe odczynniki chemiczne zostały określone w załączniku nr 1 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający może skorzystać z prawa opcji polegającego na zwiększeniu zakresu ilościowego odczynników chemicznych z zastrzeżeniem, iż łączna wartość objęta prawem opcji nie przekroczy 30 % ceny brutto zaoferowanej w części umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>wiele projektów</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.5) kontynuacja:</P>
                  <P>1) Cena - 90 %</P>
                  <P>2) Termin dostawy - 10 %</P>
                  <P>II.2.7) kontynuacja:</P>
                  <P>Wskazany w ofercie termin dostawy nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia złożenia zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="11">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa odczynników chemicznych na potrzeby Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach - część 11</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>11</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skierniewice, Puławy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) Zestaw TRANSCRIPTME RNA zawiera wszystkie składniki do przeprowadzenia syntezy pierwszej nici cDNA na matrycy mRNA lub całkowitego RNA. Uzyskany cDNA nadaje się do stosowania w reakcji RT-PCR i/lub RT-QPCR.Zestaw TRANSCRIPTME RNA został opracowany w celu zapewnienia wysokiej wydajności syntezy cDNA oraz zwiększenia czułości reakcji RT-QPCR. Pozwala na syntezę cDNA w zakresie ilości 10 pg – 2,5 μg matrycowego RNA.W skład zestawu wchodzi rekombinowana termostabilna odwrotna transkryptaza M-MuLV (bez aktywności RNazy H), inhibitor RNaz, bufor reakcyjny zawierający mieszaninę starterów oligo(dT)18 i random heksamerów X6, jony MgCl2 oraz mieszaninę dNTPs. Odwrotna transkryptaza charakteryzuje się podwyższoną termostabilnością, co umożliwia prowadzenie reakcji w wyższej temperaturze (optimum aktywności w temp. 50<FT TYPE="SUP">o</FT>C). Dzięki temu zwiększona zostaje wydajność i specyficzność transkrypcji regionów RNA z dużą zawartością par GC i/lub struktur drugorzędowych. Enzym nie posiada aktywności RNazy H i 3’-5’ egzonukleazy, umożliwiając tworzenie produktów cDNA o długości powyżej 10 kb. Do zestawu dołączona jest również RNaza H.</P>
                  <P>Właściwości - wysoka wydajność syntezy pełnej długości produktów cDNA (nawet powyżej 10 kb) - zwiększona czułość w reakcjach RT-QPCR i RT-PCR - zestaw zawiera zarówno oligo(dT)18, jak i random heksamery X6, dzięki czemu możliwa jest jednoczesna synteza cDNA na matrycy mRNA oraz rRNA - materiał wyjściowy: 10 pg do 2,5 μg całkowitego RNA - odwrotna transkryptaza bez aktywności RNazy H oraz 3’-5’ egzonukleazy o podwyższonej termostabilności, odpowiednia do amplifikacji trudnych matryc RNA - inhibitor RNaz zabezpiecza matrycowe RNA przed degradacją - dodatkowy etap trawienia RNazą H może znacznie poprawić czułość reakcji RT-QPCR w przypadku układów wrażliwych na obecność pozostałości RNA po syntezie cDNA.</P>
                  <P>2) AGAROZA HR wysokorozdzielcza. Przeznaczona do rozdziałów małych fragmentów kwasów nukleinowych w tym produktów PCR w zakresie wielkości 20 – 800 pz. Charakteryzuje się bardzo wysoką rozdzielczością, dzięki czemu możliwe jest rozdzielenie fragmentów DNA różniących się wielkością zaledwie o 2 % wielkości (np. można rozdzielić DNA o wielkości 150 pz od DNA o wielkości 153 pz).</P>
                  <P>Właściwości: EEO ≤ 0,1, siła żelu (żel 1,5 %) ≥ 750 g/cm2, temp. topnienia (żel 1,5 %) ≤ 70oC, temp. żelowania (żel 1,5 %) ≤ 33oC, popiół ≤ 0,5 %, wilgotność ≤ 10 %, siarczany ≤ 0,1 %, wolna od DNaz iRNaz, Proteazy i Endonukleazy.</P>
                  <P>3) EXTRACTME DNA Tissue Kit Zestaw przeznaczony jest do szybkiej i wydajnej izolacji DNA o wysokiej czystości z tkanek stałych (świeżych, mrożonych, utrwalonych w formalinie lub zatopionych w parafinie), płynów fizjologicznych, włosów, ogonów gryzoni, owadów oraz linii komórkowych.</P>
                  <P>Enzymy RNaza A oraz Proteinaza K dostarczane są w postaci liofilizowanej. Każda probówka zawiera odpowiednią ilość enzymu do przeprowadzenia 50 izolacji DNA.</P>
                  <P>SPECYFIKACJA PRODUKTU.</P>
                  <P>MATERIAŁ WYJŚCIOWY.</P>
                  <P>• tkanka stała świeża lub mrożona: 1–30 mg.</P>
                  <P>• tkanka utrwalona w formalinie: 1–30 mg.</P>
                  <P>• tkanka w bloczku parafinowym: 1–30 mg.</P>
                  <P>• linie komórkowe: 103–107 komórek.</P>
                  <P>• płyny fizjologiczne (mocz, PMR, płyn otrzewnowy): 1–5 ml.</P>
                  <P>• włosy: 1–30 mg.</P>
                  <P>• ogony gryzoni: 1–30 mg.</P>
                  <P>• owady: 1–30 mg.</P>
                  <P>Produkt przeznaczony jest wyłącznie do użytku.</P>
                  <P>W celach badawczych.</P>
                  <P>Pozostałe odczynniki chemiczne zostały określone w załączniku nr 1 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający może skorzystać z prawa opcji polegającego na zwiększeniu zakresu ilościowego odczynników chemicznych z zastrzeżeniem, iż łączna wartość objęta prawem opcji nie przekroczy 30 % ceny brutto zaoferowanej w części umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>wiele projektów</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.5) kontynuacja:</P>
                  <P>1) Cena - 90 %</P>
                  <P>2) Termin dostawy - 10 %</P>
                  <P>II.2.7) kontynuacja:</P>
                  <P>Wskazany w ofercie termin dostawy nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia złożenia zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="12">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa odczynników chemicznych na potrzeby Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach - część 12</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>12</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skierniewice, Puławy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) FeNaEDTA Ferric Sodium Masa cząsteczkowa C10H12N2O8FeNa, M 367,0 g/mol, HPLC&gt; 99 %, Żelazo (Fe)&gt; 13,1 %, pH, 1 % 4 - 5,5 2) Nystatyna, 5000 IU/mg 3) Streptomycin sulphate, &gt;720 IU/mg 4) Meta – topolina (6-(3hydroxybenzyloamino)purine),C12H11N5O, M 241,4 g/mol, HPLC &gt; 99 % 5) Gelriete Polimer polisacharydów pochodzenia naturalnego, o wysokiej czystości i przeżroczystości, bez zanieczyszczeń charakterystycznych dla agaru, zwłaszcza polifenoli, które mogą być fitotoksyczne i wpływać na kiełkowanie nasion. 6) Pectolyase Y-23 7) 6-benzyloaminopuryna (BAP) 8) 6-y-y-(dimethylallylamino)-purine 9) Kwas indolilo-3-masłowy (IBA) 10) Murashige &amp; Skoog Medium z witaminami 11) Witaminy MS 12) Kwas α-naftylooctowy (NAA) 13) Zaetin</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający może skorzystać z prawa opcji polegającego na zwiększeniu zakresu ilościowego odczynników chemicznych z zastrzeżeniem, iż łączna wartość objęta prawem opcji nie przekroczy 30 % ceny brutto zaoferowanej w części umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>wiele projektów</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.5) kontynuacja:</P>
                  <P>1) Cena - 90 %</P>
                  <P>2) Termin dostawy - 10 %</P>
                  <P>II.2.7) kontynuacja:</P>
                  <P>Wskazany w ofercie termin dostawy nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia złożenia zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="13">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa odczynników chemicznych na potrzeby Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach - część 13</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>13</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skierniewice, Puławy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) GoTaq qPCR Master Mix zestaw do ilościowej reakcji PCR w czasie rzeczywistym, zawierający barwnik BRYT Green wiążący się do dwuniciowego DNA. Master mix 5x zawiera: polimerazę hot start, MgCl2, dNTP, BRYT Green dye, bufor reakcyjny 2) primer oligo (dT)15, stężenie 20 μg 3) Odwrotna transkryptaza M-MLV (Moloney Murine Leukemia Virus Reverse Transcriptase), DNA polimeraza zależna od RNA używana do syntezy cDNA, może być stosowana do długich fragmentów mRNA (&gt;5kb), enzym składa się z jednej podjednostki o masie 71kDa. Enzym dostarczany jest w stężeniu 200u/μl wraz z buforem reakcyjnym 5X Reaction Buffer o składzie: 250mM Tris-HCl (pH 8.3 w 25<FT TYPE="SUP">o</FT>C), 375mM KCl, 15mM MgCl2, 50mM DTT. Odwrotna transkryptaza M-MLV jest inaktywowana przez ogrzewanie w 70<FT TYPE="SUP">o</FT>C przez 10 minut. 4) RQ1 RNase-Free Dnase, 1000u • DNaza degraduje jednoniciowe lub dwuniciowe DNA • Podczas degradacji tworzy oligonukleotydy 3‘ hydroksylowe • Przeznaczona do aplikacji, w których utrzymanie integralności RNA jest krytyczne np. izolacja RNA wolnego od DNA, degradacja DNA z systemu transkrypcji RNA, Nick translation, interakcje DNA:białko za pomocą footprintigu DNazą I. • Dostarczana w stężeniu 1u/μl w buforze 10mM HEPES (pH 7.5 at 25<FT TYPE="SUP">o</FT>C), 50 % (v/v) glycerol, 10mM CaCl2, 10mM MgCl2 • Wraz z DNazą dostarczony bufor reakcyjny 10-krotnie stężony o składzie (400mM Tris-HCl [pH 8.0 at 25<FT TYPE="SUP">o</FT>C], 100mM MgSO4, 10mM CaCl2) oraz bufor zatrzymujący reakcję o składzie (20mM EGTA [pH 8.0 at 25<FT TYPE="SUP">o</FT>C]) • Enzym pochodzi z trzustki bydlęcej • Parametry objęte kontrolą jakości: aktywność enzymu i obecność Rnaz 5) GoTaq G2 Flexi DNA Polymerase - w skład zestawu wchodzi polimeraza 5U/ul, 25mM MgCl2, 5x bufor z niebieskim i zółtym barwnikiem (barwnik niebieski migruje w zelu 1 % jak produkty PCR o wielkosci 3-5 tysięcy par zasad natomiast żółty jak produkty&lt;50 par zasad), 5x bufor reakcyjny bez barwnika 6) Rnasin Ribonuclease Inhibitor, 40 U/μl 7) DTT: Dithiothreitol (1,4-dithio-DL-threitol), do biologii molekularnej, wolny od DNaz, RNaz i proteaz, antyoksydant używany do stabilizacji enzymów, roztwór: 100mM, 100 μl, masa molowa: 154.25 g/mol, czystość: 99.0 %, temperatura topnienia: 40–44<FT TYPE="SUP">o</FT>C</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający może skorzystać z prawa opcji polegającego na zwiększeniu zakresu ilościowego odczynników chemicznych z zastrzeżeniem, iż łączna wartość objęta prawem opcji nie przekroczy 30 % ceny brutto zaoferowanej w części umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>wiele projektów</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.5) kontynuacja:</P>
                  <P>1) Cena - 90 %</P>
                  <P>2) Termin dostawy - 10 %</P>
                  <P>II.2.7) kontynuacja:</P>
                  <P>Wskazany w ofercie termin dostawy nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia złożenia zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="14">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa odczynników chemicznych na potrzeby Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach - część 14</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>14</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skierniewice, Puławy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) Ribospin Seed / Fruit - ilość wymaganego materiału do izolacji 100mg/ próbę, wykożystanie złoży krzemionkowych, czas izolacji do 30 minut, protokół przeznaczony zarówno do nasion jak i owoców, zawiera Dnazę uzuwającą DNA z prób, przeznaczony dla nastepujących gatunków (owoce)pomidor, truskawka jabłko, banan, mango, mandaruynka, (nasion) marchew, seler, winogrono, dynia, wiąz. Zawiera nastepujące bufory: SL, ML, RBW, RNW, DRB. 2) Midori Green Direct DNA Stain 3) 50bp DNA ladder gotowy do użycia zakres: 50-1500 bp, liczba pasm 17, stężenie: 112 μg / ml; zawiera pomarańczowy barwnik G jako barwnik śledzący. Stabilny przez co najmniej 12 miesięcy w temperaturze 25 <FT TYPE="SUP">o</FT> C. W przypadku długotrwałego przechowywania przechowywać w temperaturze 4 <FT TYPE="SUP">o</FT> C lub -20 <FT TYPE="SUP">o</FT> C. 4) Kit Mini Fastgene do izolacji DNA plazmidowego.</P>
                  <P>Zestaw zaprojektowany do szybkiego oczyszczania plazmidów zarówno wysoko- jak i niskokopijnych. Gotowe, wysoce oczyszczone plazmidy zawieszone są w buforze TRIS o niskiej zawartości soli i nadają się do wykorzystania we wszelkich dalszych aplikacjach takich jak klonowanie, sekwencjonowanie, transformacja. 5) Kit Fastgene do izolacji produktów PCR z żelu. Zestaw FastGene® Gel/PCR Extraction Kit został zaprojektowany do ekstrakcji DNA z żelu oraz oczyszczania produktów PCR. Fragmenty DNA oczyszczone za pomocą FastGene® Gel/PCR Extraction Kit są gotowe do bezpośredniego użycia w dalszych aplikacjach takich jak sekwencjonowanie, klonowanie, transformacja, trawienie, transkrypcja in vitro 6) 100bp DNA ladder gotowy do użycia zakres: 50-1500 bp, liczba pasm 17,stężenie: 112 μg / ml; Opakowanie: 5 x 50 μg / 500 μl Zalecane: 5 μl / studzienkę Zawierające pomarańczowy barwnik G jako barwnik śledzący. Źródło: produkty PCR i dwuniciowe DNA trawione odpowiednimi enzymami restrykcyjnymi są ekstrahowane fenolem i zrównoważone do 10 mM Tris-HCl (pH 8,0) i 1 mM EDTA. Stabilny przez co najmniej 12 miesięcy w temperaturze 25 <FT TYPE="SUP">o</FT> C. W przypadku długotrwałego przechowywania przechowywać w temperaturze 4 <FT TYPE="SUP">o</FT> C lub -20 <FT TYPE="SUP">o</FT> C. 7) Agaroza BASICA LE GQT. Agaroza o standardowej temperaturze topnienia i tężenia, dodatkowo oczyszczona, przeznaczona do rozdziału fragmentów powyżej 1000 bp. Agaraza Charakteryzuje się wysoką odpornością mechaniczna,łatwością przygotowania żelu ułatwiająca manipulacje np. przy przenoszeniu do barwienia Powinna być rozpuszczana w wodnych buforach w kuchence mikrofalowej,</P>
                  <P>Wysoka termostabilność dzięki wysokiej histerezie (duża różnica pomiędzy temperaturą topnienia i tężenia żelu), wysoka przejrzystość żeli gwarantująca doskonałą czytelność rozdziału, niska absorpcja odczynników barwiących, Agaroza ta możne być mieszana z innymi agarozami, aby uzyskać wartość EEO odpowiednią do przeprowadzanego rozdziału.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający może skorzystać z prawa opcji polegającego na zwiększeniu zakresu ilościowego odczynników chemicznych z zastrzeżeniem, iż łączna wartość objęta prawem opcji nie przekroczy 30 % ceny brutto zaoferowanej w części umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>wiele projektów</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.5) kontynuacja:</P>
                  <P>1) Cena - 90 %</P>
                  <P>2) Termin dostawy - 10 %</P>
                  <P>II.2.7) kontynuacja:</P>
                  <P>Wskazany w ofercie termin dostawy nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia złożenia zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="15">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa odczynników chemicznych na potrzeby Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach - część 15</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>15</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skierniewice, Puławy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) Wzorzec ICP-MS INT-Mix 5 (10 % HNO3 w stop HCl) 2) Phage Lambda DNA / Bst E II Marker,50 μg, Markery Fag Lambda (cI857 Sam 7) DNA/BstE II są przygotowywane poprzez trawienie Lambdy DNA za pomocą BstEII, a nastepnie inaktywacji enzymu. Fragmenty DNA sa następnie wytrącane etanolem i przechowywane w buforze 3) qPRO BCA microassay, zestaw do oznaczania stężenia białka, na płytki wielodołkowe 4) Ligation Sequencing Kit 1D - zestaw do sekwencjonowania z użyciem MinION Nanopore Technologies 5) Kwas galusowy jednowodny 6) octan amonu, czda 7) Plant DNA MINI Kit, zestaw kolumienkowy do izolacji fragmentów DNA o długości do 50 000 pz o wysokim stopniu czystości z tkanek roślinnych (zarówno świeżych jak i suszonych, liofilizowanych i mrożonych). Wydajność DNA przy izolacji z 50-100 mg świeżych lub mrożonych liści: 5-40 ug 8) Decontamination Solution 9) DNA Control UV 10) DNA Control PI 11) Wzorzec antocyjanu Cyanidin-3- xyloside, wzorzec HPLC</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający może skorzystać z prawa opcji polegającego na zwiększeniu zakresu ilościowego odczynników chemicznych z zastrzeżeniem, iż łączna wartość objęta prawem opcji nie przekroczy 30 % ceny brutto zaoferowanej w części umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>wiele projektów</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.5) kontynuacja:</P>
                  <P>1) Cena - 90 %</P>
                  <P>2) Termin dostawy - 10 %</P>
                  <P>II.2.7) kontynuacja:</P>
                  <P>Wskazany w ofercie termin dostawy nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia złożenia zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Pieróg &amp; Partnerzy Kancelaria Prawna, ul. Wspólna 50 lok. 6, 00-684 Warszawa.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Oświadczenia dot. podstaw wykluczenia:</P>
               <P>— oświadczenie zawierające informacje stanowiące wstępne potwierdzenie braku podstaw wykluczenia Wykonawcy (JEDZ).</P>
               <P>W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia jednolity dokument (JEDZ) składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P>
               <P>Podstawy wykluczenia: Art. 24 ust. 1 ustawy.</P>
               <P>Oświadczenia i dokumenty składane na potwierdzenie braku podstaw wykluczenia:</P>
               <P>1) Informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy,</P>
               <P>2) Oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumenty potwierdzające dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>3) Oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
               <P>Uwaga:</P>
               <P>(1) W przypadku składania oferty wspólnej oświadczenia i dokumenty, o których mowa w pkt 1, 2 i 3 powyżej muszą złożyć (oddzielnie) wszyscy wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia;</P>
               <P>(2) Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentu, o którym mowa w pkt 1 powyżej składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>(3) jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 1 powyżej, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby, wystawionym nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>(4) Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt.1 powyżej składa dokument, o którym mowa w (2) w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy.</P>
               <P>Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby (ciąg dalszy w SIWZ).</P>
               <P>W celu wykazania braku podstawy wykluczenia określonej w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej www.pierog.pl informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy, Wykonawca przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy.</P>
               <P>Wymaga się wniesienia wadium w wysokości 50 PLN (słownie złotych: pięćdziesiąt) w odniesieniu do każdej części zamówienia.</P>
               <P>Zamawiający przewiduje możliwość procedury z art. 24aa ustawy.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Art. 182 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
