<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="127774-2018"
            EDITION="2018058">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-130839-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180417</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>58</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180323</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 058-127774</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:127774-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://zamowienia.nbp.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://zamowienia.nbp.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48730000">Security software package</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48821000">Network servers</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72253200">Systems support services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72263000">Software implementation services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72268000">Software supply services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL921">Radomski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 005-006492</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180321</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180417 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Софтуерни пакети за защита</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Balík programů pro zabezpečení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sikkerhedsprogrampakke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sicherheitssoftwarepaket</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πακέτα λογισμικού ασφαλείας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Security software package</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paquetes de software de seguridad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turvatarkvarapakett</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietoturvaohjelmatuotteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Logiciels de sécurité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Security software package</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sigurnosni programski paket</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Védelmi szoftvercsomag</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacchetti software di sicurezza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsaugos programinės įrangos paketai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drošības programmatūras pakotne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakkett ta' softwer għas-sigurtà</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beveiligingssoftware</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakiety oprogramowania zabezpieczającego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacote de software de segurança</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pachete software de securitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softvérový balík na zaistenie bezpečnosti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Varnostni programski paket</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Säkerhetsprogramvara</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Narodowy Bank Polski</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Narodowy Bank Polski</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Swietokrzyska 11/21</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-919</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Jakub Rzepnicki</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 221851123</PHONE>
               <E_MAIL>DKRZprzetargi@nbp.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 221851211</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>https://zamowienia.nbp.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://zamowienia.nbp.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://zamowienia.nbp.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Polityka pieniężna</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zakup i wdrożenie systemu SIEM (Security Information and Event Management)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>SEZ/DKRZ-WPI-JR-241-0025/DIT/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48730000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest zakup, dostarczenie i wdrożenie w środowisku informatycznym Zamawiającego systemu klasy SIEM (Security Information and Event Management), służącego do analizy i korelacji zdarzeń oraz automatycznego wykrywania incydentów w systemach informatycznych Zamawiającego.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48730000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48821000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72253200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72263000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72268000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL921"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Centralny Ośrodek Komputerowy, ul. Świętokrzyska 11/21, 00-919 Warszawa i Ośrodek Zapasowy w Radomiu, ul. Samorządowa 1, 26-601 Radom.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest zakup, dostarczenie i wdrożenie w środowisku informatycznym Zamawiającego systemu klasy SIEM (Security Information and Event Management), służącego do analizy i korelacji zdarzeń oraz automatycznego wykrywania incydentów w systemach informatycznych Zamawiającego, zwanego dalej „Systemem”, w tym: 1.1. wykonanie projektu technicznego, zwanego dalej „Projektem Technicznym”, oraz przeniesienie autorskich praw majątkowych do Projektu Technicznego, oraz praw zależnych; 1.2. dostawa do lokalizacji Zamawiającego oprogramowania (zwanego dalej „Oprogramowaniem”) i dedykowanej platformy sprzętowej wraz z oprogramowaniem systemowym (zwanej dalej „Sprzętem”) oraz udzielenie licencji na korzystanie z Oprogramowania i oprogramowania systemowego Sprzętu w ilości niezbędnej do budowy i uruchomienia Systemu; 1.3. zapewnienie 36-miesięcznego wsparcia technicznego producenta Oprogramowania i Sprzętu (maintenance); 1.4. wykonanie usług instalacyjno-wdrożeniowych, polegających na zainstalowaniu, skonfigurowaniu Oprogramowania i Sprzętu i uruchomieniu dostarczonego Systemu w środowisku Zamawiającego, zgodnie z Projektem Technicznym; 1.5. wykonanie dokumentacji powykonawczej wykonanych usług instalacyjno-wdrożeniowych, zwanej dalej „Dokumentacją Powykonawczą”, oraz przeniesie autorskich praw majątkowych do Dokumentacji Powykonawczej, oraz praw zależnych; 1.6. przeprowadzenie warsztatów szkoleniowych dla pracowników Zamawiającego z zakresu obsługi i administracji wdrożonego Systemu; 1.7. świadczenie usług wsparcia serwisowego Wykonawcy dla Systemu, zwanych dalej „Usługami Serwisowymi”; 1.8. świadczenie Usług Rozwoju Systemu w maksymalnej ilości do 1000 godzin zegarowych w okresie obowiązywania Umowy, z czego 300 godzin zegarowych Usług Rozwoju Systemu jest obowiązkowych, a 700 godzin zegarowych Usług Rozwoju Systemu jest opcjonalne. 2. Szczegółowy opis oraz warunki i zasady realizacji zamówienia (w tym opis i postanowienia dotyczące równoważności) określone są we Wzorze Umowy stanowiącym Załącznik Nr 1 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia (SIWZ).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">41</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Terminy wykonania zamówienia określone są w rozdziale 7 SIWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zgodnie z przepisami art. 22 ust. 1 ustawy z dnia 29.1.2004 r. – Prawo zamówień publicznych (Dz.U. z 2017 r. poz.1579 z późn. zm.), zwanej dalej ustawą - o udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) nie podlegają wykluczeniu:</P>
               <P>a) na podstawie art. 24 ust. 1 ustawy,</P>
               <P>b) na podstawie okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 5 pkt 1, 2, 4, 5, 6, 7 i 8 ustawy,</P>
               <P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu, określone przez Zamawiającego w niniejszym ogłoszeniu o zamówieniu, i SIWZ zamieszczonej na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu dotyczących zdolności technicznej i zawodowej Zamawiający żąda złożenia: 1. wykazu dostaw lub usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>A jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, podmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy lub usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy, w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert; 2. wykazu osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Wykonawca musi wykazać, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzonej działalności jest krótszy – w tym okresie, należycie wykonał co najmniej dwa zamówienia (umowy), z których każde obejmowało zrealizowanie (budowę wraz z wdrożeniem lub rozbudowę wraz z wdrożeniem) systemu Security Information and Event Management (SIEM), obejmującego co najmniej 50 źródeł danych, a wartość każdego z zamówień (umów) w wyżej wymienionym zakresie, wyniosła co najmniej 600 000,00 PLN brutto. Przez system Security Information and Event Management (SIEM) rozumie się system służący do analizy i korelacji zdarzeń oraz automatycznego wykrywania incydentów. Przez źródła danych rozumie się logi dostarczane z systemów informatycznych np. bazy danych, aplikacje, urządzenia sieciowe. W przypadku, gdy wartość zamówienia (umowy) jest określona w innej walucie niż w złotych polskich, Zamawiający dokona przeliczenia tej wartości na złote polskie – na podstawie średniego kursu złotego w stosunku do walut obcych określonego w Tabeli Kursów Narodowego Banku Polskiego na dzień opublikowania Ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. 2. Wykonawca musi wykazać, że dysponuje co najmniej 2 osobami, które będą uczestniczyły w realizacji zamówienia, w szczególności będą świadczyć usługi instalacyjno-wdrożeniowe oraz Usługi Serwisowe, oraz posiadające doświadczenie i kwalifikacje zawodowe w zakresie świadczenia usług instalacyjno-wdrożeniowych oraz świadczenia usług serwisowych dla oferowanego systemu Security Information and Event Management (SIEM). 2.1. Przez doświadczenie rozumie się uczestniczenie każdej z tych osób w co najmniej jednym przedsięwzięciu w zakresie instalacji i wdrożenia oferowanego systemu Security Information and Event Management (SIEM) oraz w co najmniej jednym przedsięwzięciu świadczenia usług serwisowych dla oferowanego systemu Security Information and Event Management (SIEM). 2.2. Przez kwalifikacje zawodowe rozumie się posiadanie dokumentu w postaci certyfikatu producenta potwierdzającego uzyskanie kwalifikacji w zakresie instalacji i wdrożenia oferowanego systemem Security Information and Event Management (SIEM).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Szczegółowy opis oraz warunki i zasady realizacji umowy określone zostały we Wzorze Umowy stanowiącym Załącznik Nr 1 do SIWZ, zamieszczonej na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
               <P>Wzór Umowy zawiera w szczególności przewidziane zmiany w postaci jednoznacznych postanowień umownych, które określają ich zakres, w szczególności możliwość zmiany wysokości wynagrodzenia Wykonawcy i charakter oraz warunki wprowadzenia zmian.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <ACCELERATED_PROC>
               <P>Zamówienie zostało opublikowane we Wstępnym ogłoszeniu informacyjnym i zostało zamieszczone w profilu nabywcy na co najmniej 35 dni i nie więcej niż 12 miesięcy przed dniem przekazania ogłoszenia o zamówieniu Urzędowi Publikacji Unii Europejskiej, co stosownie do art. 43 ust. 2b ustawy umożliwia skrócenie terminu składania ofert.</P>
            </ACCELERATED_PROC>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 005-006492</NOTICE_NUMBER_OJ>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-17</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Narodowy Bank Polski, 00-919 Warszawa, ul. Świętokrzyska 11/21.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Osoby zainteresowane udziałem w jawnym otwarciu ofert proszone są o przybycie 15 minut przed wyznaczonym czasem w celu uzyskania przepustek (niezbędne jest posiadanie dowodu tożsamości, np. dowodu osobistego).</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Wykonawca jest związany oferta przez okres 60 dni.</P>
               <P>2. Zamawiający ustala wadium na całość przedmiotu zamówienia w wysokości 30 000,00 PLN (słownie złotych: trzydzieści tysięcy i 00/100). Szczegółowe informacje ws wadium zawarte są w SIWZ.</P>
               <P>3. Kryteria oceny ofert i ich znaczenie: Cena brutto oferty: 100 %.</P>
               <P>4. Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówienia, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 7 ustawy.</P>
               <P>5. W zakresie potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu, Zamawiający zażąda zgodnie z art. 26 ustawy: wykazu, o którym mowa w par. 2 ust. 4 pkt 2 i pkt 10 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów (...) Dz.U. z 2016 r., poz. 1126.</P>
               <P>6. W zakresie braku podstaw do wykluczenia Zamawiający zażąda zgodnie z art. 26 ustawy i art. 24 ust. 11 ustawy następujących dokumentów:</P>
               <P>1) oświadczeń i dokumentów, o których mowa w par. 5 pkt 1-9 rozporządzenia w sprawie rodzajów dokumentów,</P>
               <P>2) oświadczenia, o którym mowa w par. 5 pkt 10 rozporządzenia w sprawie rodzajów dokumentów,</P>
               <P>3) dokumentów i oświadczeń, o których mowa w par. 7 i 8 rozporządzenia w sprawie rodzajów dokumentów, a w stosownych przypadkach także z par. 9 rozporządzenia w sprawie rodzajów dokumentów.</P>
               <P>7. Do oferty należy dołączyć aktualny Jednolity Europejski Dokument Zamówienia. Informacje dotyczące sporządzenia JEDZ zawiera SIWZ.</P>
               <P>8. Szczegółowe informacje na temat oświadczeń i dokumentów składanych przez Wykonawcę na potwierdzenie braku podstaw do wykluczenia i spełniania warunków udziału w postępowaniu zawiera SIWZ.</P>
               <P>9. Zamawiający przewiduje zastosowanie procedury postępowania, o której mowa w art. 24aa ustawy.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-679</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Środki ochrony prawnej przysługujące Wykonawcy w toku postępowania:</P>
               <P>1. Wykonawcy oraz innemu podmiotowi przysługują środki ochrony prawnej opisane w Dziale VI ustawy, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec Ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę organizacji uprawnionych do wnoszenia środków ochrony prawnej, prowadzoną przez Prezesa Urzędu Zamówień Publicznych.</P>
               <P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-21</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
