<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="127784-2018"
            EDITION="2018058">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-129773-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180406</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>58</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180323</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 058-127784</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:127784-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.lubuska.policja.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.lubuska.policja.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31430000">Electric accumulators</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31431000">Lead-acid accumulators</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL43">Lubuskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL43">Lubuskie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180321</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180406 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Електрически акумулатори</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrické akumulátory</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriske akkumulatorer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrische Akkumulatoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλεκτρικοί συσσωρευτές</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electric accumulators</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Acumuladores eléctricos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriakud</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sähköakut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Accumulateurs électriques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electric accumulators</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električni akumulatori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Villamos akkumulátorok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Accumulatori elettrici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektros akumuliatoriai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriskie akumulatori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Akkumulaturi elettriċi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrische accumulatoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Akumulatory elektryczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Acumuladores eléctricos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Acumulatori electrici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrické akumulátory</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električni akumulatorji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wlkp.</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriska ackumulatorer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Komenda Wojewódzka Policji w Gorzowie Wlkp.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Komenda Wojewódzka Policji w Gorzowie Wlkp.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Kwiatowa 10</ADDRESS>
               <TOWN>Gorzów Wlkp.</TOWN>
               <POSTAL_CODE>66-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Sekcja ds. Zamówień Publicznych i Funduszy Pomocowych</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 957381491</PHONE>
               <E_MAIL>zamowieniapubliczne@go.policja.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 957381495</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL43"/>
               <URL_GENERAL>www.lubuska.policja.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.lubuska.policja.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zakup wraz z dostawą akumulatorów elektrycznych do pojazdów służbowych dla KWP w Gorzowie Wlkp.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP-5/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="31430000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1.Zakres przedmiotu zamówienia obejmuje zakup i dostawę nowych akumulatorów elektrycznych do pojazdów służbowych KWP w Gorzowie Wlkp. (dalej asortymentu). Wykaz marek pojazdów służbowych objętych przedmiotową dostawą stanowi integralną część zamówienia - załącznik nr 1 do SIWZ.</P>
               <P>2. Przedmiot zamówienia nie obejmuje dostaw:</P>
               <P>a) części i akcesoriów samochodowych;</P>
               <P>b) ogumienia;</P>
               <P>c) olejów silnikowych oraz płynów eksploatacyjnych;</P>
               <P>d) smarów technicznych;</P>
               <P>e) elementów blacharki samochodowej;</P>
               <P>f) szyb samochodowych;</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="31431000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL43"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>a) Stacja Obsługi Transportu KWP ul. Wróblewskiego 4, Gorzów Wlkp.</P>
                  <P>b) Stacja Obsługi Transportu KWP ul. Batorego 90, Zielona Góra.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Zakres przedmiotu zamówienia obejmuje zakup i dostawę nowych akumulatorów elektrycznych do pojazdów służbowych KWP w Gorzowie Wlkp. (dalej asortymentu). Wykaz marek pojazdów służbowych objętych przedmiotową dostawą stanowi integralną część zamówienia - załącznik nr 1 do SIWZ.</P>
                  <P>2. Przedmiot zamówienia nie obejmuje dostaw:</P>
                  <P>a) części i akcesoriów samochodowych;</P>
                  <P>b) ogumienia;</P>
                  <P>c) olejów silnikowych oraz płynów eksploatacyjnych;</P>
                  <P>d) smarów technicznych;</P>
                  <P>e) elementów blacharki samochodowej;</P>
                  <P>f) szyb samochodowych;</P>
                  <P>5. Przez nowe części zamienne stanowiące przedmiot zamówienia należy rozumieć:</P>
                  <P>a) oryginalne części zamienne (O i Q) - części zamienne tej samej jakości co komponenty stosowane do montażu pojazdu samochodowego, produkowane zgodnie ze specyfikacjami i standardami produkcyjnymi, ustalonymi przez producenta tych pojazdów do produkcji komponentów lub części zamiennych danego pojazdu samochodowego, w tym części zamienne produkowane na tej samej linii produkcyjnej co komponenty danego pojazdu samochodowego;</P>
                  <P>O – oryginalne części zamienne, oznakowane lub w opakowaniu z logo producenta pojazdu;</P>
                  <P>Q – oryginalne części zamienne, oznakowane lub w opakowaniu z logo producenta części, dostarczającego dany element na pierwszy montaż;</P>
                  <P>P – części zamienne o porównywalnej jakości względem części oryginalnej.</P>
                  <P>6. Zamawiający wymaga aby nowe części zamienne znajdowały się w grupie jakości części zamiennej o oznaczeniach O, Q, P i były wyprodukowane zgodnie ze specyfikacjami i standardami produkcyjnymi ustalonymi przez producenta danych pojazdów oraz tej samej jakości co części stosowane do montażu tych pojazdów.</P>
                  <P>3.Zamawiający zastrzega, że oferowane części zamienne przez Wykonawcę nie mogą znajdować się w grupie jakości: PT, PC, PJ, ZJ, Z, gdzie:</P>
                  <P>PC – część o porównywalnej jakości. Część ta posiada dodatkowo certyfikat jakości wydany przez instytut certyfikujący Centro Zaragoza (Hiszpania);</P>
                  <P>PT – część o porównywalnej jakości. Część ta posiada certyfikat jakości wydany przez instytut certyfikujący Thatcham (Wlk. Brytania);</P>
                  <P>PJ – część o porównywalnej jakości, szczególnie polecana przez dostawcę (dystrybutora);</P>
                  <P>ZJ – zamiennik o podwyższonej jakości, polecany przez dostawcę (dystrybutora);</P>
                  <P>Z – pozostałe zamienniki.</P>
                  <P>4. Wymagane jest, aby części zamienne będące przedmiotem zamówienia były dostarczane fabrycznie nowe i kompletne, oryginalne lub równoważne i były zgodne z Rozporządzeniem Komisji (UE) nr 461/2010 z dnia 27.5.2010 r., w sprawie stosowania art. 101 ust. 3 Traktatu o funkcjonowaniu Unii Europejskiej do kategorii porozumień wertykalnych i praktyk uzgodnionych w sektorze pojazdów silnikowych. (Grupa jakości części O, Q, P).</P>
                  <P>5. Termin dostawy przedmiotu zamówienia/asortymentu bezpośrednio do wskazanego przez Zamawiającego miejsca, w terminie określonym przez Wykonawcę w ofercie maksymalnie w terminie 3 dni roboczych (pn- pt, bez sobót i niedziel oraz świąt ustawowo wolnych od pracy), w godz. od 8:00 do 14:00, licząc od daty złożenia przez Zamawiającego zamówienia telefonicznie lub faksem/e-mailem.</P>
                  <P>6. Zamówienie będzie zawierać informację na temat ilości i rodzaju asortymentu oraz wskazanie miejsca dostawy.</P>
                  <P>7. Szczegółowe wymagania dotyczące sposobu realizacji zamówienia, gwarancji, rękojmi, terminu i zasad płatności zawiera Załącznik nr 7 do SIWZ „Projekt Umowy”.</P>
                  <P>8. Ze względu na dopuszczalną ilość</P>
                  <P>Znaków literowych w poszczególnych polach ogłoszenia przedmiot zamówienia został szczegółowo opisany w SIWZ i jej załącznikach.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin realizacji dostawy</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1. Zamówienie uwzględnia prawo opcji zgodnie z art. 34 ust. 5 ustawy P.z.p: Maksymalna wartość umowy zamknie się w kwocie ustalonej na podstawie oferty Wykonawcy. Ze względu na sukcesywny sposób realizacji przedmiotu zamówienia, tj. w zależności od zaistniałych potrzeb Zamawiającego, dopuszcza się możliwość zrealizowania zamówienia o wartości niższej niż określona w zawartej umowie, z tym że Zamawiający zrealizuje nie mniej niż 80 % wynagrodzenia brutto umowy. W takiej sytuacji Wykonawca nie będzie zgłaszał roszczeń wobec niewykorzystanej w terminie wykonania zamówienia kwoty umowy.</P>
                  <P>2. Prawo opcji zobowiązuje Zamawiającego do realizacji zamówienia jedynie w zakresie zadeklarowanym,</P>
                  <P>A poszerzonym o przewidzianą opcję na podstawie niniejszej umowy kształtującej warunki realizacji opcji. Skorzystanie z prawa opcji nie stanowi więc zmiany umowy, czy też zawarcia dodatkowej umowy na nowych warunkach, ale jest realizacją niniejszej umowy poprzez złożenie przez Zamawiającego pisemnego oświadczenia woli w przedmiocie skorzystania z prawa opcji w określonym przez niego zakresie.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Termin wykonania zamówienia</P>
                  <P>a) 24 miesiące od dnia zawarcia umowy.</P>
                  <P>b) Wykorzystanie „Wartości brutto umowy” przed terminem obowiązywania umowy skutkuje jej wygaśnięciem.</P>
                  <P>2. Zamawiający nie zamierza: zastosować aukcji elektronicznej, ustanowić dynamicznego sytemu zakupów, zawrzeć umowy ramowej, nie przewiduje możliwości udzielenia zamówień o którym mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 7 ustawy P.z.p.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) Zamawiający uzna za spełniony warunek dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej, jeżeli Wykonawca, poprzez informacje zawarte w złożonych, wymaganych w tym celu oświadczeniach lub dokumentach, wykaże, że: w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert należycie wykonał (w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych – wykonuje, jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie) - minimum jedną, jednorazową dostawę, w ramach jednego kontraktu, odpowiadającą swoim rodzajem dostawom stanowiącym przedmiot zamówienia o wartości brutto minimum:</P>
               <P>80 000,00 PLN.</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (Konsorcjum/Spółka cywilna) powyższy warunek może być spełniony wspólnie przez członków Konsorcjum/Spółki cywilnej.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>a) Dokumenty wymagane zgodnie z art. 25 ust. 1 pkt 1 ustawy Pzp. w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu:</P>
               <P>a.1) dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej Wykonawca na wezwanie Zamawiającego będzie zobowiązany złożyć:</P>
               <P>— wykaz dostaw (wzór – zał. nr 6 do SIWZ) wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających czy dostawy te zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Uwaga:</P>
               <P>— W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (Konsorcjum/Spółka cywilna) warunek może być spełniony wspólnie przez wszystkich członków Konsorcjum/ wspólników Spółki cywilnej,</P>
               <P>— W przypadku złożenia kopii dokumentu poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonują odpowiednio Wykonawcy, wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą,</P>
               <P>— Ze złożonego dokumentu musi wynikać spełnianie warunku opisanego w pkt XI ppkt 2 lit. a) SIWZ,</P>
               <P>— Jeśli Wykonawca przy wykazywaniu spełniania warunków powołuje się na zasoby podmiotów trzecich, zgodnie z treścią § 9 ust. 1 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać Zamawiający od Wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia, w celu oceny czy Wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, zamawiający wymaga złożenia wraz z w/w wykazem również dokumentów, które określają w szczególności:</P>
               <P>— zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P>
               <P>— sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę przy wykonywaniu zamówienia publicznego,</P>
               <P>— zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Projekt umowy jest załącznikiem nr 7 do SIWZ.</P>
               <P>2. Projekt umowy zawiera warunki i okoliczności możliwych zmian treści umowy zgodnie z art. 144 ust. 1 pkt. 1) ustawy P.z.p.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-06</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-06</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Komenda Wojewódzka Policji w Gorzowie Wlkp., ul. Kwiatowa 10, 66-400 Gorzów Wlkp.</P>
                  <P>Sekcja ds. Zamówień Publicznych i Funduszy Pomocowych.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Po okresie 24 miesięcy od dnia zawarcia umowy lub przed terminem obowiązywania umowy z chwilą wykorzystania wartości brutto umowy.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Ze względu na dopuszczalną ilość znaków literowych w poszczególnych polach ogłoszenia wszystkie wymagane przez Zmawiającego dokumenty i oświadczenia zostały wymienione i szczegółowo opisane w pkt. XIII SIWZ.</P>
               <P>2. W ofercie należy złożyć: oświadczenie w formie JEDZ - wymagane jest zgodnie z brzmieniem art. 25a ust.. 1-7 ustawy pz.p. Formularz Ofertowy oraz jeśli dotyczą: pełnomocnictwo, ośw. o woli współpracy wykonawców występujących wspólnie, pełnomocnictwo do reprezentowania wspólników s.c., zobow. innego podm. (szczegóły dotyczące wymienionych dokumentów zawiera pkt XIII ppkt. 1 SIWZ)</P>
               <P>3. Pkt. XIII ppkt. 4 SIWZ zawiera inf. dotyczące udziału innego podmiotu, pkt. XIII ppkt. 5 SIWZ zawiera inf. dot. podwykonawców; pkt. XIII ppkt. 6 SIWZ zawiera informacje dotyczące Wykonawców zagranicznych.</P>
               <P>4. Wadium może być wnoszone w formach określonych w art. 45 ust. 6 Ustawy P.z.p. wymagana kwota wadium: 1.000,00 PLN- szczegóły zawiera pkt. XXIII SIWZ.</P>
               <P>5. Zamawiający wykluczy Wykonawcę zgodnie z art. 24 ust. 1 pkt. 12-23 ustawy P.z.p.oraz (fakultatywne podstawy wykluczenia Wykonawcy) na podstawie art. 24 ust. 5 pk. 1), 5), 6), 8) ustawy P.z.p.</P>
               <P>6. Wykaz dok. i oświadczeń wymaganych od Wykonawcy w celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia zgodnie z art. 25 ust. 1 pkt. 3 Ustawy P.z.p. (szczegóły zawiera pkt. XIII ppkt. 3 lit. b.1-b.8 SIWZ): a)informacja KRK (w brzmieniu zg. z §5 pkt. 1) Rozp. Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w spraiwe rodzajów dokumentów, jakich może żądać Zmawiający od Wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia.); b) zaśw. właść.naczelnika US(w brzmieniu zg. z §5 pkt. 2w/w Rozp.);c) zaśw. wł. terenowej jednostki org. ZUS lub KRUS (w brzmieniu zg. z §5 pkt. 3) w/w Rozp.), d) odpis z wł. rejestru lub CEIDG (w brzmieniu zg. §5 pkt. 4) w/w Rozp.) e) oświadczenie wykonawcy (w brzmieniu zg. z §5 pkt. 5), 6), 7), 9) i 10) w/w Rozp.). W zakresie ośw. o Grupie kapitałowej zgodnie z brzmieniem art. 24 ust. 11 ustawy P.z.p. (szczeg. pkt. XIII ppkt. 2 SIWZ)</P>
               <P>7. Na mocy art. 24 aa ust. 1 ustawy P.z.p. Zamawiający w przedmiotowym postępowaniu zamierza najpierw dokonac oceny ofert, a następnie zbadać, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.Jeśli wykonawca o którym mowa powyżej uchyla się od zawarcia umowy, zamawiający może zbadać, czy nie podlega wykluczeniu oraz czy spełnia warunki udziału w postępowaniu wykonawca, który złożył najwyżej ocenioną ofertę, spośród pozostałych ofert (art. 24aa ust 2 ustawy P.z.p.)</P>
               <P>8. Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielenia zamówień o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 7 ustawy P.z.p.</P>
               <P>9. Oferty zakopertowane i opisane w pkt. XVI ppkt. 20 SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-21</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
