<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="128245-2018"
            EDITION="2018058">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-128273-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>58</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180323</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 058-128245</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:128245-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.ums.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.ums.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50241100">Vessel repair services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50246100">Dry-docking services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL42">Zachodniopomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL424">Miasto Szczecin</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180320</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 10:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Шчечин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт на кораби</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy plavidel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation af skibe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur von Wasserfahrzeugen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Στετίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής πλοίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vessel repair services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación de barcos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laevade remonditeenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alusten korjaus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation de navires</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vessel repair services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka plovila</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hajójavítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione di navi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laivų remonto paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kuģu remonta pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija ta’ vapuri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie van vaartuigen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie naprawy statków</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação de embarcações</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare a navelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy plavidiel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila plovil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation av fartyg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Dyrektor Urzędu Morskiego w Szczecinie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Dyrektor Urzędu Morskiego w Szczecinie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>pl. Stefana Batorego 4</ADDRESS>
               <TOWN>Szczecin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70-207</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Joanna Rajecka</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 914403523</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@ums.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 914403441</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL424"/>
               <URL_GENERAL>www.ums.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.ums.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Urząd Morski w Szczecinie- Zespół ds. Zamówień Publicznych, pokój nr 110</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>pl. Stefana Batorego 4 - pokój nr 110</ADDRESS>
               <TOWN>Szczecin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70-207</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Joanna Rajecka</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 914403523</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@ums.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 914403441</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL424"/>
               <URL_GENERAL>www.ums.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Terenowy organ administracji państwowej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Bezpieczeństwo żeglugi i ochrona środowiska morskiego</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Remont dla odnowienia klasy jednostki s/v PLANETA - prace dokowe</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>PO.II.370.ZZP-3.3.18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50241100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem niniejszego zamówienia jest:</P>
               <P>Remont dla odnowienia klasy jednostki s/v PLANETA - prace dokowe.</P>
               <P>Dane jednostki pływającej:</P>
               <P>1. Pojemność brutto – 905,00</P>
               <P>2. Długość całkowita - 61,95 m</P>
               <P>3. Długość między pionami – 54,00</P>
               <P>3. Szerokość - 10,80 m</P>
               <P>4. Zanurzenie maksymalne - 3,19 m</P>
               <P>6. Napęd: 2 x AL 25/30 „Sulzer” – 960 KM / 1412 kW,</P>
               <P>7. Silniki pomocnicze: 3 x 42 ZPMb 39H12 „Wola”</P>
               <P>8. Klasyfikator - PRS, numer rejestru - 680059</P>
               <P>9. Rok budowy - 1982, miejsce budowy – Stocznia Północna Gdańsk</P>
               <P>10. IMO 8121513</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50246100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL42"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Szczegółowy opis zamówienia.</P>
                  <P>1) Wszystkie materiały i części zamienne potrzebne do wykonania remontu wyceni i dostarczy Wykonawca remontu.</P>
                  <P>2) Wszystkie odbiory, próby działania i testy techniczne niezbędne dla potwierdzenia prawidłowego wykonania przedmiotu remontu będą organizowane przez Wykonawcę i przeprowadzane w obecności przedstawiciela Zamawiającego oraz inspektora PRS (nadzór klasyfikacyjny).</P>
                  <P>3) Zamawiający ponosi koszty nadzoru klasyfikacyjnego PRS.</P>
                  <P>Zamawiający ponosi koszty nadzoru klasyfikacyjnego PRS, z zastrzeżeniem. Wykonawca ponosi koszty inspekcji oraz wystawienia jednorazowego Świadectwa Klasy PRS na podróż z nabrzeża Bazy Oznakowania Nawigacyjnego w Świnoujściu do miejsca remontu oraz zobowiązany jest do odpowiedniego zabezpieczenia jednostki w przypadku zaleceń PRS, wynikających z przygotowania do podróży.</P>
                  <P>4) Wykonawca powinien dysponować wyszkolonymi pracownikami do przeprowadzania prac spawalniczych, podczas remontu jednostki s/v PLANETA w celu odnowienia klasy PRS. Zakres uprawnień świadectwa powinien obejmować zakres prac spawalniczych przewidzianych w remoncie.</P>
                  <P>Pracownicy wykonujący prace spawalnicze powinni posiadać aktualne świadectwa uznane przez klasyfikatora statków. Ilość pracowników z uprawnieniami przewidziana do wykonania prac minimum - 1 osoba. Przed przystąpieniem do umowy Wykonawca powinien dostarczyć kserokopie w/w dokumentów.</P>
                  <P>5) Wykonawca jest zobowiązany do uzupełnienia i określenia wartości we wszystkich pozycjach określonych w Specyfikacji Remontowej stanowiącej Załącznik nr 1a do SIWZ.</P>
                  <P>6) Wszystkie wartości określone w poszczególnych pozycjach specyfikacji remontowej, muszą być liczone z dokładnością do dwóch miejsc po przecinku.</P>
                  <P>7) Wycena prac musi obejmować wszystkie pozycje wykazane w specyfikacji remontowej, łącznie z pracami technologicznymi i towarzyszącymi, które Wykonawca powinien przewidzieć.</P>
                  <P>8) Pominięcie wyceny pozycji w specyfikacji remontowej, wymaga pisemnego uzasadnienia, które Wykonawca powinien dołączyć do oferty.</P>
                  <P>9) Przy wycenie pozycji oznaczonych pogrubieniem i kursywą, należy przyjąć koszt pełnego zakresu robót remontowych, które zostaną wykonane oraz materiałów, jakie zostaną wykorzystane do realizacji prac.</P>
                  <P>10) W trakcie remontu Zamawiający zastrzega sobie prawo do częściowego lub całkowitego odstąpienia od wykonywanych prac oznaczonych pogrubieniem i kursywą, w zależności od pomiarów i zużycia materiałów, co wpłynie na ogólny koszt remontu.</P>
                  <P>11) Ustalenie kosztów robocizny i materiałów w punktach oznaczonych pogrubieniem i kursywą, będzie uzgodnione w porozumieniu z Zamawiającym, z uwzględnieniem wartości poszczególnych pozycji zawartych w specyfikacji remontowej.</P>
                  <P>12) Zdemontowane z jednostki podczas remontu urządzenia, instalacje, wyposażenie, materiały itd., Wykonawca remontu przekaże Zamawiającemu.</P>
                  <P>13) Przekazanie jednostki do remontu odbędzie się na terenie Bazy Oznakowania Nawigacyjnego w Świnoujściu, ul. Fińska 5. W przypadku wyznaczenia przez Wykonawcę miejsca remontu w odległości powyżej 100 km od Bazy Oznakowania Nawigacyjnego w Świnoujściu, koszt związany z doprowadzeniem i powrotem jednostki s/v PLANETA w wymiarze powyżej 100 km w każdą stronę ponosi Wykonawca (w szczególności koszty zużytego do tego celu przez Zamawiającego paliwa). Wysokość kosztów, o których mowa powyżej wraz ze sposobem ich wyliczenia Zamawiający przedstawi Wykonawcy w formie pisemnej po powrocie jednostki do Bazy Oznakowania Nawigacyjnego w Świnoujściu.</P>
                  <P>14) W przypadku wyznaczenia miejsca remontu powyżej 100 km, Wykonawca zapewni nocleg dla sześciu osób załogi przez okres wykonywania prac remontowych, które uniemożliwiają pobyt załogi na jednostce.</P>
                  <P>15) Jednostka s/v PLANETA jest dopuszczona do uprawiania żeglugi jako stawiacz pław w żegludze krajowej i nie posiada innych ograniczeń żeglugowych wynikających z Karty Bezpieczeństwa.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin wykonania zamówienia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">14</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Zamawiający wymaga wniesienia wadium w kwocie: 20 000 PLN (słownie dwadzieścia tysięcy złotych).</P>
                  <P>2. Postępowanie o udzielenie zamówienia publicznego prowadzone jest z zastosowaniem tzw. procedury odwróconej. Na podstawie art. 24 aa ustawy Pzp Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza,</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>2) W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w Rozdziale V ust. 3 pkt.1 dotyczących kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej Zamawiający żąda dokumentów potwierdzających posiadanie takich kompetencji lub uprawnień:</P>
               <P>a) Aktualnego Świadectwa Uznania klasyfikatora statków (ważnego przez cały okres realizacji zamówienia) do wykonywania następujących prac:</P>
               <P>Pomiarów stopnia zużycia elementów oraz parametrów regulacyjnych okrętowych silników wysokoprężnych i n/w mechanizmów.</P>
               <P>Remontów głównych i pomocniczych silników wysokoprężnych, mechanizmów pomocniczych, pomp wodnych, pomp olejowych, pomp paliwowych, wciągarek kotwicznych, cumowniczych i holowniczych z napędem elektrycznym i hydraulicznym,</P>
               <P>b) Aktualnego Świadectwa Uznania klasyfikatora statków (ważnego przez cały okres realizacji zamówienia) do wykonania pomiarów grubości kadłubów jednostek metodą ultradźwiękową.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>3) W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w Rozdziale V ust. 3 pkt. 2 dotyczących sytuacji ekonomicznej lub finansowej Zamawiający żąda następujących dokumentów:</P>
               <P>a) opłaconej polisy, a w przypadku jej braku innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej na kwotę nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN (słownie jeden milion złotych), polisa lub inny dokument powinien obowiązywać przez cały okres trwania realizacji zamówienia.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>4) W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w Rozdziale V ust. 3 pkt. 3 dotyczących zdolności technicznej lub zawodowej Zamawiający żąda następujących dokumentów:</P>
               <P>a) wykazu usług – Załącznik nr 4 do SIWZ z ostatnich 3 latach, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy w tym okresie. Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że wykonał co najmniej 3 usługi polegające na remoncie jednostki podobnej do objętej przedmiotem zamówienia o wartości co najmniej 500 000,00 PLN (pięćset tysięcy złotych) każda.</P>
               <P>b) wykazu osób – Załącznik nr 5 do SIWZ Zamawiający uzna, że Wykonawca dysponuje osobami zdolnymi do wykonania zamówienia, jeżeli wykaże się niezbędnym minimum tj. musi dysponować jedną osobą, posiadającą uprawnienia do wykonywania prac spawalniczych. Zakres uprawnień świadectwa spawacza powinien obejmować zakres prac spawalniczych przewidzianych w remoncie. Wymieniona w wykazie osoba powinna posiadać aktualne świadectwo uznane przez klasyfikatora statków.</P>
               <P>W przypadku Wykonawców zagranicznych dopuszcza się równoważne kwalifikacje, nabyte w innych państwach członkowskich Unii Europejskiej, uznane przez klasyfikatorów statków państw członkowskich Unii Europejskiej zgodnie z postanowieniami ustawy z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej. (Dz. U. 2015 poz. 659 z dnia 14.5.2015 r.).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Zawarcie umowy</P>
               <P>Informacje o formalnościach, jakie powinny być spełnione w celu zawarcia umowy:</P>
               <P>1) Wykonawca, którego oferta została wybrana zobowiązany jest skontaktować się z Zamawiającym w terminie nie krótszym niż 10 dni od dnia przesłania zawiadomienia o wyborze najkorzystniejszej oferty i uzgodnić termin podpisania umowy;</P>
               <P>2) Wykonawca ma obowiązek zawrzeć umowę zgodnie ze wzorem umowy stanowiącym Załącznik nr 6 do SIWZ;</P>
               <P>3) zawarta umowa będzie jawna i będzie podlegała udostępnianiu na zasadach określonych w przepisach ustawy o dostępie do informacji publicznej - zgodnie z art. 139 ust. 3 ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Zmiana umowy</P>
               <P>1) Wszelkie zmiany Umowy wymagają formy pisemnej pod rygorem nieważności i są wprowadzane w formie aneksu i nie mogą wykraczać poza treść art.144 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
               <P>2) Zamawiający na podstawie art. 144 ust. 1 pkt 1 ustawy Pzp przewiduje możliwość zmian postanowień Umowy w następującym zakresie wymienionym w par. 13 wzoru umowy - Załącznik nr 6 do SIWZ</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-07</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Morski w Szczecinie, pl. Stefana Batorego 4, 70-207 Szczecin, sala 116.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Joanna Rajecka - St. Specjalista ds. Zamówień Publicznych tel. +48 914403523.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) na podstawie art. 24 aa ustawy Pzp, Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu;</P>
               <P>2) ocena wstępna, której poddawani są wszyscy Wykonawcy, odbędzie się na podstawie informacji zawartych w formularzu ofertowym i oświadczeniu o przynależności lub braku przynależności do grupy kapitałowej stanowiącymi Załączniki nr 1 i 4 do SIWZ oraz pozostałych dokumentów i oświadczeń, które należy dołączyć do oferty;</P>
               <P>3) ostateczne potwierdzenie braku podstaw wykluczenia oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu, zostanie dokonane na podstawie oświadczenia JEDZ oraz dokumentów to potwierdzających. Ocenie na tym etapie podlegać będzie wyłącznie Wykonawca, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą spośród tych, które nie zostaną odrzucone po analizie oświadczeń i dokumentów o, których mowa w pkt.2).</P>
               <P>4) Jeżeli Wykonawca nie złożył oświadczeń lub innych dokumentów niezbędnych do przeprowadzenia postępowania lub złożone oświadczenia lub dokumenty są niekompletne, zawierają błędy lub budzą wskazane przez Zamawiającego wątpliwości, Zamawiający wzywa do ich złożenia uzupełnienia, poprawienia w terminie przez siebie wskazanym, chyba że mimo ich złożenia oferta Wykonawcy podlega odrzuceniu albo konieczne byłoby unieważnienie postępowania.</P>
               <P>7. Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została uznana za najkorzystniejszą (najwyżej ocenioną) do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczenia i/lub dokumenty:</P>
               <P>1) W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu Zamawiający żąda następujących dokumentów:</P>
               <P>a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14, i 21,</P>
               <P>b) odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy.</P>
               <P>9. Inne dokumenty, które należy dołączyć do oferty:</P>
               <P>1) wypełniony i podpisany Formularz ofertowy stanowiący Załącznik nr 1 do SIWZ;</P>
               <P>2) wypełnioną Specyfikację Remontową stanowiącą – Załącznik nr 1a do SIWZ</P>
               <P>3) pełnomocnictwa osób podpisujących ofertę do podejmowania zobowiązań w imieniu firmy składającej ofertę, o ile nie wynikają z przepisów prawa lub innych dokumentów, jeżeli są wymagane;</P>
               <P>4) dokumenty dotyczące zdolności lub sytuacji innych podmiotów wymienionych w ust. 2;</P>
               <P>5) kserokopię dowodu wniesienia wadium.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Departament Odwołań Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
