<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="128427-2018"
            EDITION="2018058">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-130102-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180406</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>58</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180323</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 058-128427</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:128427-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.amwsinevia.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.amwsinevia.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50721000">Commissioning of heating installations</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL9">MAKROREGION WOJEWÓDZTWO MAZOWIECKIE</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180321</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180406 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на инсталации за отопление</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uvádění topných zařízení do provozu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tilvejebringelse af drift af varmeinstallationer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Betriebsbereitmachung von Heizanlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Θέση σε λειτουργία εγκαταστάσεων θέρμανσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Commissioning of heating installations</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Puesta a punto de instalaciones de calefacción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kütteseadmete kasutuselevõtmine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lämmityslaitteiston käyttökuntoon saattaminen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mise en état d'exploitation d'installations de chauffage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Commissioning of heating installations</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Puštanje u rad naprava za centralno grijanje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fűtőberendezések üzemkésszé tétele</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Messa in opera di impianti di riscaldamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šildymo įrangos atidavimas eksploatuoti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apkures iekārtu ekspluatācija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kommissjonar ta’ l-istallazzjoni tas-sħana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gebruiksklaarmaken van verwarmingsinstallaties</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obsługa instalacji grzewczych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Activação de instalações de aquecimento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Recondiţionarea instalaţiilor de încălzire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prevádzka vykurovacích zariadení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obratovanje ogrevalnih naprav</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Färdigställande av värmeanläggningar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">AMW Sinevia Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>AMW Sinevia Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Paderewskiego 6</ADDRESS>
               <TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TOWN>
               <POSTAL_CODE>05-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>krzysztof janiga</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 221012100-146</PHONE>
               <E_MAIL>krzysztof.janiga@sinevia.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 221012100</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL9"/>
               <URL_GENERAL>http://www.amwsinevia.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.amwsinevia.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie usługi serwisowej systemów cieplnych w kotłowniach olejowych i usuwanie zaistniałych awarii – kompleksy wojskowe nr 591 i nr 592 w m. Orzysz</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>SVA/U/4620-11/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50721000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest Wykonanie usługi serwisowej systemów cieplnych w kotłowniach olejowych i usuwanie zaistniałych awarii – kompleksy wojskowe nr 591 i nr 592 w m. Orzysz</P>
               <P>2. Szczegółowy zakres zamówienia zawarty został w projekcie umowy stanowiącym załącznik Nr 5 i 8 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Kompleksy wojskowe nr 591 i nr 592 w m. Orzysz.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest Wykonanie usługi serwisowej systemów cieplnych w kotłowniach olejowych i usuwanie zaistniałych awarii – kompleksy wojskowe nr 591 i nr 592 w m. Orzysz</P>
                  <P>2. Szczegółowy zakres zamówienia zawarty został w projekcie umowy stanowiącym załącznik Nr 5 i 8 do SIWZ.</P>
                  <P>2.1. Zakres zleconych robót (kotłownie/wymiennikownie):</P>
                  <P>a) Nadzór nad prawidłową pracą urządzeń oraz regulacja parametrów czynników grzewczych.</P>
                  <P>b) Utrzymanie w ruchu urządzeń oraz nadzór nad ich pracą.</P>
                  <P>c) Bieżąca konserwacja wszystkich urządzeń wchodzących w skład systemu ciepłowniczego kompleksu (zgodnie z DTR producentów urządzeń).</P>
                  <P>d) Kontrola oraz konserwacja urządzeń zabezpieczających i sygnalizacyjnych.</P>
                  <P>e) Konserwacja oraz stały nadzór nad instalacją elektryczną i AKP i A.</P>
                  <P>f) Przeprowadzenie okresowych przeglądów urządzeń oraz całego systemu do 30.10. danego roku i po sezonie grzewczym do 30.04. każdego roku.</P>
                  <P>g) Okresowe pomiary emisji spalin (dotyczy kotłowni olejowych wraz z regulacją palników 2 razy w miesiącu).</P>
                  <P>h) Zgłaszanie Zamawiającemu konieczność dokonywania remontów lub wymian urządzeń, ich części lub podzespołów.</P>
                  <P>i) Usuwanie wszystkich awarii powstałych w systemie ciepłowniczym (kotłownie, sieci, węzły).</P>
                  <P>j) Pomiary elektryczne – przeglądy, badania – zgodnie z rozporządzeniem (przed wygaśnięciem ważności poprzedniego Protokołu.</P>
                  <P>k) Dokonywanie wpisów w książkach pracy kotłowni.</P>
                  <P>l) Kontrola szczelności instalacji gazowej – zgodnie z rozporządzeniem (dot. kotłowni gazowych).</P>
                  <P>m) Utrzymanie czystości urządzeń i serwisowanych pomieszczeń (dotyczy kotłowni gazowych i olejowych).</P>
                  <P>n) Przygotowanie i współudział w przeprowadzaniu rewizji kotła oraz innych urządzeń poddozorowych przez Wojskowy Dozór Techniczny, ponowne uruchomienie wraz z regulacją kotła i palnika oraz próbą ciśnieniową.</P>
                  <P>o) Kontrola przewodów kominowych i wentylacyjnych, czyszczenie (protokół kominiarski) wg. Dz.U. nr 109, poz. 719.</P>
                  <P>p) Legalizacja gaśnic będących na wyposażeniu kotłowni.</P>
                  <P>q) Kontrola twardości wody technologicznej, konserwacja stacji uzdatniania wody.</P>
                  <P>r) Przyjmowanie i rozliczanie paliwa (oleju opałowego).</P>
                  <P>2.2. Warunki wykonania zamówienia zawarte są w Projekcie umowy stanowiącym załącznik Nr 5 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_END>2019-03-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1.O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają niżej wymienione warunki:</P>
               <P>Nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust.1pkt 12-23 ustawy Pzp oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.;</P>
               <P>2. W celu wstępnego potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu i spełnia warunki udziału w postępowaniu, musi złożyć oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ) – załącznik nr 4 do SIWZ, w zakresie wskazanym przez Zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu oraz SIWZ. Informacje zawarte w JEDZ będą stanowić wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu – oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu sporządzonego zgodnie z Formularzem Jednolitego Dokumentu Zamówienia stanowiącym zał. nr 2 do rozporządzenia wykonawcze Komisji (UE) 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. ustanawiające standardowy formularz europejskiego dokumentu zamówienia (Dz. Urz. EU L 3/16) w zakresie wskazanym w zał. nr 4 do SIWZ.Przy wypełnieniu oświadczenia JEDZ Wykonawcy mogą skorzystać z narzędzia elektronicznego wypełniania JEDZ pod adresem: https://ec.europa.eu/tools/espd.</P>
               <P>Informacje w zakresie sposobu wypełniania JEDZ znajdują się dodatkowo na stronie Urzędu Zamówień Publicznych, pod adresem https://www.uzp.gov.pl/baza-wiedzy/jednolity-europejski-dokument-zamowienia/linki-i-zalaczniki/elektroniczne-narzedzie-do-wypelniania-jedzespd.</P>
               <P>3.W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców JEDZ, o którym mowa w ust. 1 składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegający się o zamówienie. Dokument ten ma potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>4. Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu składa JEDZ, o którym mowa w ust. 1 dla tych podwykonawców. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu zamieszcza informacje o tych podmiotach w oświadczeniach w zakresie wskazanym przez Zamawiającego w zał. 4.</P>
               <P>5. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących dokumentów wymienionych w sekcji III.1.2. 1.3)</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy lub nie wezwie jeżeli uzyska je za pomocą bezpłatnych i ogólnodostępnych baz danych szczególności rejestrów publicznych;</P>
               <P>3) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności – załącznik nr 7 do SIWZ;</P>
               <P>4) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania o zamówienie publiczne - załącznik nr 7 do SIWZ;</P>
               <P>5) w przypadku gdy Wykonawca polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22 ustawy, w odniesieniu do tych podmiotów dokumenty wymienione w pkt 1) -4)</P>
               <P>6) w przypadku gdy Wykonawca zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy (który nie jest podmiotem, na którego zdolnościach lub sytuacji Wykonawca polega na zasadach określonych w art. 22a ustawy) – dokumenty wymienione w pkt 1) – 4).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w sekcji III1.2).:</P>
               <P>1) pkt 1 - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21;</P>
               <P>2) pkt 2 - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>a) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
               <P>7). Dokumenty, o których mowa w pkt. 6 ppkt 1) i ppkt 2) lit. a), powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>8). Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 6 zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt 7 stosuje się odpowiednio.</P>
               <P>9) Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 1 w sekcji III.1.2), składa dokument, o którym mowa w pkt 6 ppkt 1), w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Postanowienie pkt. 7 stosuje się odpowiednio.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek, jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>Wykonał usługi (a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonuje) w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej trzy usługi polegające na wykonaniu obsługi serwisowej systemów ciepłowniczych na kwotę co najmniej 50 000,00 PLN brutto każda.W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych do oceny będzie brana jedynie wartość tej części usługi, która została wykonana w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert i została potwierdzona dokumentem o jej należytym wykonaniu.</P>
               <P>Jeżeli wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował, co najmniej 1 osobą, spełniającą następujące wymagania: osobą posiadającą uprawnienia eksploatacyjne w branży sanitarnej i elektrycznej oraz przeszkolenie do serwisowania urządzeń ciepłowniczych.</P>
               <P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących dokumentów:</P>
               <P>5) wykazu usług obejmującego co najmniej trzy usługi polegające na wykonaniu obsługi serwisowej systemów ciepłowniczych na kwotę co najmniej 50 000,00 PLN brutto każda.</P>
               <P>Wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert – wzór wykazu stanowi załącznik Nr 6 do SIWZ oraz wykazu osób skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, tj. potwierdzenie dysponowania osobą posiadającego uprawnienia eksploatacyjne w branży sanitarnej i elektrycznej oraz przeszkolenie do serwisowania urządzeń ciepłowniczych wraz z informacją na temat jej/ich uprawnień (numer, rodzaj,zakres, data ważności), zakresu wykonywanych przez nie czynności a także informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami – wzór wykazu stanowi załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy zostały zawarte w projekcie umowy stanowiącym złącznik nr 5 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <ACCELERATED_PROC>
               <P>Zachodzi pilna potrzeba udzielenia zamówienia ze względu na przejęcie nowego kompleksu wojskowego i zapewnienie usługi serwisowej systemów cieplnych oraz usuwania zaistniałych awarii, w celu zapewnienia ciągłości pracy systemu ciepłowniczego.</P>
            </ACCELERATED_PROC>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-06</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-04</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-06</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>AMW Sinevia Sp. z o.o.ul. Paderewskiego 6, 05-100 Nowy Dwór Mazowiecki, kancelaria I pietro.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1.Przystępując do postępowania, Wykonawca ma obowiązek wnieść wadium w wysokości:</P>
               <P>— 3 000,00 PLN (słownie: trzy tysiące zł).</P>
               <P>2.Wykonawca może dokonać wizji lokalnej na terenie objętym zakresem zamówienia. Osoba do kontaktu: p. Krzysztof Piotrowicz tel. 785220215.</P>
               <P>3. Zamawiający dopuszcza możliwość zmiany umowy w przypadku:</P>
               <P>1) zmiany formy prawnej i oznaczenia strony w związku z przekształceniem firmy,</P>
               <P>2) wystąpienia przyczyn o charakterze obiektywnym, w tym z powodu okoliczności, za które wyłączną winę ponosi Zamawiający lub okoliczności wynikających z działań Inwestora Zamawiający dopuszcza możliwość zmiany terminu realizacji przedmiotu umowy, zmianę wynagrodzenia umownego oraz zmianę sposobu realizacji przedmiotu umowy,</P>
               <P>3) gdy zmiany będą korzystne dla Zamawiającego i będą leżały w interesie publicznym - Zamawiający dopuszcza możliwość zmiany wynagrodzenia Wykonawcy lub zmiany terminu realizacji przedmiotu umowy,</P>
               <P>4) ustawowej zmiany powszechnie obowiązujących przepisów prawa w zakresie wysokości stawki podatku od towarów i usług - Zamawiający dopuszcza zmianę wynagrodzenia umownego brutto,</P>
               <P>5) zmiany powszechnie obowiązujących przepisów prawa w zakresie mającym wpływ na realizację przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>4.Zamawiający informuje, że w niniejszym postępowaniu ma zastosowanie art. 24 aa ust. 1 ustawy, tj. Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postepu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Art. 182 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-21</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
