<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="128965-2018"
            EDITION="2018058">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-131069-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180502</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>58</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180323</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 058-128965</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:128965-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.trenord.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.trenord.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30160000">Magnetic cards</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC4">Lombardia</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITC4C">Milano</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1950000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180321</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180502 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Милано</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Магнитни карти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milán</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Karty se zabudovaným magnetickým proužkem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magnetkort</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mailand</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magnetkarten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μιλάνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μαγνητικές κάρτες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magnetic cards</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milán</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tarjetas magnéticas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magnetkaardid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magneettikortit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cartes magnétiques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magnetic cards</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magnetne kartice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milánó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mágneskártyák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Carte magnetiche</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milanas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magnetinės kortelės</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milāna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magnētiskās kartes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kartolini manjetiċi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milaan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magneetkaarten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mediolan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Karty magnetyczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milão</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cartões magnéticos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Carduri magnetice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Miláno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magnetické karty</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magnetne kartice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magnetkort</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Trenord S.r.l.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Trenord S.r.l.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazzale Cadorna 14</ADDRESS>
               <TOWN>Milano</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>dott.ssa Sarah Laquagni</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0285114250</PHONE>
               <E_MAIL>trenord@legalmail.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0285114621</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITC4C"/>
               <URL_GENERAL>http://www.trenord.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.trenord.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.trenord.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Trenord S.r.l.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazzale Cadorna 14</ADDRESS>
               <TOWN>Milano</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>dott.ssa Sarah Laquagni</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0285114250</PHONE>
               <E_MAIL>gare.trenord@legalmail.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0285114621</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITC4C"/>
               <URL_GENERAL>http://www.trenord.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Trenord S.r.l. — Ufficio Protocollo</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>ITALIA</NATIONALID>
               <ADDRESS>Piazzale Cadorna 14</ADDRESS>
               <TOWN>Milano</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>dott.ssa Sarah Laquagni</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0285114514-4194</PHONE>
               <E_MAIL>gare.trenord@legalmail.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0285114621</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITC4C"/>
               <URL_GENERAL>http://www.trenord.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.trenord.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Fornitura di tessere elettroniche e servizi accessori. CIG 742674148D</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>CIG 742674148D</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="30160000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L’appalto è finalizzato alla fornitura di tessere di trasporto elettroniche, secondo le caratteristiche e le specifiche tecniche indicate da Trenord, e all'acquisizione dei servizi connessi.</P>
               <P>L’appaltatore dovrà:</P>
               <P>— prendere in carico le richieste di emissione delle tessere,</P>
               <P>— gestire i dati dei clienti Trenord, acquisiti attraverso i canali di vendita (biglietterie, e-store, punti vendita convenzionati, ecc.),</P>
               <P>— garantire la personalizzazione del layout in funzione delle diverse tipologie di tessera,</P>
               <P>— provvedere all'emissione e alla postalizzazione delle tessere.</P>
               <P>È ipotizzabile l’emissione di circa 145 000 tessere per anno, fermo restando che la stima è puramente indicativa e non vincolante per Trenord.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1950000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITC4"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>La fornitura oggetto dell’appalto sarà svolta principalmente in regione Lombardia, presso i siti di Trenord.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Il D.Lgs. 50/16 parte II, titolo VI, sezioni dalla I alla III, disciplina la presente procedura.</P>
                  <P>L'aggiudicazione avverrà mediante procedura negoziata ai sensi dell'art. 124 del D.Lgs. 50/2016.</P>
                  <P>Il criterio di aggiudicazione sarà quello dell'offerta economicamente più vantaggiosa (art. 95 del D.Lgs. 50/16) in base ai criteri: 30 % offerta economica, 70 % offerta tecnica.</P>
                  <P>La documentazione amministrativa e le specifiche tecniche verranno inviate dalla committente al momento della richiesta di offerta, che sarà trasmessa alle società che, a esito della corrente fase di preselezione, risulteranno ammesse al prosieguo della procedura di gara.</P>
                  <P>La fornitura sarà assegnata in un unico lotto al fine di garantire l’univocità dei numeri di serie.</P>
                  <P>La domanda di partecipazione deve essere fatta pervenire all'indirizzo di cui al punto 1 del presente bando, Trenord, Ufficio Protocollo, a pena di esclusione dalla gara, entro la data prevista al punto IV.2.2); all'esterno del plico dovrà essere riportato l'oggetto della gara e il relativo CIG. È possibile ottenere chiarimenti sulla presente procedura mediante la proposizione di quesiti scritti da inoltrare al responsabile del procedimento in fase di affidamento esclusivamente a mezzo PEC al seguente indirizzo: gare.trenord@legalmail.it entro il giorno 20.4.2018. Non saranno pertanto fornite risposte ai quesiti pervenuti successivamente al termine indicato. Le risposte alle richieste di chiarimenti e/o eventuali ulteriori informazioni sostanziali in merito alla presente procedura, saranno pubblicate in forma anonima nel sito www.trenord.it alla sezione bandi e gare e costituiranno parte integrante della documentazione di gara. In tema di avvalimento, si applica l'art. 89 del D.Lgs. n. 50/2016.</P>
                  <P>Stante l'art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016 e nei limiti dello stesso sono escluse le domande in caso di mancato adempimento alle prescrizioni previste dal Codice degli Appalti e dal regolamento di attuazione nonché dai provvedimenti attuativi, in quanto applicabili a Trenord ex art. 114 del D.Lgs. 50/16, e da altre disposizioni di legge vigenti, nonché nei casi di incertezza assoluta sul contenuto o sulla provenienza della domanda, per difetto di sottoscrizione o di altri elementi essenziali ovvero in caso di non integrità del plico contenente l'offerta o la domanda di partecipazione o altre irregolarità relative alla chiusura dei plichi, tali da far ritenere, secondo le circostanze concrete, che sia stato violato il principio di segretezza delle offerte e in ogni caso in cui, espletato il soccorso istruttorio, il concorrente non provveda all'integrazione della documentazione, costituendo tale circostanza difetto di serietà dell'offerta. Trenord S.r.l. si riserva di escludere le offerte formulate da raggruppamenti sovrabbondanti qualora le modalità di costituzione del raggruppamento rivelino profili anti concorrenziali. In conformità con quanto disposto dall'art. 52 del D.Lgs. n. 50/16, il concorrente dovrà indicare, in sede di domanda, l'indirizzo di posta elettronica certificata per le comunicazioni al fine dell'invio delle stesse. In caso di raggruppamenti temporanei, Gruppi Europei di Interesse Economico (GEIE), aggregazioni di imprese di rete o consorzi ordinari, anche se non ancora costituiti formalmente, la comunicazione inviata al mandatario si intende validamente resa a tutti gli operatori economici ausiliari.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1950000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Trenord si riserva la facoltà di prorogare il contratto fino a un massimo di ulteriori 12 mesi.</P>
                  <P>Tale opzione è esercitabili anche parzialmente.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>a) dichiarazione/i sostitutiva/e ai sensi del D.P.R. n. 445/2000 ovvero per i concorrenti non residenti in Italia, documentazione idonea equivalente secondo la legislazione dello Stato di appartenenza, con le quali illegale rappresentante del concorrente o suo procuratore:</P>
               <P>1.1. Dichiara l'assenza delle cause di esclusione di cui all'art. 80 del D.Lgs. 50/2016 mediante la compilazione del modello di Documento di Gara Unico Europeo (DGUE) scaricabile dal sito Internet www.trenord.it.</P>
               <P>1.2. Inoltre:</P>
               <P>b) Dichiara l'iscrizione nel registro delle imprese della Camera di commercio o in analogo registro dello Stato di appartenenza (se imprenditore straniero) da cui risulti che l'impresa opera in settore analogo a quello oggetto del presente bando di gara, mediante la compilazione del modello CCIAA scaricabile dal sito Internet www.trenord.it.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>a) allega dichiarazione resa ai sensi del D.P.R. 445/2000 con la quale l'operatore economico attesta di aver realizzato nel triennio 2014-2016 un fatturato globale non inferiore complessivamente a 2 700 000,00 EUR (euro duemilionisettecentomila/00);</P>
               <P>b) allega idonee dichiarazioni rilasciate da almeno due istituti bancari operanti in ambito UE, da cui risulti che il soggetto concorrente abbia fatto fronte ai suoi impegni con regolarità e puntualità, nonché la complessiva solidità finanziaria del soggetto.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Relativamente al requisito di cui al punto III.1.2) a), lo stesso dovrà essere posseduto in misura non inferiore al 60 % dalla capogruppo e comunque nella misura minima del 20 % dalle altre imprese che costituiscono il concorrente fatto salvo che il requisito nel suo complesso debba essere posseduto dal raggruppamento nel suo complesso.</P>
               <P>In tutti i casi sopra indicati, in caso di consorzio stabile o consorzio di cooperative, si rinvia a quanto disposto dall'art. 47 del D.Lgs. n. 50/2016 in tema di possesso e comprova dei requisiti per la partecipazione alla gara.</P>
               <P>Tutti i restanti requisiti, ove non è prevista la ripartizione tra mandante e mandatarie, devono essere posseduti interamente da tutti i soggetti componenti l'Associazione Temporanea di Imprese (ATI).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) allega dichiarazione resa ai sensi del D.P.R. 445/2000 con la quale l'operatore dichiara di aver effettuato nel triennio 2014-2016 la fornitura di tessere magnetiche per un fatturato specifico non inferiore a 1 000 000,00 EUR (euro unmilione/00); a comprova di tale dichiarazione dovrà essere allegato l’elenco dei contratti, anche in corso, che concorrono al raggiungimento del fatturato specifico dichiarato, con l’indicazione, per ciascuno di essi, di: oggetto della fornitura, importo, durata, committente, fatturato suddiviso per anno; si precisa che nel caso di contratti il cui periodo di efficacia ricada solo parzialmente nel triennio 2014-2016, ai fini del calcolo del fatturato specifico, sarà considerato solo l’importo riferibile al triennio;</P>
               <P>b) allega copia conforme all'originale della certificazione di conformità del proprio sistema di gestione per la qualità alla norma ISO 9001:2008 o ISO 9001:2015, rilasciata da organismi di certificazione accreditati da Accredia o da un ente di accreditamento internazionale aderente agli accordi di mutuo riconoscimento, e relativa ad attività coerenti con quelle oggetto di gara; si precisa che la mancata transizione, entro il 14 settembre 2018, alla norma ISO 9001:2015 nonché il mancato mantenimento della certificazione per tutta la durata della fornitura costituisce clausola di risoluzione di contratto.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Relativamente al requisito di cui al punto III.1.3) a), lo stesso dovrà essere posseduto in misura non inferiore al 60 % dalla capogruppo e comunque nella misura minima del 20 % dalle altre imprese che costituiscono il concorrente fatto salvo che il requisito nel suo complesso debba essere posseduto dal raggruppamento nel suo complesso.</P>
               <P>In tutti i casi sopra indicati, in caso di consorzio stabile o consorzio di cooperative, si rinvia a quanto disposto dall'art. 47 del D.Lgs. n. 50/2016 in tema di possesso e comprova dei requisiti per la partecipazione alla gara. Tutti i restanti requisiti, ove non è prevista la ripartizione tra mandante e mandatarie, devono essere posseduti interamente da tutti i soggetti componenti l'ATI.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>La costituzione del deposito cauzionale a garanzia dell'offerta sarà richiesta alle società che, ad esito della corrente fase di preselezione, risulteranno ammesse al prosieguo della procedura di gara. Le modalità di costituzione saranno disciplinate nella richiesta d'offerta che verrà inviata a tali società. Si precisa che, trattandosi di procedura esperita da impresa pubblica appartenente ai cosiddetti settori speciali, non trova applicazione il disposto di cui all'art. 93, comma 7, del D.Lgs. 50/2016; non sarà dunque ammesso, per gli operatori economici in possesso di certificazione del sistema di qualità aziendale e/o delle altre certificazioni citate dalla richiamata disposizione normativa, il beneficio della riduzione del 50 % dell'importo della garanzia provvisoria e definitiva.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Fondi propri di esercizio.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Sono ammessi a partecipare alla gara tutti i soggetti indicati all'art. 45 del D.Lgs. 50/2016. Al momento della presentazione della domanda di partecipazione, i soggetti di cui all'art. 45, comma 1, lettere d), e) ed f) del D.Lgs. 50/2016 potranno non essere ancora formalmente costituiti, ma a condizione che l'offerta contenga l'impegno che, in caso di aggiudicazione, le stesse imprese costituiranno l'ATI, il consorzio o il GEIE, e conferiranno mandato collettivo speciale con rappresentanza a una di esse, espressamente indicata e qualificata come mandataria o capogruppo, la quale stipulerà il contratto in nome e per conto proprio e delle mandanti. In caso di consorzi di cui all'art. 45, comma 1, lett. b) e c), del D.Lgs. 50/2016, l'offerta dovrà contenere l'indicazione dei consorziati esecutori.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-02</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Si precisa che l’importo complessivo dell’appalto, a misura, è pari a 1 950 000,00 EUR (euro unmilionenovecentocinquantamila/00) + IVA ed è così suddiviso:</P>
               <P>— 1 300 000,00 EUR (euro unmilionetrecentomila/00) per il servizio base di 24 mesi,</P>
               <P>— 650 000,00 EUR (euro seicentocinquantamila/00) per l’opzione di 12 mesi.</P>
               <P>Non sono stati stimati oneri per la sicurezza.</P>
               <P>2) Ai sensi del D.Lgs. 196/2003, si informa che i dati comunicati dai concorrenti verranno utilizzati solo per le finalità connesse all'espletamento della procedura di gara e verranno comunque trattati in modo tale da garantirne la riservatezza e la sicura conservazione.</P>
               <P>3) La stazione appaltante, in ottemperanza alle previsioni di cui all'art. 1, comma 32 della L. 190/2012, provvederà alla pubblicazione nel proprio sito web istituzionale delle informazioni inerenti le domande di partecipazione relative all'espletamento della presente procedura.</P>
               <P>4) Le spese per la pubblicazione sulla Gazzetta ufficiale del presente bando di gara sono rimborsate alla stazione appaltante dall'aggiudicatario entro il termine di 60 giorni dall'aggiudicazione: a tal fine Trenord provvederà alla fatturazione nei confronti del soggetto aggiudicatario e tale fatturazione potrà essere compensata con i pagamenti dovuti al soggetto aggiudicatario medesimo per l'esecuzione dell'appalto.</P>
               <P>5) Il presente bando di gara non vincola in alcun modo questa società che si riserva di annullare in qualsiasi momento la gara né determinano pertanto l'insorgere di eventuali diritti e aspettative di sorta al riguardo da parte dei candidati.</P>
               <P>6) Decorsi 6 (sei) mesi dal termine di presentazione delle offerte senza che Trenord abbia provveduto all'aggiudicazione, i soggetti offerenti e Trenord si potranno ritenere svincolati da qualsiasi impegno. Trenord si riserva la facoltà di contattare il primo classificato e, previo eventuale aggiornamento del prezzo, invitarlo a confermare l'offerta presentata. In caso di diniego del primo classificato si riserva la facoltà di rivolgersi al secondo classificato e, di seguito, agli altri in graduatoria.</P>
               <P>7) La stazione appaltante si riserva di negoziare.</P>
               <P>8) Il subappalto è ammesso con le modalità di cui all'art. 105 del D.Lgs. 50/16. Non è obbligatoria in sede di prequalifica l'indicazione della terna di subappaltatori di cui all'art. 105, comma 6, del D.Lgs. 50/16. La quota parte subappaltabile non deve essere in ogni caso superiore al 30 % dell'importo complessivo del contratto.</P>
               <P>9) Non sono ammesse offerte in aumento. Si procederà all'aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida, sempre che sia ritenuta congrua e conveniente.</P>
               <P>10) Responsabile del procedimento in fase di affidamento: ing. Dino Simeoni.</P>
               <P>11) Responsabile del procedimento in fase di esecuzione del servizio: dott. Leonardo Cesarini.</P>
               <P>12) Responsabile per il diritto di accesso agli atti: avv. Yari Mori</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale (TAR) della Lombardia</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Milano</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>TAR di Milano</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Milano</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-21</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
