<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="129031-2018"
            EDITION="2018058">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-130339-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>58</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180323</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 058-129031</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:129031-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mpk.czest.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.mpk.czest.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71540000">Construction management services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71520000">Construction supervision services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL224">Częstochowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL224">Częstochowski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180321</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по управление, свързани със строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Řízení staveb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægskoordinering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauverwaltungsleistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαχείρισης κατασκευών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de gestión de obras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehituse juhtimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustöiden johto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gestion de la construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge vođenja gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építésvezetői szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di gestione connessi alla costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos valdymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības vadības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-amministrazzjoni tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Coördinatie van bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi zarządzania budową</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de gestão de obras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare a construcţiilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riadenie výstavby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega upravljanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggteknisk ledning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miejskie Przedsiębiorstwo Komunikacyjne w Częstochowie Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Komunikacyjne w Częstochowie Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. Niepodległości 30</ADDRESS>
               <TOWN>Częstochowa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>42-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Adam Jendrasiak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 343779100</PHONE>
               <E_MAIL>inwestycje@mpk.czest.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 343779109</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL224"/>
               <URL_GENERAL>www.mpk.czest.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.mpk.czest.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie usługi pełnienia funkcji Inżyniera Kontraktu dla inwestycji w systemie „projektuj i buduj" pod nazwą: „Przebudowa liniowej infrastruktury tramwajowej w Częstochowie (odcinek 1, 2, 3, 4, 5a, 6)"</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>RZI.26.3.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71540000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie usługi pełnienia funkcji Inżyniera Kontraktu dla inwestycji w systemie „projektuj i buduj" pod nazwą: „Przebudowa liniowej infrastruktury tramwajowej w Częstochowie (odcinek 1, 2, 3, 4, 5a, 6)" dla Zamawiającego – Miejskiego Przedsiębiorstwa Komunikacyjnego w Częstochowie Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością w ramach projektu pod nazwą „Przebudowa liniowej infrastruktury tramwajowej w Częstochowie (odcinek 1, 2, 3, 4, 5a, 6) oraz zakup taboru tramwajowego na potrzeby transportu publicznego w Częstochowie”, współfinansowanego ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w związku z umową nr UDA-RPSL.04.05.03-24-03A1/17-00 z dnia 24.10.2017 r. zawartą z Instytucją Zarządzającą RPO WSL na lata 2014-2020 o dofinansowanie projektu.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71520000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL224"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Liniowa infrastruktura tramwajowa w Częstochowie.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1) Przedmiotem zamówienia jest wykonanie usługi pełnienia funkcji Inżyniera Kontraktu dla inwestycji w systemie „projektuj i buduj" pod nazwą: „Przebudowa liniowej infrastruktury tramwajowej w Częstochowie (odcinek 1, 2, 3, 4, 5a, 6)" dla Zamawiającego – Miejskiego Przedsiębiorstwa Komunikacyjnego w Częstochowie Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością w ramach projektu pod nazwą „Przebudowa liniowej infrastruktury tramwajowej w Częstochowie (odcinek 1, 2, 3, 4, 5a, 6) oraz zakup taboru tramwajowego na potrzeby transportu publicznego w Częstochowie”.</P>
                  <P>2) Szczegółowy zakres zamówienia określa SIWZ, Opis przedmiotu zamówienia Załącznik nr 1, wzór umowy Załącznik nr 2.</P>
                  <P>3) Zamawiający wymaga zatrudnienia przez Wykonawcę lub Podwykonawcę, na podstawie umowy o pracę personelu pomocniczego w zakresie obsługi Biura Inżyniera Kontraktu w zakresie prac administracyjno-biurowych, w pełnym wymiarze czasu pracy, co najmniej na czas realizacji przedmiotu zamówienia (pkt 3.2 SIWZ).</P>
                  <P>4) Zamawiający informuje, że obowiązki Inżyniera realizowane będą przez cały okres realizacji inwestycji wraz z czasem niezbędnym do rozliczenia finansowego projektu z instytucjami finansującymi. Okres pełnienia funkcji Inżyniera Kontraktu będzie tożsamy z terminami wynikającymi z umowy z Wykonawcą robót budowlanych. Szczegółowy termin i zakres prac został określony w opisie przedmiotu zamówienia (załącznik nr 1) i wzorze umowy (załącznik nr 2).</P>
                  <P>Zakończenie realizacji Umowy: zakończenie świadczenia Usług przez Wykonawcę nastąpi po zatwierdzeniu przez Zamawiającego Raportu Ostatecznego z wykonania Usług w ramach Umowy, sporządzonego zgodnie z warunkami Umowy i wymaganiami określonymi w Opisie przedmiotu zamówienia w terminie wynikającym z umowy z Wykonawcą Robót Budowlanych polegających na Przebudowie liniowej infrastruktury tramwajowej w Częstochowie (odcinek 1, 2, 3, 4, 5a, 6). Wykonawca zobowiązuje się świadczyć usługi objęte umową również w okresie gwarancji, jednak nie dłużej niż 120 miesięcy.</P>
                  <P>5) Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień, o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt 3 ustawy Pzp. w zakresie nadzoru inwestorskiego nad (rozdział 4 SIWZ):</P>
                  <P>a) usunięciem kolizji z uzbrojeniem podziemnym tj.:</P>
                  <P>a. przebudową sieci wodociągowej,</P>
                  <P>b. przebudową sieci kanalizacyjnej,</P>
                  <P>c. przebudową/zabezpieczenia ciepłociągu,</P>
                  <P>d. przebudową sieci gazowej,</P>
                  <P>e. przebudową sieci teletechnicznej,</P>
                  <P>f. przebudową sieci elektroenergetycznej;</P>
                  <P>b) drogowymi robotami odtworzeniowych;</P>
                  <P>c) drogowymi robotami odtworzeniowych (chodniki);</P>
                  <P>d) robotami związanymi z odwodnieniem terenu w tym elementów zieleni (żywopłoty, krzewy itp.);</P>
                  <P>e) robotami rozbiórkowymi;</P>
                  <P>f) tymczasowa organizacją ruchu.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">120</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Nabór nr RPSL.04.05.03-IZ.01-24-144/17</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) nie podlegają wykluczeniu,</P>
               <P>2) spełniają warunki, dotyczące:</P>
               <P>a) kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów,</P>
               <P>b) sytuacji ekonomicznej lub finansowej,</P>
               <P>c) zdolności technicznej lub zawodowej.</P>
               <P>2. Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia Wykonawcę na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12-23 ustawy Pzp i na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1, 2, 3, 4 i 8 ustawy-Pzp.</P>
               <P>3. Wykluczenie Wykonawcy nastąpi w przypadkach, o których mowa w art. 24 ust. 7 ustawy Pzp.</P>
               <P>4. Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz 16–20 lub ust. 5 pkt 1, 2, 3, 4 i 8 ustawy Pzp, może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności.</P>
               <P>5. Zamawiający może wykluczyć Wykonawcę na każdym etapie postępowania, ofertę Wykonawcy wykluczonego uznaje się za odrzuconą.</P>
               <P>6. Do oferty każdy wykonawca winien dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie zawierające informacje, które będą stanowić wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Zgodnie z art. 25a ust. 2 ustawy Pzp, ww. oświadczenie, wykonawca składa w formie jednolitego dokumentu (JEDZ) sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej (UE) 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. ustanawiającym standardowy formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia. Załącznik nr 3.</P>
               <P>7. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców JEDZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie (Załącznik nr 3 o którym mowa w tabeli w pkt 8.1.). JEDZ ma potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu, brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>8. Na żądanie zamawiającego, wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu składa JEDZ o którym mowa w tabeli w pkt 8.1 SIWZ., dotyczące podwykonawców.</P>
               <P>9. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia - w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby - warunków udziału w postępowaniu składa także JEDZ o którym mowa w tabeli w pkt 8.1 SIWZ., dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>10. Wykonawca przekazuje Zamawiającemu w terminie 3 dni od dnia umieszczenia na stronie internetowej Zamawiającego informacji z otwarcia ofert, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp oświadczenie wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej ZAŁ 4 SIWZ; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P>
               <P>11. Zamawiający na podstawie art. 26 ust 1 Pzp, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona,do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia publicznego mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki, dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej (rozdział 6 SIWZ).</P>
               <P>I. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy skierują do realizacji zamówienia publicznego osoby posiadające</P>
               <P>Kierownika zespołu (Koordynatora nadzoru inwestorskiego).</P>
               <P>• doświadczenie w prowadzeniu i rozliczeniu robót budowlanych na stanowisku Kierownika zespołu lub równoważnym przy co najmniej dwóch inwestycjach, w tym co najmniej jednej współfinansowanej i rozliczanej ze środków Unii Europejskiej.</P>
               <P>Specjalisty ds. kosztorysowania oraz rozliczeń finansowych.</P>
               <P>• doświadczenie w budownictwie przy wycenie, rozliczaniu i kosztorysowaniu robót budowlanych na stanowisku specjalisty ds. kosztorysowania oraz rozliczeń finansowych lub równoważnym, który w ostatnich trzech latach brał udział w rozliczaniu co najmniej dwóch inwestycji, w tym brał udział w rozliczaniu oraz wypełnianiu obowiązków sprawozdawczych wynikających z procedur Unii Europejskiej przy co najmniej jednym projekcie inwestycyjnym współfinansowanym i rozliczanym ze środków Unii Europ.</P>
               <P>oraz wykazać dysponowanie osobami posiadającymi uprawnienia do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalnościach:</P>
               <P>a. Inspektor Nadzoru robót drogowych lub kolejowych</P>
               <P>• uprawnienia budowlane do kierowania robotami bez ograniczeń w specjalności inżynieryjnej drogowej lub kolejowej,</P>
               <P>• minimum 5 lat udokumentowanego doświadczenia zawodowego w pełnieniu funkcji Inspektora Nadzoru robót drogowych lub kolejowych.</P>
               <P>b. Inspektor Nadzoru dla branży konstrukcyjno-budowlanej</P>
               <P>• uprawnienia budowlane do kierowania robotami bez ograniczeń w specjalności konstrukcyjno-budowlanej;</P>
               <P>• minimum 5 lat udokumentowanego doświadczenia zawodowego w pełnieniu funkcji Inspektora Nadzoru dla branży konstrukcyjno-budowlanej.</P>
               <P>c. Inspektor Nadzoru branży instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych</P>
               <P>• uprawnienia budowlane do kierowania robotami bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych;</P>
               <P>• minimum 5 lat udokumentowanego doświadczenia zawodowego w pełnieniu funkcji Inspektora Nadzoru branży instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych.</P>
               <P>d. Inspektor Nadzoru robót instalacji cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych</P>
               <P>• uprawnienia budowlane do kierowania robotami bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych;</P>
               <P>• minimum 5 lat udokumentowanego doświadczenia zawodowego w pełnieniu funkcji Inspektora Nadzoru robót instalacji cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych,</P>
               <P>Wykonawca musi wykazać doświadczenie osób w różnych okresach czasowych (łącznie przez okres 5 lat), nie sumuje się doświadczenia nabytego przy różnych zadaniach w tym samym okresie.</P>
               <P>Wykonawca na wezwanie Zamawiającego do złożenia dokumentów na podstawie art. 26 ust. 1 ustaw Pzp oświadczy jakie jest doświadczenie osób (jaki okres) bez konieczności wskazywania zadań.</P>
               <P>Nie dopuszcza się łączenia funkcji osób.</P>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony jeśli Wykonawca wykaże, iż na etapie realizacji zamówienia, będą dostępne osoby na każdą funkcję ww. spełniające określone wymagania.</P>
               <P>II. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wykonali zamówienie lub zamówienia polegające na pełnieniu funkcji Inżyniera Kontraktu nad budową lub przebudową infrastruktury torowej i trakcyjnej dla inwestycji o łącznej wartości co najmniej 10 000 000,00 PLN netto, przy czym wartość jednej inwestycji nie może być mniejsza niż 5 000 000,00 PLN netto, z podaniem daty i miejsca ich wykonania. Wykonawca na wezwanie</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości stanowiącej równowartość 30 000,00 PLN (słownie: trzydzieści tysięcy 00/100 PLN).</P>
               <P>Szczegółowe warunki wniesienia wadium zostały określone w rozdziale 13 SIWZ.</P>
               <P>2. Zamawiający żąda od Wykonawcy, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 5 % ceny całkowitej brutto, podanej w ofercie, zwane dalej zabezpieczeniem. Szczegółowe wymagania odnośnie wniesienia zabezpieczenia należytego umowy zostały określone w rozdziale 21 SIWZ.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Warunki płatności zostały określone w § 7 wzoru umowy, stanowiącego załącznik nr 2.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia, ustanawiając pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Zamawiający dopuszcza pełnomocnictwo wynikające z treści umowy konsorcjum. Wszelka korespondencja oraz rozliczenia dokonywane będą wyłącznie z podmiotem występującym jako pełnomocnik pozostałych. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ponoszą solidarną odpowiedzialność za wykonanie umowy i wniesienie zabezpieczenia należytego wykonania umowy. Jeżeli oferta wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie zostanie wybrana, Zamawiający zażąda przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego przedłożenia umowy regulującej współpracę tych wykonawców (umowy konsorcjum). W przypadku konsorcjum do oferty musi być załączony dokument ustanawiający pełnomocnika konsorcjum do reprezentowania go w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Wzór umowy, stanowi Załącznik nr 2.</P>
               <P>2. Zamawiający zawrze umowę w sprawie zamówienia publicznego nie krótszym niż 10 dni od dnia przesłania zawiadomienia o wyborze najkorzystniejszej oferty, jeżeli zawiadomienie to zostało przesłane przy użyciu środków komunikacji elektronicznej, albo 15 dni – jeżeli zostało przesłane w inny sposób. Zamawiający może zawrzeć umowę przed upływem tych terminów, jeżeli w postępowaniu zostanie złożona tylko jedna oferta.</P>
               <P>3. W przypadku wniesienia odwołania Zamawiający nie zawrze umowy do czasu ogłoszenia przez Izbę wyroku lub postanowienia kończącego postępowanie odwoławcze.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">1</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-08</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>MPK w Częstochowie Sp. z o.o., al. Niepodległości 30, 42-200 Częstochowa, w Sali Konferencyjnej, I piętro.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. W celu wykazania spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu należy przedłożyć (pkt 8.6.1 SIWZ):</P>
               <P>Wykaz osób - załącznika nr 6.</P>
               <P>Wykaz usług - załącznika nr 5.</P>
               <P>2. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia należy przedłożyć (pkt 8.6.2 SIWZ):</P>
               <P>a. Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.</P>
               <P>b. Zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego</P>
               <P>c. Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS albo innego dokumentu,potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne,</P>
               <P>d. Informacja z Krajowego Rejestru Karnego</P>
               <P>e. Oświadczenie wykonawcy o braku zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
               <P>f. Oświadczenie wykonawcy o braku zalegania z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne</P>
               <P>g. Oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych</P>
               <P>Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów wyżej wymienionych dokumentów 2a do 2g.</P>
               <P>3.Dokumenty podmiotów zagranicznych (pkt 8.6.3 SIWZ):</P>
               <P>a. Informacja z odpowiedniego rejestru lub inny równoważny dokument</P>
               <P>b. Dokument potwierdzający niezaleganie z opłacaniem podatków przez wykonawcę oraz że nie otwarto jego likwidacji</P>
               <P>c. Dokument składany w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 oraz ust. 5 pkt 6 ustawy Pzp</P>
               <P>4. W celu oceny, czy Wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, należy przedłożyć:</P>
               <P>a. Zobowiązanie podmiotów trzecich do oddania do dyspozycji niezbędnych zasobów. Pisemne zobowiązanie podmiotów, na zdolnościach lub sytuacji których Wykonawca polega, do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Należy podpisać przez osoby (osobę) uprawnioną i w oryginale złożyć wraz z ofertą w dniu składania ofert (8.6.4 SIWZ). Załącznik nr 7.</P>
               <P>5. Inne wymagane dokumenty (pkt 8.6.5 SIWZ):</P>
               <P>Pełnomocnictwo dla osoby/osób podpisującej ofertę.</P>
               <P>Pełnomocnictwo z art.23 ust.2 ustawy Pzp.</P>
               <P>Druk oferta Załącznik nr 8.</P>
               <P>Oświadczenie o zatrudnianiu osób na podstawie umowy o pracę Załącznik nr 9.</P>
               <P>6. Na podstawie art. 24aaustawy Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>7. Zamawiający unieważni postępowanie w przypadkach określonych w art. 93 ust. 1 i ust. 1a ustawy Pzp. O unieważnieniu postępowania Zamawiający zawiadomi Wykonawców zgodnie z art. 93 ust. 3 ustawy Pzp.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-626</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Środki ochrony prawnej określone w dziale VI ustawy Pzp przysługują wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów niniejszej ustawy.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>4. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej.</P>
               <P>5. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 4 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>6. W przypadku wniesienia odwołania wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia zamawiający może przedłużyć termin składania ofert.</P>
               <P>7. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę orzeczenia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-626</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-21</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
