<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="129190-2018" EDITION="2018058"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-129208-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180426</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>58</NO_OJ><DATE_PUB>20180323</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 058-129190</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:129190-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO124">Harghita</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">65 603,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">15 744 720,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">65 603,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">15 744 720,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180320</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180423 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180426 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Електрическа енергия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrizität</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Ηλεκτρισμός</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Elekter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Sähkö</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Électricité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Električna energija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Villamos energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettricità</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrība</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettriku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektriciteit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektryczność</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricitate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Miercurea Ciuc</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Spitalul Judeţean de Urgenţă Miercurea Ciuc</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Judeţean de Urgenţă Miercurea Ciuc</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Dr. Denes Laszlo nr. 2</ADDRESS><TOWN>Miercurea Ciuc</TOWN><POSTAL_CODE>530180</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Katona Janos</CONTACT_POINT><PHONE>+40 732500775</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitiipubl@spitalmciuc.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 266372137</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Spital Judeţean de Urgenţă</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru achiziţie de furnizare energie electrică, inclusiv transport şi distribuţie pentru punctele de consum aparţinând Spitalului Judeţean de Urgenţă Miercurea Ciuc</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Spitalul Judetean de Urgenta Miercurea Ciuc, Str. Dr. Denes Laszlo nr. 2.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO124"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>3</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="65603.00">65 603,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="15744720.00">15 744 720,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Frecventa si valoarea contractelor ce urmeaza sa fie atribuite: In urma incheierii acordului-cadru, autoritatea contractanta va incheia contracte subsecvente lunar, trimestrial, anual sau ori de câte ori este necesar, în functie de bugetul alocat. Cantitatile estimate minime si maxime solicitate pe intreaga durata a acordului-cadru, precum si cele care pot face obiectul unui contract subsecvent se regasesc in caietul de sarcini, atasat in Sectiunea „Documente". Valoarea celui mai mare contract subsecvent = 787 236,00.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Autoritatea contractanta doreste sa achizitioneze energie electrica, in conformitate cu prevederile din Caietul de sarcini.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari sau informatiilor suplimentare in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09310000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitate minima de energie electrica pe durata acordului-cadru — MWh = 144,50.</P><P>Cantitate maxima de energie electrica pe durata acordului-cadru — MWh = 34 680.</P><P>Cant. min. contract subs. — MWh: 144,50.</P><P>Cant. max. contract subs. — MWh: 1 734.</P><P>Valoarea estimata min. acord-cadru fara TVA: 65 603,00 RON.</P><P>Valoarea estimata max. acord-cadru fara TVA: 15 744 720,00 RON.</P><P>Valoarea estimata min. contract subsecvent fara TVA: 65 603,00 RON.</P><P>Valoarea estimata max. contract subsecvent fara TVA: 787 236,00 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="65603.00">65 603,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="15744720.00">15 744 720,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare se constituie în conformitate cu prevederile art. 36 din Normele metodologice aprobate prin H.G. nr. 395/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, respectiv 0,1 % din valoarea estimata a acordului-cadru. Perioada de valabilitate a garantiei de participare: 120 de zile de la data-limita stabilita pentru primirea ofertelor. Daca garantia se constituie prin virament bancar, transferul va fi efectuat în contul RO71TREZ3515006XXX004081, deschis la Trezoreria Miercurea Ciuc, CF 4245305.</P><P>Garantia de participare se poate constitui si prin depunerea în numerar, la casieria autoritatii contractante. Pentru garantiile constituite prin instrumente de garantare, instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. Dovada constituirii garantiei de participare prin oricare dintre modalitati se va depune scanata în SEAP (semnata obligatoriu cu semnatura electronica extinsa).</P><P>Echivalenta pentru o garantie de participare depusa in alta valuta se va face la cursul BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile. În cazul depunerii de oferte în asociere, garantia de participare trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia de participare emisa în alta limba decât româna va fi însotita de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>Cuantumul garantiei de participare: 15 744,72 RON.</P><P>Garantia de buna executie va fi in cuantum de 5 % din valoarea fara TVA a contractului subsecvent (daca valoarea acestuia este egala sau va depasi pragul de 648 288 RON fara TVA) si se va constitui in termen de max. 5 zile de la semnarea contractului subsecvent.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fonduri bugetare.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 59, 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (inclusiv eventualii terti si subcontractanti) cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente vor fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini) au dreptul de a prezenta orice documente edificatoare, eliberate de autoritatile din tara in care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca indeplinirea obligatiilor restante de plata a impozitelor catre bugetul de stat si bugetul local, in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta. Documentele se vor prezenta insotite de traducerea autorizata a acestora in limba româna;</P><P>2) Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 60 din Legea nr. 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv declaratia privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 60 din Legea 98/2016 vor fi prezentate de toti participantii, o data cu depunerea DUAE. Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, sunt:</P><P>— Dr. Konrád Judith — manager interimar,</P><P>— Dr. Kacsó Jolán — director medical interimar,</P><P>— Fülöp Eniko — director financiar contabil,</P><P>— as. pr. Vízi Mária-Melinda — director îngrijiri,</P><P>— Márton Judit —  consilier juridic,</P><P>— Kovács Beáta —  consilier juridic,</P><P>— Ambrus Elod — Sef Serviciu contabilitate,</P><P>— Opra Ana — contabil,</P><P>— Stekbauer Zsombor Norbert — Sef Serviciul Achizitii Publice,</P><P>— Császár Erika —  economist,</P><P>— Lakatos Márta —  informatician,</P><P>— Molnár Ildikó — referent de specialitate,</P><P>— Katona János — referent de specialitate,</P><P>— Biró Mária — referent,</P><P>— Szabó Jolan — referent,</P><P>— Veres Iosif — sef serviciu Tehnic,</P><P>— Mezei György — sef serviciu Administrativ.</P><P>Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. În cazul unei asocieri, aceasta conditie trebuie îndeplinita individual de fiecare asociat, pentru partea din contract (activitatea) pe care acesta o îndeplineste. Cerinta se aplica inclusiv pentru subcontractantii si/sau tertii sustinatori care completeaza informatiile aferente situatiei lor la nivelul unui DUAE distinct. Documentele trebuie sa fie valabile la momentul prezentarii acestora.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca detinerea licentei de furnizare a energiei electrice eliberata de A.N.R.E., conform art. 52 alin. (1) din Legea nr. 123/2012 a energiei electrice.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: Prezentarea certificatului de obtinere a licentei de furnizare pentru energie electrica, eliberata de A.N.R.E., conform art. 52 alin. (1) din Legea nr. 123/2012 a energiei electrice, valabila la data prezentarii. În acest sens, operatorii economici vor prezenta DUAE la data limita de depunere a ofertelor, urmand ca aceasta licenta sa fie solicitata doar celor clasati pe primele 3 locuri.</P><P>Nota:</P><P>1) În cazul în care valabilitatea licentei emise de A.N.R.E. expira în timpul derularii acordului-cadru, ofertantul va prezenta un angajament scris privind prelungirea valabilitatii acesteia, în conformitate cu prevederile legale;</P><P>2) La data limita de depunere, ofertantii straini vor prezenta DUAE, urmand ca, daca sunt clasati pe primele 3 locuri în clasament, vor prezenta documente echivalente emise de autoritati competente, în conformitate cu prevederile din tara în care ofertantul este stabilit.</P><P>Autoritatea contractanta va solicita operatorilor economici clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor depunerea certificatului de obtinere a licentei de furnizare pentru energie electrica, în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, însotita de o traducere autorizata a acestora în limba româna.</P><P>Persoanele juridice/fizice straine, în calitate de ofertanti sau parteneri ai unei asocieri, vor prezenta documente similare cu cele solicitate, valabile în tara de origine, în original sau copie certificata „conform cu originalul”, însotite de o traducere autorizata a acestora în limba româna.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Lista principalelor livrari efectuate în cursul unei perioade care acopera ultimul an, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile ce descriu nivelul lor de experienta. Urmatoarele documente justificative, care probeaza îndeplinirea cerintei, vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator, la solicitarea autoritatii contractante: procesul-verbal de receptie si/sau alte documente din care sa reiasa urmatoarele informatii: beneficiarul/valoarea corespunzatoare a produselor livrate în perioada de referinta (ultimul an).</P><P>În cazul depunerii unei oferte comune, DUAE va fi completat de catre fiecare operator economic în parte. Acordul de asociere, de subcontractare, angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia vor fi incarcate in SEAP odata cu DUAE, pana la data limita de depunere a ofertelor. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantilor clasati pe primele 3 locuri, la solicitarea autoritatii contractante.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>18</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Documentatia va fi descarcata de pe site-ul www.e-licitatie.ro</P><P>Toate raspunsurile la solicitarile de clarificari cerute de operatorii economici sau formulate de autoritatea contractanta/decizii CNSC/contestatii/note de informare/masuri de remediere vor fi postate pe site-ul www.e-licitatie.ro, la rubrica Documentatii/clarificari/decizii, precum si prin publicare de erate.</P><P>DUAE, in mod obligatoriu, se va accesa in vederea completarii la adresa: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>Instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa: www.e-licitatie.ro</P><P>Depunerea si completarea integrala a acestuia odata cu oferta este obligatorie, sub sanctiunea respingerii acesteia din urma ca inacceptabila, conform art. 137 alin. (2) lit. b) din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Modul de departajare a ofertelor cu preturi egale: In cazul ofertelor cu preturi egale (doua sau mai multe oferte) si clasate pe acelasi loc, modul de departajare intre oferte se va face prin reofertarea preturilor. Pretul reofertat nu poate fi inbunatatit decat pana la nivelul pretului ofertat de operatorul clasat pe locul anterior. In cazul in care comisia de evaluare constata ca au fost depuse oferte admisibile cu preturi unitare egale la ofertantii clasati pe primul loc, autoritatetea contractanta va solicita reofertarea preturilor, caz in care contractul va fi atribuit ofertantului al carui noua propunere finaciara are pretul cel mai scazut. In cazul in care, dupa reofertarea pentru ofertele clasate pe primul loc, preturile unitare sunt egale, autoritatea contractanta va respinge ofertele respective ca inacceptabile, devenind astfel castigatoare oferta clasata pe urmatorul loc.</P><P>Ofertantul isi asuma raspunderea exclusiva pentru legalitatea si autenticitatea tuturor documentelor prezentate in original si/sau in copie in vederea participarii la procedura. Analizarea documentelor prezentate de ofertanti de catre comisia de evaluare nu angajeaza din partea acesteia nicio raspundere sau obligatie fata de acceptarea acestora ca fiind autentice sau legale si nu inlatura raspunderea exclusiva a ofertantului sub acest aspect.</P><P>Toate actele trimise in alte limbi decat cea romana se vor depune in traducere autorizate si legalizata. Vor fi luate in considerare doar documentele depuse in limba romana.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Căile de atac sunt cele prevăzute la art. 8 şi art. 49 alin. (8) din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul de Achiziţii Publice şi Aprovizionare</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Miko nr. 1</ADDRESS><TOWN>Miercurea Ciuc</TOWN><POSTAL_CODE>530180</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitiipubl@spitalmciuc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 732500775</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>