<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="129240-2018" EDITION="2018058"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-130366-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180409</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>58</NO_OJ><DATE_PUB>20180323</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 058-129240</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:129240-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.31blt.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="34731000">Parts for aircraft</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL415">Miasto Poznań</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180321</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180409 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="3">Accelerated restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01217</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Резервни части за летателни апарати</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Součásti letadel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Dele til luftfartøjer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Teile für Luftfahrzeuge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Μέρη αεροσκαφών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Parts for aircraft</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Partes de aeronaves</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Õhusõidukite osad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Ilma-alusten osat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Pièces détachées pour aéronefs</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Parts for aircraft</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Dijelovi zrakoplova</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Légi járművek alkatrészei</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Pezzi di ricambio per aeromobili</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Orlaivių dalys</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Lidaparātu detaļas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Partijiet għall-ajruplani</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Onderdelen voor luchtvaartuigen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Części statków powietrznych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Peças para aeronaves</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Piese pentru aeronave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Časti lietadiel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Deli za zrakoplove</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Flygplansdelar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">31 Baza Lotnictwa Taktycznego</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>31 Baza Lotnictwa Taktycznego</OFFICIALNAME><NATIONALID>632431771</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Silniki 1</ADDRESS><TOWN>Poznań</TOWN><POSTAL_CODE>61-325</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Małgorzata Treumann</ATTENTION><E_MAILS><E_MAIL>31blt.przetargi@ron.mil.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 261548555</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.31blt.wp.mil.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Jednostka wojskowa</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa elementów systemu nahełmowego JHMCS</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>31 Baza Lotnicza Poznań</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL415"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa elementów systemu nahełmowego JHMCS, stosowanego w samolocie F-16C/D Block 52+, zwanych dalej częściami. Zamówienie zostało podzielone na 2 zadania- nazwy części, PN, NSN, ilość oraz wymagany termin dostawy podano w Załącznikach B. Zamawiający nie ogranicza ilości zadań, w jakich Wykonawca może złożyć ofertę. Części dostarczone w ramach niniejszego postępowania muszą być.</P><P>Zgodne z aktualną dokumentacją techniczną producenta samolotu F-16 C/D Block 52 +.</P><P>— T.O. 14P3-4-191. Zamawiający dopuszcza dostawę części wyłącznie nowych, wolnych od wad fizycznych i prawnych. Data produkcji części nie może być wcześniejsza niż 1.1.2007 r. Odbiór wojskowy zostanie przeprowadzony na zasadach AQAP 2131. Zamawiający dopuszcza zaoferowanie produktów równoważnych. Przez produkt równoważny Zamawiający rozumie części o parametrach i standardach jakościowych takich samych bądź lepszych w stosunku do części wskazanych (pożądanych) przez Zamawiającego i jednocześnie dopuszczonych do stosowania przez producenta samolotu na typie samolotu określonego w zdaniu pierwszym. Ciężar udowodnienia równoważności spoczywa na Wykonawcy.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34731000"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="NO"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><F17_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ALL_LOTS"><F17_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Wiązka elektryczna</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PN 620410-03-02.</P><P>NSN 6150014697862.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34731000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>11 szt.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2019</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F17_ANNEX_B><F17_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Wiązka elektryczna</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>PN 620410-02-02.</P><P>NSN 6150014697863.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34731000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>10 szt.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2019</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F17_ANNEX_B></F17_DIV_INTO_LOT_YES></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Powyżej 443 000 EUR</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Do 100 % wartości zamówienia podstawowego.</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2019</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Każda składana oferta musi być zabezpieczona wadium w PLN w wysokości odpowiedniej do danego zadania:</P><P>Zadanie nr 1 - 25 000,00 PLN.</P><P>Zadanie nr 2 - 25 000,00 PLN.</P><P>Od Wykonawcy, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą będzie wymagane. Wniesienie zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 5 % ceny brutto podanej w ofercie.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Wszelkie rozliczenia związane z realizacją przedmiotu zamówienia dokonywane będą w PLN. Szczegółowe warunki finansowania zostaną określone w SIWZ, która zostanie przekazana wykonawcom zaproszonym do składania ofert.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Zamawiający dopuszcza możliwość wspólnego ubiegania się wykonawców o udzielenie zamówienia publicznego zgodnie z art. 23 Pzp.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, mający siedzibę albo miejsce zamieszkania w jednym z państw członkowskich Unii Europejskiej, Europejskiego Obszaru Gospodarczego lub państwie, z którym Unia Europejska lub Rzeczpospolita Polska zawarła umowę międzynarodową dotyczącą tych zamówień.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. O udzielenie zamówienia może ubiegać się wykonawca, który: 1) nie podlega wykluczeniu z postępowania na podst. art. 131e ust. 1 i art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy 2) spełni warunki, określone w art. 22 ust. 1b pkt 1 i 3 ustawy, dotyczące: a) kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej b) zdolności technicznej i zawodowej </P><P>2. W celu potwierdzenia, ze Wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu i kryterium selekcji Zamawiający żąda przedłożenia wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu: 1) oświadczenia Wykonawcy w zakresie spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust. 1 ustawy i kryterium selekcji oraz braku podstaw do wykluczenia z postępowania na podstawie art. 131e ust. 1 i art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy aktualnego na dzień składania wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu; 2) koncesji na wykonywanie działalności gospodarczej w zakresie określonym w ustawie z dnia 22.6.2001 r. o wykonywaniu działalności gospodarczej w zakresie wytwarzania i obrotu materiałami wybuchowymi, bronią, amunicją oraz wyrobami i technologią o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym (Dz.U. z 2001 roku Nr 67, poz. 679 ze zm.) w zakresie WT V ust. 1 i 2 Załącznika nr 2 „Wykaz wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym – WT” do rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 3.12.2001 r. w sprawie rodzajów broni i amunicji oraz wykazu wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym, na których wytwarzanie lub obrót jest wymagana koncesja (Dz.U. z 2001 roku Nr 145, poz. 1625 ze zm.), 3) dokumentów, o których mowa w Sekcji III.2.3.- dla warunku określonego w pkt 1 ppkt 2b. </P><P>3. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 131 e oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Zamawiający żąda złożenia wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu:1) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia w oparciu o art. 24 ust. 5 pkt 1; 2) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków. </P><P>4. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 3: 1) w ppkt 1 – składa informacje z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 ustawy – wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosku; 2) w ppkt 2 – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma miejsce zamieszkania lub siedzibę, potwierdzające odpowiednio, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości. Dokument w tym zakresie powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. </P><P>5. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 4, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby – wystawionym nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. </P><P>6. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu. </P><P>7. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 3 ppkt 1 składa dokument, o którym mowa w pkt 4 ppkt 1, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 kpt 13 i 14 ustawy. Jeżeli w kraju, w którym ma miejsce zamieszkania osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się takiego dokumentu, zastępuje się dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby – wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. </P><P>8. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. W celu wykazania spełnienia przez Wykonawcę warunku udziału w postępowaniu o którym mowa w art. 22 ust 1b pkt 3 ustawy, tj. dotyczącym posiadania zdolności technicznej, zamawiający wymaga, aby Wykonawca w sposób należyty wykonał minimum jedną dostawę sprzętu wojskowego w rozumieniu art. 2 ust 8a ustawy lub wszelkich jego części, komponentów lub podzespołów o wartości brutto PLN nie mniejszej niż odpowiednio dla każdego zadania:</P><P>Zadanie nr 1 - 700 000,00 PLN.</P><P>Zadanie nr 2 - 700 000,00 PLN.</P><P>Na potwierdzenie spełniania powyższego warunku zamawiający żąda złożenia wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu Wykazu wykonanych dostaw (wzór udostępniony na stronie internetowej zamawiającego – załącznik nr 3) w okresie ostatnich 5 lat przed upływem składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres działalności jest krótszy – w tym okresie, potwierdzający wykonanie dostawy o wartości nie mniejszej niż wskazanej wyżej dla każdego zadania, wraz z podaniem przedmiotu dostawy, daty wykonania, podmiotu na rzecz którego zostały wykonane i wartości dostaw oraz załączeniem dowodów, że dostawy te zostały wykonane należycie. Dowodami są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonane, a jeżeli z uzasadnionych przyczyn o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy. W przypadku, gdy wykonawca złoży ofertę w obu zadaniach, może okazać się jedną dostawą o wartości 700 000,00 PLN brutto dla obu zadań. Jeżeli wykaz lub inne dokumenty złożone przez Wykonawcę budzą wątpliwości zamawiającego, może on zwrócić się bezpośrednio do właściwego podmiotu, na rzecz którego dostawy były wykonane, o dodatkowe informacje lub dokumenty w tym zakresie. </P><P>4. Wykonawca, zgodnie z art. 22a ust 1 ustawy może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu polegać na zdolności technicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru łączących go z nimi stosunków prawnych. </P><P>5. Wykonawca polegając na zdolnościach innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. W celu oceny, czy Wykonawca polegając na zdolnościach technicznych innych podmiotów, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający żąda dokumentów, które określają w szczególności: a) zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu; b) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego; c) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego. </P><P>6. Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22 a Ustawy, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w Sekcji III.2.1) pkt 3 ppkt 1 i 2. </P><P>7. Zamawiający oceni, czy udostępnione Wykonawcy przez inne podmioty zasoby pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełnienia ww. warunku udziału w postępowaniu oraz zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia wskazane przez Zamawiającego w Sekcji III.2.1). </P><P>8. Jeżeli zdolności techniczne podmiotu, o których mowa w pkt 3, nie potwierdzą spełnienia przez Wykonawcę ww. warunku udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda aby Wykonawca (w terminie określonym przez Zamawiającego): 1) zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami, lub 2) zobowiązał się do osobistego wykonania zamówienia, jeżeli wykaże zdolność techniczną, o której mowa w pkt 1. </P><P>9. Wykonawca, który polega na zdolności technicznej innych podmiotów odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępniania zasobów, za szkodę poniesioną przez zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie tych zasobów nie ponosi winy.</P><P>10. W przypadku Wykonawców, którzy wykażą wartość dostaw w innych walutach niż PLN, Zamawiający przeliczy je na PLN. Do przeliczenia zostanie zastosowany średni kurs walut NBP obowiązujący w dniu wykonania dostawy. W przypadku braku publikacji kursów walut NBP obowiązujących w dniu, o którym mowa powyżej, zastosowanie ma kurs ostatnio ogłoszony przed tym dniem. </P><P>11. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia spełnianie warunków będzie oceniane łącznie.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS/></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_ACCELERATED_RESTRICTED_CHOICE><PTAR_JUSTIFICATION><P>Postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu ograniczonego w dziedzinie obronności i bezpieczeństwa zgodnie z Działem III Rozdziału 4a art. 131a-131w ustawy Prawo Zamówień Publicznych o wartości szacunkowej powyżej 443 000 EUR w związku z art. 131ia pkt 6 z uwzględnieniem art. 52 ust. 4 oraz art. 131ia pkt 7a ustawy Pzp. Ze względu na konieczność utrzymania wysokiej sprawności samolotów F-16 eksploatowanych w SZ RP zachodzi pilna potrzeba udzielenia zamówienia dotycząca zakupu części zamiennych i materiałów eksploatacyjnych</P></PTAR_JUSTIFICATION></PT_ACCELERATED_RESTRICTED_CHOICE></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_ENVISAGED_NUMBER>25</OPE_ENVISAGED_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>1. Jeżeli liczba Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w poszczególnym zadaniu będzie większa niż 25, Zamawiający zaprosi do składania ofert tych wykonawców, którzy wykażą się większą ilością zrealizowanych dostaw dla każdej części zamówienia niż określona w Sekcji III.2.3. pkt 1. (na potwierdzenie warunku udziału w postępowaniu) i wskazanej w tabeli wykonanych dostaw (wzór wykazu udostępniony na str. internetowej – załącznik nr 3). Na potrzeby ograniczenia liczby Wykonawców, którzy zostaną zaproszeni do składania ofert, są oni zobowiązani do złożenia wypełnionej tabeli Wykazu wykonanych dostaw. Zamawiający będzie przyznawał punkty w następujący sposób: za 1 dostawę – 1 pkt; za 2 dostawy – 2 pkt; za 3 dostawy – 3 pkt; za 4 dostawy – 4 pkt; za 5 i więcej dostaw – 5 pkt. </P><P>2. Zamawiający zaprosi do składania ofert 25 Wykonawców, którzy uzyskali największą liczbę punktów zgodnie z powyższymi zasadami przyznawania punktacji. Ocenie podlegać będą tylko dostawy własne Wykonawcy, dla których Wykonawca załączył dowody, o których mowa w sekcji III.2.3) pkt 2 potwierdzające, że dostawy zostały wykonane należycie. </P><P>3. W przypadku uzyskania przez dwóch lub więcej Wykonawców takiej samej ilości punktów, Zamawiający w celu dokonania wyboru 25 Wykonawców, uwzględni dodatkowo zsumowaną wartość wykazanych dostaw i przyzna wyższą pozycję w rankingu Wykonawcy, który osiągnął wyższą wartość dostaw. </P><P>4. Jeżeli liczba Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu będzie mniejsza niż 25, Zamawiający zaprosi do składania ofert wszystkich Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu bez przyznawania punktów.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ZP 16/III/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Wzór wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu wraz z załącznikami jest do pobrania ze strony internetowej Zamawiającego wskazanej w Sekcji I.1). </P><P>2. Wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy składać w formie pisemnej (w oryginale) w godz. 7.30 – 15.30 w siedzibie Zamawiającego w Kancelarii Jawnej 31 Bazy Lotnictwa Taktycznego, w Poznaniu przy ul. Silniki 1 – budynek 58 lub przesyłać pocztą na adres podany w Sekcji I pkt 1.1. </P><P>3. Wniosek należy sporządzić w języku polskim, na maszynie do pisania albo komputerze lub ręcznie długopisem lub nieścieralnym atramentem. </P><P>4. Wniosek musi być podpisany przez osobę/y uprawnioną/e do reprezentowania Wykonawcy. Jeżeli uprawnienie takie nie wynika wprost z dokumentu stwierdzającego status prawny Wykonawcy, to do wniosku należy dołączyć oryginał pełnomocnictwa lub jego kopię poświadczoną notarialnie. </P><P>5. Oświadczenia dotyczące Wykonawców i innych podmiotów na zdolnościach lub sytuacji, których polega Wykonawca na zasadach określonych w art. 22a Ustawy oraz zobowiązania, o których mowa w sekcji III.2.2) pkt 5 i sekcji III.2.3) pkt 4, składane są w oryginale. </P><P>6. Dokumenty inne niż wymienione w pkt. 5 składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem. Poświadczenie za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą. </P><P>9. Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski. </P><P>10. Zamawiający zastrzega sobie prawo żądania przedstawienia oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii dokumentu, gdy złożona kopia dokumentu jest nieczytelna lub budzi wątpliwości, co do jej prawdziwości.</P><P>9. Wniosek wraz z dokumentami i oświadczeniami należy złożyć w zamkniętym opakowaniu (kopercie) uniemożliwiającym odczytanie zawartości bez uszkodzenia opakowania przed terminem składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. Opakowanie musi zostać opatrzone napisem: „Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu na dostawę elementów systemu nahełmowego JHMCS, Nr sprawy ZP 16/III/18. </P><P>10. Zamawiający dopuszcza następujące sposoby porozumiewania się z wykonawcami: — pisemnie – za pośrednictwem operatora pocztowego, w rozumieniu ustawy z 23.11.2012 – Prawo pocztowe, — osobiście, — drogą elektroniczną na adres e-mail: 31blt.przetargi@ron.mil.pl — za pośrednictwem faksu, pod numerem: +48 261 548 555. </P><P>11. Postępowanie o udzielenie zamówienia prowadzi się w języku polskim. </P><P>12. W przypadku, gdy we wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu znajdują się informacje stanowiące tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji, nie ujawnia się tych informacji, jeżeli Wykonawca nie później niż w terminie składania wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu zastrzegł, że nie mogą być one udostępniane oraz wykazał, iż zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><URL>www.uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>