<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="129373-2018" EDITION="2018058"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-129754-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180426</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>58</NO_OJ><DATE_PUB>20180323</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 058-129373</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:129373-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.polregio.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50222000">Repair and maintenance services of rolling stock</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180321</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180425 14:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180426 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Шчечин</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддържане на подвижен железопътен състав, без локомотиви</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba kolejových vozidel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation og vedligeholdelse af rullende materiel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur und Wartung von Schienenfahrzeugen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Στετίνο</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης τροχαίου υλικού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of rolling stock</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento de material móvil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Veeremi remondi- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Liikkuvan kaluston korjaus ja huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien de matériel roulant</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of rolling stock</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka i održavanja tračnih vozila</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Gördülőállomány javítása és karbantartása</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Stettino</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di manutenzione di materiale rotabile</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Riedmenų remonto ir priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Ritošā sastāva remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni tal-vaguni ambulanti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie en onderhoud van rollend materieel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie napraw i konserwacji taboru kolejowego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção de material circulante</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi de întreţinere a materialului rulant</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba vozňov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila in vzdrževanja tirnih vozil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och underhåll av vagnpark</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">"Przewozy Regionalne" Sp. z o.o., Oddział Zachodniopomorski z siedzibą w Szczecinie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>"Przewozy Regionalne" Sp. z o.o., Oddział Zachodniopomorski z siedzibą w Szczecinie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Czarnieckiego 9</ADDRESS><TOWN>Szczecin</TOWN><POSTAL_CODE>70-221</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Dział Ekonomiczny</CONTACT_POINT><ATTENTION>Magdalena Małochwiej</ATTENTION><PHONE>+48 695320820</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>magda.malochwiej@p-r.com.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 914711436</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.polregio.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Wymiana kół monoblokowych w pojazdach kolejowych</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>1</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>U Wykonawcy</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest wymiana zużytych eksploatacyjnie kół monoblokowych w zestawach kołowych pojazdów kolejowych na nowe. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia, wykaz czynności oraz dokumentacji zawiera Załącznik nr 8 do SIWZ stanowiący wzór umowy.</P><P>2. Zamówienie zostało podzielone na 3 części (zwane dalej „Zadaniami”), ze względu na serie pojazdu kolejowego:</P><P>1) zakres zamówienia podstawowego:</P><P>a) Zadanie nr 1 – wymiana kół monoblokowych w autobusie szynowym typu 212M seria i numer SA109-001 – 1 pojazd;</P><P>b) Zadanie nr 2 – wymiana kół monoblokowych w autobusie szynowym typu 223M seria i numer SA139-001 – 1 pojazd;</P><P>c) Zadanie nr 3 – wymiana kół monoblokowych w elektrycznych zespołach trakcyjnych typu 31WE seria i numer ED78-002 oraz ED78-003 – 2 pojazdy;</P><P>2) zakres zamówienia w przypadku wykorzystania prawa opcji:</P><P>a) Zadanie nr 2 – wymiana kół monoblokowych w autobusie szynowym typu 223M seria SA139 – 1 pojazd;</P><P>b) Zadanie nr 3 – wymiana kół monoblokowych w elektrycznym zespole trakcyjnym typu 31WE seria ED78 – 1 pojazd.</P><P>3. Oferty można składać na dowolną liczbę Zadań, przy czym każde z Zadań jest niepodzielne,</P><P>Co oznacza, że nie można złożyć oferty na część danego Zadania.</P><P>4. Usługi będące przedmiotem zamówienia powinny być wykonane zgodnie z polskimi normami oraz z obowiązującymi przepisami i instrukcjami wskazanymi w projekcie umowy (Załącznik nr 8 do SIWZ). Przedmiot zamówienia określony jest kodem CPV 50222000-7 Usługi w zakresie napraw i konserwacji taboru kolejowego.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50222000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><F05_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F05_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie nr 1</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Dotyczy zamówienia podstawowego zakres zamówienia podstawowego na wymianę kół monoblokowych w autobusie szynowym typu 212M seria i numer SA109-001</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50222000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Zakres zamówienia podstawowego – wymiana kół monoblokowych w autobusie szynowym typu 212M seria i numer SA109-001 – 1 pojazd;</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F05_ANNEX_B><F05_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie nr 2</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Dotyczy zakresu podstawowego na wymianę kół monoblokowych w autobusie szynowym typu 223M seria i numer SA139-001 oraz prawa opcji na wymianę kół monoblokowych w autobusie szynowym typu 223M seria SA139</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50222000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Zakres podstawowy: wymiana kół monoblokowych w autobusie szynowym typu 223M seria i numer SA139-001 – 1 pojazd;</P><P>Zakres zamówienia w przypadku wykorzystania prawa opcji:wymiana kół monoblokowych w autobusie szynowym typu 223M seria SA139 – 1 pojazd;</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F05_ANNEX_B><F05_ANNEX_B ITEM="3"><LOT_NUMBER>3</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie nr 3</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Dotyczy zamówienia podstawowego na wymianę kół monoblokowych w elektrycznych zespołach trakcyjnych typu 31WE seria i numer ED78-002 oraz ED 78-003 oraz prawa opcji na wymianę kół monoblokowych w elektrycznym zespole trakcyjnym typu 31WE seria ED78</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50222000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Zakres zamówienia podstawowego: wymiana kół monoblokowych w elektrycznych zespołach trakcyjnych typu 31WE seria i numer ED78-002 oraz ED 78-003 – 2 pojazdy.</P><P>Zakres zamówienia w przypadku wykorzystania prawa opcji: Zadanie nr 3 – wymiana kół monoblokowych w elektrycznym zespole trakcyjnym typu 31WE seria ED78 – 1 pojazd.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE></F05_ANNEX_B></F05_DIV_INTO_LOT_YES></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>1) zakres zamówienia podstawowego:</P><P>a) Zadanie nr 1 – wymiana kół monoblokowych w autobusie szynowym typu 212M seria i numer SA109-001 – 1 pojazd;</P><P>b) Zadanie nr 2 – wymiana kół monoblokowych w autobusie szynowym typu 223M seria i numer SA139-001 – 1 pojazd;</P><P>c) Zadanie nr 3 – wymiana kół monoblokowych w elektrycznych zespołach trakcyjnych typu 31WE seria i numer ED78-002 oraz ED 78-003 – 2 pojazdy;</P><P>2) zakres zamówienia w przypadku wykorzystania prawa opcji:</P><P>a) Zadanie nr 2 – wymiana kół monoblokowych w autobusie szynowym typu 223M seria SA139 – 1 pojazd;</P><P>b) Zadanie nr 3 – wymiana kół monoblokowych w elektrycznym zespole trakcyjnym typu 31WE seria ED78 – 1 pojazd.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>1. Zamawiający przewiduje wykonanie przedmiotu Umowy z ewentualnym zastosowaniem prawa opcji, o którym mowa w art. 34 ust. 5 ustawy Prawo zamówień publicznych, zwiększającym przedmiot zamówienia dodatkowo o naprawę kół monoblokowych wskazanych w § 4 ust. 2 pkt. 2 SIWZ (w Sekcji II.2.1 Ogłoszenia).</P><P>2. Prawo opcji polega na tym, że Zamawiający może zwiększyć realizację zamówienia w stosunku do zamówienia podstawowego, o którym mowa w § 4 ust. 2 pkt. 1 SIWZ (w Sekcji II.2.1 Ogłoszenia). Maksymalny zakres zamówienia podlegającego prawu opcji wskazano w § 4 ust. 2 pkt. 2 SIWZ (w Sekcji II.2.1 Ogłoszenia).</P><P>3. Wykonawcy nie przysługuje żadne roszczenie w stosunku do Zamawiającego, w przypadku, gdy Zamawiający nie skorzysta z prawa opcji.</P><P>4. Zamawiający zastrzega sobie możliwość skorzystania z prawa opcji nie wcześniej, niż po uzyskaniu środków finansowych. Zamawiający powiadomi Wykonawcę o skorzystaniu z prawa opcji przed upływem 6 miesięcy od dnia podpisania umowy.</P><P>5. Ewentualne skorzystanie przez Zamawiającego z prawa opcji będzie polegało na przekazaniu przez Zamawiającego Wykonawcy pisemnego oświadczenia w przedmiocie skorzystania z tego prawa ze wskazaniem zwiększenia przedmiotu zamówienia, z zastrzeżeniem pkt 1.</P><P>6. Zasady realizacji przedmiotu Umowy objętego prawem opcji (dodatkowego przedmiotu Umowy) dotyczące: sposobu jego realizacji, jego odbioru, wymaganych norm i warunków technicznych, sposobu zapłaty, sposobu zabezpieczenia, sposobu naliczania kar umownych, wykonywania praw i obowiązków wynikających z gwarancji oraz współpracy Stron będą takie same jak te, które obowiązują w stosunku do podstawowego przedmiotu umowy.</P><P>7. W przypadku zastosowania prawa opcji obowiązują ceny wskazane w ofercie Wykonawcy.</P><P>8. Skorzystanie przez Zamawiającego z prawa opcji nie jest traktowane jako zmiana przedmiotowej umowy, a jako jej realizacja.</P></OPTION_DESCRIPTION><PROVISIONAL_TIMETABLE_MONTH>6</PROVISIONAL_TIMETABLE_MONTH></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>7</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Wykonawca obowiązany jest do wniesienia wadium w kwocie:</P><P>1) Zadanie nr 1 – 3 000,00 PLN (słownie: trzy tysiące zł 00/100);</P><P>2) Zadanie nr 2 – 4 000,00 PLN (słownie: cztery tysiące zł 00/100);</P><P>3) Zadanie nr 3 – 12 000,00 PLN (słownie: dwanaście tysięcy zł 00/100).</P><P>2. Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert w jednej lub kilku formach określonych w art. 45 ust. 6 ustawy Pzp.</P><P>3. Wadium musi obejmować cały okres związania ofertą. Wadium wnoszone w pieniądzu należy przelać na rachunek bankowy Zamawiającego:</P><P>Bank Zachodni WBK S.A.</P><P>PL 65 1090 1375 0000 0001 3349 1158, KOD SWIFT: WBKPPLPP.</P><P>4. Wadium w formie innej niż pieniężna Wykonawca winien złożyć w siedzibie Zamawiającego, przy ul. Czarnieckiego 9 w Szczecinie w pokoju nr 216, w godzinach 800-1400 najpóźniej w terminie składania ofert. Wykonawca otrzyma pisemne potwierdzenie złożenia wadium.</P><P>5. Zamawiający uzna wymóg wniesienia wadium w pieniądzu za spełniony, jeżeli kwota, o której mowa w pkt 1, najpóźniej w terminie składania ofert wpłynie na rachunek bankowy Zamawiającego.</P><P>6. Zamawiający uzna wymóg wniesienia wadium w formach innych niż pieniężna za spełniony, gdy umowa zabezpieczająca (tj. wadium w formie określonej w art. 45 ust. 6 punkty 2-5 ustawy Pzp) zostanie złożona w oryginale w siedzibie Zamawiającego, przy ul. Czarnieckiego 9 w Szczecinie w pokoju nr 216, nie później niż w terminie składania ofert oraz będzie zawierała co najmniej następujące elementy:</P><P>1) nazwę i dokładny adres gwaranta;</P><P>2) zobowiązanie gwaranta (poręczyciela, podmiotu ubezpieczającego) do nieodwołalnej i bezwarunkowej wypłaty beneficjentowi (Zamawiającemu) oznaczonej kwoty pieniężnej dokładnie odpowiadającej wysokości ustalonego wadium, gdy wystąpi jedna z następujących sytuacji:</P><P>a) Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a ustawy Pzp, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 ustawy Pzp, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 ustawy Pzp, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę jako najkorzystniejszej,</P><P>b) zawarcie umowy stanie się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy,</P><P>c) Wykonawca odmówi podpisania umowy na warunkach określonych w ofercie,</P><P>d) Wykonawca nie wniesie wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy;</P><P>3) zobowiązanie gwaranta do wypłacenia pełnej kwoty wadium na pierwsze wezwanie Zamawiającego, zawierającego oświadczenie Zamawiającego o zaistnieniu jednej z okoliczności określonych w punkcie 2;</P><P>4) okres ważności umowy zabezpieczającej (który musi pokrywać się z terminem związania ofertą wskazanym w SIWZ).</P><P>7. Oferta Wykonawcy, który nie wniesie wadium w wysokości określonej w pkt 1 w formie określonej w pkt 2, zostanie odrzucona na podst. art. 89 ust. 7b Pzp.</P><P>8. Zamawiający zwróci wadium wszystkim Wykonawcom niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub unieważnieniu Postępowania, z wyjątkiem Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, z zastrzeżeniem pkt 14 oraz 15.</P><P>9. Wykonawcy, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, Zamawiający zwróci wadium niezwłocznie po zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego oraz wniesieniu zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>10. Zamawiający zażąda ponownego wniesienia wadium przez Wykonawcę, któremu zwrócono wadium na podstawie pkt 9, jeżeli w wyniku ostatecznego rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez Zamawiającego.</P><P>11. Z zastrzeżeniem pkt 14 Zamawiający dokona niezwłocznie zwrotu wadium na wniosek Wykonawcy:</P><P>1) który wycofa ofertę przed upływem terminu składania ofert;</P><P>2) który zostanie wykluczony z Postępowania;</P><P>3) którego oferta zostanie odrzucona.</P><P>12. Wadium wniesione w pieniądzu Zamawiający zwróci wraz z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane, pomniejszone o koszty prowadzenia rachunku oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek bankowy wskazany przez Wykonawcę.</P><P>13. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a ustawy Pzp, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 ustawy Pzp, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 ustawy Pzp, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę jako najkorzystniejszej. Zamawiający zatrzyma wadium wraz z odsetkami, jeżeli:</P><P>1) Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana, odmówi podpisania umowy w sprawie niniejszego zamówienia na warunkach określonych w ofercie;</P><P>2) Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana, nie wniesie wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy;</P><P>3) zawarcie umowy w sprawie niniejszego zamówienia stanie się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Należność za realizacje przedmiotu Umowy, będzie dokonywana częściami po wykonaniu napraw w zakresie jednego pojazdu, na podstawie faktury płatnej przelewem na rachunek bankowy wskazany na fakturze, w terminie 30 dni od dnia otrzymania przez Zamawiającego prawidłowo wystawionej faktury.</P><P>Podstawą do wystawienie faktury jest podpisany przez obie strony bez jakichkolwiek uwag Protokół odbioru technicznego po naprawie, którego wzór stanowi Załącznik nr 3 do Umowy, potwierdzający wykonanie zamówienia zgodnie z Umową.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w Postępowaniu i nie podlegają wykluczeniu z Postępowania. Zamawiający wyklucza Wykonawcę z Postępowania w przypadkach określonych w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 (z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 ustawy Pzp) oraz ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.</P><P>2. Wykonawca biorący udział w postępowaniu musi wykazać, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał lub wykonuje co najmniej jedną usługę na wymianę zestawów kołowych o wartości brutto umowy/umów w ww. zakresie nie mniejszej niż:</P><P>1) Zadanie nr 1 – 120 000,00 PLN;</P><P>2) Zadanie nr 2 – 180 000,00 PLN;</P><P>3) Zadanie nr 3 – 300 000,00 PLN.</P><P>W przypadku umów niezakończonych, należy brać pod uwagę wyłącznie wartość umów w częściach faktycznie zrealizowanych.</P><P>Składając ofertę na więcej niż jedno Zadanie, należy odpowiednio zsumować wyżej określone wartości.</P><P>3. W przypadku Wykonawców składających wspólną ofertę lub w przypadku spółki cywilnej:</P><P>1) żaden z Wykonawców/Wspólników spółki cywilnej nie może podlegać wykluczeniu na podstawie przesłanek określonych w pkt 1;</P><P>2) warunek określony w pkt 2 Wykonawcy/Wspólnicy spółki cywilnej mogą spełniać łącznie.</P><P>4. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w Postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia, z uwzględnieniem postanowień § 7 ust. 13.</P><P>5. Zamawiający ocenia, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w Postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13–22 (z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 ustawy Pzp) oraz ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.</P><P>6. Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P><P>7. Jeżeli zdolności podmiotu, o którym mowa w pkt 4, nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego:</P><P>1) zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub</P><P>2) zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności, o których mowa w pkt 2.</P><P>8. Kwoty wyrażane w walutach innych niż złoty polski w dokumentach potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu będą przeliczane przez Zamawiającego według średniego kursu Narodowego Banku Polskiego z dnia opublikowania ogłoszenia o wszczęciu niniejszego postępowania w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. Jeżeli w dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu Narodowy Bank Polski nie opublikuje informacji o średnim kursie walut, Zamawiający dokona odpowiednich przeliczeń według średniego kursu z pierwszego kolejnego dnia, w którym Narodowy Bank Polski opublikuje wyżej wymienione informacje.</P><P>9. Zamawiający dokona oceny spełniania warunków określonych w pkt 1 i 2 na podstawie oświadczeń i dokumentów, jakie Wykonawca lub Wykonawcy będą zobowiązani złożyć wraz z ofertą i na wezwanie Zamawiającego. Wymagane oświadczenia i dokumenty wymienione są w § 7.</P><P>10. Ocena spełniania warunków wymaganych od Wykonawców nastąpi wg formuły „spełnia – nie spełnia”.</P><P>11. Zamawiający może, na każdym etapie postępowania, uznać, że Wykonawca nie posiada wymaganych zdolności, jeżeli zaangażowanie zasobów technicznych lub zawodowych Wykonawcy w inne przedsięwzięcia gospodarcze Wykonawcy może mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Jak wskazano w Sekcji III.2.1)</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Jak wskazano w Sekcji III.2.1)</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>PREd—251/4/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>25</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>26</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:15</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Szczecin</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Przedstawiciele Zamawiającego i Wykonawcy oraz inne zainteresowane osoby</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>