<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="129344-2018" EDITION="2018058"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-126866-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180424</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>58</NO_OJ><DATE_PUB>20180323</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 058-129344</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:129344-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="09134200">Diesel fuel</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO422">Caraş-Severin</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 872 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">6 132 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 872 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">6 132 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180319</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180411 09:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180424 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Дизелово гориво</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Nafta</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbrændstof</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselkraftstoff</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Καύσιμο πετρελαιοκινητήρων ντίζελ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel fuel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustible para motores diésel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Diislikütus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselpolttoaine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Carburant diesel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel fuel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko gorivo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Dízelüzemanyag</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustibile diesel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Dyzelinis kuras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Dīzeļdegviela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel karburanti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbrandstof</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Paliwo diesla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustível para motores a diesel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorină</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Naftové palivo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko gorivo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Reșița</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbränsle</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Sociatatea Transport Urban Reșița</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Sociatatea Transport Urban Reșița</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Petru Maior nr. 2, bl. 800</ADDRESS><TOWN>Reșița</TOWN><POSTAL_CODE>320100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Gheorghe-Gelu Ardeleanu</CONTACT_POINT><ATTENTION>BALALAU VALERIU</ATTENTION><PHONE>+40 740510829</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>transporturbanresita@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziție carburant</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Resita, Bulevardul Republicii nr. 29, judetul Caras-Severin.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO422"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="4872000.00">4 872 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="6132000.00">6 132 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Anual (un contract subsecvent/an). Cel mai mare contract subsecvent carburant: 3 066 000 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitie carburant.</P><P>Cel mai mare contract subsecvent carburant: 3 066 000 RON.</P><P>Nr. de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 13. Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09134200"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cel mai mic contract subsecvent motorina: 580 000 L.</P><P>Cel mai mare contract subsecvent motorina: 730 000 L.</P><P>Cantitate min. acord-cadru motorina: 1 160 000 L.</P><P>Cantitate max. acord-cadru motorina: 1 460 000 L.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="4872000.00">4 872 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="6132000.00">6 132 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei: 30 660 RON. Perioada de valabilitate: 90 de zile de la termenul limita de primire a ofertelor.</P><P>Forma de constituire a garantiei de participare: garantia de participare va fi constituita in conformitate cu prevederile art. 42 din H.G. nr. 394/2016, prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari. In cazul in care ofertantul opteaza pentru constituirea garantiei de participare prin virament bancar, acesta va vira contravaloarea garantiei in contul R0 23 RNCB0100154574630001, deschis la BCR Resita. Dovada constituirii garantiei trebuie sa fie prezentata cel mai târziu la data si ora stabilite pentru depunerea ofertelor. Garantia trebuie sa fie irevocabila. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. Instrumentul de garantare prezentat in cazul unei asocieri de operatori economici ca dovada a constituirii garantiei de participare, trebuie sa fie emis in numele asocierii si sa cuprinda mentiunea expresa ca respectivul instrument de garantare acopera in mod solidar toti membrii asocierii cu nominalizarea acestora, emitentul instrumentului de garantare declarand ca va plati din garantia de participare sumele prevazute de dispozitiile legale aplicabile in cazul culpei oricaruia dintre membrii asocierii. Echivalenta pentru o garantie de participare depusa în euro (sau alta valuta) se va face la cursul BNR din data publicarii anuntului de participare pe SEAP, însotita de traducerea autorizata în limba româna. 5 % din pretul fiecarui contract subsecvent, fara TVA. Modul de constituire a GBE este conform art. 45 si art. 46 alin. (1) si (2) din Hotararea 394/2016. Garantia de buna executie se va restitui conform art. 48 din Hotararea 394/2016. In cazul asocierii, garantia de buna executie va fi constituita in numele asocierii si sa se mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori. Garantia trebuie sa fie irevocabila. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei se va face neconditionat la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Buget propriu.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor mentionate:</P><P>Cerinta nr. 1: Ofertantii, terti sustinatori, subcontractant nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016. Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractanti propusi) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>(a) Certificat constatator privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (bugetul local, bugetul de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>(b) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului/actul constitutiv,</P><P>(c) Dupa caz, documente care sa demonstreze faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2) si art. 184 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale,</P><P>(d) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>— se posteaza pe SEAP.</P><P>Cerinta nr. 2: Declaratie privind evitarea conflictului de interese (art. 71 si 73 din Legea 99/2016).</P><P>Formularul va fi completat si semnat de catre reprezentantul imputernicit al operatorului economic asa cum este desemnat in certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului, de tertul sustinator si de subcontractant.</P><P>In cazul unei asocieri, fiecare asociat este obligat sa prezinte acest formular.</P><P>Persoanele ce detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt:</P><P>1) Ardeleanu Gheorghe-Gelu – Administrator TUR;</P><P>2) Madina Rodin-Laurentiu – Director Economic TUR;</P><P>3) Popescu Hadrian Constantin – Membru AGA TUR;</P><P>4) Negoianu Dorel – Sef Atelier TUR;</P><P>5) Balalau Valeriu – Responsabil Achizitii TUR;</P><P>6) Lechea Andrei – Economist TUR;</P><P>7) Oprea Tudor-Serban – Coordonator Transport TUR;</P><P>8) Oncia Simion – Consilier Ap de sp. al Primarului municipiului Resita;</P><P>9) Chis Lucian Consilier Ap de sp. al Primarului municipiului Resita.</P><P>— Se completeaza Formularul 1 din sectiunea Formulare.</P><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant propus) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Aceasta declaratie trebuie prezentata in original, numai de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv de ofertantul asociat sau tertul sustinator, subcontractanti propusi, dupa caz), doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, conform art. 202 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Documentele justificative ale ofertantilor straini vor fi copie conforma cu originalul, si obligatoriu, traducere autorizata in limba romana.</P><P>Cerinta nr. 1: Prezentarea certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului, din care sa rezulte obiectul de activitate al ofertantului. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator.</P><P>Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la momentul depunerii certificatului.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv centificatul contatator emis de Oficiul Registrului Comertului, sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele justificative ale ofertantilor straini vor fi copie conforma cu originalul, si obligatoriu, traducere autorizata in limba romana.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Ofertantii trebuie sa demonstreze ca in ultimii 3 ani (calculati pana la data limita de depunere a ofertelor) au furnizat produse de natura si complexitate similara. Lista principalelor livrari de produse similare efectuate in ultimii 3 ani (calculati pana la termenul limita pentru depunerea ofertelor, modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului limita prevazut in anuntul de participare publicat initial) in valoare cumulata minim: 3 066 000 RON in cadrul unuia sau mai multor contracte. Ofertantul (operator economic sau membrii asociatiei impreuna) trebuie sa demonstreze experienta similara prin prezentarea unei liste cu principalele livrari de produse similare efectuate în ultimii 3 ani, continand valori, descrierea produselor furnizate, perioadele de livrare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati publice sau clienti privati.</P><P>Confirmarea indeplinirii cerintei de calificare referitoare la capacitatea tehnica se face prin prezentarea de orice documente/certificari (copii dupa contracte/recomandari datate, semnate si parafate de emitent/procese-verbale, documente constatatoare sau echivalent) care vor contine obligatoriu date referitoare la: beneficiarul si obiectul contractului, tipul produselor livrate, perioada în care s-a realizat contractul, valoarea contractului (pentru contractele pe care ofertantul nu le-a furnizat în procent de 100 % se vor atasa documente de suport din care sa rezulte procentul indeplinit de acesta si faptul ca produsele furnizate de ofertant au fost în domeniul solicitat).</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator va completa DUAE – Partea IV „Criteriile de selectie" – sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala". Vor fi completate informatii cum ar fi: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, valoarea, beneficiarul, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau partile pentru care a fost responsabil.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (ofertanti/ ofertanti asociati/terti sustinatori) cu informatiile aferente situatiei lor privind principalele livrari de produse similare efectuate în ultimii 3 ani.</P><P>Autoritatea contractanta isi rezerva dreptul în conformitate cu prevederile art. 205 alin. (1) din Legea 99/2016, sa solicite ofertantilor care au depus numai DUAE, în orice moment al procedurii, prezentarea documentelor justificative. La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE. Pentru a face dovada îndeplinirii acestei conditii, ofertantul va prezenta: contractul in copie xerox, procesul-verbal de receptie, recomandarea din partea beneficiarului, document constatator procese-verbale, documente constatatoare sau echivalent). În cazul în care ofertantul isi demonstreaza indeplinirea cerintei minime privind capacitatea tehnica invocand sustinerea acordata de catre o alta persoana (conform art. 196 din Legea nr. 99/2016), se solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE, sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Ofertantul va face dovada implementarii unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISON 9001:2008 sau echivalent aferent obiectului (activitatii) contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Completarea DUAE. Ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar dupa evaluarea financiara va prezenta documentele solicitate in sustinerea cerintei (certificate valabile la data prezentarii, emise de organisme de certificare acreditate, sau alte probe/dovezi).</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>11</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>24</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>18</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>În cazul în care după finalizarea evaluării financiare, ofertele clasate pe locul 1 au prețuri egale, autoritatea contractantă va solicita clarificări prin intermediul SEAP, în vederea încărcării electronice de către operatorii economici de documente care conțin noi prețuri,iar oferta cu cel mai scăzut preț va fi desemnată câștigătoare.</P><P>Ofertantul elaborează oferta în conformitate cu prevederile din documentația de atribuire și indică în cuprinsul acesteia care informații din propunerea tehnică și/sau din propunerea financiară sunt confidențiale, clasificate sau sunt protejate de un drept de proprietate intelectuală. Atenție: A se avea în vedere prevederile art. 1 din OUG 58/2016: alin. (2) al art. 16 din Legea nr. 346/2004 privind stimularea înființării și dezvoltării întreprinderilor mici și mijlocii, publicată în Monitorul Oficial al României, Partea I, nr. 681 din 29 iulie 2004, cu modificările și completările ulterioare, sunt abrogate.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Societatea Transport Urban Reșița S.R.L.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Republicii nr. 29</ADDRESS><TOWN>Reșița</TOWN><POSTAL_CODE>320223</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>transporturbanresita@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 355401775</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>