<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="005071-2018"
            EDITION="2018004">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-004080-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180208</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>4</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180106</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 004-005071</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:005071-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.radom.radom.lasy.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_radom/nadl_radom/zamowienia_publiczne</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="55321000">Meal-preparation services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="55320000">Meal-serving services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="55520000">Catering services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="55322000">Meal-cooking services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL921">Radomski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL921">Radomski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">1072273.20</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180104</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180208 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по приготвяне на храни за консумация</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Příprava jídel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forberedelse af måltider</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zubereitung von Mahlzeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες προετοιμασίας γευμάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meal-preparation services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de preparación de comidas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toiduvalmistusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aterioiden valmistuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de préparation de repas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meal-preparation services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge pripravljanja obroka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ételkészítési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di preparazione pasti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maisto ruošimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēdienu sagatavošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-preparazzjoni ta’ l-ikel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bereiden van maaltijden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi przygotowywania posiłków</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de preparação de refeições</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de preparare a mâncării</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby spojené s prípravou jedál</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve priprave obrokov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matberedning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Nadleśnictwo Radom</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Nadleśnictwo Radom</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Janiszewska 48</ADDRESS>
               <TOWN>Radom</TOWN>
               <POSTAL_CODE>26-600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Adam Sosnowski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 483451722</PHONE>
               <E_MAIL>radom@radom.lasy.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 483451905</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL921"/>
               <URL_GENERAL>www.radom.radom.lasy.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_radom/nadl_radom/zamowienia_publiczne</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Panstwowe</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Gospodarka Leśna, Leśnictwo</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Kompleksowa usługa cateringowa na potrzeby Leśnego Ośrodka Edukacyjnego w roku 2018</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>SA.270.10.1.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="55321000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1) Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług w zakresie przygotowania, gotowania, podawania i dostarczania posiłków na potrzeby Leśnego Ośrodka Edukacyjnego (LOE) w Jedlni -Letnisko ul. Płużańskiego 30, od dnia zawarcia umowy do 31.12.2018 r.</P>
               <P>2) Szczegóły zamówienia będą dostępne pod adresem http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_radom/nadl_radom/zamowienia_publiczne</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">1072273.20</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="55320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="55520000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="55322000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL921"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Leśny Ośrodek Edukacyjny w Jedlni - Letnisku, ul. Płużańskiego 30, 26-630 Jedlnia-Letnisko.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług w zakresie przygotowania, gotowania, podawania i dostarczania posiłków na potrzeby Leśnego Ośrodka Edukacyjnego (LOE) w Jedlni -Letnisko ul. Płużańskiego 30, od dnia zawarcia umowy do 31.12.2018 r.</P>
                  <P>2. Szczegółowy opis realizacji usług będących przedmiotem zamówienia zawarto w załączniku nr 1 B, a w załączniku nr 1A będącym jednocześnie kosztorysem ofertowym - zestawy dań (posiłków). Załącznik nr 1A i załącznik nr 1B stanowią integralną część niniejszej SIWZ.</P>
                  <P>3. Zasady ogólne realizacji przedmiotu zamówienia.</P>
                  <P>1) Wykonawca będzie wykonywał przedmiot zamówienia na podstawie pisemnych zleceń przekazywanych przez Przedstawicieli Zamawiającego.</P>
                  <P>2) Wykonawca będzie ponosił wszelką odpowiedzialność za utrzymanie właściwego poziomu żywienia oraz zgodności składu wartościowego i jakościowego posiłków wynikających z zaleceń Instytutu żywności i żywienia. Zamawiający zastrzega sobie w trakcie realizacji umowy prawo dostępu do protokołów pokontrolnych oraz wszystkich atestów na surowce, urządzenia, sprzęt, naczynia, opakowania transportowe wykorzystywane w procesie przygotowania i transportu posiłków.</P>
                  <P>3) Zamawiający zastrzega sobie prawo do oceny i weryfikacji wszystkich parametrów zleconej usługi - na każdym etapie oraz w każdej chwili w miejscu przygotowywania posiłków i ich dostawy.</P>
                  <P>4) Wykonawca zobowiązany będzie do prowadzenia usługi żywienia zbiorowego z zachowaniem zasad systemu HACCP, czyli Zasad Dobrej Praktyki Higienicznej oraz Zasad Dobrej Praktyki Produkcyjnej.</P>
                  <P>5) Zamawiający informuje, iż wykonawca zobowiązany jest do wydzierżawienia na podstawie odrębnej umowy dzierżawy pomieszczenia do przygotowywania posiłków o powierzchni 238,59 m<FT TYPE="SUP">2</FT> wraz z ich wyposażeniem (tj. urządzenia kuchenne, lodówki, meble, garnki, szkło, porcelanę, obrusy). Wykonawca może zrezygnować z wydzierżawienia naczyń kuchennych: garnki, szkło, porcelana oraz obrusy, serwety i inne).</P>
                  <P>6) Z tytułu dzierżawy części nieruchomości wykonawca będzie płacił:</P>
                  <P>— czynsz w wysokości 4328,69 PLN (słownie: cztery tysiące trzysta dwadzieścia osiem 69/100 złotych) miesięcznie + podatek od towarów i usług VAT w stawce zgodnej w dacie wystawienia faktury. Czynsz jest stałą opłatą miesięczną niezależną od ilości zamówionych usług u zamawiającego. Szczegółowy opis w kwestii rozliczeń zawiera umowa dzierżawy stanowiąca załącznik nr 7 do SIWZ,</P>
                  <P>— opłaty eksploatacyjne - zużycia energii elektrycznej, wody zimnej i cieplej, centralnego ogrzewania i odprowadzania ścieków.</P>
                  <P>7) Wykonawca zapewni we wskazanym przez zamawiającego lokalu obsługę wszystkich gości LOE oraz zapewni dostawę posiłków w miejsca wskazane przez zamawiającego w zaoferowanych cenach jednostkowych.</P>
                  <P>8) Zamawiający informuje, że środek transportu wykonawcy będzie wykorzystywany do przewozu posiłków oraz osób do obsługi w miejsca wskazane przez zamawiającego (w promieniu do 20 km od siedziby LOE w Jedlni- Letnisko). Wykonawca, do ceny oferty doliczy koszt transportu. Zamawiający przewiduje do realizacji w 2018 około 30 usług cateringowych na łączną odległość około 1000 km.</P>
                  <P>9) W zakresie artykułów spożywczych, zamawiający dokonując ich opisu wskazał nazwę handlową lub nazwę producenta - jednocześnie określając swoje wymagania w tym zakresie. Jest to działanie celowe, bowiem Zamawiającemu zależy na produktach wysokiej jakości. Wszelkie zaoferowane przez wykonawcę produkty „równoważne” noszące inną nazwę handlową lub innego producenta muszą posiadać nie inny skład, nie gorsze cechy jakościowe, wydajnościowe i użytkowe od produktów wskazanych przez Zamawiającego. Podane w opisach nazwy własne nie mają na celu naruszenie art. 29 i 7 ustawy Pzp a mają jedynie za zadanie sprecyzowanie oczekiwań jakościowych Zamawiającego.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Aspekty społeczne Realizacji Przedmiotu Zamówienia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_END>2018-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający jest uprawniony zlecić wykonawcy dodatkowy zakres rzeczowy obejmujący usługi analogiczne, jak opisane w opisie przedmiotu zamówienia oraz w kosztorysie ofertowym (dalej: „Opcja”). Zamawiający nie jest zobowiązany do zlecenia usług objętych przedmiotem Opcji, a wykonawcy nie służy roszczenie o ich zlecenie. Prace będące przedmiotem Opcji mogą zostać zlecone na wartość do 30 % wartości przedmiotu zamówienia określonej zgodnie wzorem umowy stanowiącego załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 Pzp, w okresie 3 lat od dnia udzielenia zamówienia podstawowego. Zamówienia te polegać będą na powtórzeniu usług podobnych do usług stanowiących przedmiot niniejszego zamówienia, polegające na przygotowywaniu, gotowaniu, podawaniu i dostarczaniu posiłków wskazanych z Zał.nr 1A do SIWZ i Zał. nr 1B do SIWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu spełniania warunku udziału w postępowaniuw.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu spełniania warunku udziału w postępowaniuw odniesieniu do warunku dot. zdolności ekonomicznej. Warunek w odniesieniu do sytuacji finansowej, zostaniespełniony, jeśli wykonawca wykaże, że dysponuje środkami finansowymi lub zdolnością kredytową nie mniejsząniż: 100 000,00 PLN(słownie: sto tysięcy 00/100).</P>
               <P>Minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów:</P>
               <P>Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu dokonana zostanie zgodnie z formułą „spełnia”/„nie spełnia”, w oparciu o informacje zawarte w JEDZ, następnie potwierdzonych w dokumentach luboświadczeniach złożonych przez wykonawców, o których mowa w pkt 7.</P>
               <P>W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, każdy z warunków udziału w postępowaniu określonych w pkt 6.2. winien spełniać co najmniej jeden z tych wykonawców albo wszyscyci wykonawcy wspólnie. Żaden z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia nie możepodlegać wykluczeniu z postępowania.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu dokonana zostanie zgodnie z formułą „spełnia”/„nie spełnia”, w oparciu o informacje zawarte w JEDZ, następnie potwierdzonych w dokumentach lub oświadczeniach złożonych przez wykonawców, o których mowa w pkt 7.</P>
               <P>W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, każdy z warunków udziału w postępowaniu określonych w pkt 6.2. winien spełniać co najmniej jeden z tych wykonawców albo wszyscy ci wykonawcy wspólnie. Żaden z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia nie może podlegać wykluczeniu z postępowania.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>A)warunek ten zostanie spełniony, jeśli wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie) wykonał:</P>
               <P>1) Usługi polegające na całodziennym wyżywieniu, na łączną kwotę nie mniejszą niż 300 000 zł brutto. Usługi odpowiadające przedmiotowi zamówienia poniżej 4 000 PLN brutto nie będą brane pod uwagę i sumowane.</P>
               <P>2) Co najmniej 3 cateringi komercyjne tj. usługi polegające na organizacji i obsłudze: bankietów, imprez okolicznościowych, eventów, na kwotę nie mniejszą niż 8000,00 PLN brutto/ 1 catering.</P>
               <P>B) Warunek ten zostanie spełniony, jeśli wykonawca wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował co najmniej 9osobowym zespołem roboczym,</P>
               <P>W tym co najmniej: 3 kucharzami, 3 kelnerami oraz 3 pomocami kuchennymi, posiadającym minimum 3 letnie doświadczenie zawodowe na stanowisku pracy kucharz i 1 rok doświadczenia zawodowego na stanowisku kelner.</P>
               <P>C) Warunek ten zostanie spełniony, jeśli wykonawca wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował min.1 osobą, która będzie odpowiedzialna za organizację świadczonych usług oraz kontrolę jakości usług gastronomicznych /cateringowych, posiadającą minimum 2 letnie doświadczenie na swoim stanowisku pracyoraz posiadająca wykształcenie gastronomiczne średnie lub wyższe.</P>
               <P>D) Warunek ten zostanie spełniony, jeśli wykonawca wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował niżej wymienionym sprzętem i urządzeniami, co najmniej:</P>
               <P>— jednym środkiem transportu, który będzie wykorzystywany do przewozu posiłków w miejsce wskazane przez zamawiającego,</P>
               <P>— trzema pojemnikami termoizolacyjnymi o pojemności nie mniejszej niż 30 l,</P>
               <P>— czterema warnikami o pojemności nie mniejszej niż 10 l, z zakresem regulacji termostatu 30-100<FT TYPE="SUP">o</FT>C,</P>
               <P>— jednym ekspresem ciśnieniowym do kawy o parametrach: ciśnienie powyżej 15 barów, wbudowany młynek do kawy ziarnistej, wydajność minimum 80 porcji z 1 kg kawy ziarnistej typu ARABICA, samoobsługowy,</P>
               <P>— jednym piecem konwekcyjno-parowym, elektrycznym,</P>
               <P>— trzema podgrzewaczami ze stali nierdzewnej z pokrywa Roll-Top, o pojemności nie mniejszej niż 8 l,</P>
               <P>— kostkarką do lodu o wydajności nie mniejszej niż 5 kg/ dobę,</P>
               <P>— zastawą stołową dla 300 osób:</P>
               <P>— porcelanową, białą, niewyszczerbioną tj. między innymi: talerze głębokie, talerze płytkie obiadowe, talerze płytkie małe, półmiski i salaterki w różnych rozmiarach, filiżanki do kawy i herbaty o poj. 0,2 l, kubki o poj. min.0,28 l, flaczarki/ barszczówki o poj. min. 0,30 ml,</P>
               <P>— szklane, niewyszczerbione, o smukłej linii kieliszki do wódki, wina, szampana, koniaku oraz szklanki do soków i napojów,</P>
               <P>— zestawy restauracyjne sztućcy, wykonane ze stali nierdzewnej,</P>
               <P>— sześćdziesięcioma bawełnianymi obrusami na stoły o minimalnych.</P>
               <P>Wymiarach 80x180 cm.</P>
               <P>E) warunek ten zostanie spełniony, jeśli wykonawca wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował zapleczem gastronomicznym:</P>
               <P>— w odległości pozwalającej na dostarczenie gorącego posiłku na wyznaczone miejsce i czas, w razie gdyby na terenie LOE w Jedlni- Letnisko doszło do awarii mediów,</P>
               <P>— zatwierdzonym i wpisanym w rejestrze zakładów podlegających urzędowej kontroli organów Państwowej Inspekcji Sanitarnej,</P>
               <P>— posiadającym wdrożony system HACCP.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu dokonana zostanie zgodnie z formułą „spełnia”/„nie spełnia”, w oparciu o informacje zawarte w JEDZ, następnie potwierdzonych w dokumentach lub oświadczeniach złożonych przez Wykonawców, o których mowa w pkt 7.</P>
               <P>W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, każdy z warunków udziału w postępowaniu określonych w pkt 6.2. winien spełniać co najmniej jeden z tych wykonawców albo wszyscy ci wykonawcy wspólnie. Żaden z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia nie może podlegać wykluczeniu z postępowania.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1.Wykonawca będzie wykonywał Przedmiot Umowy na podstawie pisemnych zleceń przekazywanych przez Przedstawicieli Zamawiającego („Zlecenie”). Zlecenie określać będzie zakres usług do wykonania, termin ich realizacji, lokalizację, a w przypadku zaistnienia takiej potrzeby, również szczególne wymagania co do sposobu wykonania usług. Zlecenia zamawiający przekaże wykonawcy z co najmniej 3 dniowym wyprzedzeniem.</P>
               <P>2.Dopuszcza się możliwość zwiększenia bądź zmniejszenia przez zamawiającego ilości zamówionych posiłków w granicach 10 % tolerancji złożonego zamówienia lub w zależności od dodatkowych wymagań i zamówień gości hotelowych bądź kontrahentów zamawiającego.</P>
               <P>3.Odbiór usług objętych danym Zleceniem będzie dokonywany w imieniu zamawiającego przez Przedstawiciela Zamawiającego. Przedmiotem odbioru będą, w zależności od treści Zlecenia, wszystkie usługi objęte danym Zleceniem.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-04-07</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-08</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Nadleśnictwo Radom, ul. Janiszewska 48, 26-600 Radom, Sala konferencyjna.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne. Bezpośrednio przed otwarciem ofert Zamawiający poda kwotę, jaka zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia. Podczas otwarcia ofert Zamawiający poda nazwy i adresy wykonawców, a także informacje dotyczące terminu wykonania zamówienia i warunków płatności zawartych w ofertach.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Szacunkowa wartość zamówienia wykazana w ogłoszeniu jest sumą zamówienia podstawowego, prawa opcji 30 %oraz zamówień z art. 67 ust.1 pkt 6 Pzp do 20 % wartości zamówienia podstawowego.</P>
               <P>2.W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzieleniezamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 PZP, art. 24 ust. 5 pkt 1 – 2 i 4 -7-8Pzp. W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia z postępowania, o których mowa w pkt 6.1. oraz w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w pkt 6.2. Wykonawcabędzie obowiązany przedstawić zamawiającemu następujące oświadczenia i dokumenty: a) OświadczenieWykonawcy stanowiące wstępne potwierdzenie spełnienia warunków udziału w postępowaniu określonych wniniejszej SIWZ i braku podstaw do wykluczenia, złożone na formularzu jednolitego europejskiego dokumentuzamówienia (dalej: „JEDZ”),. Dokumenty brak podstaw do wykluczenia: 1) odpis z właściwego rejestrulub ewidencji, zaświadczenie o niezaleganiu właściwego naczelnika urzędu skarbowego, zaświadczenie zwłaściwej terenowej jednostki ZUS lub KRUS lub inny dokument potwierdzający, ze wykonawca nie zalega zopłacaniem składek na ubezp. społeczne lub zdrowotne, informację z KRK w zakresie określonym w art. 24ust1 pkt 13, 14 i 21 ustawy oraz art. 24 ust. 5, oświadczenie wykonawcy – zał nr 6 i 8 do SWIZ. Szczegółydostępne pod adresem: http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_radom/nadl_radom/zamowienia_publiczne</P>
               <P>3. Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości: 21 000 00  PLN (słownie: dwadzieścia jeden tysięcyzłotych 00/100)</P>
               <P>Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>3.1.Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach:</P>
               <P>1) Pieniądzu,</P>
               <P>2) Poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym żeporęczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P>
               <P>3) Gwarancjach bankowych,</P>
               <P>4) Gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
               <P>5) Poręczeniach udzielonych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt. 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (tekst jedn.: Dz. U. z 2016 r. poz. 359 z późn.zm.).</P>
               <P>3. 2. Wadium wpłacane w pieniądzu należy wnieść przelewem na rachunek bankowy zamawiającego w bankuBGŻ S.A. o/Radom nr rachunku 18203000451110000000175060, z dopiskiem: wadium na zabezpieczenieoferty w postępowaniu na „Kompleksowe usługi cateringowe na potrzeby</P>
               <P>Leśnego Ośrodka Edukacyjnego w Jedlni-Letnisko w roku 2018”. Wniesienie wadium w pieniądzu będzieskuteczne, jeżeli w podanym terminie zostanie zaliczone na rachunku bankowym zamawiającego.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publiczych- Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224584801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań:</P>
               <P>Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów Ustawy, przysługuje odwołanie wyłącznie od niezgodnej z przepisami Ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechaniu czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy.</P>
               <P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli zostały przesłane w art. 180 ust. 5 zd. drugie Pzp, albo w terminie 15 dni -jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 16.2 i 16.3 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publiczych- Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224584801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-04</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
