<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="005952-2018" EDITION="2018004"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-003294-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180219</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>4</NO_OJ><DATE_PUB>20180106</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 004-005952</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:005952-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.politiadefrontiera.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="34144000">Special-purpose motor vehicles</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">13 002 938,40</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">54 178 910,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">13 002 938,40</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">54 178 910,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180103</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180216 08:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180219 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Автомобилни превозни средства със специална употреба</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorová vozidla pro zvláštní účely</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorkøretøjer til specielle formål</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kraftfahrzeuge für besondere Zwecke</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Αυτοκίνητα οχήματα ειδικής χρήσης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Special-purpose motor vehicles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vehículos de motor para usos especiales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Eriotstarbelised mootorsõidukid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Erikoismoottoriajoneuvot</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Véhicules automobiles à usage spécifique</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Special-purpose motor vehicles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorna vozila za posebne namjene</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Különleges célú gépjárművek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Autoveicoli per usi speciali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Specialios paskirties motorinės transporto priemonės</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Īpaša lietojuma mehāniskie transportlīdzekļi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vetturi bil-magna għal skopijiet speċjali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorvoertuigen voor speciale doeleinden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Pojazdy silnikowe specjalnego zastosowania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Veículos a motor para usos especiais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Autovehicule cu utilizare specială</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorové vozidlá na špeciálne účely</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorna vozila za posebne namene</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorfordon för särskilda syften</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Inspectoratul General al Poliției de Frontieră</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Inspectoratul General al Poliției de Frontieră</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Geniului nr. 42C, sector 6</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>060117</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții</CONTACT_POINT><ATTENTION>Iuliana Radu</ATTENTION><PHONE>+40 213162598-19360</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii.igpf@mai.gov.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 214087425</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.politiadefrontiera.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziție autospecială de supraveghere cu termoviziune</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>IGPF.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="13002938.40">13 002 938,40</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="54178910.00">54 178 910,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Autoritatea contractantă estimează că va încheia minim 2 contracte subsecvente/an, în funcție de fondurile alocate cu această destinație.</P><P>— Cantitate minimă/maximă contract subsecvent: minim 1, maxim 12 produse,</P><P>— valoare minimă estimată contract subsecvent (RON, fără TVA): 1 083 578,20 RON,</P><P>— total valoare maximă estimată contract subsecvent (RON, fără TVA): 13 002 938,40 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Autoritatea contractantă achiziționează 50 de autospeciale de supraveghere cu termoviziune, conform specificațiilor tehnice anexate la Caietul de Sarcini.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34144000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitățile prognozate, minime și maxime, ale acordului-cadru sunt de minim 12 autospeciale de supraveghere cu termoviziune, maxim 50 autospeciale de supraveghere cu termoviziune.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="13002938.40">13 002 938,40</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="54178910.00">54 178 910,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garanției de participare (GP): 540 000,00 RON. </P><P>Modul de constituire a garanției de participare: prin virament bancar sau prin orice instrument de garantare, emis în condițiile legii de o societate bancară ori de o societate de asigurări care nu se află în situații speciale privind autorizarea ori supravegherea, în condițiile legii (formularul nunărul 3 - Garanție de participare). </P><P>Codul fiscal al autorității contractante este 4193222. </P><P>Garanția de participare poate fi constituită și în alta moneda decât RON, la cursul afișat de BNR la data publicării anunțului de participare în SEAP; perioada de valabilitate a garanției de participare va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei (90 zile). Dacă GP se constituie prin virament bancar, transferul va fi efectuat în contul autorității contractante, deschis la Trezoreria Municipiului București: RO14TREZ7005005XXX000203. </P><P>Autoritatea contractantă poate solicita extinderea perioadei de valabilitate a ofertei; în cazul în care ofertantul își extinde perioada de valabilitate a ofertei, perioada de valabilitate a garanției de participare va fi prelungită în mod corespunzător; în situația în care ofertantul refuză extinderea valabilității, acesta va fi exclus din procedura de atribuire. </P><P>În cazul depunerii unei oferte în asociere, garanția de participare trebuie constituită în numele asocierii, menționând faptul că acoperă, în mod solidar, toți membrii asocierii. </P><P>Cuantumul garanției de bună execuție este de 10 % din valoarea contractului subsecvent de achiziție publică, în RON, exclusiv TVA. </P><P>Modul de constituire a garanției de bună execuție: prin virament bancar sau prin orice instrument de garantare emis în condițiile legii de o societate bancară ori de o societate de asigurări, care nu se afla în situații speciale privind autorizarea ori supravegherea, în condițiile legii (Formularul numărul 4); aceasta va deveni anexă la contract. </P><P>Perioada de valabilitate: cel puțin cu 14 zile mai mare decât durata contractului subsecvent. </P><P>Tip de garanție: irevocabilă. </P><P>Contul de trezorerie al autorității contractante este: RO14TREZ7005005XXX000203, deschis la Trezoreria Municipiului București.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>— Bugetul de stat,</P><P>— fondul pentru Securitate Internă.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform articolului 53 din Legea privind achizițiile publice numărul 98/2016.</P><P>Asociere conform articolului 66 din Legea privind achizițiile sectoriale numărul 99/2016. </P><P>Asociere conform articolului 39 din Legea privind concesiunile de lucrări și concesiunile de servicii numărul 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Operatorii economici participanți la procedură (inclusiv asociații, subcontractanții, terții susținători) nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute de articolul 164, articolul 165 și articolul 167 din Legea numărul 98/2016 privind achizițiile publice. Pentru demonstrarea îndeplinirii acestei cerințe, operatorii economici participanți la procedura de atribuire vor completa DUAE (Documentul Unic de Achiziție European) cu informațiile aferente situației lor. DUAE se va completa în conformitate cu Notificarea Agenției Naționale pentru Achiziții Publice (ANAP) numărul 240, referitoare la Ghidul de utilizare al DUAE (operatori economici). Notificarea poate fi descărcată de la adresa http://anap.gov.ro/web/notificarea-nr-240-din-data-de-28-06-2016-referitoare-la-ghidul-de-utilizare-al-duae/</P><P>DUAE - formularul standard aprobat de Comisia Europeana poate fi găsit la adresa: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter</P><P>Documentele ce vor fi prezentate pentru îndeplinirea criteriului de calificare, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe primul loc, după aplicarea criteriului de atribuire, până la data încheierii raportului de atribuire, conform articolului 196, aliniat (2), din Legea numărul 98/2016 privind achizițiile publice, sunt:</P><P>— certificate de atestare fiscală privind plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidat (buget local și buget de stat), din care să reiasă lipsa datoriilor restante la momentul prezentării acestora,</P><P>— după caz, documente prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevazute la articolul 166 aliniatul (2), articolul 167 aliniatul (2) și articolul 171 din Legea numărul 98/2016 privind achizițiile publice,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator, emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— declarație privind neîncadrarea în situațiile prevăzute în articolul 167 din Legea numărul 98/2016 privind achizițiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, după caz.</P><P>În cazul în care, în țara de origine sau în țara în care este stabilit operatorul economic nu se emit documente de tipul celor solicitate,sau acestea nu vizează toate situațiile cuprinse la articolul 164, articolul 165 și articolul 167, se acceptă orice document considerat edificator, emis de autorități competente din țara respectivă.</P><P>În cazul ofertanților persoane juridice/fizice străine, documentele vor fi transmise în limba în care au fost emise, însoțite de o traducere autorizată a acestora în limba română.</P><P>Notă: nu trebuie să se regăsească în situațiile prevazute la articolele 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, ofertantul/membrii asocierii, subcontractantul/subcontractanții, terțul/terții susținător(i);</P><P>2) Operatorii economici participanți la procedură (inclusiv asociații, subcontractanții, terții susținători) nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la articolul 60 din Legea 98/2016.</P><P>Modalitate de îndeplinire: se va completa o declarație, în conformitate cu prevederile articolului 60 din Legea numărul 98/2016, care se va prezenta odată cu DUAE; în cazul depunerii unei oferte în asociere, fiecare asociat are obligația de a demonstra îndeplinirea cerinței. Această declarație se solicită și eventualilor subcontractanți. În cazul depunerii unei oferte individuale/comune, susținută financiar și/sau tehnico-profesional de către terț/terți susținători, fiecare susținător are obligația de a demonstra îndeplinirea cerinței.</P><P>În sensul prevederilor articolului 63, aliniatul (1), din Legea numărul 98/2016 privind achizițiile publice, persoanele cu funcție de decizie din cadrul autorității contractante implicate în procedura de atribuire sunt: — Inspector General, </P><P>– Ioan Buda, împuternicit adjunct al Inspectorului General, </P><P>– Daniel Mincă, împuternicit director al Direcției Logistice, </P><P>– Andrei-Adrian Voicu, șef al Serviciului Juridic ,</P><P>– Carmen-Vasilica Vicoleanu, director al Direcției Financiare,</P><P>– Iuliana-Laura Mitrofan, director al Direcției Fonduri Europene Nerambursabile,</P><P>– Angelica Dorobanțu, șef al Serviciului Tehnic,</P><P>– Sabin Bogdan, șef al Serviciului Fonduri Dedicate,</P><P>– Claudiu-Ștefan Pavel, șef al Serviciului Achiziții, </P><P>– Marius-Lucian Gogoi. </P><P>Operatorii economici care depun ofertă trebuie să dovedească o forma de înregistrare în condițiile legii din țara de rezidență, că este legal constituit și că nu se află în niciuna dintre situațiile de anulare a constituirii, precum și faptul că are capacitatea profesionala de a realiza activitățile care fac obiectul contractului. Capacitatea de exercitare a activității profesionale trebuie demonstrată de orice operator economic participant la procedură, indiferent dacă este ofertant individual, membru al unei asocieri, subcontractant sau terț susținător.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: se va completa DUAE (Documentul Unic de Achiziție European) de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor, în conformitate cu Notificarea ANAP numărul 240, referitoare la Ghidul de utilizare al DUAE (operatori economici); notificarea poate fi descărcată de la adresa http://anap.gov.ro/web/notificarea-nr-240-din-data-de-28-06-2016-referitoare-la-ghidul-de-utilizare-al-duae/</P><P>DUAE - formularul standard aprobat de Comisia Europeana poate fi găsit la adresa: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>Documentele care vor fi prezentate pentru îndeplinirea criteriului de calificare, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe primul loc, după aplicarea criteriului de atribuire, până la data încheierii raportului de atribuire, conform articolul 196, aliniatul (2), din Legea numărul 98/2016 privind achizițiile publice, sunt:</P><P>(a) persoane juridice/fizice române: certificatul constatator, eliberat de Oficiul National al Registrului Comerțului (ONRC), de pe lângă instanța competentă, semnat electronic, din care să rezulte că obiectul de activitate al ofertantului include furnizarea produselor care fac obiectul achiziției. </P><P>Informațiile cuprinse în certificatul constatator trebuie sa fie conforme cu realitatea la data prezentării documentului. Fiecare asociat, subcontractant sau terț susținător este obligat să prezinte aceste documente, pentru partea din contract pe care o are de realizat.</P><P>(b) persoane juridice/fizice străine: documente echivalente, în țara de rezidență, care dovedesc o formă de înregistrare/atestare, ori apartenență din punct de vedere profesional (documentele vor fi semnate electronic și vor fi însoțite de o traducere autorizată în limba română), în conformitate cu prevederile legale din țara de rezidență.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantul va demonstra că, în ultimii 5 ani de la data limită de depunere a ofertelor, a furnizat produse similare, în valoare cumulată de minim 8 000 000,00 RON.</P><P>Prin produse similare se înțelege sisteme complexe electrono-optice, care funcționează pe principiul termoviziunii; se acceptă și sisteme complexe electrono-optice similare sau superioare din punctul de vedere al complexității și/sau al scopului.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1) Ofertanții (inclusiv asociații/subcontractanții/terții susținători) au obligația completării și prezentării inițiale a DUAE; la nivelul DUAE, trebuie precizate informații cum ar fi: numărul și data contractului invocat drept experiență similară, valoarea, beneficiarul, data și numărul documentului de recepție, precum și ponderea și/sau activitățile pentru care a fost responsabil;</P><P>2) nedepunerea DUAE odată cu oferta (inclusiv pentru asociat/subocontractant/terț susținător) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila;</P><P>3) documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE și care urmează a fi prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire, până la data încheierii raportului de atribuire, conform articolului 196, aliniat (2), din Legea numărul 98/2016 privind achizițiile publice, sunt:</P><P>— documente din care să rezulte valori, perioade de furnizare și beneficiari, indiferent dacă aceștia din urmă sunt autorități contractante sau clienți privați; valorile vor fi exprimate în RON. Exemple de documente doveditoare: copii ale unor părți relevante din contractele îndeplinite, certificate de predare-primire, recomandări, PV de recepție, documente constatatoare (a se vedea Instrucțiunea numărul 2 din 19 aprilie 2017, emisa de ANAP);</P><P>4) livrările în cuantumurile antemenționate se vor confirma prin prezentarea unor certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate contractantă, ori de către clientul beneficiar;</P><P>5) valorile vor fi exprimate în RON; pentru valori exprimate în altă monedă, se va face conversia la cursul mediu anual RON/EUR/altă valută, comunicat de Banca Națională a României pentru anul respectiv; pentru anul în curs, conversia se va face la cursul BNR din ziua publicării anunțului de participare în SEAP;</P><P>6) nu vor fi luate în considerare livrări de produse relevante efectuate cu mai mult de 5 ani anteriori datei limită de depunere a ofertelor;</P><P>7) documentele emise în alta limbă decât româna vor fi însoțite de traducerea autorizată în limba română.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>Elementul care face obiectul procesului repetitiv de ofertare:</P><P>— prețul ofertei (valoarea totală),</P><P>— ofertanții vor cunoaște în orice moment poziția lor în clasament,</P><P>— nu vor cunoaște numărul ofertanților,</P><P>— vor vedea cea mai buna ofertă.</P><P>Pasul minim de licitare este de 1 % din valoarea maximă estimată a acordului-cadru. </P><P>Licitația electronică se desfășoară într-o singură rundă, cu durată de 1 zi. </P><P>Licitația electronică nu se prelungește.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Cod proiect: ROFSIB2017OS2A06P04 si ROFSIB2017OS2ASP01</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>16</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>08:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>19</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Fondul pentru Securitatea Internă.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Solicitările de clarificare în legătură cu documentația de atribuire se vor transmite doar prin intermediul SEAP (http://www.e-licitatie.ro), prin accesarea secțiunii dedicate ,,Întrebări” din detaliul procedurii de atribuire aflate în desfășurare; pentru vizualizarea documentației de atribuire încărcate în SEAP, operatorii economici trebuie sa dispună de un program necesar vizualizării fișierelor semnate electronic.</P><P>În cazul în care se constată că există oferte cu prețuri egale clasate pe primul loc, autoritatea contractantă va solicita reofertarea, prin transmiterea unor propuneri financiare îmbunătătițe.</P><P>Pentru informațiile privind subcontractanții și asociații, se va completa DUAE. </P><P>Documentul mai jos menționat va fi solicitat numai ofertantului clasat pe primul loc, în urma finalizării evaluării ofertelor: acord sau o scrisoare preliminară de asociere. </P><P>Oferta trebuie sa cuprindă un acord sau o scrisoare preliminara de asociere, în care să se menționeze că toți asociații își asumă răspunderea colectivă și solidară pentru îndeplinirea contractului, că liderul asocierii este împuternicit să se oblige și să primească instrucțiuni în numele tuturor asociaților, fiind răspunzător în nume propriu și în numele asocierii pentru îndeplinirea contractului („Formularul numărul 5” - model acord de asociere).</P><P>Pentru informațiile privind terții susținători, se va completa DUAE. </P><P>În urma solicitării autorității contractante, ofertantul clasat pe primul loc în urma finalizării evaluării ofertelor, are obligația să prezinte documente transmise acestuia de către terț/terții susținători, din care să rezulte modul efectiv prin care terțul/terții susținători va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de susținere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament. </P><P>În cazul în care operatorul economic își demonstrează capacitatea tehnică și/sau profesională, invocând și susținerea acordată de către unul sau mai multi terți, atunci operatorul economic are obligația de a dovedi autorității contractante că a luat toate măsurile necesare pentru a avea acces în orice moment la resursele necesare, prezentând un angajament ferm, în acest sens, din partea terțului/terților (Formularul numărul 7a - Angajament privind susținerea tehnică-experiență similară și Formularul numărul 7b - Angajament privind susținerea tehnică-unitate service).</P><P>La solicitarea expresă a autorității contractante, și în aplicarea prevederilor articolului 196 și următoarele din Legea numărul 98/2016 privind achizițiile publice, în orice moment pe durata evaluării ofertelor, dar nu mai târziu de comunicarea rezultatului procedurii, ofertantul (operator economic individual sau membru al unei asocieri) și orice alt operator economic implicat în procedură (subcontractant sau terț susținător), trebuia să fie în măsură să prezinte documente justificative, ca dovadă a informațiilor cuprinse în DUAE.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform articolului 6 din Legea numărul 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Geniului nr. 42C, sector 6</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>060117</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>juridic@igpf.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213162598</PHONE><URL>www.politiadefrontiera.ro</URL><FAX>+40 213163511</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>