<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="005955-2018" EDITION="2018004"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-003322-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180207</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>4</NO_OJ><DATE_PUB>20180106</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 004-005955</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:005955-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.petrom.com</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="42122130">Water pumps</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="42124222">Parts of dosing pumps</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71356200">Technical assistance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO">ROMANIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">15 322 500,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">64 287 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">15 322 500,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">64 287 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180103</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180205 16:30</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180207 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Водни помпи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Vodní čerpadla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vandpumper</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Wasserpumpen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Αντλίες νερού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Water pumps</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Bombas de agua</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Veepumbad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vesipumput</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Pompes à eau</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Water pumps</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Crpke za vodu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vízszivattyú</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Pompe ad acqua</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Vandens siurbliai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Ūdenssūkņi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Pompi ta' l-ilma</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Waterpompen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Pompy wodne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Bombas de água</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Pompe de apă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Vodné čerpadlá</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Vodne črpalke</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vattenpumpar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">OMV Petrom S.A</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>OMV Petrom S.A</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Coralilor nr. 22, sector 1 („Petrom City")</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>013329</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Ana Maria Dobrescu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 728200091</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>anamaria.dobrescu@petrom.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 212069585</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.petrom.com</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Societate Comercială pe Acţiuni</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Prospectare şi extragere a gazului şi petrolului</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru de furnizare Skid-uri de injecţie apă sărată utilizate în sistemul de extracţie, vehiculare, tratare a ţiţeiului, piese de schimb pentru acestea şi servicii de asistenţă tehnică</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>România.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>2</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>60</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><JUSTIFICATION><P>Cf. art. 128 alin. (1) din Legea nr. 99/2016.</P></JUSTIFICATION><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="15322500.00">15 322 500,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="64287000.00">64 287 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Se estimeaza ca pe durata de valabilitate a acordului-cadru sa fie atribuite aproximativ 10 (zece) contracte subsecvente, cate aproximativ 1 contract subsecvent la fiecare 6 luni calendaristice.</P><P>Valorile estimate, fara TVA, ale celui mai mic si celui mai mare Contract Subsecvent sunt de min. 1 440 000/max 7 077 321. </P><P>Moneda: RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Acord cadru de furnizare produse: Skid-uri de injectie apa sarata utilizate in sistemul de extractie, vehiculare, tratare a titeiului, piese de schimb pentru acestea si servicii de asistenta tehnica.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="42122130"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="42124222"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71356200"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatile minime/maxime estimate de produse si servicii aferente obiectului acordului-cadru respectiv cantitatile de produse si servicii ce ar putea face obiectul unui singur contract subsecvent dintre cele care urmeaza sa fie atribuite, pe durata acordului-cadru sunt prezentate in Anexa 1 la Fisa de Date</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="15322500.00">15 322 500,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="64287000.00">64 287 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>60</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ofertantul va prezenta o garantie de participare (GdP) in lei in cuantum de: 140 000 RON constit. prin: instrument de garantare emis in favoarea entitatii contractante (EC) în conditiile legii, de catre o soc. bancara sau de o soc. de asigurari, care se va prezenta în cuantumul si pentru perioada prevazuta. Instrumentul de garantare trebuie sa confirme irevocabilitatea GdP, conform art. 42 alin. 1, 2, 3, 4 si 7 din HG nr. 394/2016; sau prin virament bancar in contul IBAN RO16RNCB0082000494180001 pt lei sau IBAN RO86RNCB0082000494180002 pt euro, deschise la BCR. Cursul de referinta consid. ptr. echiv. GdP depusa in alta moneda decat lei va fi cel comunicat de BNR in data publicarii anuntului de participare (AP). In cz. unei asoc. de op. ec, GdP poate fi constituita de oricare dintre asociati in numele asocierii. Dovada constit. GdP se prezinta in SEAP in format electronic (scanat), semnat cu semnat. electronica extinsa, pana cel mai tarziu la data si ora stabilita pt. depunerea ofertelor precizata in AP. Perioada de valab. a GdP trebuie sa fie de 134 zile de la data limita de depunere a ofertelor mentionata in AP, inclusiv data limita. Instrumentul pentru GdP tb. sa prevada ca plata GdP se va executa neconditionat, resp. la prima cerere a benefic., pe baza decl. acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta EC(in SEAP) cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor mentionata in AP. GdP se restituie cf. art. 44 din HG nr. 394/2016. O solicit. de prelung. a valab. Ofertei va necesita si prelung. coresp. a valab. GdP. EC are dreptul de a retine GdP in oricare dintre sit. prev. la art. 43 alin. (1) lit. a) si c) din HG nr. 394/2016.In cazul in care prin raspunsul transmis, Ofertantul nu clarifica in max. 3 zile lucrat. de la data limita de depunere a of. eventualele neconcord. cu priv. la indepl. Cond. de forma a GdP, incl. cele priv. cuantumul si valab, sau nu a depus dovada constit. GdP la data-limita de depunere a of., oferta va fi consid. inaccept. Cuantumul garantiei de buna executie pentru fiecare Contract subsecvent va reprezenta 10 % din valoarea contractului subsecvent, exclusiv TVA.</P><P>Garantia de buna executie se va constitui conform optiunii Ofertantului castigator, printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, sau prin retineri succesive din facturile emise, in conformitate cu prevederile art. 46 din HG nr. 394/2016.</P><P>Garantia de buna executie va fi valabila si se va restitui/elibera de catre Entitatea contractanta in conformitate cu prevederile art. 48 alin. (1) din HG nr. 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii ale OMV Petrom.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor.</P><P>Cerinta nr. 1: Declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 177 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Cerinta nr. 2: Declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 178 si 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Cerinta nr. 3: Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016.</P><P>In sensul prevederilor art. 76 alin. (1) din Legea nr. 99/2016, EC precizeaza ca persoanele cu functie de decizie din cadrul entitatii contractante implicate în procedura de atribuire sunt:</P><P>— Mariana Gheorghe – Director General Executiv, Presedinte al Directoratului,</P><P>— Stefan Waldner – Director Financiar si membru al Directoratului,</P><P>— Neil Anthony Morgan – Membru al Directoratului responsabil pentru activitatea de Downstream Oil,</P><P>— Peter Rudolf Zeilinger – Membru al Directoratului responsabil pentru activitatea de Upstream,</P><P>— Lacramioara Diaconu-Pintea – Membru al Directoratului responsabil pentru activitatea de Downstream Gas,</P><P>— Herbert Hackl – Director Departament Financiar,</P><P>— Ion Anghel – Director Departament Demand Management in Upstream (departamentul beneficiar),</P><P>— Wolfgang Mühleder – Director Departament Project Procurement, Departament Achizitii.</P><P>Neincadrarea in situatiile prevazute la cerintele 1 si 2 va fi solicitata atat Ofertantului unic cat si in cazul unei asocieri fiecarui membru al asocierii, subcontractantului si tertului sustinator prin completarea DUAE. Neincadrarea in situatiile prevazute la cerinta 3, respectiv declaratia privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016 se va prezenta de catre toti participantii la procedura de atribuire (atat de Ofertantul unic cat si in cazul unei asocieri de fiecare membru al asocierii, subcontractant/i si tert/i sustinator/i), odata cu depunerea DUAE.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regasesca in situatiile potential generatoare de conflict de interese prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016. In acest sens toti participantii la procedura vor avea in vedere aceste aspecte la completarea DUAE.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Se va prezenta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, conform art. 202 alin. (1) din Legea nr. 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate mai sus.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de Ofertantii clasati pe primele 2 locuri, in urma finalizarii evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele justificative pot fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) valabile la momentul prezentarii acestora;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv, valabile la momentul prezentarii acestora;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale;</P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz. </P><P>Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor mentionate</P><P>Pentru demonstrarea capacitatii de exercitare a activitatii profesionale Entitatea contractanta solicita Ofertantului:</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Persoane fizice/juridice romane/straine:</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una din situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza obiectul Acordului cadru. Conformitate cu prevederile art. 185 si 186 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va prezenta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, conform art. 202 alin. (1) din Legea nr. 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate mai sus.</P><P>Documentul justificativ care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentat la solicitarea entitatii contractante, doar de catre Ofertantii clasati pe primele 2 locuri, in urma finalizarii evaluarii Ofertelor.</P><P>Documentul justificativ este certificatul constatator (original sau copie legalizata/autentificata, sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” sau forma electronica) emis de Oficiul National al Registrului Comer?ului sau, pentru persoane juridice straine, documentul echivalent emis in tara de rezidenta prin care se dovedeste forma de inregistrare ca persoana fizica/juridica.</P><P>In cazul unei asocieri de operatori economici, fiecare dintre membrii asocierii trebuie sa prezinte acest document pentru partea de contract pe care urmeaza sa o realizeze.</P><P>Informa?iile cuprinse in certificatul constatator sau in documentul echivalent trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii acestuia.</P><P>Din certificatul constatator sau documentul echivalent trebuie sa rezulte obiectul de activitate al respectivului Operator economic.</P><P>Obiectul acordului-cadru trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator sau documentul echivalent.</P><P>Ofertantii nerezidenti vor prezenta traduceri autorizate in limba romana ale documentelor solicitate mai sus.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1: Media cifrei de afaceri anuale pe ultimii trei ani financiari (2014, 2015 si 2016) sa fie de minimum 7 000 000 LEI (fara TVA).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va prezenta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, conform art. 202 alin. (1) din Legea nr. 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate alaturat.</P><P>Documentele justificative pot fi: Bilanturile contabile aferente ultimilor 3 ani fiscali/extrase de bilant/rapoarte de audit sau orice alte documente edificatoare in sustinerea cifrei de afaceri. Pentru situatiile financiare exprimate in alte monede decat lei se va folosi cursul de schimb mediu anual lei/valuta comunicat de catre Banca Centrala Europeana http://www.ecb.europa.eu.</P><P>Daca un grup de operatori economici depune o Oferta comuna, atunci capacitatea economica si financiara se demonstreaza prin cumularea resurselor tuturor membrilor grupului.</P><P>In cazul in care Ofertantul isi demonstreaza capacitatea economica si financiara invocand sustinerea unui/unor tert/terti, odata cu depunerea DUAE, Ofertantul va prezenta angajamentul tertului/tertilor sustinator/i (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestuia de catre tert/tertii sustinator/i, din care sa rezulte modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora). Documentele justificative (Bilanturile contabile aferente ultimilor 3 ani fiscali/extrase de bilant/rapoarte de audit sau orice alte documente edificatoare) care probeaza cele asumate in angajament vor fi solicitate doar ofertantilor clasati pe primele 2 locuri, in urma finalizarii evaluarii ofertelor.</P><P>In cazul in care sustinerea tertului/tertilor vizeaza resurse netransferabile, angajamentul ferm prezentat de Ofertant trebuie sa asigure/garanteze EC faptul ca, in situatia in care Contractantul intampina dificultati pe parcursul derularii Acordului Cadru si a Contractelor subsecvente atribuite acestuia in baza prevederilor Acordului cadru, persoana sustinatoare se obliga sa asigure indeplinirea completa si reglementara a obligatiilor contractuale prin implicarea sa directa.</P><P>Prin semnarea angajamentului de sustinere tertul/tertii sustinator/sustinatori raspunde/raspund pentru prejudiciile cauzate OMV Petrom ca urmare a nerespectarii obligatiilor prevazute in angajament, OMV Petrom avand posibilitatea de actiune directa impotriva tertului/tertilor sustinator/sustinatori.</P><P>La data depunerii Ofertei tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor prezenta DUAE, conform art. 202 alin. (2) din Legea nr. 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor pentru care tertul/tertii sustinator/sustinatori asigura sustinerea capacitatii economice si financiare, si sectiunile relevante astfel incat sa reiasa ca tertul/tertii nu se afla in situatiile care determina excluderea din procedura, conform prevederilor art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de catre Ofertantii clasati pe primele 2 locuri, in urma finalizarii evaluarii Ofertelor si se incarca în SEAP în format electronic (scanat), semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>In cazul in care Ofertantul isi demonstreaza indeplinirea cerintei de calificare legata de capacitatea economica si financiara prin invocarea sustinerii acordate de unul sau mai multi terti, atunci capacitatea acestuia/acestora urmeaza a fi cumulata cu cea a Ofertantului in ceea ce priveste respectiva /respectivele cerinta/cerinte.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Demonstrarea experientei similare prin prezentarea oricaror documente care sa ateste, la nivelul a maxim 3 contracte, furnizarea unor produse similare celor ce reprezinta obiectul Acordului cadru/ Caietului de sarcini, in ultimii 3 ani pana la data limita de depunere a Ofertelor in cadrul prezentei proceduri, in valoare cumulata de minim 7 000 000 RON (fara TVA).</P><P>Prin produse similare se vor intelege ansambluri de echipamente folosite pentru introducerea sub presiune inalta a unor fluide in zacamant.</P><P>Echipamentele pot fi alcatuite din mai multe elemente (de ex.: pompa, rezervor, ventile, motor, supape, panou control, automatizare, conducte de legatura) si pot fi asamblate pe un cadru metalic si/sau montate intr-un container metalic.</P><P>Cerinta nr. 2 privind subcontractantii (aplicabila unde este cazul).</P><P>In scopul verificarii capacitatii tehnice si/sau profesionale, daca este aplicabil, Ofertantul va prezenta informatii privind partea/ partile din Acordul Cadru si din Contractele Subsecvente pe care respectivul Ofertant are eventual intentia sa o/le subcontracteze.</P><P>Cerinta nr. 1: Standarde de asigurare a calitatii.</P><P>Demonstrarea asigurarii unui nivel corespunzator al calitatii, in conformitate cu SR EN ISO 9001:2008 sau orice alt document echivalent.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va prezenta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, conform art. 202 alin. (1) din Legea nr. 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate alaturat.</P><P>Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de catre Ofertantii clasati pe primele 2 locuri, in urma finalizarii evaluarii Ofertelor.</P><P>Documentele justificative sunt: scrisori de recomandari, certificate si/sau documente emise sau contrasemnate de autoritati/entitati contractante sau clienti beneficiari ai livrarilor de produse similare, in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, din care sa rezulte tipul produselor livrate, valoarea acestora, perioada in care s-au realizat livrarile, precum si faptul ca produsele au fost receptionate.</P><P>In cazul in care exista incertitudini sau neclaritati in ceea ce priveste anumite documente prezentate, Entitatea contractanta are dreptul de a solicita detalii, precizari, informatii sau confirmari suplimentare atat de la Ofertantul in cauza, cat si de la autoritatile competente care pot furniza informatii in acest sens.</P><P>Pentru documentele prezentate in vederea atestarii acestei cerinte, exprimate in alte monede decat lei, se va folosi pentru conversie cursul mediu anual de schimb leu/valuta comunicat de catre Banca Centrala Europeana pe site-ul http://www. ecb.europa.eu.</P><P>Ofertantii nerezidenti vor prezenta traduceri autorizate in limba romana a tuturor documentelor prezentate.</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala a Ofertantului poate fi sustinuta, pentru indeplinirea Acordului Cadru si a Contractelor Subsecvente, si de o alta persoana, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre Ofertant si persoana respectiva.</P><P>In cazul in care Ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si/sau profesionala invocand sustinerea unui/unor tert/terti, odata cu depunerea DUAE, Ofertantul va prezenta angajamentul tertului/tertilor sustinator/i (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestuia de catre tert/tertii sustinator/i, din care sa rezulte modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora). Documentele justificative (scrisori de recomandari si/sau documente emise sau contrasemnate de autoritati/entitati contractante sau clienti beneficiari, in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul din care sa rezulte tipul serviciilor prestate, valoarea acestora, perioada in care s-au prestat serviciile, beneficiarii acestora, precum si faptul ca serviciile au fost receptionate) care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri, vor fi solicitate doar Ofertantii clasati pe primele 2 locuri in urma finalizarii evaluarii ofertelor.</P><P>In cazul in care sustinerea tertului/tertilor vizeaza resurse netransferabile, angajamentul ferm prezentat de Ofertant trebuie sa asigure/garanteze EC faptul ca, in situatia in care Contractantul intampina dificultati pe parcursul derularii Acordului Cadru si a Contractelor subsecvente atribuite acestuia in baza prevederilor acordului-cadru, persoana sustinatoare se obliga sa asigure indeplinirea completa si reglementara a obligatiilor contractuale prin implicarea sa directa.</P><P>Prin semnarea angajamentului de sustinere tertul/tertii sustinator/sustinatori raspunde/raspund pentru prejudiciile cauzate OMV Petrom ca urmare a nerespectarii obligatiilor prevazute in angajament, OMV Petrom avand posibilitatea de actiune directa impotriva tertului/tertilor sustinator/sustinatori.</P><P>La data depunerii Ofertei tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor prezenta DUAE, conform art. 202 alin. (2) din Legea nr. 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor pentru care tertul/tertii sustinator/sustinatori asigura sustinerea capacitatii tehnice si / sau profesionale, si sectiunile relevante astfel incat sa reiasa ca tertul/tertii nu se afla in situatiile care determina excluderea din procedura, conform prevederilor art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de catre Ofertantii clasati pe primele 2 locuri, in urma finalizarii evaluarii Ofertelor si se incarca în SEAP în format electronic (scanat), semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>In cazul in care Ofertantul isi demonstreaza indeplinirea cerintei de calificare legata de capacitatea tehnica si/sau profesionala prin invocarea sustinerii acordate de unul sau mai multi terti, atunci capacitatea acestuia/acestora urmeaza a fi cumulata cu cea a Ofertantului in ceea ce priveste respectiva/respectivele cerinta/cerinte.</P><P>La data depunerii Ofertei subcontractantul/ii va/vor prezenta DUAE, conform art. 202 alin. (3) din Legea nr. 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor pentru care sunt subcontractati si sectiunile relevante astfel incat sa reiasa ca subcontractantul/ii nu se afla in situatiile care determina excluderea din procedura, conform prevederilor art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>In cazul in care Ofertantul intentioneaza sa subcontracteze parte/parti din acordul-cadru si din contractele subsecvente, odata cu depunerea DUAE, Ofertantul va prezenta Acordul de subcontractare care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE.</P><P>Ofertantul va avea in vedere faptul ca orice entitate (alta decat tertul sustinator declarat, daca este aplicabil, pentru care exista reglementari specifice in prezenta fisa de date a achizitiei) pe care intentioneaza sa o utilizeze in prestarea unei/unor parti (activitati) din acordul-cadru si din Contractele Subsecvente trebuie sa aiba calitatea de subcontractant.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin angajamente/acorduri urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantii clasati pe primele doua locuri in urma finalizarii evaluarii ofertelor.</P><P>Daca o asociere de operatori economici depune o Oferta comuna, atunci capacitatea tehnica si/sau profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii. Cerinta minima se va considera indeplinita in mod cumulativ.</P><P>Se va prezenta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, conform art. 202 alin. (1) din Legea nr. 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate alaturat.</P><P>Documentul justificativ, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentat la solicitarea entitatii contractante, doar de catre Ofertantii clasati pe primele 2 locuri, in urma finalizarii evaluarii Ofertelor.</P><P>Documentul justificativ este Documentul de certificare a sistemului de management al calitatii emis de o Terta parte sau orice alte probe sau dovezi prezentate de acesta, daca prin aceste probe sau dovezi se confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii.</P><P>Documentele prezentate, in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, trebuie sa fie valabile la data prezentarii acestora si se incarca în SEAP în format electronic (scanat), semnat cu semnatura electronica extinsa.</P><P>In cazul unei asocieri, aceasta cerinta trebuie indeplinita individual de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>90</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Termen de livrare skiduri</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>RFX0000546</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>05</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:30</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>120</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>05</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Intreaga documentatie de atribuire este disponibila in SEAP (www.e-licitatie.ro). Mentionam faptul ca pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcata in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba instalat un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic, acest program fiind disponibil pe site-urile de internet ale furnizorilor de semnatura electronica. Pentru a putea participa la prezenta procedura, operatorii economici interesati vor fi inregistrati in SEAP si vor achita, dupa caz, taxele necesare stipulate pe www.e-licitatie.ro.</P><P>Operatorii economici care descarca prezenta documentatie de atribuire direct din atasamentul la anuntul de participare publicat in SEAP au obligatia de a urmari, in SEAP, la rubrica „Documente si clarificari", atasarea diverselor comunicari facute de Entitatea Contractanta urmare a unor solicitari de clarificare cerute de unii potentiali ofertanti.</P><P>Solicitarile de clarificari privind Documentatia de atribuire din partea operatorilor economici interesati, si implicit raspunsurile aferente din partea Entitatii contractante, se vor transmite exclusiv prin intermediul SEAP, confom art. 172 alin. (3) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Ofertantii nerezidenti vor prezenta traduceri autorizate in limba romana ale tuturor documentelor solicitate in prezenta documentatie de atribuire.</P><P>Operatorii economici participanti la procedura de atribuire au obligatia completarii si prezentarii formularului DUAE in forma specificata in Sectiunea E–DUAE, parte a documentatiei de atribuire.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele si modalitatile de exercitare a caii de atac sunt cele prevazute de Legea nr. 101/2016, la art. 8 alin. (1), respectiv in termen de 10 zile.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>OMV Petrom S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Coralilor nr. 22, sector 1 („Petrom City"), Direcţia Juridică</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>013329</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>anamaria.dobrescu@petrom.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 728200091</PHONE><URL>www.petrom.com</URL><FAX>+40 212069585</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>