<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="006048-2018" EDITION="2018004"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-005289-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180219</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>4</NO_OJ><DATE_PUB>20180106</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 004-006048</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:006048-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>WWW.ADRMUNTENIA.RO</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79419000">Evaluation consultancy services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO">ROMANIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 082 600,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180104</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180109 10:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180219 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Консултантски услуги, свързани с оценяване</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Hodnotící poradenské služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Evalueringsrådgivningstjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Beratung in Sachen Evaluierung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα εκτιμήσεων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Evaluation consultancy services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de consultoría en evaluación</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Hindamise nõustamisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Evaluointineuvontapalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de conseil et d'évaluation</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Evaluation consultancy services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge savjetovanja na području ocjenjivanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Értékelési tanácsadó szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di consulenza di valutazione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Vertinimo konsultacinės paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Novērtēšanas konsultāciju pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' konsulenza ta' evalwazzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Evaluatie-adviesdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi konsultacyjne w zakresie ewaluacji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de consultoria para avaliação</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de consultanţă în domeniul evaluării</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Hodnotiace konzultačné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve ocenjevanja in svetovanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT>Utvärderingskonsulttjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Agenția pentru Dezvoltare Regională Sud Muntenia</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Agenția pentru Dezvoltare Regională Sud Muntenia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. General Constantin Pantazi nr. 7 A, jud. Călărași</ADDRESS><TOWN>Călărași</TOWN><POSTAL_CODE>910164</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Octavian Dobrescu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 242331769</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>OFFICE@ADRMUNTENIA.RO</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 242313167</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>WWW.ADRMUNTENIA.RO</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">ONG</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Dezvoltare Regională</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de evaluare a cererilor de finanțare depuse în cadrul Programului Operațional Regional 2014-2020 în Regiunea Sud Muntenia - 2018 - 2021</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Teritoriul Romaniei.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>4</DURATION_FRAMEWORK_YEAR><TOTAL_ESTIMATED><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Frecventa si valoarea contractelor ce vor fi atribuite: Primul contract subsecvent se va încheia în aproximativ 30 zile de la semnarea contractului de finantare aferent primului proiect si va cuprinde cereri de finantare pentru toate axele 1-10. Contractele subsecvente se vor incheia la interval de aproximativ 2 luni pe toata durata de valabilitate a acordului-cadru. Durata acord-cadru – 4 ani începând de la data intrarii lui în vigoare, respectiv data semnarii acestuia de catre ultima parte. Total Cantitati: cel mai mare contract subsecvent minim 1 cerere finantare Axa 2 - maxim 125 cereri de finantare – Axa 2 Minim 1 cerere finantare Axele 1,3 - 10 - maxim 130 cereri de finantare – Axele 1, 3 - 10 Minim 1 maxim 10 opinii contestatii/puncte de vedere de specialitate; Total valoare cel mai mare contract subsecvent: 130*1 900,00 RON = 247 000,00 RON – Axele 1, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10 125* 1 400,00 RON = 175 000,00 RON – Axa 2 10* 500,00 RON = 5 000,00 RON - Opinii contestatii/puncte de vedere de specialitate; Total valoare cel mai mare contract subsecvent: 427 000,00 lei.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>În conformitate cu:</P><P>– prevederile adresei MDRAPFE nr. 9287/03.02.2017 referitoare la achizitia serviciilor de evaluare prin care se comunica decizia AM POR ca Organismele Intermediare sa initieze demersurile aferente atribuirii de servicii necesare evaluarii proiectelor depuse precum si a celor ce urmeaza a fi depuse în contextul lansarii iminente a unui numar semnificativ de prioritati de investitii ale POR 2014-2020,</P><P>– manualul de evaluare, selectie si contractare POR 2014-2020, in vigoare,</P><P>– precum si instructiunile specifice emise de AM POR pentru acest program operational regional,</P><P>Apreciem ca este necesar sa fie evaluate tehnic si financiar un numar de minim 2 cereri de finantare si un numar maxim estimativ de 1604 cereri de finantare pentru Axele Prioritare 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 si 10 si un numar de minim 1/ maxim 500 opinii contestatii/puncte de vedere de specialitate.</P><P>Precizarile referitoare la cantitati se refera la cantitatile aferente intregului acord-cadru.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79419000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Acord-cadru.</P><P>Axele 1, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10 – Minim 1 / Maxim 1174 cereri de finantare.</P><P>Axa 2 – Minim 1 / Maxim 430 cereri de finantare.</P><P>Opinii contestatii/puncte de vedere de specialitate – Minim 1 / Maxim 500 (valoare minim/maxima pentru toate axele/prioritatile de investii.</P><P>Total Cantitati Acord-cadru:</P><P>– 1604 cereri finantare,</P><P>– 500 Opinii contestatii/puncte de vedere de specialitate.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="3082600.00">3 082 600,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantum: 25 000,00 RON. Garantia de participare se va constitui prin Scrisoare de garantie emisa in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari sau prin virament bancar - RO75RZBR0000060019859017 care se incarca in SEAP in cuantumul si pentru perioada prevazuta in documentia de atribuire - CUI - 11390243. Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare - 90 zile de la termenul-limita de primire a ofertelor. Perioada de valabilitate a ofertei - 90 zile de la termenul-limita de primire a ofertelor. Data la care se va face echivalenta leu/alta valuta este cursul BNR din data publicarii anuntului de participare. Drept urmare, garantia de participare se poate constitui prin oricare din formele prevazute la art.36 alin.1 din HG 395/2016. In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia de participare emisa in alta limba decat romana va fi insotita de traducere autorizata in limba romana. Dovada constituirii garantiei de participare se va depune in SEAP semnata cu semnatura electronica de ofertant. Instrumentele de garantare se depun tot in SEAP, semnate cu semnatura electronica pana la termenul-limita de depunere al ofertelor. 10 % din valoarea fara TVA a fiecarui contract subsecvent. Garantia de buna executie se va constitui in termen de maxim 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului subsecvent. Garantia de buna executie se poate constitui in oricare dintre formele de la art 40 alin (1) din HG 395/2016. Restituirea garantiei de buna executie se va face conform art. 42 din HG 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>POR 2014-2020.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>– Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016,</P><P>– Asociere conform art. 66. din Legea privind achizitiile sectoriale nr 99/2016,</P><P>– Asociere conform art. 39. din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor mentionate.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 59 - 60, 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin compeltarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>– certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat, etc) la momentul prezentarii,</P><P>– cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau supraveghere al respectivului operator economic, sau acelor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia asa cum rezulta din certificatul constator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>– dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.166 alin. 2, art. 167 alin. 2, art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>– alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de achizitie sunt:</P><P>– Liviu-Gabriel MUSAT - Director ADR SUD MUNTENIA,</P><P>– Andreea-Mirela TACHE - Director Economic ADR SUD MUNTENIA,</P><P>– Mariana VISAN - Director Adjunct directia Organism Intermediar POR,</P><P>– Octavian-Cristian DOBRESCU - Sef Serviciu Achizitii Publice si Asistenta Tehnica,</P><P>– Ionut VISAN - Expert,</P><P>– Maria PEICU - Expert,</P><P>– Marius-Valentin IONITA - Consilier juridic,</P><P>– Claudiu COSTACHE - Expert,</P><P>– Marian GRADEA - Expert,</P><P>– Ionela JITEA - Expert,</P><P>– Andreea NEGOESCU - Expert,</P><P>– Victorina-Ligia DRAGU - Sef Serviciu Financiar Contabil (Responsabil CFP),</P><P>– Aurelian DABU - Sef Birou Control Financiar Preventiv (Responsabil CFP).</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitatea de indeplinire: completare DUAE, urmand ca documentul justificativ, respectiv certificatul ONRC sau pentru ofertantii straini, document echivalent emis in tara de rezidenta, sa fie prezentat, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codurile CAEN din certificatul constatator emis de ONRC.</P><P>Daca un grup de operatori economici depun oferta comuna, aceste cerinte trebuie indeplinite de fiecare membru al grupului pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantilor li se impune/solicita sa aiba o medie a cifrei de afaceri generale de minimum 800 000,00 RON pentru ultimele 3 exercitii financiare (2014, 2015, 2016), în masura în care informatiile sunt disponibile. În cazul în care informatiile nu sunt disponibile în perioada solicitata, operatorul economic va preciza data la care si-a început activitatea. Completare DUAE cu informatiile solicitate, urmand ca documentul justificativ (bilanturi contabile, rapoarte ale cenzorilor sau orice alte documente) sa fie prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante si doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual/lei/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte, respectiv 2014 - 4,4446 RON/euro, 2015 - 4,5245 RON/euro si 2016 - 4,4908. În cazul în care informatiile nu sunt disponibile în perioada solicitata, operatorul economic va preciza data la care si-a început activitatea.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Lista principalelor servicii prestate in cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani. Operatorul economic va demonstra faptul ca a prestat activitati de consultanta/asistenta tehnica in domeniul accesarii finantarilor nerambursabile sau similare acestora cum ar fi:</P><P>– asistenta tehnica in evaluarea proiectelor/cererilor de finantare,</P><P>– asistenta tehnica in elaborarea ghidului solicitantului pentru programele aferente implementarii fondurilor europene nerambursabile,</P><P>– asistenta tehnica privind elaborarea cererilor de finantare,</P><P>– asistenta tehnica in evaluarea cererilor de rambursare si altele asemenea in valoare cumulata de minim 400 000 RON la nivelul a minim un contract sau mai multe.</P><P>Completare DUAE:</P><P>Ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor trebuie sa prezinte urmatoarele:</P><P>– Confirmarea prestarilor de servicii similare se va face prin prezentarea de certificate/documente emise sau contrasemnate de catre o autoritate sau de catre clientul beneficiar. Documentele care trebuie prezentate de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor sunt: certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual/lei/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte, respectiv 2014 - 4,4446 RON/euro, 2015 - 4,5245 RON/euro si 2016 - 4,4908. În cazul în care informatiile nu sunt disponibile în perioada solicitata, operatorul economic va preciza data la care si-a început activitatea.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>09</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>16</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>POR 2014-2020</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Analiza documentelor prezentate de ofertanti de catre comisia de evaluare nu angajeaza din partea acesteia nicio raspundere sau obligatia fata de acceptarea ca fiind autentice sau legale si nu inlatura raspunderea exclusiva a ofertantului sub acest aspect. Nu se accepta oferte alternative. Se vor respinge ofertele care au fost depuse la o alta adresa decat in SEAP. In cadrul acestei proceduri DUAE este in format editabil</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Orice contestatie poate fi depusa in conditiile prevazute de legea Nr. 101/2016 privind remediile si caile de atac</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Achiziții Publice și Asistență Tehnică</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. General Constantin Pantazi nr. 7 A</ADDRESS><TOWN>Călărași</TOWN><POSTAL_CODE>910164</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@adrmuntenia.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 242331769</PHONE><FAX>+40 242313167</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>