<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="114408-2018" EDITION="2018052"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-103217-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180504</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DA DE EN ES FI FR EL IT NL PT SV CS ET HU LT LV MT PL SK SL GA BG RO HR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>52</NO_OJ><DATE_PUB>20180315</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 052-114408</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DA">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:DA:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="EN">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:EN:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="ES">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:ES:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="FI">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:FI:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:NL:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="PT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:PT:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="SV">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:SV:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="CS">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:CS:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="ET">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:ET:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="LT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:LT:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="LV">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:LV:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="MT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:MT:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="SL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:SL:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="GA">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:GA:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="HR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114408-2018:TEXT:HR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EN</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="BE"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="70000000">Real estate services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="70123200">Sale of non-residential estate</ORIGINAL_CPV></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180305</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180504 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="5">European Institution/Agency or International Organisation</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="Z">Not specified</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="3">European Institution/Agency or International Organisation</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="Z">Not specified</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="Z">Not specified</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>EA302</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Belgien</TI_CY><TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN><TI_TEXT>SALGSMEDDELELSE – EU-EJENDOM I HONIARA (SALOMONØERNE)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Belgien</TI_CY><TI_TOWN>Brüssel</TI_TOWN><TI_TEXT>BEKANNTMACHUNG EINES VERKAUFS - EHEMALIGE EU-RESIDENZ IN HONIARA (DIE SALOMONEN)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Belgium</TI_CY><TI_TOWN>Brussels</TI_TOWN><TI_TEXT>NOTICE OF SALE – EU RESIDENCE IN HONIARA (SOLOMON ISLANDS)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Bélgica</TI_CY><TI_TOWN>Bruselas</TI_TOWN><TI_TEXT>AVISO DE VENTA - RESIDENCIA DE LA UE EN HONIARA (ISLAS SALOMÓN)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Belgia</TI_CY><TI_TOWN>Bryssel</TI_TOWN><TI_TEXT>MYYNTI-ILMOITUS – EU:N VIRKA-ASUNTO HONIARASSA (SALOMONSAARET)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Belgique</TI_CY><TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN><TI_TEXT>AVIS DE VENTE – RÉSIDENCE DE L’UE À HONIARA (ÎLES SALOMON)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Βέλγιο</TI_CY><TI_TOWN>Βρυξέλλες</TI_TOWN><TI_TEXT>ΑΝΑΚΟΙΝΩΣΗ ΠΩΛΗΣΗΣ – ΚΑΤΟΙΚΙΑ ΕΕ ΣΤΗΝ ΟΝΙΑΡΑ (ΝΗΣΟΙ ΣΟΛΟΜΩΝΤΟΣ)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Belgio</TI_CY><TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN><TI_TEXT>AVVISO DI VENDITA – RESIDENZA DELL'UE A HONIARA (ISOLE SALOMONE)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>België</TI_CY><TI_TOWN>Brussel</TI_TOWN><TI_TEXT>KENNISGEVING VAN VERKOOP – EU-VERBLIJF IN HONIARA (SALOMONSEILANDEN)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Bélgica</TI_CY><TI_TOWN>Bruxelas</TI_TOWN><TI_TEXT>ANÚNCIO DE VENDA - RESIDÊNCIA DA UE EM HONIARA (ILHAS SALOMÃO)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Belgien</TI_CY><TI_TOWN>Bryssel</TI_TOWN><TI_TEXT>MEDDELANDE OM FÖRSÄLJNING - EU-RESIDENS I HONIARA</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Belgie</TI_CY><TI_TOWN>Brusel</TI_TOWN><TI_TEXT>OZNÁMENÍ O PRODEJI – REZIDENCE EU V LOKALITĚ HONIARA (ŠALOMOUNOVY OSTROVY)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Belgia</TI_CY><TI_TOWN>Brüssel</TI_TOWN><TI_TEXT>MÜÜGITEADE – ELi RESIDENTS HONIARAS (SAALOMONI SAARED)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Belgium</TI_CY><TI_TOWN>Brüsszel</TI_TOWN><TI_TEXT>ÉRTÉKESÍTÉSI FELHÍVÁS – AZ EURÓPAI UNIÓ HONIARAI REZIDENCIÁJA (SALAMON-SZIGETEK)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Belgija</TI_CY><TI_TOWN>Briuselis</TI_TOWN><TI_TEXT>SKELBIMAS APIE PARDAVIMĄ – ES REZIDENCIJA HONIAROJE (SALIAMONO SALOSE)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Beļģija</TI_CY><TI_TOWN>Brisele</TI_TOWN><TI_TEXT>PAZIŅOJUMS PAR PĀRDOŠANU – ES REZIDENCE HONIARĀ (ZĀLAMANA SALĀS)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Belġju</TI_CY><TI_TOWN>Brussell</TI_TOWN><TI_TEXT>AVVIŻ DWAR BEJGĦ – RESIDENZA TAL-UE F'HONIARA (IL-GŻEJJER SOLOMON)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Belgia</TI_CY><TI_TOWN>Bruksela</TI_TOWN><TI_TEXT>OGŁOSZENIE O SPRZEDAŻY – REZYDENCJA UE W HONIARZE (WYSPY SALOMONA)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Belgicko</TI_CY><TI_TOWN>Brusel</TI_TOWN><TI_TEXT>OZNÁMENIE O PREDAJI – SÍDLO EÚ V MESTE HONIARA (ŠALAMÚNOVE OSTROVY)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Belgija</TI_CY><TI_TOWN>Bruselj</TI_TOWN><TI_TEXT>OBVESTILO O PRODAJI – REZIDENCA EU V HONIARI (SALOMONOVI OTOKI)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Bheilg, an</TI_CY><TI_TOWN>An Bhruiséil</TI_TOWN><TI_TEXT>FÓGRA DÍOLACHÁIN - ÁIT CHÓNAITHE AE IN HONIARA (OILEÁIN SHOLOMÓN)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Бeлгия</TI_CY><TI_TOWN>Брюксел</TI_TOWN><TI_TEXT>ОБЯВЛЕНИЕ ЗА ПРОДАЖБА — РЕЗИДЕНЦИЯ НА ЕС В ХОНИАРА (СОЛОМОНОВИ ОСТРОВИ)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Belgia</TI_CY><TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN><TI_TEXT>ANUNȚ DE VÂNZARE - REZIDENȚĂ UE ÎN HONIARA (INSULELE SOLOMON)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Belgija</TI_CY><TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN><TI_TEXT>OBAVIJEST O PRODAJI – REZIDENCIJA EU-A U HONIARI (SALOMONSKI OTOCI)</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DA">Tjenesten for EU’s Optræden Udadtil</AA_NAME><AA_NAME LG="DE">Europäischer Auswärtiger Dienst</AA_NAME><AA_NAME LG="EN">European External Action Service</AA_NAME><AA_NAME LG="ES">Servicio Europeo de Acción Exterior</AA_NAME><AA_NAME LG="FI">Euroopan ulkosuhdehallinto</AA_NAME><AA_NAME LG="FR">Service européen pour l'action extérieure</AA_NAME><AA_NAME LG="EL">Ευρωπαϊκή Υπηρεσία Εξωτερικής Δράσης</AA_NAME><AA_NAME LG="IT">Servizio europeo per l’azione esterna</AA_NAME><AA_NAME LG="NL">Europese Dienst voor extern optreden</AA_NAME><AA_NAME LG="PT">Serviço Europeu para a Ação Externa</AA_NAME><AA_NAME LG="SV">Europeiska utrikestjänsten</AA_NAME><AA_NAME LG="CS">Evropská služba pro vnější činnost</AA_NAME><AA_NAME LG="ET">Euroopa välisteenistus</AA_NAME><AA_NAME LG="HU">Európai Külügyi Szolgálat</AA_NAME><AA_NAME LG="LT">Europos išorės veiksmų tarnyba</AA_NAME><AA_NAME LG="LV">Eiropas Ārējās darbības dienests</AA_NAME><AA_NAME LG="MT">is-Servizz Ewropew għall-Azzjoni Esterna</AA_NAME><AA_NAME LG="PL">Europejska Służba Działań Zewnętrznych</AA_NAME><AA_NAME LG="SK">Európska služba pre vonkajšiu činnosť</AA_NAME><AA_NAME LG="SL">Evropska služba za zunanje delovanje</AA_NAME><AA_NAME LG="GA">An tSeirbhís Eorpach Gníomhaíochta Seachtraí</AA_NAME><AA_NAME LG="BG">Европейска служба за външна дейност</AA_NAME><AA_NAME LG="RO">Serviciul European de Acțiune Externă</AA_NAME><AA_NAME LG="HR">Europska služba za vanjsko djelovanje</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="DA" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Bruxelles: SALGSMEDDELELSE – EU-EJENDOM I HONIARA (SALOMONØERNE)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Formål og anvendelsesområde:</P><P>Tjenesten for EU's Optræden Udadtil repræsenteret ved Den Europæiske Unions delegation for Salomonøerne og Vanuatu (sælgeren) har planer om at sælge sin ejendom og starter derfor en udbudsprocedure henvendt til kvalificerede personer eller enheder, som er interesserede i at købe denne meget velplacerede ejendom med en grund på 1 800 m{^&gt;2&lt;^} (parcel nr. 191-012-3) og et tilhørende hus på Vasakena Street, Lengakiki i Honiara.</P><P>Ejendommen</P><P>Ejendommen består af en grund på 1 800 m{^&gt;2&lt;^}, som er fuldt indhegnet med et betonhegn på 2 meter og dobbelt pigtråd, samt et hus på 268 m{^&gt;2&lt;^}. Huset har en entré, en gæstegarderobe, et gæstebadeværelse med bruser, et fuldt udstyret køkken med et spisekammer, spise- stueareal på 70 m{^&gt;2&lt;^}, 3 soveværelser, hvoraf de 2 har et tilstødende badeværelse, et separat badeværelse med bruser, et kontor, et bryggers, en overdækket veranda på 75 m{^&gt;2&lt;^}, separate personaleboliger, en vagtstue med elektricitet, en dobbelt carport, yderligere parkeringsplads til 5 biler og god kælderplads. Ejendommen har desuden et stort flisebelagt fritidsareal med en ny og rummelig bladhytte og et svømmebassin på 12 x 6 m.</P><P>Ejendommen sælges fuldt møbleret. Den er udstyret med vandtanke til 3 x 5 000 l, en brændstoftank på 1 000 l, en FG Wilson 150kvA-generator og en varmtvandsbeholder med solfanger.</P><P>Besøg:</P><P>Ejendommen kan besøges — efter forudgående aftale — fra tirsdag 20. marts til fredag 13.4.2018. Kontaktnummer: +677.22765. Kontaktperson: Ms. Elena Mendez, administrationschef. Besøgende vil blive anmodet om at underskrive en besøgsliste og opgive deres kontaktoplysninger.</P><P>Afgivelse af bud:</P><P>»Købstilbuddet« skal være behørigt underskrevet og dateret af enkeltpersonen og/eller enheden. Det skal være fuldt læseligt for at undgå enhver misforståelse vedrørende tekst og tal. Indgivelse af ansøgninger kan foretages således:</P><P>a. Enten med almindelig post eller kurertjeneste, afsendt senest 4.5.2018, som bekræftet ved poststemplets dato eller datoen på den modtagne leveringskvittering, på adressen angivet nedenfor.</P><P>b. Eller ved direkte indlevering til adressen angivet nedenfor senest 4.5.2018 (13:00). Ved direkte indlevering vil en bemyndiget medarbejder ved EU-delegationen udstede en dateret og underskrevet kvittering.</P><P>Bud skal indgives i to eksemplarer og skal lægges i en dobbelt kuvert. Begge kuverter skal forsegles behørigt med tape, hen over hvilken den potentielle køber skal sætte sin underskrift. Den inderste kuvert skal påføres følgende adresse:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>Den yderste kuvert skal også bære påskriften "Purchase offer — Not to be opened".</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Adresse: Ved personlig indlevering: </BLK_BTX><ORGANISATION>Tjenesten for EU’s Optræden Udadtil</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Belgien.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Pr. post: Tjenesten for EU’s Optræden Udadtil</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Belgien</P><P>Salgsbetingelser:</P><P>Bud kan afgives i enten EUR eller SBD. Ved bud i SBD vil den mindste købspris blive vurderet i forhold til InforEuro-kursen på udbuddets udløbsdato.</P><P>Alle omkostninger i forbindelse med gennemførelsen af salget afholdes af køberen.</P><P>Købstilbuddet skal være gyldigt i mindst 6 måneder regnet fra sidste frist for afgivelse af bud.</P><P>Efter afslutningen af købstilbuddene vil Tjenesten for EU’s Optræden Udadtil efter eget skøn tildele salget til det højeste bud. Tjenesten for EU’s Optræden Udadtil forbeholder sig til enhver tid ret til ikke at tildele salget eller til at annullere det.</P><P>Sælgeren forventer at afslutte salget 1.8.2018.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Brüssel: BEKANNTMACHUNG EINES VERKAUFS - EHEMALIGE EU-RESIDENZ IN HONIARA (DIE SALOMONEN)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Ziel und Umfang:</P><P>Der Europäische Auswärtige Dienst, vertreten durch die Delegation der Europäischen Union auf den Salomonen und Vanuatu (der Verkäufer) plant, seine Residenz zu verkaufen und leitet einen Aufruf für Kaufangebote von qualifizierten Einzelbewerbern oder Unternehmen ein, die am Kauf dieser sehr gut liegenden Immobilie mit 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> Land (Grundstück Nr. 191-012-3) mit einem bestehenden Haus in der Vasakena Street, Lengakiki, Honiara, interessiert sind.</P><P>Die Immobilie:</P><P>Die Immobilie besteht aus einem Grundstück von 1 800 m <FT TYPE="SUP">2</FT> vollständig umzäunten Land mit 2m Betonmauer mit doppelschichtigem Stacheldraht und einem Haus von 268 m{^&gt;2&lt;^}. Das Haus hat eine Eingangshalle, eine Gästegarderobe, ein Gästeduschbad, eine vollständig ausgestattete Küche mit Speisekammer, einen Wohn-/Essbereich von 70 m{^&gt;2&lt;^}, 3 Schlafzimmer, 2 mit En-suite-Badezimmern, einen separaten Duschraum, ein Büro, ein Bügelzimmer, eine 75 m{^&gt;2&lt;^} große überdachte Veranda, getrennte Bereiche für Hauspersonal, eine Wachhütte mit Strom, einen doppelten Carport, weitere Parkflächen für 5 Autos und einen großzügigen Lagerraum unterhalb des Hauses. Die Immobilie umfasst auch einen großen gefliesten Unterhaltungsbereich mit einer geräumigen neugebauten Freizeit-Blätterhütte und einem 12m x 6m Swimmingpool.</P><P>Die Immobilie wird komplett möbliert verkauft. Sie ist mit 3 x 5 000L Wassertanks, eine, 1 000L Brennstofftank, einem FG Wilson 150 kVA-Generator und einem solarbetriebenen Warmwasserboiler ausgestattet.</P><P>Ortsbesichtigungen:</P><P>Die Immobilie kann - nach Vereinbarung - von Dienstag, 20. 3. bis Freitag, 13.4.2018 besichtigt werden, Nummer der Kontaktpersonen: +677.22765 Ansprechpartner: Ms. Elena Mendez, Leiterin der Verwaltung Besucher werden dazu aufgefordert, in einem Besucherverzeichnis zu unterzeichnen und ihre Kontaktdaten anzugeben.</P><P>Einreichung der Angebote:</P><P>Das Kaufangebot („Offer to Purchase“) ist von der Einzelperson und/oder der Einrichtung ordnungsgemäß zu unterzeichnen und zu datieren. Es muss deutlich lesbar sein, um jegliche Missverständnisse bezüglich Text oder Zahlen auszuschließen. Es kann wie folgt eingereicht werden:</P><P>a. Entweder per Post oder Kurierdienst bis spätestens 4.5.2018, nachgewiesen durch den Poststempel oder das Datum auf der Bestätigung des Empfangs bei der unten genannten Anschrift;</P><P>b. Oder durch persönliche Abgabe bei der unten genannten Anschrift bis spätestens 4.5.2018 13:00. Die persönliche Abgabe wird durch eine datierte und unterzeichnete Empfangsbestätigung, die von einem Bevollmächtigten des Europäischen Auswärtigen Dienstes ausgestellt wird, bestätigt.</P><P>Die Angebote sind in 2-facher Ausführung und in doppelten Umschlägen einzureichen. Beide Umschläge müssen mit Klebeband verschlossen werden und der Kaufinteressent muss quer über das Klebeband unterschreiben. Der äußere Umschlag sollte wie folgt adressiert werden:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>Die Kennzeichnung „Purchase offer - Not to be opened“ sollte ebenfalls auf dem äußeren Umschlag angebracht werden.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Anschrift: persönliche Abgabe: </BLK_BTX><ORGANISATION>Europäischer Auswärtiger Dienst</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Belgien.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Postanschrift: Europäischer Auswärtiger Dienst</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels,</P><P>Belgien</P><P>Verkaufsbedingungen:</P><P>Angebote können in EUR oder SBD eingereicht werden. Für Angebote in SBD wird der Mindestkaufpreis auf Grundlage des InforEuro-Kurses am Schlusstermin für die Einreichung der Angebote bewertet.</P><P>Alle Kosten im Zusammenhang mit der Verkaufstransaktion trägt der Käufer.</P><P>Das Kaufangebot muss nach dem Schlusstermin für die Einreichung der Angebote 6 Monate gültig bleiben.</P><P>Nach dem Schlusstermin für die Einreichung der Kaufangebote wird der Europäische Auswärtige Dienst nach eigenem Ermessen den Zuschlag an das höchste Angebot erteilen. Die Delegation der EU behält sich das Recht vor, den Zuschlag nicht zu erteilen oder jederzeit von dem Verkauf zurückzutreten.</P><P>Der Verkäufer geht vom 1.8.2018 als Erfüllungstag aus.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="ORIGINAL" LG="EN" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Brussels: NOTICE OF SALE – EU RESIDENCE IN HONIARA (SOLOMON ISLANDS)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Purpose and scope</P><P>The European external action service represented by the delegation of the European Union to the Solomon Islands and Vanuatu (the Seller) is planning to sell its residence and is launching a call for Offers to Purchase from qualified individuals or entities interested in buying this very well located property of 1800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> of land (Parcel No. 191-012-3), with an existing house at Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>The property</P><P>The property consists of a parcel of 1800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> of fully-fenced land with 2m concrete fence with double layer barbwire and a house of 268 m2. The house has an entrance hall, a guest cloakroom, a guest shower-room, a fully equipped kitchen with pantry, a living/dining area of 70 m2, 3 bedrooms, 2 with an en-suite bathrooms, a separate shower-room, an office, a laundry room, a 75 m2 covered veranda, separate domestic staff quarters, a guard hut with electricity, a double carport, additional parking space for 5 cars and generous under house storage space. The property also includes a large tiled entertainment area with a spacious newly-build recreational leaf hut and a 12m x 6m swimming pool.</P><P>The property is sold fully furnished. It is equipped with 3 x 5000L water-tanks, a 1000L fuel tank, a FG Wilson 150kVA generator and solar panel hot water boiler.</P><P>Site visits</P><P>The property can be viewed — upon appointment — from Tuesday, 20th March until Friday, 13.4.2018. Contact number: +677.22765. Contract person: Ms. Elena Mendez, Head of Administration. Visitors will be asked to sign a visitor's register and to provide their contact details.</P><P>Submission of offers</P><P>The "Offer to purchase" must be duly signed and dated by the individual and/or entity. It must be perfectly legible to avoid any misunderstanding on text or figures. Submission can be done as follows:</P><P>a. Either by normal post or by courier service, posted no later than 4.5.2018, as evidenced by the postmark or the date on the delivery receipt received to the address stated below.</P><P>b. Or delivered by hand to the address stated below by 4.5.2018 13:00 at the latest. Delivery by hand will be confirmed by a dated and signed receipt provided by an authorised agent from the European external action service.</P><P>Offers must be submitted in duplicate and should be inserted in a double envelope. Both envelopes must be properly sealed with adhesive tape with the prospective purchaser's signature written across the tape. The inner envelope should be addressed as follows:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>The marking "Purchase offer – Not to be opened" should be marked on the outer envelope too.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Address: By hand: </BLK_BTX><ORGANISATION>European External Action Service</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, BELGIUM</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>By mail: European external action service</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Belgium</P><P>Sales conditions</P><P>Bids can be submitted in either EUR or SBD. Bids in SBD shall be assessed by reference to the INFOREURO rate on the date of closure of the tender.</P><P>All costs related to the sales transaction shall be borne by the buyer.</P><P>The offer to purchase must be valid for 6 months from the closing date of submission of the offers.</P><P>Following the completion of the offers to purchase, the European external action service will at its sole discretion award the sale to the highest offer. The European external action service reserves the right to not award or to withdraw the sale at any time.</P><P>The seller expects 1.8.2018 as date of settlement.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="ES" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Bruselas: AVISO DE VENTA - RESIDENCIA DE LA UE EN HONIARA (ISLAS SALOMÓN)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Finalidad y ámbito:</P><P>El servicio europeo de acción exterior, representado por la delegación de la Unión Europea en las Islas Salomón y Vanuatu (el vendedor), tiene prevista la venta de su residencia, para lo que lanza una convocatoria abierta de ofertas de compra a personas o entidades calificadas e interesadas en adquirir esta propiedad de 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> de terreno (Parcela n.º 191-012-3), de excelente ubicación y con casa ya existente en la calle Vasakena, Lengakiki, Honiara.</P><P>La propiedad</P><P>La propiedad consta de una parcela de 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> de terreno totalmente vallado con cerca de hormigón de 2 m con alambre de púas de doble capa y una casa de 268 m{^&gt;2&lt;^}. La casa tiene un recibidor de entrada, un guardarropa para invitados, un cuarto de baño para invitados, una cocina totalmente equipada con despensa, un salón/comedor de 70 m{^&gt;2&lt;^}, 3 dormitorios, 2 con baños en suite, un aseo con ducha separada, una oficina, un lavadero, una terraza cubierta de 75 m{^&gt;2&lt;^}, cuartos separados para el personal doméstico, una cabaña de guardia con electricidad, parking doble, espacio de estacionamiento adicional para 5 coches y amplio espacio de almacenamiento en el sótano de la casa. La propiedad también incluye una gran área de ocio embaldosada y una espaciosa cabaña de hojas recién construida, así como una piscina de 12m x 6m.</P><P>La propiedad se vende completamente amueblada. Está equipada con 3 tanques de agua de 5 000L, un tanque de combustible de 1 000L, un generador FG Wilson de 150kVA y una caldera de agua caliente con panel solar.</P><P>Visitas al terreno</P><P>La propiedad se puede ver, previa cita, desde el martes 20 de marzo hasta el viernes 13.4.2018. Número de contacto: +677.22765. Persona de contacto: Ms. Elena Méndez, Jefa de Administración. Se les pedirá a los visitantes que firmen un registro de visitante y que proporcionen sus datos de contacto.</P><P>Presentación de ofertas:</P><P>La «oferta de compra» deberá estar debidamente firmada y fechada por la persona o entidad. Deberá ser perfectamente legible para evitar cualquier malentendido con el texto o las cifras. La entrega se puede hacer de la siguiente forma:</P><P>a. Bien por correo normal o a través de un servicio de mensajería, enviada a más tardar el 4.5.2018, como demostrará el matasellos o la fecha del recibo de entrega que se reciba en la dirección que se indica a continuación.</P><P>b. Bien entregando la oferta en mano en la dirección indicada a continuación antes del 4.5.2018 a las 13:00 a más tardar. La entrega en mano se confirmará por medio de un recibo fechado y firmado que proporcione un agente autorizado de la Servicio de acción exterior europeo.</P><P>Las ofertas deben enviarse por duplicado y deben introducirse en un sobre doble. Ambos sobres deberán precintarse correctamente con cinta adhesiva y llevar la firma del posible comprador estampada sobre la cinta. El sobre interno deberá remitirse a la siguiente dirección:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>La frase «Purchase offer – Not to be opened» (Oferta de compra - No abrir) también deberá incluirse en el sobre exterior.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Dirección: Entrega en mano: </BLK_BTX><ORGANISATION>Servicio Europeo de Acción Exterior</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Bélgica</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Por correo: Servicio Europeo de Acción Exterior</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Bélgica</P><P>Condiciones de venta:</P><P>Las ofertas pueden presentarse en EUR o SBD. En el caso de las ofertas presentadas en SBD, el precio mínimo de compra se evaluará sobre la base del tipo de InforEuro de la fecha de cierre del concurso.</P><P>Todos los costes relacionados con la transacción de venta correrán a cargo del comprador.</P><P>La oferta de compra debe tener una validez de 6 meses a partir de la fecha límite de presentación de las ofertas.</P><P>Una vez finalizadas las ofertas de compra, el Servicio Europeo de Acción Exterior adjudicará la venta, a su entera discreción, a la oferta más alta. El Servicio Europeo de Acción Exterior se reserva el derecho de no adjudicar o retirar la venta en cualquier momento.</P><P>El vendedor prevé como fecha de liquidación el 1.8.2018.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="FI" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Bryssel: MYYNTI-ILMOITUS – EU:N VIRKA-ASUNTO HONIARASSA (SALOMONSAARET)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Tarkoitus ja kohdeala</P><P>Euroopan ulkosuhdehallinto, jota edustaa Euroopan unionin Salomonsaarten-edustusto ja Vanuatu (myyjä), aikoo myydä virka-asuntonsa ja käynnistää pyynnön, joka koskee ostotarjouksia valintakelpoisilta yksilöiltä tai tahoilta, jotka ovat kiinnostuneita ostamaan kyseisen, sijainniltaan erittäin hyvän kiinteistön. Kiinteistön maapinta-ala on 1 800 neliömetriä (paketti nro 191-012-3) ja kiinteistöön sisältyy olemassa oleva rakennus osoitteessa Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>Kiinteistö</P><P>Kiinteistö koostuu paketista, joka sisältää 1 800 neliömetriä kokonaan aidattua maata, 2 metrin korkuisen betoniaidan kaksinkertaisella piikkilankauksella sekä 268 neliömetrin kokoisen talon. Talossa on eteinen, vieraille tarkoitettu vaatesäilö, vieraille tarkoitettu suihkutila, täysin varustettu keittiö ja ruokakomero, 70 neliömetrin kokoinen olohuone/ruokailualue, 3 makuuhuonetta, joista kahden yhteydessä on kylpyhuone, erillinen suihkutila, toimisto, pesula, 75 neliömetrin kokoinen katettu veranta, erillinen kotitaloushenkilöstön majoitustila, sähköllä varustettu vartijan koju, kaksipaikkainen autokatos, ylimääräinen pysäköintipaikka 5 autolle sekä tilava talon alla sijaitseva varastotila. Lisäksi kiinteistöön sisältyy suuri laatoitettu viihdealue, jossa on tilava hiljattain rakennettu lehtimaja ja 12 m x 6 m kokoinen uima-allas.</P><P>Kiinteistö myydään kalustettuna. Kiinteistö on varustettu 3 x 5 000 litran vesisäiliöillä,1 000 litran polttoainesäiliöllä, FG Wilson 150kVA generaattorilla ja aurinkopaneelilla toimivalla kuumavesisäiliöllä.</P><P>Tutustumiskäynnit</P><P>Kiinteistöön voi käydä tutustumassa — ajanvarauksella — tiistaista 20.3. perjantaihin 13.4.2018. Yhteyspuhelinnumero: +677.22765. Yhteyshenkilö: Ms. Elena Mendez, Hallintopäällikkö. Vierailijoita pyydetään allekirjoittamaan vierailijarekisteri ja toimittamaan yhteystietonsa.</P><P>Tarjousten jättäminen</P><P>Ostotarjouksen on oltava yksilön ja/tai tahon asianmukaisesti allekirjoittama ja päiväämä. Sen on oltava täysin selkeästi luettavissa tekstiä ja lukuja koskevien väärinkäsitysten välttämiseksi. Tarjousten jättäminen voidaan tehdä seuraavasti:</P><P>a. lähetettynä joko tavallisen postin tai lähettipalvelun välityksellä viimeistään 4.5.2018, mistä on osoituksena postileima tai vastaanotetun vastaanottokuitin päivämäärä, jäljempänä mainittuun osoitteeseen.</P><P>b. tai henkilökohtaisesti tuotuna viimeistään 4.5.2018 klo 13:00 mennessä jäljempänä mainittuun osoitteeseen. Henkilökohtaisesta toimituksesta annetaan osoitukseksi Euroopan ulkosuhdehallinnon valtuutetun edustajan toimittama päivätty ja allekirjoitettu kuitti.</P><P>Tarjoukset on toimitettava kahtena kappaleena, ja ne on laitettava kahteen kirjekuoreen. Molemmat kirjekuoret on suljettava asianmukaisesti teipillä, jonka poikki kiinnostunut ostaja kirjoittaa nimensä. Ulompaan kirjekuoreen on merkittävä seuraavat tiedot:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>Merkintä “Purchase offer – Not to be opened" on merkittävä myös ulompaan kirjekuoreen.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Osoite: henkilökohtaisesti tuotuna: </BLK_BTX><ORGANISATION>Euroopan ulkosuhdehallinto</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Belgia.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>postitse: European external action service</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Belgium</P><P>Myyntiä koskevat ehdot</P><P>Tarjoukset voidaan jättää euroina tai Salomonsaarten dollareina. Salomonsaarten dollareina jätettävät tarjoukset arvioidaan InforEuro-kurssin perusteella tarjouksen päättymispäivänä.</P><P>Ostaja maksaa kaikki myyntitapahtumaan liittyvät kulut.</P><P>Ostotarjouksen on oltava voimassa 6 kuukautta tarjousten jättämisen määräajasta.</P><P>Ostotarjousten loppuunsaattamisen jälkeen Euroopan ulkosuhdehallinto tekee oman harkintansa mukaan myyntiä koskevan sopimuksen korkeimman tarjouksen tehneen tarjoajan kanssa. Euroopan ulkosuhdehallinto varaa oikeuden olla tekemättä sopimusta tai vetäytyä myynnistä milloin tahansa.</P><P>Myyjä odottaa suorittamispäivän olevan 1.8.2018.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="FR" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Bruxelles: AVIS DE VENTE – RÉSIDENCE DE L’UE À HONIARA (ÎLES SALOMON)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Objectif et portée :</P><P>Le service européen pour l'action extérieure représenté par la délégation de l'Union européenne aux Îles Salomon et au Vanuatu (le vendeur) prévoit de vendre sa résidence et lance un appel d'offres d'achat auprès de particuliers qualifiés ou d'entités intéressées à acheter ce bien situé : propriété avec 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> de terrain (parcelle no 191-012-3), avec une maison existante rue Vasakena, Lengakiki, Honiara.</P><P>Le bien</P><P>Le bien est composé d'une parcelle de 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> de terrain entièrement clos grâce à une clôture en béton d'une hauteur de 2 m, avec double barbelé, et d'une maison de 268 m{^&gt;2&lt;^}. La maison dispose d'un hall d'entrée, d'un vestiaire invité, d'une salle de douche invité, d'une cuisine entièrement équipée avec cellier, d'un salon/salle à manger de 70 m{^&gt;2&lt;^}, de 3 chambres, de 2 chambres avec une salle de bains attenante, d'une salle d'eau séparée, d'un bureau, d'une buanderie, d'une véranda couverte de 75 m{^&gt;2&lt;^}, de logements séparés pour le personnel de maison, d'une cabane de gardiennage avec électricité, d'un double abri voiture, d'un espace de stationnement supplémentaire pour 5 voitures et de généreux espaces de rangement. Le bien comprend également un grand espace de divertissement carrelé avec une grande cabane de loisirs et une piscine de 12 m x 6 m.</P><P>Le bien est vendu entièrement meublé. Il est équipé de 3 réservoirs d'eau de 5 000 L, d'un réservoir de carburant de 1 000 L, d'un générateur FG Wilson de 150 kVA et d'une chaudière à eau chaude à panneaux solaires.</P><P>Visites des lieux</P><P>La propriété peut être visitée - sur rendez-vous - du mardi 20.3.2018 au vendredi 13.4.2018. Numéro de contact : +677.22765. Personne à contacter : Ms. Elena Mendez, directrice de l'administration. Les visiteurs seront tenus de signer un registre de visite et de fournir leurs coordonnées de contact.</P><P>Soumission des offres</P><P>L' « offre d'acquisition » devra être dûment signée et datée par la personne physique et/ou l'entité. Elle devra être parfaitement lisible afin d'éviter tout malentendu quant au texte ou aux chiffres. Les offres pourront être envoyées/présentées :</P><P>a. Soit par courrier ordinaire ou par service de messagerie, au plus tard le 4.5.2018, le cachet de la poste ou la date de l'accusé de réception à l'adresse indiquée ci-après faisant foi.</P><P>b. Soit par dépôt en main propre à l'adresse indiquée ci-après, au plus tard le 4.5.2018 à 13:00. Le dépôt en main propre sera confirmé par un récépissé daté et signé par un agent habilité du service européen pour l'action extérieure.</P><P>Les offres devront être soumises en double exemplaire sous double enveloppe. Les 2 enveloppes devront être correctement fermées au moyen d'un ruban adhésif sur lequel sera apposée la signature de l'acquéreur potentiel. L'enveloppe extérieure sera libellée comme suit :</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>La mention « Purchase offer – Not to be opened » doit également être marquée sur l'enveloppe extérieure.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Adresse : Dépôt en main propre : </BLK_BTX><ORGANISATION>Service européen pour l'action extérieure</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Belgique</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Par courriel : Service européen pour l'action extérieure</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels,</P><P>Belgique</P><P>Conditions de vente</P><P>Les offres pourront être présentées en EUR ou en SBD. Pour les offres libellées en SBD, le prix d'acquisition minimal sera évalué sur la base du taux INFOREURO en vigueur à la date de clôture de l'appel d'offres.</P><P>Tous les coûts relatifs à la transaction de vente seront à la charge de l'acquéreur.</P><P>L'offre d'acquisition devra être valable pendant 6 mois à compter de la date limite de réception des offres.</P><P>À l'issue de la procédure d'appel d'offres d'acquisition, le service européen pour l'action extérieure attribuera, à sa seule discrétion, la vente à l'offre la plus élevée. Le service européen pour l'action extérieure se réserve le droit de ne pas attribuer la vente ou de la retirer à tout moment.</P><P>Le vendeur prévoit le règlement pour le 1.8.2018.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Βρυξέλλες: ΑΝΑΚΟΙΝΩΣΗ ΠΩΛΗΣΗΣ – ΚΑΤΟΙΚΙΑ ΕΕ ΣΤΗΝ ΟΝΙΑΡΑ (ΝΗΣΟΙ ΣΟΛΟΜΩΝΤΟΣ)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Σκοπός και πεδίο εφαρμογής</P><P>Η Ευρωπαϊκή Υπηρεσία Εξωτερικής Δράσης εκπροσωπούμενη από την Αντιπροσωπεία της Ευρωπαϊκής Ένωσης στις νήσους Σολομώντος και στο Βανουάτου (ο Πωλητής) σχεδιάζει να πωλήσει την κατοικία της και προκηρύσσει μια πρόσκληση υποβολής προσφορών αγοράς από φυσικά πρόσωπα ή οντότητες που διαθέτουν τα προσόντα και ενδιαφέρονται να αγοράσουν αυτή τη γη 1 800m<FT TYPE="SUP">2</FT> (Αγροτεμάχιο Αριθ. 191-012-3), η οποία βρίσκεται σε πάρα πολύ καλή τοποθεσία, με ένα υπάρχον σπίτι στην Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>Η ιδιοκτησία</P><P>Η ιδιοκτησία αποτελείται από ένα αγροτεμάχιο 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> πλήρους περιφραγμένης γης με 2m περίφραξη σκυροδέματος και διπλό συρματόπλεγμα, και ένα σπίτι 268 m{^&gt;2&lt;^}. Το σπίτι αποτελείται από μία είσοδο, ένα βεστιάριο, ένα μπάνιο με ντουζιέρα φιλοξενούμενων, μια πλήρως εξοπλισμένη κουζίνα με ντουλάπι τροφίμων, ένα σαλόνι/μία τραπεζαρία 70 m{^&gt;2&lt;^}, 3 υπνοδωμάτια, 2 με ενσωματωμένα μπάνια, ένα χωριστό δωμάτιο με ντουζιέρα, ένα γραφείο, ένα πλυσταριό, καλυμμένη βεράντα 75 m{^&gt;2&lt;^}, χωριστές κατοικίες για το οικιακό προσωπικό, ένα φυλάκιο με ηλεκτρισμό, ένα διπλό υπόστεγο για αυτοκίνητα, πρόσθετος χώρος στάθμευσης για 5 αυτοκίνητα και αρκετός υπόγειος χώρος αποθήκευσης. Η ιδιοκτησία επίσης περιλαμβάνει έναν μεγάλο χώρο ψυχαγωγίας επιστρωμένο με πλακάκια, με ένα ευρύχωρο νεόκτιστο ψυχαγωγικό σπιτάκι και μια πισίνα 12m x 6m.</P><P>Η ιδιοκτησία πωλείται πλήρως επιπλωμένη. Είναι εξοπλισμένη με 3 x 5 000L υδατοδεξαμενές, μια δεξαμενή καυσίμων 1 000L, μια γεννήτρια FG Wilson 150kVA και έναν ηλιακό συλλέκτη για θέρμανση νερού.</P><P>Επιτόπιες επισκέψεις</P><P>Οι ενδιαφερόμενοι μπορούν να δουν την ιδιοκτησία — κατόπιν ραντεβού — από την Τρίτη 20 Μαρτίου έως την Παρασκευή 13.4.2018. Αριθμός επικοινωνίας: +677.22765. Υπεύθυνος επικοινωνίας: Ms. Elena Mendez, Προϊστάμενη διοίκησης. Οι επισκέπτες θα κληθούν να υπογράψουν μητρώο επισκεπτών και να παρέχουν τα στοιχεία επικοινωνίας τους.</P><P>Υποβολή προσφορών</P><P>Η «Προσφορά για αγορά» πρέπει να είναι δεόντως υπογεγραμμένη και ενημερωμένη από το φυσικό πρόσωπο ή/και την οντότητα. Πρέπει να είναι απολύτως ευανάγνωστη για την αποφυγή οποιασδήποτε παρανόησης σε κείμενο ή αριθμούς. Η υποβολή μπορεί να πραγματοποιηθεί ως εξής:</P><P>α. Είτε με κανονικό ταχυδρομείο ή μέσω υπηρεσίας ιδιωτικού ταχυδρομείου, η αποστολή της οποίας έγινε έως τις 4.5.2018, όπως αποδεικνύεται από την ταχυδρομική σφραγίδα ή στην απόδειξη παραλαβής που παραλήφθηκε στη διεύθυνση που υποδεικνύεται κατωτέρω,</P><P>β. είτε με ιδιόχειρη κατάθεση στη διεύθυνση που αναφέρεται κατωτέρω έως τις 4.5.2018 13:00 το αργότερο. Η ιδιόχειρη παράδοση θα επιβεβαιωθεί μέσω απόδειξης παραλαβής φέρουσας ημερομηνία και υπογραφή από εξουσιοδοτημένο εκπρόσωπο που παρέχεται από την Ευρωπαϊκή Υπηρεσία Εξωτερικής Δράσης.</P><P>Οι προσφορές πρέπει να υποβληθούν σε δύο αντίτυπα και θα πρέπει να ενσωματωθούν σε διπλό φάκελο. Και οι δύο φάκελοι πρέπει να σφραγιστούν καταλλήλως με κολλητική ταινία η οποία θα φέρει εγκαρσίως την υπογραφή του αποστολέα. Στον εσωτερικό φάκελο θα πρέπει να αναγράφονται τα εξής:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>Η σημείωση «Purchase offer – Not to be opened» θα πρέπει να προστεθεί και στον εξωτερικό φάκελο.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Διεύθυνση: Μέσω ιδιόχειρης παράδοσης: </BLK_BTX><ORGANISATION>Ευρωπαϊκή Υπηρεσία Εξωτερικής Δράσης</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Βέλγιο</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Μέσω ταχυδρομείου: Ευρωπαϊκή Υπηρεσία Εξωτερικής Δράσης</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Βέλγιο</P><P>Προϋποθέσεις πώλησης</P><P>Οι προσφορές μπορούν να υποβληθούν σε EUR ή SBD. Οι προσφορές σε SBD πρέπει να αξιολογηθούν με σχέση με την ισοτιμία INFOREURO κατά την ημερομηνία κλεισίματος της προσφοράς.</P><P>Όλα τα έξοδα που συνδέονται με τη συναλλαγή πώλησης, βαρύνουν τον αγοραστή.</P><P>Η προσφορά για την αγορά πρέπει να ισχύει για 6 μήνες από την τελική ημερομηνία υποβολής των προσφορών.</P><P>Μετά την ολοκλήρωση των προσφορών αγοράς, η Ευρωπαϊκή Υπηρεσία Εξωτερικής Δράσης θα αναθέσει, κατά τη διακριτική της ευχέρεια, την πώληση στην υψηλότερη προσφορά. Η Ευρωπαϊκή Υπηρεσία Εξωτερικής Δράσης διατηρεί το δικαίωμα να μην αναθέσει ή να άρει την πώληση ανά πάσα στιγμή.</P><P>Ο πωλητής αναμένει την 1.8.2018 ως ημερομηνία εγκατάστασης.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Bruxelles: AVVISO DI VENDITA – RESIDENZA DELL'UE A HONIARA (ISOLE SALOMONE)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Oggetto e campo d'applicazione</P><P>Il servizio europeo per l'azione esterna, rappresentato dalla delegazione dell'Unione europea per le isole Salomone e Vanuatu (il venditore), prevede la vendita della propria residenza e intende pertanto indire una gara per la vendita riservata a persone o entità qualificate interessate all'acquisto di tale bene immobile consistente in un terreno di 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (particella n. 191-012-3) e una casa unifamiliare siti all'indirizzo Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>Il bene immobile</P><P>Il bene immobile consiste di una particella di 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> che include un terreno completamente recintato tramite recinzione in calcestruzzo alta 2 metri dotata di doppio filo spinato e una casa unifamiliare di 268 m{^&gt;2&lt;^}. La casa è composta da un ingresso, un guardaroba per gli ospiti, un bagno per gli ospiti, una cucina completamente attrezzata con dispensa, un soggiorno/sala da pranzo di 70 m{^&gt;2&lt;^}, 3 camere da letto, di cui 2 con bagno privato, un bagno separato con doccia, un ufficio, una lavanderia, una veranda coperta di 75 m{^&gt;2&lt;^}, locali per il personale domestico separati, una guardiola dotata di energia elettrica, un posto auto doppio e coperto, spazio di parcheggio aggiuntivo per 5 automobili e un ampio spazio di magazzinaggio sotto casa. La struttura comprende anche un'ampia area piastrellata per l'intrattenimento, con una spaziosa capanna di foglie per il tempo libero di nuova costruzione e una piscina di 12 m x 6 m.</P><P>Il bene immobile sarà venduto completamente ammobiliato. Il bene immobile è dotato di 3 serbatoi d'acqua da 5 000 l, un serbatoio di carburante da 1 000 l, un generatore FG Wilson da 150 kVA e una caldaia a pannelli solari per l'acqua calda.</P><P>Visita del bene immobile</P><P>Il bene immobile potrà essere visionata, previo appuntamento, da martedì 20 marzo a venerdì 13 aprile 2018. Contatto telefonico: +677 22765. Persona di contatto: Ms. Elena Mendez, capo amministrazione. Ai visitatori verrà chiesto di firmare un registro dei visitatori e fornire un contatto.</P><P>Presentazione delle offerte</P><P>L'"offerta di acquisto" deve essere debitamente datata e firmata dalla persona fisica e/o giuridica. Deve essere perfettamente leggibile al fine di evitare qualsiasi malinteso sul testo o sulle cifre. La presentazione può avvenire come segue:</P><P>a. mediante posta ordinaria o servizio di corriere, entro e non oltre il 4.5.2018, come comprovato dal timbro postale o dalla data della ricevuta di consegna all'indirizzo di cui sotto;</P><P>b. o mediante consegna brevi manu all'indirizzo di cui sotto entro e non oltre il 4.5.2018 alle ore 13:00. La consegna brevi manu verrà confermata da una ricevuta datata e firmata che sarà rilasciata da un funzionario autorizzato del servizio europeo per l'azione esterna.</P><P>Le offerte devono essere presentate in duplice copia e devono essere spedite in busta doppia. Entrambe le buste devono essere debitamente sigillate con nastro adesivo e il potenziale acquirente deve apporre la propria firma su detto nastro. La busta interna deve recare la dicitura seguente:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>La dicitura "Purchase offer - Not to be opened" deve essere riportata anche sulla busta esterna.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Indirizzo: consegna brevi manu: </BLK_BTX><ORGANISATION>Servizio europeo per l’azione esterna</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Belgio</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Per posta: Servizio europeo per l’azione esterna</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Belgio</P><P>Condizioni di vendita</P><P>Le offerte possono essere presentate in EUR o in SBD. Le offerte in SBD saranno valutate in riferimento al tasso InforEuro della data di chiusura del bando.</P><P>Tutti i costi connessi all'operazione di vendita saranno a carico dell'acquirente.</P><P>L'offerta di acquisto deve essere valida per 6 mesi a partire dal termine ultimo per la presentazione delle offerte.</P><P>In seguito alla conclusione dell'offerta di acquisto, il servizio europeo per l'azione esterna, a sua esclusiva discrezione, aggiudicherà la vendita all'offerta più alta. Il servizio europeo per l'azione esterna si riserva il diritto di non aggiudicare o di ritirare la vendita in qualsiasi momento.</P><P>Il venditore prevede di eseguire la transazione l'1.8.2018.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="NL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Brussel: KENNISGEVING VAN VERKOOP – EU-VERBLIJF IN HONIARA (SALOMONSEILANDEN)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Doel en draagwijdte:</P><P>De Europese Dienst voor extern optreden vertegenwoordigd door de Delegatie van de Europese Unie in de Salomonseilanden en Vanuatu (de verkoper) wil haar verblijf verkopen en schrijft een oproep uit voor inschrijvingen voor aankoop voor gekwalificeerde personen of entiteiten die interesse hebben in de aankoop van dit zeer goed gelegen landeigendom van 1 800 m{^&gt;2&lt;^} (perceel nr. 191-012-3), met een bestaand huis gelegen te Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>Het eigendom:</P><P>Het eigendom bestaat uit een perceel van 1 800 m{^&gt;2&lt;^} met volledig omheind land met een betonnen hek van 2 meter met dubbel prikkeldraad en een huis van 268 m{^&gt;2&lt;^}. Het huis heeft een inkomhal, een gastengarderobe, een gastendouche, een volledig ingerichte keuken met bijkeuken, een woon/eetruimte van 70 m{^&gt;2,&lt;^} 3 slaapkamers, 2 met een en-suite badkamer, een afzonderlijke doucheruimte, een kantoor, een wasruimte, een overdekte veranda van 75 m{^&gt;2&lt;^}, afzonderlijke personeelsvertrekken, een wachthuis met elektriciteit, een dubbele carport, extra parkeerruimte voor 5 auto‘s en een rijkelijke opslagruimte onder het huis. Het eigendom bevat ook een grote betegelde ontspanningsruimte met een ruime en nieuw gebouwde bladerhut voor recreatie en een zwembad van 12 m op 6 m.</P><P>Het eigendom wordt volledig gemeubileerd verkocht. Het is uitgerust met 3 watertanks van 5 000 liter, een brandstoftank van 1 000 liter, een FG Wilson-generator van 150kVA en een heetwaterboiler met zonnepaneel.</P><P>Verkenningsbezoek aan de plaats van uitvoering:</P><P>Het eigendom kan worden bezichtigd — op afspraak —van dinsdag, 20.3.2018 tot vrijdag, 13.4.2018. Contactnummer: +677.22765. Contactpersoon: mevrouw Elena Mendez, Hoofd Administratie. Bezoekers wordt gevraagd een bezoekersregister te ondertekenen en hun contactgegevens te verstrekken.</P><P>Indiening van de inschrijvingen:</P><P>De „inschrijving voor aankoop” moet naar behoren worden ondertekend en gedateerd door de persoon en/of entiteit. Het moet perfect leesbaar zijn zodat eventuele misverstanden inzake tekst en cijfers worden vermeden. Indiening kan als volgt gebeuren:</P><P>a. ofwel via de normale post ofwel per koeriersdienst, uiterlijk gepost op 4.5.2018, zoals blijkt uit de poststempel of de datum op het afgiftebewijs ontvangen op het hierna vermelde adres;</P><P>b. of door persoonlijke afgifte uiterlijk op 4.5.2018 (13:00) op het hierna vermelde adres. Bezorging wordt bevestigd door een gedateerd en ondertekend ontvangstbewijs verstrekt door een gemachtigde medewerker van de Europese Dienst voor extern optreden.</P><P>Inschrijvingen moeten in tweevoud worden ingediend en moeten in een dubbele enveloppe worden gestoken. Beide enveloppen moeten naar behoren met plakband worden verzegeld waarbij de kandidaat-koper zijn handtekening zet op de plakband. De binnenste enveloppe moet het volgende adres vermelden:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>De aanduiding „Inschrijving voor aankoop - NOT TO BE OPENED“ moet ook worden vermeld op de buitenste enveloppe.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Adres: afgifte: </BLK_BTX><ORGANISATION>Europese Dienst voor extern optreden</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, België.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>per post: Europese Dienst voor extern optreden</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels,</P><P>België.</P><P>Verkoopvoorwaarden:</P><P>Inschrijvingen mogen worden ingediend in EUR of SBD. Voor inschrijvingen in SBD wordt de minimale aankoopprijs beoordeeld aan de hand van de InforEuro-koers op de datum van afsluiting van de aanbesteding.</P><P>Alle kosten met betrekking tot de verkooptransactie zijn voor rekening van de koper.</P><P>De inschrijving voor aankoop moet geldig zijn gedurende 6 maanden vanaf de uiterste datum voor indiening van de inschrijvingen.</P><P>Na afronding van de inschrijvingen voor aankoop zal de Europese Dienst voor extern optreden naar eigen goeddunken de verkoop gunnen aan de hoogste inschrijving. De Europese Dienst voor extern optreden behoudt zich het recht voor om op eender welk moment de verkoop niet te gunnen of te annuleren.</P><P>De verkoper verwacht 1.8.2018 als datum van afwikkeling.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="PT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Bruxelas: ANÚNCIO DE VENDA - RESIDÊNCIA DA UE EM HONIARA (ILHAS SALOMÃO)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Objetivo e âmbito</P><P>O Serviço Europeu para a Ação Externa representado pela delegação da União Europeia nas Ilhas Salomão e Vanuatu (o Vendedor) prevê vender a sua residência e está a lançar um concurso relativo à aquisição por parte de individuais qualificados ou entidades interessadas em adquirir esta propriedade muito bem localizada com 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> de terreno (Parcela n.º 191-012-3), com uma casa existente em Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>Propriedade</P><P>A propriedade consiste numa parcela de 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> de terreno totalmente vedado com uma vedação de betão de 2 m com uma camada dupla de arame farpado e uma casa de 268 m{^&gt;2&lt;^}. A casa possui um átrio, um vestiário, um balneário para hóspedes, uma cozinha totalmente equipada com despensa, uma área para sala de estar e de jantar com 70 m{^&gt;2&lt;^}, 3 quartos, 2 com casas de banho, um balneário separado, uma lavandaria, uma varanda coberta com 75 m{^&gt;2&lt;^}, alojamentos separados para os empregados domésticos, um barracão de segurança com eletricidade, uma garagem para 2 viaturas, espaço de estacionamento adicional para 5 viaturas e um espaço generoso para armazenamento na cave. A propriedade também inclui uma grande área de entretenimento ladrilhada com um barracão de folhas recreativo, recentemente construído, e uma piscina de 12 m x 6 m.</P><P>A propriedade é vendida totalmente mobilada. Está equipada com 3 tanques de água de 5 000 L, um depósito de combustível de 1 000 L, um gerador FG Wilson 150kVA e uma caldeira de água quente alimentada a energia solar.</P><P>Visitas ao local</P><P>A propriedade pode ser vista — mediante marcação — de terça-feira, 20 de março a sexta-feira, 13.4.2018. Número de contacto: +677.22765. Pessoa a contactar: Ms. Elena Mendez, Chefe da Administração. Será solicitado aos visitantes que assinem um registo de visitas e forneçam os respetivos dados de contacto.</P><P>Apresentação de propostas</P><P>O contrato-promessa de compra e venda deve ser devidamente assinado e datado pelo indivíduo e/ou pela entidade. Deve ser perfeitamente legível para evitar quaisquer mal-entendidos em texto ou números. A apresentação pode ser realizada da seguinte forma:</P><P>a. Por correio normal ou por serviços de correio por mensageiro, enviado o mais tardar até 4.5.2018, conforme comprovado pelo carimbo postal ou pela data do recibo de entrega para o endereço indicado infra.</P><P>b. Ou por entrega em mão para o endereço indicado abaixo até 4.5.2018 às 13:00 o mais tardar. A entrega em mão será confirmada por um recibo datado e assinado fornecido por um agente autorizado do Serviço Europeu para a Ação Externa.</P><P>As propostas devem ser apresentadas em duplicado e devem ser introduzidas em 2 sobrescritos. Ambos os envelopes devem ser adequadamente selados com fita adesiva com a assinatura do potencial adquirente escrita sobre a fita. O sobrescrito interior deve ser endereçado da seguinte forma:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>A marcação "Purchase offer – Not to be opened" deve ser também incluída no sobrescrito exterior.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Endereço: Em mão: </BLK_BTX><ORGANISATION>Serviço Europeu para a Ação Externa</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Bélgica</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Por correio: Serviço Europeu para a Ação Externa</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Bélgica</P><P>Condições de venda</P><P>As propostas podem ser apresentadas em EUR ou SBD. As propostas em SBD deverão ser avaliadas relativamente à taxa InforEuro na data de encerramento do concurso.</P><P>Todos os custos relacionados com a transação das vendas devem ser suportados pelo adquirente.</P><P>A proposta de aquisição deve ser válida durante 6 meses a contar da data de encerramento de apresentação das propostas.</P><P>Na sequência das propostas de aquisição, o Serviço Europeu para a Ação Externa irá à sua discrição exclusiva adjudicar a venda à proposta mais elevada. O Serviço Europeu para a Ação Externa reserva-se o direito de não adjudicar ou de suspender a venda em qualquer momento.</P><P>O vendedor prevê que a data de liquidação seja em 1.8.2018.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="SV" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Bryssel: MEDDELANDE OM FÖRSÄLJNING - EU-RESIDENS I HONIARA</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Syfte och omfattning</P><P>Europeiska utrikestjänsten representerad av Europeiska unionens delegation till Solomonöarna och Vanuatu (säljaren) planerar att sälja sitt residens och inleder en anbudsinfordran för köp för kvalificerade personer eller enheter, som är intresserade av att köpa denna utmärkt belägna fastighet bestående av ett markområde på 1 800 m{^&gt;2&lt;^} (landområde nr. 191-012-3) med ett befintligt hus på Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>Fastigheten</P><P>Fastigheten består av ett fullständigt inhägnat landområde på 1 800 m{^&gt;2&lt;^} med en 2 meter hög betonginhägnad med dubbelt lager taggtråd samt ett hus på 268 m{^&gt;2&lt;^}. Huset har en entréhall, ett gästkapprum, ett gästduschrum, ett fullt utrustat kök med serveringsrum, ett vardags-/middagsrum på 70 m{^&gt;2&lt;^}, 3 sovrum, varav 2 med inbyggt badrum, ett separat duschrum, ett kontor, en tvättstuga, en 75 m{^&gt;2&lt;^} skyddad veranda, separata utrymmen för personal, ett vakthus med elektricitet, ett dubbelgarage, ytterligare parkeringsplatser för 5 bilar samt gott om förvaringsutrymme under huset. Fastigheten inkluderar även en stor plattbeklädd underhållningsyta med en rymlig nybyggd lövhydda för rekreation samt en 12 m x 6 m stor simbassäng.</P><P>Fastigheten säljs fullt möblerad. Den är utrustad med 3 x 5 000 liters vattenbehållare, en 1 000 liters bränslebehållare, en FG Wilson 150kVA-generator samt en varmvattenberedare med solpanel.</P><P>Besök på platsen</P><P>Fastigheten är öppen för visning - enligt överenskommelse - från tisdag den 20 mars till fredag den 13 april 2018. Kontaktnummer: +677 22765. Kontaktperson: Ms. Elena Mendez, administrationschef. Besökare kommer att uppmanas att underteckna ett besöksregister och att tillhandahålla sina kontaktuppgifter.</P><P>Inlämning av anbud</P><P>Erbjudandet om köp ska vederbörligen undertecknas och dateras av personen och/eller enheten. Det ska vara mycket tydligt skrivet för att undvika missförstånd gällande texten eller siffrorna. Inlämning kan göras på följande sätt:</P><P>a. Antingen med vanlig post eller budtjänst, och det skickas senast 4.5.2018, vilket ska styrkas av poststämpeln eller datumet på mottagningskvittot, som har inkommit till den adress, som anges nedan.</P><P>b. Eller genom personlig inlämning till den adress som anges nedan, senast 4.5.2018 kl. 13:00. Personlig inlämning ska styrkas av ett daterat och undertecknat kvitto, som tillhandahålls av en behörig representant från Europeiska utrikestjänsten.</P><P>Anbud ska lämnas in i två exemplar och bör ligga i dubbla kuvert. Båda kuverten ska förseglas ordentligt med tejp med den tilltänkta köparens namnteckning skriven tvärs över tejpen. På det yttre kuvertet ska följande anges:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>Anteckningen ”Purchase offer - Not to be opened” ska finnas på det yttre kuvertet också.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Adress: Personlig inlämning: </BLK_BTX><ORGANISATION>Europeiska utrikestjänsten</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Belgien</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Med post: Europeiska utrikestjänsten</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Belgien</P><P>Försäljningsvillkor</P><P>Anbud kan lämnas i antingen EUR eller SBD. För anbud i SBD ska det lägsta anskaffningspriset bedömas med hänvisning till InforEuro-kursen den dag då anbudsförfarandet har avslutas.</P><P>Alla kostnader i samband med försäljningstransaktionen ska bäras av köparen.</P><P>Erbjudandet om köp ska vara giltigt i 6 månader från sista datum för inlämning av anbud.</P><P>Efter det att förfarandet för erbjudanden om köp har avslutats kommer den Europeiska utrikestjänsten efter eget gottfinnande att tilldela försäljningen till det högsta anbudet. Europeiska utrikestjänsten förbehåller sig rätten att inte tilldela försäljningen eller att dra tillbaka försäljningen när som helst.</P><P>Säljaren förväntas ha fattat ett beslut den 1.8.2018.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="CS" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Brusel: OZNÁMENÍ O PRODEJI – REZIDENCE EU V LOKALITĚ HONIARA (ŠALOMOUNOVY OSTROVY)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Účel a rozsah</P><P>Evropská služba pro vnější činnost, zastoupená delegací Evropské unie na Šalomounských ostrovech a Vanuatu (dále jen „Prodejce“), má v úmyslu prodat své rezidenční sídlo a vypisuje výzvu k podání nabídek k odkoupení způsobilými jednotlivci nebo subjekty se zájmem o zakoupení této nemovitosti nacházející se ve velmi dobré lokalitě s rozlohou 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (parcela č. 191-012-3), se stávajícím domem na adrese Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>Nemovitost</P><P>Nemovitost sestává z pozemku o rozloze 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, který je po celém obvodu obehnán 2metrovou betonovou zdí s dvouvrstvým ostnatým drátem a budovy o ploše 268 m{^&gt;2&lt;^}. Dům má vstupní halu, šatnu pro hosty, koupelnu se sprchou pro hosty, plně vybavenou kuchyň se spíží, obývací prostor a prostor jídelny o ploše 70 m{^&gt;2&lt;^}, 3 ložnice, 2 s přilehlými koupelnami a samostatnou sprchou, kancelář, prádelnu, krytou verandu o ploše 75 m{^&gt;2&lt;^}, samostatné prostory pro služebnictvo, boudu pro ostrahu s napojením na elektrickou síť, přístřešek pro dvě auta, dodatečné parkoviště pro 5 vozidel a rozlehlý sklepní prostor. Nemovitost také disponuje rozlehlou dlážděnou zónou pro zábavu s prostornou nově vybudovanou chýší pro odpočinek a bazénem o rozloze 12m x 6m.</P><P>Nemovitost se prodává plně vybavená. K vybavení patří 3 x nádrž na vodu o objemu 5 000l, nádrž na palivo o objemu 1 000l, generátor typu FG Wilson o výkonnosti 150 kVA a bojler na horkou vodu s ohříváním přes solární panel.</P><P>Prohlídky místa</P><P>Nemovitost si můžete prohlédnout po předchozím objednání od 20.3.2018 do 13.4.2018. Kontaktní číslo: +677.22765. Kontaktní osoba: Ms. Elena Mendez, vedoucí administrativy. Návštěvníci budou požádáni, aby se podepsali do registru návštěvníků a poskytli své kontaktní údaje.</P><P>Podání nabídek</P><P>„Nabídka na odkoupení“ musí být řádně podepsána a opatřena datem ze strany příslušné fyzické a/nebo právnické osoby. Musí být zcela čitelná, aby se zamezilo případnému nedorozumění v textu nebo číslech. Podání lze provést následovně:</P><P>a. Buď běžnou poštou, nebo doručovatelskou službou, s odesláním nejpozději do 4.5.2018, přičemž o splnění tohoto požadavku rozhoduje poštovní razítko nebo datum na doručence, na níže uvedenou adresu.</P><P>b. Nebo osobně na níže uvedenou adresu, nejpozději do 4.5.2018 (13:00). Osobní doručení bude potvrzeno datovaným a podepsaným potvrzením o doručení, které poskytne oprávněný zástupce Evropské služby pro vnější činnost.</P><P>Nabídku je nutno podat ve dvojím vyhotovení a vložit ji do dvojité obálky. Obě obálky musí být řádně přelepeny lepicí páskou s podpisem potenciálního kupujícího opatřeným přes tuto pásku. Vnitřní obálka musí být nadepsána takto:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>Označení „Purchase offer – Not to be opened" by mělo být umístěno také na vnější obálku.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Adresa: Osobní doručení: </BLK_BTX><ORGANISATION>Evropská služba pro vnější činnost</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Belgie</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Doručení poštou: Evropská služba pro vnější činnost</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Belgie</P><P>Podmínky prodeje</P><P>Nabídky lze podávat v eurech (EUR) nebo dolarech Šalamounových ostrovů (SBD). Nabídky v SBD budou posuzovány s odkazem na sazbu INFOREURO k datu uzavření nabídkového řízení.</P><P>Veškeré náklady související s touto prodejní transakcí ponese kupující.</P><P>Nabídky na odkoupení musí platit po dobu 6 měsíců od konečné lhůty pro podání nabídek.</P><P>Po podání nabídek na odkoupení Evropská služba pro vnější činnost podle vlastního uvážení prodá tuto nemovitost uchazeči s nejvyšší nabídkou. Evropská služba pro vnější činnost si vyhrazuje právo odstoupit od tohoto prodeje, nebo jej kdykoli zrušit.</P><P>Dnem vypořádání má být podle prodejce 1.8.2018.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="ET" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Brüssel: MÜÜGITEADE – ELi RESIDENTS HONIARAS (SAALOMONI SAARED)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Eesmärk ja ulatus</P><P>Euroopa välisteenistus, keda esindab Euroopa Liidu delegatsioon Saalomoni saartel ja Vanuatul (müüja), kavatseb müüa oma residentsi ja esitab pakkumiskutse kvalifitseeritud era- või juriidilistele isikutele, kes on huvitatud selle väga heas kohas asuva 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> suurusega kinnistu (maatükk nr 191-012-3) ostmisest koos sellel asuva olemasoleva hoonega aadressil Vasakena tn, Lengakiki, Honiara.</P><P>Vara</P><P>Vara koosneb täies ulatuses 2 m kõrguse ja kahekordse oksastraadiga kaetud betoonist taraga ümbritsetud maatükist suurusega 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> ja hoonest pinnaga 268 m<FT TYPE="SUP">2</FT>. Hoones on vestibüül, külaliste garderoob, külaliste duširuum, täielikult varustatud köök koos sahvriga, elu-/söögituba suurusega 70 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, 3 magamistuba, 2 neist koos vannitoaga, eraldi duširuum, kabinet, pesuruum, 75 m<FT TYPE="SUP">2</FT> suurune kaetud veranda, eraldi ruumid koduabilistele, elektriga valvepost, kaks varjualust sõidukite parkimiseks, lisaparkla 5 sõidukile ja suur majaalune hoiuruum. Kinnistul on lisaks suur plaatidega kaetud meelelahutusala ruumika värskelt valminud lehtedest onniga vaba aja veetmiseks ja 12 m x 6 m basseiniga.</P><P>Kinnistu müüakse täielikult sisustatuna. Kinnistu on varustatud 3 x 5 000-liitrise veemahuti, 1 000-liitrise kütusemahuti, FG Wilsoni 150 kVA generaatori ja päikesepaneelidega kuumaveeboileriga.</P><P>Tegevuskoha külastused</P><P>Kinnistut saab vaatama tulla (aeg tuleb broneerida) alates teisipäevast, 20. märtsist kuni reede, 13. aprillini 2018. Kontaktnumber: +677 22765. Kontaktisik: pr Elena Mendez, haldusjuht (Head of Administration). Külastajatel palutakse end kanda külastajate registrisse ja anda oma kontaktandmed.</P><P>Pakkumiste esitamine</P><P>Isik ja/või üksus peab ostupakkumise korrakohaselt allkirjastama ja kuupäevastama. See peab olema selgelt loetav, et vältida mis tahes teksti või arvude vääritimõistmist. Esitamine toimub järgmiselt:</P><P>a. kas tavapostiga või kulleriteenuse vahendusel hiljemalt 4.5.2018, mille tõenduseks on postitempel või kuupäev saadetise vastuvõtukviitungil, allpool esitatud aadressil;</P><P>b. või käsipostiga allpool esitatud aadressil hiljemalt 4.5.2018 (13:00). Käsipostiga kättesaamist kinnitatakse kuupäevastatud ja allkirjastatud kviitungiga, mille annab Euroopa välisteenistuse volitatud esindaja.</P><P>Pakkumised tuleb esitada kahes eksemplaris ja topeltümbrikus. Mõlemad ümbrikud peavad olema suletud kleepribaga, üle mille on kirjutatud võimaliku ostja allkiri. Sisemisele ümbrikule tuleb kirjutada järgmine aadress:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>Ka välisele ümbrikule tuleb märkida „Purchase offer – Not to be opened“.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Aadress: käsipost: </BLK_BTX><ORGANISATION>Euroopa välisteenistus</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Belgia</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>tähitud post: Euroopa välisteenistus</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels,</P><P>Belgia</P><P>Müügitingimused</P><P>Pakkumised esitada kas eurodes või Saalomoni saarte dollarites. Saalomoni saarte dollarites (SBD) esitatud pakkumiste puhul hinnatakse hinda InforEuro kursi järgi pakkumise lõpetamise kuupäeva seisuga.</P><P>Kõik müügitehinguga seotud kulud kannab ostja.</P><P>Ostupakkumine peab kehtima 6 kuud alates pakkumiste esitamise tähtpäevast.</P><P>Pärast pakkumiste esitamise tähtpäeva müüb Euroopa välisteenistus oma äranägemisel vara suurima maksumusega pakkumise esitajale. Euroopa välisteenistus jätab endale õiguse müügilepingut mitte sõlmida ning müügi igal ajal tagasi võtta.</P><P>Müüja eeldatud arveldamiskuupäev on 1.8.2018.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="HU" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Brüsszel: ÉRTÉKESÍTÉSI FELHÍVÁS – AZ EURÓPAI UNIÓ HONIARAI REZIDENCIÁJA (SALAMON-SZIGETEK)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Cél és tárgykör</P><P>Az Európai Unió Salamon-szigeteki és vanuatui küldöttsége az Európai Külügyi Szolgálat képviseletében eljárva (a továbbiakban: eladó) rezidenciájának értékesítését tervezi, ezért felhívást tesz közzé a kiváló elhelyezkedésű, 1 800 m{^&gt;2&lt;^} földterületen fekvő (191-012-3. sz. parcella), meglévő házzal rendelkező, a Vasakena Street, Lengakiki, Honiara címen található rezidenciájára vonatkozóan, melyre a vételben érdekelt, jogosult személyek vagy szervezetek ajánlatát várja.</P><P>Az ingatlan</P><P>Az ingatlan egy kétrétegű szögesdróttal rendelkező, 2 m-es betonkerítéssel körbekerített, 1 800 m{^&gt;2&lt;^}-es földterületből, valamint egy 268 m{^&gt;2&lt;^}-es házból áll. A házban található egy előtér, egy mosdó a vendégeknek, egy fürdőszoba a vendégeknek, egy teljesen felszerelt konyha kamrával, egy 70 m{^&gt;2&lt;^}-es nappali és ebédlő, 3 hálószoba, melyből 2 saját fürdőszobával rendelkezik, egy külön zuhanyzó, egy iroda, egy mosókonyha, egy 75 m{^&gt;2&lt;^}-es fedett terasz, külön személyzeti részleg, egy villamosenergia-ellátással rendelkező őrbódé, beálló két gépkocsi számára, további parkolóhelyek 5 gépkocsi számára, valamint tágas pincehelyiség az épület alatt. Az ingatlan része továbbá egy nagyméretű, járólapos szabadtéri terület egy tágas, újonnan épített szabadidős leveles kunyhóval, valamint egy 12 x 6 m-es medencével.</P><P>Az ingatlan a teljes berendezéssel eladó. 3 db 5 000 l-es víztartállyal, egy 1 000 l-es üzemanyag-tartállyal, egy 150 kVA-es FG Wilson áramfejlesztővel és egy napenergiával működő vízmelegítővel rendelkezik.</P><P>Megtekintés</P><P>Az ingatlan előzetes bejelentkezés alapján tekinthető meg a 20.3.2018 és 13.4.2018 (péntek) közötti időszakban. Telefonszám: +677 22765. Kapcsolattartó: Ms. Elena Mendez, igazgatási vezető. A látogatóknak alá kell írniuk a látogatói nyilvántartást, és meg kell adniuk elérhetőségeiket.</P><P>Ajánlatok benyújtása</P><P>A vételi ajánlatot benyújtó személynek és/vagy szervezetnek megfelelő aláírással és dátummal kell ellátnia az ajánlatot. A dokumentumnak tökéletesen olvashatónak kell lennie a szövegrészekkel és számadatokkal kapcsolatos félreértések elkerülése érdekében. Az ajánlatokat a következőképpen lehet benyújtani:</P><P>a. Hagyományos postai úton vagy futárszolgálat útján, legkésőbb 4.5.2018 határidőig feladva a lenti címre – a feladás dátumának igazolására a postabélyegző vagy az átvételi elismervényen szereplő dátum szolgál.</P><P>b. Személyesen kézbesítve a lenti címre legkésőbb 4.5.2018 13:00 határidőig. A személyes kézbesítést az Európai Külügyi Szolgálat meghatalmazott tisztviselője által kiállított, dátummal és aláírással ellátott átvételi elismervény igazolja.</P><P>Az ajánlatokat két példányban kell benyújtani és dupla borítékba kell helyezni. Mindkét borítékot megfelelően le kell zárni ragasztószalaggal, és a potenciális vevőnek keresztben alá kell írnia a szalagot. A belső borítékot a következőképpen kell megcímezni:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>A „Purchase offer – Not to be opened” megjegyzést a külső borítékon is fel kell tüntetni.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Cím: Személyesen: </BLK_BTX><ORGANISATION>Európai Külügyi Szolgálat</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Belgium.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Postai úton: Európai Külügyi Szolgálat</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Belgium</P><P>Értékesítési feltételek</P><P>Az ajánlatokat EUR vagy SBD pénznemben kell megadni. Az SBD pénznemben adott ajánlatot a pályázat lezárásának napján érvényes INFOREURO árfolyam szerint értékelik.</P><P>Az értékesítési tranzakcióval kapcsolatos valamennyi költséget a vevő viseli.</P><P>A vételi ajánlatnak az ajánlatbenyújtási határidőtől számított 6 hónapig kell érvényesnek lennie.</P><P>A vételi ajánlatok benyújtását követően az Európai Külügyi Szolgálat önállóan kiválasztja a legmagasabb vételi árú ajánlatot. Az Európai Külügyi Szolgálat fenntartja a jogot arra, hogy az értékesítési felhívást bármikor visszavonja vagy attól elálljon.</P><P>Az eladó által meghatározott teljesítési dátum: 1.8.2018.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="LT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Briuselis: SKELBIMAS APIE PARDAVIMĄ – ES REZIDENCIJA HONIAROJE (SALIAMONO SALOSE)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Tikslas ir taikymo sritis</P><P>Europos išorės veiksmų tarnyba, kuriai atstovauja Europos Sąjungos delegacija Saliamono Salose ir Vanuatu (Pardavėjas), ketina parduoti savo buvusią rezidenciją ir skelbia kvietimą pateikti pasiūlymus dėl pirkimo tinkamiems asmenims ar subjektams, kuriuos domina šios labai geroje vietoje esančios nuosavybės (1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> žemės su namu, sklypo Nr. 191-012-3), esančios adresu Vasakena Street, lengakiki, Honiara, pirkimas.</P><P>Nuosavybė</P><P>Nuosavybę sudaro 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> sklypas, iš visų pusių aptvertas 2 m aukščio betonine tvora su dvisluoksne spygliuota viela, ir 268 m{^&gt;2&lt;^} namas. Namas turi prieškambarį, svečių drabužinę, svečių dušo kambarį, visiškai įrengtą virtuvę su sandėliu, 70 m{^&gt;2&lt;^} svetainę (valgomąjį), 3 miegamuosius (2 su atskirais vonios kambariais), atskirą dušo kambarį, darbo kambarį, skalbimo kambarį, 75 m{^&gt;2&lt;^} dengtą verandą, atskiras patalpas darbuotojams, apsaugininko namelį, į kurį tiekiama elektra, dvivietę stoginę automobiliams, papildomą automobilių stovėjimo zoną, talpinančią 5 automobilius, ir didelę saugyklą po namu. Nuosavybėje taip pat yra didelė plytelėmis išklota pramogų zona su erdviu, nesenai pastatytu rekreaciniu lapų nameliu ir 12 ir 6 m ploto baseinu.</P><P>Nuosavybė parduodama visiškai įrengta. Joje yra 3 x 5 000 l tapos vandens talpyklos, 1 000 l degalų bakas, „FG Wilson“ 150 kVA generatorius ir saulės kolektorių gaunama elektros energija maitinamas karšto vandens katilas.</P><P>Apžiūra</P><P>Susitarus nuosavybę galima apžiūrėti nuo antradienio, 20.3.2018, iki penktadienio, 13.4.2018. Kontaktinis telefono numeris: +677.22765. Kontaktinis asmuo: Ms. Elena Mendez, administracijos vadovė. Lankytojų bus prašoma pasirašyti lankytojų registre bei pateikti savo kontaktinę informaciją.</P><P>Pasiūlymų teikimas</P><P>„Pirkimo pasiūlymas“ turi būti tinkamai pasirašytas asmens ir (arba) subjekto ir su data. Jis turi būti visiškai įskaitomas, siekiant išvengti teksto ar skaičių nesupratimo. Jį galima pateikti šiais būdais:</P><P>a. Įprastu paštu arba naudojantis kurjerių paslauga, išsiunčiant ne vėliau kaip 4.5.2018, įrodoma pašto ženklu arba pristatymo kvitu, gautu toliau nurodytu adresu.</P><P>b. Arba pristatyti tiesiogiai toliau nurodytu adresu vėliausiai iki 4.5.2018 13:00. Pristatymas tiesiogiai bus patvirtintas ES išorės veiksmų tarnybos įgaliotojo agento pasirašytu kvitu su data.</P><P>Pasiūlymai turi būti teikiami dviem egzemplioriais dvigubame voke. Abu vokai turi būti tinkamai užklijuoti lipniąja juosta, išilgai lipniosios juostos turi būti būsimojo pirkėjo parašas. Ant vidinio voko turi būti užrašyta:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>Užrašas „Pirkimo pasiūlymas – neatidaryti“ turi būti užrašytas ir ant išorinio voko.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Adresas: Tiesiogiai: </BLK_BTX><ORGANISATION>Europos išorės veiksmų tarnyba</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Belgija</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Paštu: Europos išorės veiksmų tarnyba</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Belgija</P><P>Pardavimo sąlygos</P><P>Pasiūlymai gali būti teikiami EUR arba SBD. Pasiūlymai, kurie teikiami SBD, vertinami pagal INFOREURO kursą pasiūlymų teikimo pabaigos dieną.</P><P>Visas su pardavimo sandoriais susijusias išlaidas padengia pirkėjas.</P><P>Pirkimo pasiūlymas turi galioti 6 mėnesius nuo pasiūlymų pateikimo galutinės dienos.</P><P>Pasibaigus pirkimo pasiūlymų teikimo terminui ES išorės veiksmų tarnyba savo individualia nuožiūra paskirs pardavimą aukščiausios kainos pasiūlymui. ES išorės veiksmų tarnyba pasilieka teisę nepaskirti ar anuliuoti pardavimą bet kuriuo metu.</P><P>Pardavėjo numatoma pardavimo įforminimo data yra 1.8.2018.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="LV" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Brisele: PAZIŅOJUMS PAR PĀRDOŠANU – ES REZIDENCE HONIARĀ (ZĀLAMANA SALĀS)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Mērķis un darbības joma</P><P>Eiropas Ārējās darbības dienests, kuru pārstāv ES delegācija Zālamana salās un Vanuatu (pārdevējs) plāno pārdot savu rezidenci un izsludina uzaicinājumu iesniegt piegādes piedāvājumus no kritērijiem atbilstošām personām vai uzņēmumiem, kuriem ir interese iegādāties šo ļoti labā vietā atrodošos 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> zemes īpašumu (zemes gabala Nr. 191-012-3) ar māju, kura atrodas šādā adresē: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>Īpašums</P><P>Īpašums sastāv no 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> liela zemes gabala, kas pilnībā iežogots ar 2 m augstu betona žogu ar divu kārtu dzeloņstieplēm, un 268 m{^&gt;2&lt;^} lielas mājas. Mājā ir vestibils, viesu garderobe, viesu dušas telpa, pilnībā aprīkota virtuve ar pieliekamo, 70 m{^&gt;2&lt;^} liela dzīvojamā zona / ēdamistabas zona, 3 guļamistabas, 2 – ar privātā vannas istabām, atsevišķa dušas telpa, birojs, veļas mazgātava, 75 m{^&gt;2&lt;^} liela apjumta veranda, atsevišķas telpas mājsaimniecības darbiniekiem, apsarga ēka ar elektrību, nojume 2 automašīnām, papildu stāvvieta 5 automašīnām un plaša uzglabāšanas telpa zem mājas. Īpašums ietver arī lielu flīzētu izklaides zonu ar jaunuzbūvētu labu nojumi atpūtai un 12 x 6 m lielu peldbaseinu.</P><P>Īpašums tiek pārdots pilnībā mēbelēts. Tas aprīkots ar 3 x 5 000 l ūdens tvertnēm, 1 000 l degvielas tvertni, 150 kVA FG Wilson ģeneratoru un saules bateriju paneļu karstā ūdens boileri.</P><P>Vietas apmeklējumi</P><P>Īpašumu var apskatīt (pēc iepriekšējas pieteikšanās) no 20.3.2018 līdz 13.4.2018. Kontaktpersonas tālruņa numurs: +677.22765. Kontaktpersona: Ms. Elena Mendez, Head of Administration. Apmeklētājiem būs jāparakstās apmeklētāju reģistrā un jānorāda sava kontaktinformācija.</P><P>Piedāvājumu iesniegšana</P><P>Uz iegādes piedāvājuma jābūt pienācīgam personas un/vai organizācijas pārstāvja parakstam un datējumam. Piedāvājumam jābūt skaidri salasāmam, lai nerastos pārpratumi par tekstu un skaitļiem. Piedāvājumu var iesniegt šādi:</P><P>a. vai nu nosūtīt pa parasto pastu vai ar kurjeru, izsūtot ne vēlāk kā 4.5.2018 (ko apliecina pasta zīmogs vai datums uz piegādes kvīts) uz turpmāk minēto saņēmēja adresi;</P><P>b. vai arī nogādāt personīgi uz turpmāk minēto adresi ne vēlāk kā līdz 4.5.2018 (13:00). Personīga piegāde tiks apstiprināta ar kvīti, ko datējusi un parakstījusi Eiropas Ārējās darbības dienesta pilnvarota amatpersona.</P><P>Piedāvājumi jāiesniedz 2 eksemplāros un jāievieto dubultā aploksnē. Abas aploksnes jāaizlīmē ar līmlenti, un potenciālajam pircējam jāparakstās pāri līmlentei. Uz iekšējās aploksnes jānorāda šāda adrese:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>Piezīme “Purchase offer – Not to be opened” (“Iegādes piedāvājums – neatvērt”) jānorāda arī uz ārējās aploksnes.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Adrese: nogādājot personīgi – </BLK_BTX><ORGANISATION>Eiropas Ārējās darbības dienests</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Beļģija</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>nosūtot pa pastu – Eiropas Ārējās darbības dienests</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Beļģija</P><P>Pārdošanas nosacījumi</P><P>Iesniegto piedāvājumu valūta var būt EUR vai SBD. Piedāvājumi SBD valūtā tiks novērtēti, izmantojot konkursa beigu datuma InforEuro likmi.</P><P>Visus izdevumus, kas saistīti ar pārdošanas darījumu, segs pircējs.</P><P>Iegādes piedāvājumam jābūt spēkā 6 mēnešus no piedāvājumu iesniegšanas beigu termiņa.</P><P>Pēc iegādes piedāvājumu saņemšanas Eiropas Ārējās darbības dienests pēc saviem ieskatiem piešķirs pirkuma tiesības labākā piedāvājuma iesniedzējam. Eiropas Ārējās darbības dienests saglabā tiesības nepiešķirt pirkuma tiesības vai jebkurā laikā atcelt pārdošanu.</P><P>Pārdevējs plāno, ka norēķinu datums būs 1.8.2018.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="MT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Brussell: AVVIŻ DWAR BEJGĦ – RESIDENZA TAL-UE F'HONIARA (IL-GŻEJJER SOLOMON)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>L-għan u l-iskop</P><P>Is-servizz Ewropew ta' azzjoni esterna rrappreżentat mid-delegazzjoni tal-Unjoni Ewropea għall-Gżejjer Solomon u Vanuatu (il-Bejjiegħ) qed jippjana li jbigħ ir-residenza tiegħu u qed iniedi sejħa għall-offerti ta' xiri minn individwi kkwalifikati jew entitajiet interessati li jixtru din il-proprjetà li tinsab f'post tajjeb ħafna b'1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> ta' art (Pakkett Nru 191-012-3), b'dar eżistenti f'Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>Il-proprjetà</P><P>Il-proprjetà tikkonsisti f'pakkett ta' 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> ta' art magħluqa kompletament b'ċint tal-konkrit ta' 2m b'saff doppju ta' wajer imxewwek (barbwire) u dar ta' 268 m{^&gt;2&lt;^}. Id-dar għandha sala tad-dħul, cloakroom għall-mistednin, kamra tad-doċċa għall-mistednin, kċina mgħammra kompluta b'post fejn jinżamm l-ikel (pantry), kamra tas-salott/pranzu ta' 70 m{^&gt;2&lt;^}, 3 ikmamar tas-sodda, 2 minnhom b'kamra tal-banju en-suite, kamra tad-doċċa separata, uffiċċju, kamra tal-londri, veranda mgħottija ta' 75 m{^&gt;2&lt;^}, kmamar tal-persunal domestiku separati, għarix tal-gwardja bl-elettriku, port tal-karozzi doppju, spazju addizzjonali ta' parkeġġ għal 5 karozzi u spazju mdaqqas ta' ħażna taħt id-dar. Il-proprjetà tinkludi wkoll żona enormi ta' divertiment pavimentata bil-madum b'għarix ġdid rikreattiv magħmul bil-weraq u pixxina ta' 12m x 6m.</P><P>Il-proprjetà hija mibjugħa bl-għamara inkluża. Hija mgħammra bi 3 tankijiet tal-ilma ta' 5 000L, tank tal-fjuwil ta' 1 000L, ġeneratur FG Wilson ta' 150kVA u bojler tal-ilma sħun li jaħdem bil-pannelli solari.</P><P>Żjarat fuq il-post</P><P>Il-proprjetà tista' tintwera — b'appuntament — mit-Tlieta, 20 ta' Marzu sal-Ġima, 13.4.2018. In-numru ta' kuntatt: +677.22765. Il-persuna ta' kuntatt: Ms. Elena Mendez, Kap tal-Amministrazzjoni. Il-viżitaturi se jkunu mitluba jiffirmaw reġistru tal-viżitaturi u jipprovdu d-dettalji ta' kuntatt tagħhom.</P><P>It-tfigħ tal-offerti</P><P>L-"Offerta għax-xiri" trid tkun iffirmata u datata b'mod xieraq mill-individwu u/jew l-entità. Trid tkun tinqara b'mod ċar biex jiġi evitat kull nuqqas ta' ftehim dwar it-test jew il-figuri. It-tfigħ jista' jsir kif ġej:</P><P>a. Jew bil-posta normali jew permezz ta' servizz ta' kurrier, mibgħuta mhux aktar tard mill-4.5.2018, kif jidher bit-timbru tal-posta jew id-data fuq l-irċevuta tal-kunsinna li tiġi rċevuta lill-indirizz kif jidher hawn taħt.</P><P>b. Jew imwassal bl-idejn lill-indirizz li jidher hawn taħt sa mhux aktar tard mill-4.5.2018 fis-13:00. Il-kunsinna li ssir bl-idejn se tkun ikkonfermata minn riċevuta bid-data u ffirmata pprovduta minn aġent awtorizzat mis-servizz Ewropew ta' azzjoni esterna.</P><P>L-offerti għandhom jintefgħu f'żewġ kopji u għandhom jiddaħħlu f'żewġ envelops. Iż-żewġ envelops għandhom jiġu ssiġillati b'mod xieraq b'tejp adeżiv bil-firma tax-xerrej prospettiv miktuba tul it-tejp. L-envelop ta' ġewwa għandu jkun indirizzat kif ġej:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>L-immarkar "Purchase offer – Not to be opened" (Offerta ta' xiri - M'għandux jinfetaħ) għandu jsir fuq l-envelop ta' barra wkoll.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>L-indirizz: bl-idejn: </BLK_BTX><ORGANISATION>is-Servizz Ewropew għall-Azzjoni Esterna</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, il-Belġju</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>bil-posta: is-Servizz Ewropew għall-Azzjoni Esterna</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>il-Belġju</P><P>Il-kundizzjonijiet tal-bejgħ</P><P>L-offerti jistgħu jintefgħu jew f'EUR jew SBD. L-offerti f'SBD, se jkunu vvalutati b'referenza għar-rata INFOREURO fid-data tal-għeluq tas-sejħa għall-offerti.</P><P>L-ispejjeż kollha relatati mat-tranżazzjoni tal-bejgħ iridu jitħallsu mix-xerrej.</P><P>L-offerta ta' xiri għandha tkun valida għal 6 xhur mid-data tal-għeluq tat-tfigħ tal-offerti.</P><P>Wara t-tlestija tal-offerti ta' xiri, is-servizz Ewropew ta' azzjoni esterna, fid-diskrezzjoni tiegħu biss se jagħti bejgħ lill-ogħla offerta. Is-servizz Ewropew ta' azzjoni esterna jirriżerva d-dritt li ma jagħtix jew li jirtira l-bejgħ f'kull mument.</P><P>Ix-xerrej jistenna li l-1.8.2018 tkun id-data tal-ħlas.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Bruksela: OGŁOSZENIE O SPRZEDAŻY – REZYDENCJA UE W HONIARZE (WYSPY SALOMONA)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Cel i zakres:</P><P>Europejska Służba Działań Zewnętrznych reprezentowana przez delegację Unii Europejskiej na Wyspach Salomona i Vanuatu (Sprzedający) planuje sprzedaż swojej rezydencji i wszczyna procedurę zaproszenia do składania ofert zakupu od kwalifikujących się osób lub podmiotów zainteresowanych nabyciem tej bardzo dobrze położonej nieruchomości obejmującej działkę o wielkości 1 800 m <FT TYPE="SUP">2</FT>(działka nr 191-012-3) z domem przy Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>Nieruchomość:</P><P>Nieruchomość obejmuje działkę o powierzchni 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> z podwórkiem otoczonym betonowym ogrodzeniem o wysokości 2 m z dwiema warstwami drutu kolczastego oraz dom o powierzchni 268 m{^&gt;2&lt;^}. Dom posiada hall wejściowy, szatnię dla gości, łazienkę dla gości, w pełni wyposażoną kuchnię ze spiżarnią, strefę wypoczynkową/jadalnię o powierzchni 70 m{^&gt;2&lt;^}, 3 sypialnie, 2 z łazienką, osobną łazienkę, biuro, pralnię, krytą werandę o powierzchni 75 m{^&gt;2&lt;^}, osobne pokoje dla domowego personelu, budkę strażniczą z dostępem do prądu, podwójną wiatę, dodatkową przestrzeń parkingową na 5 samochodów oraz obszerną przestrzeń magazynową pod budynkiem. W skład nieruchomości wchodzi również duża wyłożona kaflami strefa rozrywki z przestronną nowo wybudowaną altaną rekreacyjną oraz basenem o wymiarach 12 m x 6 m.</P><P>Nieruchomość jest sprzedawana z pełnym umeblowaniem. Jest wyposażona w 3 rezerwuary wody o objętości 5 000 l, w zbiornik paliwa o objętości 1 000 l, generator FG Wilson o mocy 150 kVA oraz bojler na gorącą wodę podgrzewaną przez panel słoneczny.</P><P>Wizyta w terenie</P><P>Nieruchomość można oglądać — po ustaleniu terminu spotkania — od wtorku 20 marca do piątku, 13.4.2018. Numer kontaktowy: +677.22765. Osoba do kontaktów: Ms. Elena Mendez, Kierownik administracji. Oglądający będą proszeni o wpis do rejestru odwiedzających i podanie danych kontaktowych.</P><P>Składanie ofert:</P><P>„Offer to Purchase” (oferta zakupu) winna być opatrzona datą i podpisana przez osobę fizyczną lub przedstawiciela osoby prawnej. Oferta powinna być całkowicie czytelna, aby uniknąć nieporozumień co do jej treści, w tym podanych liczb. Ofertę można złożyć w jeden następujących sposobów:</P><P>a. listem lub przesyłką kurierską – z datą nadania nie późniejszą niż 4.5.2018 (decyduje data stempla pocztowego lub pokwitowania przyjęcia przesyłki) – wysłanym(-ą) na niżej wskazany adres;</P><P>b. b. lub doręczyć osobiście na niżej podany adres do dnia 4.5.2018 do godz. 13:00. W przypadkach doręczeń osobistych zostanie wydane pokwitowanie odbioru z podpisem upoważnionego przedstawiciela Europejskiej Służby Działań Zewnętrznych.</P><P>Oferty należy składać w dwóch egzemplarzach włożonych w podwójną kopertę. Obie koperty powinny zostać zapieczętowane taśmą samoprzylepną z podpisem nabywcy w poprzek taśmy. Zewnętrzną kopertę należy zaadresować w następujący sposób:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>Adnotacja "Purchase offer – Not to be opened" („Oferta zakupu, nie otwierać”) musi znajdować się także na zewnętrznej kopercie.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Adres: do doręczeń osobistych: </BLK_BTX><ORGANISATION>Europejska Służba Działań Zewnętrznych</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Belgia</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Pocztą: Europejska Służba Działań Zewnętrznych</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Belgium</P><P>Warunki sprzedaży:</P><P>Oferty cenowe można składać w walucie EUR lub SBD. Co się tyczy ofert w SBD, minimalna cena zakupu powinna zostać wyliczona według kursu wymiany InforEuro na dzień sporządzenia oferty.</P><P>Wszelkie koszty związane z transakcją sprzedaży pokrywa kupujący.</P><P>Oferta zakupu powinna zachowywać ważność przez 6 miesięcy od daty upływu terminu składania ofert.</P><P>Po otrzymaniu wszystkich ofert zakupu Europejska Służba Działań Zewnętrznych według własnego uznania wybierze najwyższą ofertę. Europejska Służba Działań Zewnętrznych zastrzega sobie prawo do niewybrania żadnej z ofert oraz do odstąpienia od zamiaru sprzedaży.</P><P>Sprzedający planuje dokonać sprzedaży 1.8.2018.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="SK" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Brusel: OZNÁMENIE O PREDAJI – SÍDLO EÚ V MESTE HONIARA (ŠALAMÚNOVE OSTROVY)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Cieľ a rozsah</P><P>Európska služba pre vonkajšiu činnosť, ktorú zastupuje delegácia Európskej únie na Šalamúnovych ostrovoch a Vanuatu (predávajúci), plánuje predať svoje sídlo a vypisuje výzvu na predloženie ponúk na nákup od kvalifikovaných jednotlivcov alebo subjektov, ktorí majú záujem o nákup tejto nehnuteľnosti s veľmi výhodnou polohou a s rozlohou 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (pozemok č. 191-012-3), s existujúcou budovou na adrese Vasakena street, Lengakiki, Honiara.</P><P>Nehnuteľnosť</P><P>Nehnuteľnosť pozostáva z parcely s rozlohou 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> plne oplotenej 2-metrovým betónovým plotom s dvojitou vrstvou ostnatého drôtu a a z budovy s plochou 268 m{^&gt;2&lt;^}. Dom má vstupnú chodbu, hosťovskú šatňu, hosťovskú sprchu, plne vybavenú kuchyňu so špajzou, obývaciu/jedálenskú časť s rozlohou 70 m{^&gt;2&lt;^}, 3 spálne, 2 s vlastnou kúpeľňou, samostatnú sprchu, kanceláriu, práčovňu, krytú verandu s rozlohou 75 m{^&gt;2&lt;^}, samostatné ubytovacie priestory pre domáci personál, strážnu búdku so zavedenou elektrickou energiou, dvojitú garáž, prídavné parkovacie miesto pre 5 áut a veľkorysý úložný priestor pod domom. V objekte sa nachádza aj veľká vydláždená oddychová časť s priestrannou novovybudovanou rekreačnou chatou z lístia a s bazénom s rozlohou 12 m × 6 m.</P><P>Nehnuteľnosť sa predáva kompletne zariadená. Je vybavená vodnými nádržami s objemom 3 × 5 000 l, palivovou nádržou s objemom 1 000 l, generátorom FG Wilson 150 kVA a kotlom na teplú vodu so solárnymi panelmi.</P><P>Prehliadky miesta</P><P>Objekt je možné si – po dohode – prehliadnuť od utorka 20.3. do piatka 13.4.2018. Kontaktné telefónne číslo: +677 22765. Kontaktná osoba: Ms. Elena Mendez, vedúca správy Od návštevníkov sa bude požadovať podpísanie registra návštevníkov a poskytnutie ich osobných údajov.</P><P>Predkladanie ponúk</P><P>„Ponuka na nákup“ musí byť riadne podpísaná a datovaná jednotlivcom a/alebo subjektom. Musí byť dokonale čitateľná s cieľom vylúčiť akékoľvek pochybnosti, čo sa týka znenia alebo údajov. Predloženie ponuky sa môže uskutočniť nasledovne:</P><P>a.) buď bežnou poštou alebo kuriérskou službou s doručením najneskôr do 4.5.2018, ako to preukazuje poštová pečiatka alebo dátum na doklade o zásielke na adresu uvedenú nižšie,</P><P>b.) alebo osobne s doručením na adresu uvedenú nižšie do 4.5.2018 najneskôr do 13:00 hod. Osobné doručenie bude potvrdené datovanou potvrdenkou podpísanou náležite oprávneným zástupcom Európskej služby pre vonkajšiu činnosť.</P><P>Ponuky musia byť predložené dvojmo a musia byť vložené v dvojitej obálke. Obidve obálky musia byť vhodne prelepené lepiacou páskou s podpisom potenciálneho kupca písaným cez pásku. Vnútorná obálka musí byť adresovaná takto:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>Nápisom „Purchase offer – Not to be opened“ („Nákupná ponuka – neotvárať“) musí byť označená aj vonkajšia obálka.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Adresa: Osobné doručenie: </BLK_BTX><ORGANISATION>Európska služba pre vonkajšiu činnosť</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Belgicko</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Poštou: Európska služba pre vonkajšiu činnosť</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Belgicko</P><P>Podmienky predaja</P><P>Ponuky sa môžu predložiť buď v eurách (EUR) alebo v dolároch Šalamúnovych ostrovov (SBD). Ponuky v dolároch Šalamúnovych ostrovov sa vyhodnotia podľa kurzu InforEuro platného v deň uzatvorenia súťaže.</P><P>Všetky náklady súvisiace s obchodnou transakciou znáša kupujúci.</P><P>Ponuka na nákup musí byť platná počas 6 mesiacov od konečného dátumu na predloženie ponúk.</P><P>Po dokončení prijímania ponúk na nákup udelí Európska služba pre vonkajšiu činnosť predaj výhradne na základe vlastného uváženia ponuke s najvyššou cenou. Európska služba pre vonkajšiu činnosť si vyhradzuje právo na neudelenie alebo zrušenie predaja.</P><P>Predávajúci predpokladá splatnosť ku dňu 1.8.2018.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="SL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Bruselj: OBVESTILO O PRODAJI – REZIDENCA EU V HONIARI (SALOMONOVI OTOKI)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Namen in obseg</P><P>Evropska služba za zunanje delovanje, ki jo zastopa delegacija Evropske unije na Salomonovih otokih in Vanuatuju (prodajalec), namerava prodati svojo rezidenco in sproža razpis za zbiranje ponudb za nakup s strani kvalificiranih fizičnih ali pravnih oseb, zainteresiranih za nakup nepremičnine na zelo dobro lokaciji, ki zajema zemljišče s površino 1 800 m{^&gt;2&lt;^} (parcela št. 191-012-3) in obstoječo hišo na naslovu Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>Nepremičnina</P><P>Nepremičnina zajema parcelo s 1 800 m{^&gt;2&lt;^} zemljišča, ki je v celoti ograjeno z 2-metrsko betonsko ograjo z dvojno bodečo žico, in hišo s površino 268 m{^&gt;2&lt;^}. Hiša ima vhodni prostor, garderobo za goste, kopalnico za goste, v celoti opremljeno kuhinjo s shrambo, dnevni/jedilni prostor s površino 70 m{^&gt;2&lt;^}, 3 spalnice, pri čemer sta 2 opremljeni s kopalnico, ločeno kopalnico, pisarno, pralnico, pokrito teraso s površino 75 m{^&gt;2&lt;^}, ločene prostore za bivanje osebja, čuvajsko hišico, oskrbljeno z elektriko, dvojno garažo, dodatna parkirna mesta za 5 avtomobilov in obsežnejše kletne skladiščne prostore. Nepremičnina vključuje tudi veliko rekreacijsko ploščad s prostorno novo rekreacijsko drevesno hišico in bazen v velikosti 12 m x 6 m.</P><P>Nepremičnina se prodaja v celoti opremljena. Opremljena je s 3 x 5 000-litrskimi vodnimi rezervoarji, 1 000-litrskim rezervoarjem za gorivo, 150-kVA generatorjem FG Wilson in grelnikom vode s sončnimi paneli.</P><P>Obiski lokacije</P><P>Nepremičnino si je mogoče ob vnaprejšnjem dogovoru ogledati od četrtka, 20.3.2018, do petka, 13.4.2018. Kontaktna številka: +677 22765. Kontaktna oseba: Ms. Elena Mendez, vodja administracije. Obiskovalci bodo morali podpisati seznam obiskovalcev in navesti svoje kontaktne podatke.</P><P>Oddaja ponudb</P><P>„Ponudbo za nakup“ mora fizična in/ali pravna oseba ustrezno podpisati in datirati. Ponudba mora biti povsem čitljiva, da bi se izognili nesporazumom v zvezi z besedilom ali številkami. Oddati jo je mogoče, kot sledi:</P><P>a. po običajni pošti ali s kurirsko službo, in sicer najpozneje do 4.5.2018, kot je dokazljivo s poštnim žigom ali datumom na potrdilu o prejemu na spodaj navedenem naslovu;</P><P>b. ali osebno na spodaj navedeni naslov najpozneje do 4.5.2018 ob 13:00. Osebna dostava bo potrjena z datiranim in podpisanim potrdilom, ki ga zagotovi pooblaščeni agent Evropske službe za zunanje delovanje.</P><P>Ponudbe je treba oddati v dvojniku in vložiti v dvojno ovojnico. Obe ovojnici morata biti ustrezno zapečateni z lepilnim trakom, prek traku pa se mora podpisati potencialni kupec. Notranja ovojnica mora biti naslovljena, kot sledi:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>Besedilo „Purchase offer – Not to be opened“ je treba navesti tudi na zunanjo ovojnico.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Naslov: osebno: </BLK_BTX><ORGANISATION>Evropska služba za zunanje delovanje</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Belgija.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Po pošti: Evropska služba za zunanje delovanje</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Belgija</P><P>Prodajni pogoji</P><P>Ponudbe je mogoče oddati bodisi v EUR bodisi v SBD. Ponudbe v SBD bodo ocenjene na podlagi tečaja po INFOREURO na datum zaključka razpisa.</P><P>Vse stroške, povezane s prodajno transakcijo, nosi kupec.</P><P>Ponudbe za nakup morajo biti veljavne 6 mesecev od roka za oddajo ponudb.</P><P>Po zaključku obdobja za oddajo ponudb bo Evropska služba za zunanje delovanje po lastni presoji oddala nakup ponudniku z najvišjo ponudbo. Evropska služba za zunanje delovanje si pridržuje pravico, da nepremičnine ne proda ali da razpis kadarkoli umakne.</P><P>Prodajalec pričakuje, da bo datum poravnave 1.8.2018.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="GA" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-An Bhruiséil: FÓGRA DÍOLACHÁIN - ÁIT CHÓNAITHE AE IN HONIARA (OILEÁIN SHOLOMÓN)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Cuspóir agus raon feidhme</P><P>Tá an tSeirbhís Eorpach Gníomhaíochta Seachtraí arna hionadú ag toscaireacht an Aontais Eorpaigh chuig na hOileáin Sholomón agus Vanautú (an Díoltóir) a beartú a háit chónaithe a dhíol agus tá sí chun glao ar Thairiscint Táthcheangail a sheol do phearsana nó eintitis cháilithe ar spéis lei an t-áitreabh seo suite in áit an-mhaith ar achar talún 1 800m<FT TYPE="SUP">2</FT> talún (Uimh. Dáileachta 191-012-3), leis an teach atá ann cheana ar Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>An réadmhaoin</P><P>Is éard atá sa réadmhaoin nó dáileacht 1 800m<FT TYPE="SUP">2</FT> talún fálaithe le fál coincréiteach 2m ar a bhfuil sreang dheilgneach dhúbailte agus teach 268 m{^&gt;2&lt;^}. Tá halla iontrála, seomra cótaí d’aíonna, seomra cithfholctha d’aíonna, cistin lánfheistithe le pantrach, seomra comhluadair/bia 70 m{^&gt;2&lt;^}, 3 sheomra leaba, 2 le seomraí folctha en suite, seomra cithfholctha ar leithligh, oifig, seomra níocháin, vearanda clúdaithe 75 m{^&gt;2&lt;^}, ceathrúna foirne baile ar leithligh, bothán slándála do na gardaí le leictreachas, carrfort dúbailte, spás páirceála breise do 5 charr agus a lán spás stórála faoin teach. Chomh maith leis sin tá láthair siamsaíochta mhór thílithe le bothán duilleoga fairsing nuathógtha agus linn snámha 12m x 6m.</P><P>Díoltar an réadmhaoin seo faoi throscán. Tá sé feistithe le 3 umar uisce x 5 000L, umar breosla 1 000L, gineadóir 150kVA FG Wilson agus coirí uisce forthéite phainéal gréine.</P><P>Cuairteanna ar an láithreán</P><P>Is féidir an réadmhaoin a fheiceáil - ach coinne a dhéanamh - ó Dé Máirt 20 Márta go dtí Dé hAoine 13.4.2018. Uimhir theagmhála: +677.22765. Duine teagmhála: Ms. Elena Mendez, Ceann Riaracháin. Iarrfar ar chuairteoirí clár cuairteoirí a shíniú agus a gcuid sonraí teagmhála a sholáthar.</P><P>Tairiscintí a chur isteach</P><P>Ní mór don duine aonair nó don aonán an “Tairiscint Táthcheangail” a shíniú agus a dhátú go cuí. Ní foláir nó go mbeidh sí inléite go foirfe d'fhonn aon mhíthuiscint a sheachaint maidir le téacs nó figiúirí. Is féidir í a chur isteach mar a leanas:</P><P>a. Sa ghnáthphost nó le seirbhís chúiréara, arna seoladh tráth nach déanaí ná an 4.5.2018, mar a bheidh fianaithe leis an bpostmharc nó an dáta ar an admháil sheachadta arna fáil, chuig an seoladh atá luaite thíos.</P><P>b. Nó í a sheachadadh de láimh chuig an seoladh atá luaite thíos faoin 4.5.2018 13:00 ar a dhéanaí. Déanfar seachadadh de láimh a dhearbhú le hadmháil dhátaithe agus shínithe arna soláthar ag gníomhaire údaraithe ón tSeirbhís Eorpach Gníomhaíochta Seachtraí.</P><P>Ní mór tairiscintí a chur isteach i ndúblach agus ba cheart iad a iniamh i gclúdach litreach dúbailte. Ní mór an dá chlúdach litreach a shéalú le téip ghreamaitheach agus síniú an cheannaitheora ionchasaigh scríofa trasna na téipe. Ní mór an clúdach litreach laistigh a bheith marcáilte mar a leanas:</P><P>Faoi bhráid Ceannaire an Rannáin EEAS.BA.SI.4</P><P>Tairiscint táthcheangail: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>Ba chóir do “Tairiscint táthcheangail - Not to be opened” a bheith scríofa ar an gclúdach lasmuigh freisin.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Seoladh: De láimh: </BLK_BTX><ORGANISATION>An tSeirbhís Eorpach Gníomhaíochta Seachtraí</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, , an Bheilg</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Sa phost: An tSeirbhís Eorpach Gníomhaíochta Seachtraí</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>an Bheilg</P><P>Coinníollacha díolacháin</P><P>Is féidir tairiscintí a chur isteach in EUR nó in SBD. Déanfar tairiscintí in SBD a mheasúnú trí thagairt a dhéanamh do ráta INFOREURO ar an dáta ar a ndúnfar an tairiscint.</P><P>Is é an ceannaitheoir a dhéanfaidh gach costas a bhaineann leis an idirbheart díolacháin a sheasamh.</P><P>Ní foláir nó go mbeidh an tairiscint táthcheangail bailí le haghaidh 6 mhí tar éis an spriocdháta le haghaidh tairiscintí a chur isteach.</P><P>Tar éis na tairiscintí táthcheangail a chríochnú, déanfaidh an tSeirbhís Eorpach Gníomhaíochta Seachtraí, faoina lánrogha féin, an díolachán a dhámhachtain don tairiscint is airde. Coimeádann an tSeirbhís Eorpach Gníomhaíochta Seachtraí an ceart gan an díolachán a dhámhachtain nó an díolachán a tharraingt siar ag am ar bith.</P><P>Tá an díoltóir ag súil le 1.8.2018 mar dháta socraíochta.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="BG" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Брюксел: ОБЯВЛЕНИЕ ЗА ПРОДАЖБА — РЕЗИДЕНЦИЯ НА ЕС В ХОНИАРА (СОЛОМОНОВИ ОСТРОВИ)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Цел и област на приложение</P><P>Европейската служба за външна дейност, представлявана от Делегацията на Европейския съюз в Соломонови острови и Вануату (Продавачът) планира да продаде своята резиденция и стартира покана за предложения за покупка от квалифицирани физически или юридически лица, които се интересуват от закупуването на този много добре разположен имот с площ 1 800 m{^&gt;2&lt;^} (Парцел № 191-012-3) със съществуваща къща на адрес Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>Имотът</P><P>Имотът се състои от парцел от 1 800 m{^&gt;2&lt;^}, напълно ограден парцел с 2 m бетонна ограда с два реда бодлива тел и къща с площ 268 m{^&gt;2&lt;^}. Къщата се разполага с входно антре, гардеробна за гости, баня за гости, напълно оборудвана кухня с килер, дневна/трапезария с площ от 70 m{^&gt;2&lt;^}, 3 спални, 2 със самостоятелен санитарен възел, отделна душ кабина, офис, перално помещение, покрита веранда от 75 m{^&gt;2&lt;^}, отделни жилищни помещения за персонала, постройка за охраната с електричество, двоен навес за автомобили, допълнително място за паркиране за 5 автомобила и просторно складово пространство под къщата. Също така имотът включва голяма зона за развлечения с плочки и просторна новопостроена колиба за отдих и плувен басейн 12m x 6m.</P><P>Имотът се продава напълно обзаведен. Оборудван е с 3 резервоара за вода по 5 000L, резервоар от 1 000L за гориво, генератор FG Wilson 150kVA и слънчев панел за водогреен котел.</P><P>Посещения на място</P><P>Имотът може да бъде разгледан — при уговорена среща — от вторник, 20-ти март до петък 13.4.2018 г. Телефон за контакт: +677.22765. Лице за контакт: Ms. Elena Mendez, Ръководител администрация. Посетителите ще бъдат помолени да подпишат посетителски регистър и да предоставят своите данни за контакт.</P><P>Подаване на оферти</P><P>„Офертата за покупка“ трябва да бъде надлежно подписана и датирана от физическото и/или юридическото лице. Тя трябва да бъде напълно четлива, за да се избегне каквото и да е недоразумение относно текста или цифрите. Подаването може да се направи по следния начин:</P><P>а) Или чрез нормална поща или куриерска услуга, изпратено не по-късно от 4.5.2018 г., доказано от пощенското клеймо или датата на разписката за получаване, получени на адреса, посочен по-долу.</P><P>б) Или чрез доставка на ръка до адреса, посочен по-долу, най-късно до 4.5.2018 г., 13:00 ч. Доставката на ръка ще бъде потвърдена чрез датирана и подпечатана разписка, подписана от надлежно упълномощен представител от Европейската служба за външнa дейност.</P><P>Офертите трябва да бъдат подадени в два екземпляра и да бъдат поставени в двоен плик. Двата плика трябва да са подходящо запечатани със самозалепваща се лента, като подписът на евентуалния купувач е поставен по диагонал върху лентата. Вътрешния плик трябва да бъде адресиран както следва:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>Надписът "Purchase offer — Not to be opened“(„Оферта за покупка — Да не се отваря“) трябва да бъде отбелязан и на външния плик.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Адрес: На ръка: </BLK_BTX><ORGANISATION>Европейска служба за външна дейност</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Белгия</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>По пощата: Европейска служба за външна дейност</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Белгия</P><P>Условия за продажба</P><P>Оферти могат да бъдат подавани или в EUR, или в SBD. Офертите в SBD ще бъдат оценени като се използва курсът на INFOREURO към датата на закриване на търга.</P><P>Всички разходи, свързани със сделката за продажба, ще бъдат за сметка на купувача.</P><P>Офертата за покупка трябва да бъде валидна за период от 6 месеца от крайната дата за подаване на оферти.</P><P>След края на офертите за покупка Европейската служба за външна дейност, по собствена преценка, ще възложи продажбата на офертата с най-висока цена. Европейската служба за външна дейност си запазва правото да не възлага или да оттегли продажбата по всяко време.</P><P>Продавачът очаква като дата за разплащане 1.8.2018 г.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Bruxelles: ANUNȚ DE VÂNZARE - REZIDENȚĂ UE ÎN HONIARA (INSULELE SOLOMON)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Scopul și domeniul de aplicare</P><P>Serviciul european de acțiune externă reprezentat de delegația Uniunii Europene în Insulele Solomon și Vanuatu (vânzătorul) intenționează să-și vândă reședința și lansează o licitație de achiziționare de la persoane calificate sau entități interesate să cumpere acest loc foarte bine amplasat proprietate de 1 800 m{^&gt;2&lt;^} de teren (parcela nr. 191-012-3), cu o casă existentă pe strada Vasakena, Lengakiki, Honiara.</P><P>Proprietatea</P><P>Proprietatea constă într-o parcelă de 1 800 m{^&gt;2&lt;^} de complet îngrădit cu gard de beton de 2 m cu sârmă ghimpată cu două straturi și o casă de 268 m{^&gt;2&lt;^}. Casa are o hol de intrare, un vestiar oaspete, o cabină de duș oaspeți, o bucătărie complet utilată cu cămară, o zonă de living /luatul mesei de 70 m{^&gt;2&lt;^}, 3 dormitoare, 2 cu băi proprii, o cabină de duș separată, un birou, o spălătorie, o verandă acoperită de 75 de m{^&gt;2&lt;^}, încăperi separate pentru personal, un post de gardă cu electricitate, un adăpost pentru mașini dublu, spațiu suplimentar de parcare pentru 5 mașini și spațiu generos de depozitare. Proprietatea include, de asemenea, o zonă de divertisment cu gresie mare, cu o cabană din frunze spațioasă, recent construită, și o piscină de 12m x 6m.</P><P>Proprietatea este vândută complet mobilată. Este echipat cu 3 x 5 000L rezervoare de apă, un rezervor de combustibil de 1 000L, un generator FG Wilson 150kVA și un boiler apă caldă cu panouri solare.</P><P>Vizite pe teren</P><P>Proprietatea poate fi vizitată — cu programare — de marți, 20 martie până vineri, 13.4.2018. Numărul de contact:+677.22765. Persoană de contact: Ms. Elena Mendez, șefului administrației. Vizitatorilor li se va solicita să semneze un registru al vizitatorilor și să furnizeze detaliile lor de contact.</P><P>Depunerea ofertelor</P><P>„Oferta de achiziționare” trebuie să fie semnată și datată în mod corespunzător de persoana fizică și/sau entitatea în cauză. Aceasta trebuie să fie perfect lizibilă pentru a evita orice neînțelegere privind textul sau cifrele. Depunerea poate fi efectuată după cum urmează:</P><P>a. Die prin poștă normală sau serviciu de curierat, expediată până la 4.5.2018, dovadă fiind ștampila poștală sau data de pe chitanța de predare primită la adresa indicată mai jos.</P><P>b. Fie livrată direct la adresa indicată mai jos până la 4.5.2018, ora 13:00, cel târziu. Livrarea directă va fi confirmată de o chitanță datată și semnată de un agent autorizat al Serviciului European de Acțiune Externă.</P><P>Ofertele trebuie depuse în duplicat și trebuie introduse într-un plic dublu. Ambele plicuri trebuie să fie sigilate în mod corespunzător cu bandă adezivă cu semnătura potențialului cumpărător de-a lungul benzii. Plicul interior trebuie să fie adresat după cum urmează:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>Marcajul "Purchase offer – Not to be opened (Ofertă de achiziționare- A nu se deschide)" trebuie marcat pe plicul exterior de asemenea.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Adresă: Livrare directă: </BLK_BTX><ORGANISATION>Serviciul European de Acțiune Externă</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Belgia</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Prin poștă: Serviciul European de Acțiune Externă</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Belgia</P><P>Condiții de vânzare</P><P>Ofertele pot fi depuse în EUR sau SBD. Ofertele în SBD vot fi evaluate pe baza cursului INFOREURO la data încheierii licitației.</P><P>Toate costurile aferente tranzacției de vânzare vor fi suportate de cumpărător.</P><P>Oferta de achiziționare trebuie să fie valabilă pentru o perioadă de 6 luni de la data-limită de depunere a ofertelor.</P><P>Ulterior finalizării ofertelor de achiziționare, Serviciul European de Acțiune Externă va atribui vânzarea ofertei cele mai ridicate, la discreția sa exclusivă. Serviciul European de Acțiune Externă își rezervă dreptul de a nu atribui sau de a se retrage din vânzare în orice moment.</P><P>Vânzătorul se așteaptă la 1.8.2018 ca dată de decontare.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="HR" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>BE-Bruxelles: OBAVIJEST O PRODAJI – REZIDENCIJA EU-A U HONIARI (SALOMONSKI OTOCI)</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Svrha i opseg</P><P>Europska služba za vanjsko djelovanje koju predstavlja delegacija Europske unija Salomonskim Otocima i Vanuatu (prodavatelj) planira prodati svoju rezidenciju i pokreće poziv na dostavu ponuda o kupnji od kvalificiranih fizičkih osoba ili pravnih subjekata zainteresiranih za kupovinu ovoga posjeda koji se nalazi na vrlo dobroj lokaciji i obuhvaća 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> zemljišta (parcela broj 191-012-3) s postojećom kućom na adresi Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>Posjed</P><P>Posjed obuhvaća parcelu površine 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> u potpunosti ograđenog zemljišta betonskom ogradom od 2 m s dvostrukim slojem bodljikave žice i kuću od 268 m{^&gt;2&lt;^}. Kuća ima ulazni hodnik, garderoba za goste, kupaonicu za goste, potpuno opremljenu kuhinju s ostavom, dnevni boravak/blagovaonu površine 70 m{^&gt;2&lt;^}, 3 spavaće sobe, 2 s vlastitom kupaonicom, odvojenu kupaonicu s tušem, ured, praonicu rublja, natkrivenu verandu od 75 m{^&gt;2&lt;^}, odvojeni dio za kućno osoblje, stražarnu kućica s električnom energijom, dvostruku nadstrešnicu, dodatno parkirno mjesto za 5 automobila i veliki prostor spremišta ispod kuće. Posjed obuhvaća i veliki popločeni prostor za primanja s prostranom novoizgrađenom rekreativnom sjenicom i bazenom veličine 12 m x 6 m.</P><P>Posjed se prodaje potpuno namješten. Opremljen je s 3 spremnika za vodu od 5 000 l, spremnikom za gorivo od 1 000 l, generatorom FG Wilson od 150 kVA i bojlerom za toplu vodu sa solarnim pločama.</P><P>Posjeti lokaciji</P><P>Posjed se može pogledati od utorka 20.3. do petka, 13.4.2018. po dogovoru. Broj za kontakt: +677.22765. Osoba za kontakt: gđa Elena Mendez, voditeljica administracije. Posjetitelji će se trebati potpisati u registar posjetitelja i pružiti svoje podatke za kontakt.</P><P>Podnošenje ponuda</P><P>„Ponudu o kupnji” mora valjano potpisati i datirati fizička osoba i/ili pravni subjekt. Mora biti savršeno čitljiva kako bi se izbjegli nesporazumi u pogledu teksta ili brojki. Ponude se mogu podnijeti na sljedeće načine:</P><P>a. a. redovnom poštom ili službom za dostavu, poslane najkasnije 4.5.2018. što se dokazuje poštanskim žigom ili datumom na potvrdi o isporuci zaprimljenoj na adresi navedenoj u nastavku.</P><P>b. b. ili osobnom isporukom na adresu navedenu u nastavku najkasnije do 4.5.2018. u 13:00. Osobna isporuka potvrđuje se datiranom i potpisanom potvrdom koju pruža ovlašteni agent Europske služba za vanjsko djelovanje.</P><P>Ponude se moraju podnijeti u dva primjerka te trebaju biti umetnute u dvostruku omotnicu. Obje omotnice moraju biti ispravno zatvorene ljepljivom trakom s potpisom potencijalnog kupca preko trake. Na vanjskoj omotnici treba stajati sljedeća adresa:</P><P>For the attention of the Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>Offer to purchase: Vasakena Street, Lengakiki, Honiara.</P><P>NOT TO BE OPENED</P><P>Oznaka „Purchase offer – Not to be opened“ („Ponuda za kupnju - ne otvarati“) treba se nalaziti i na vanjskoj omotnici.</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Adresa: Osobno: </BLK_BTX><ORGANISATION>Europska služba za vanjsko djelovanje</ORGANISATION><BLK_BTX>, </BLK_BTX><ATTENTION>Mr. Serge Christiane</ATTENTION><BLK_BTX>, Head of Division EEAS.BA.SI.4, PARC 04/230, 9A Rond Point Schuman, 1046 </BLK_BTX><TOWN>Brussels</TOWN><BLK_BTX>, Belgija</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Poštom: Europska služba za vanjsko djelovanje</P><P>Mr. Serge Christiane, Head of Division EEAS.BA.SI.4</P><P>PARC 04/230</P><P>1046 Brussels</P><P>Belgija</P><P>Uvjeti prodaje</P><P>Ponude mogu biti podnesene u EUR ili u SBD. Ponude u SBD procjenjuju se prema tečaju InforEuro na datum zatvaranja nadmetanja.</P><P>Sve troškove povezane s transakcijom prodaje snosi kupac.</P><P>Ponuda o kupnji mora biti valjana tijekom 6 mjeseci od zaključnog datuma za podnošenje ponuda.</P><P>Nakon zaključenja ponuda o kupnji Europska služba za vanjsko djelovanje dodijelit će prodaju po vlastitom nahođenju najvećoj ponudi. Europska služba za vanjsko djelovanje zadržava pravo ne dodijeliti ili povući prodaju u bilo kojem trenutku.</P><P>Prodavatelj očekuje 1.8.2018. kao datum podmirenja.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>