<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="114597-2018"
            EDITION="2018052">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-116290-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180621</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>52</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180315</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 052-114597</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114597-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.studierendenwerk-bonn.de</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45315000">Electrical installation work of heating and other electrical building-equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45315100">Electrical engineering installation works</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA">NORDRHEIN-WESTFALEN</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA22">Bonn, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA22">Bonn, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="DEA2C">Rhein-Sieg-Kreis</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="EUR">1274117.52</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 241-499436</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180313</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Бон</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на електрическо отопление и други електрически уредби в сгради</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektroinstalační práce pro vytápění budov a montáž jiných elektrická zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Installation af el-varme og andre elektriske apparater i bygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heizungs- und sonstige Elektroinstallationen in Gebäuden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βόννη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλεκτρολογικές εργασίες εγκατάστασης θέρμανσης και άλλου ηλεκτρολογικού εξοπλισμού κτιρίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electrical installation work of heating and other electrical building-equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de instalación eléctrica de equipos de calefacción y otros equipos eléctricos para edificios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kütteseadmete ja muude elektriliste hooneseadmete elektripaigaldustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lämmityslaitteiden ja rakennusten muiden sähkölaitteiden sähköasennukset</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux d'installation de chauffage électrique et d'autres équipements électriques de bâtiment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electrical installation work of heating and other electrical building-equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na postavljanju električne instalacije za grijanje i druge električne opreme u zgradama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fűtés és egyéb villamosépület-berendezések villamos szerelése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di installazione di impianti di riscaldamento e di altri impianti elettrici per edifici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šildymo ir kitos pastato elektros įrangos elektros instaliacijos montavimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apkures un citu ēkas elektroietaišu ierīkošanas darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta’ l-istallazzjoni elettrika ta’ l-apparat tas-sħana u apparat elettriku ieħor tal-bini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrische installatiewerkzaamheden voor verwarming en andere elektrische apparatuur in gebouwen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Instalowanie urządzeń elektrycznego ogrzewania i innego sprzętu elektrycznego w budynkach</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Instalação de equipamento para aquecimento e de outro equipamento eléctrico em edifícios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de instalare de echipamente de încălzire şi de alte echipamente electrice pentru clădiri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektroinštalácie kúrenia a iných elektrických zariadení v budovách</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektroinštalacijska dela na ogrevanju in drugi električni opremi v stavbah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriska installationer av värme och övrig elektrisk utrustning för byggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Studierendenwerk Bonn AöR</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <NOTICE_UUID>928a1767-126d-4f35-9f2b-b17db0d7e2a1</NOTICE_UUID>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Studierendenwerk Bonn AöR</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Nassestr. 11</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53113</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Dietmar Kantz</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 228/737117</PHONE>
               <E_MAIL>ausschreibung@studierendenwerk-bonn.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 228/737142</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEA22"/>
               <URL_GENERAL>www.studierendenwerk-bonn.de</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.subreport-elvis.de</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Studierendenwerk Bonn – Anstalt des öffentlichen Rechts</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Umbau und Modernisierung Studierendenwohnheim, Pariser Straße 54, 53117 Bonn</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45315000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Neuaufbau der Elektro- und Nachrichtentechnik</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">1274117.52</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45315100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <n2016:NUTS CODE="DEA"/>
               <n2016:NUTS CODE="DEA22"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Pariser Straße 54, 53117 Bonn</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Hausanschluss ELT: Versorgung über Trafostation im KG. Hier auch Mittelspannungsmessung. Anschlleistung ca. 400 kVA. Verteilungen: NSHV als Standverteiler im separaten Technik raum im KG. Zusätzlicher Energiezähler (UZ) für Mobilfunkanbieter. Für Bereiche Wohnen, Allgemein, Keller, Heizung und Hausmeister UV entsprechend Vorgaben EVU, nach VDE mit abschließbaren Türen. Je WE Hohl wand-UV. UV aus UV-Gehäuse, Hauptschalter, Gruppensicherung, Überspannungsschutz, RCD-FSS 30 mA und LSS. Platz reserve min. 20 %. Niederspanungsinstallationsanlagen: Versorgungsltg. über Kabeltrasse im KG zu vertikalen Versorgungsschächten. Bis zu 5 WE über ein Vers. kabel angeschlossen. Kabel innerhalb der Etage in WE verlegt, durch Verteiler geschliffen. Zuleitungen mit schadstofffreiem Starkstromkabel. Kabeltrassen und Brandschutz:Im KG Zuleitungskabel/Leitungen auf Kabel rinnen. In Install. rohren Aufputz.Vertikale Installation der Zuleitungskabel in Installationsschächten-Steigleiter. In WE werden die Leitungen in den Leichtwänden oder sichtbar mit Stahlrohr verlegt. Die Schalter.- Steckdosenkombination im Zimmer auf Grund der geringen Wandstärke z.T. Aufputz Gehäuse installiert.In Flucht- und Rettungswegen nur diejenigen Leitungen, die zum Anschluss der Leuchten usw. in diesem Bereich erforderlich sind.Brandschutz gemäß DIN 4102, Teil 1-12, und in Abstimmung mit der zuständigen vorbeugenden Brandschutzbehörde.Durchdringungen bei WD und DD in Brandabschnitten werden anschlußtechn. geschlossen.Leitungen, Schalter und Dosen: Installation mit schadstofffreier Mantelleitung, Steckdosenstromkreise mit Min. querschnitt 2,5 mm<FT TYPE="SUP">2</FT> und getrennt für Beleuchtungsstromkreise mit Min. querschnitt 1,5 mm<FT TYPE="SUP">2</FT>. In F90 Leichtbauwänden spezielle F90 Hohlwand-BS-gerätedosen. Im KG Aufputz-Schalterprogramm. Beleuchtung: Bel. schaltung in WE, Technikräumen, Mieterkeller, etc. jeweils über örtlichen Schalter an den Türen. In Fluren und TH die Schaltung über Präsenzmelder. In WE, Fluren und TH LED-Leuchten.Im KG Langfeldleuchten, Korbleuchten in LED-Technik. Mindestbeleuchtungsstärken sind einzuhalten: Wohnräume: 100 Lx; WC`s: 200 Lx; Technik räume: 200 Lx; Lagerräume: 100 Lx; Flure: 100 Lx; TH: 150 Lx. Erdungsanlage: Bestands-Fundament-er der wird überprüft und gegebenenfalls ertüchtigt. Bei Abweichungen von der VDE-Norm – zusätzliche Tiefenerder. Blitzschutz: Blitzschutzanlage nach DIN 57175 und VDE 0185 Klasse III. Für inneren Blitzschutz, zur Verhinderung von Überspannungen, Überspannungsableiter vom Typ I und II. Potentialausgleich: Gegen gefährliche Körperströme entsprechend VDE 0100 Teil 410 und Teil 540 sowie DIN VDE 0190. Fernmelde- und informationstechnische Anlagen:Nachrichtentechnik vom Übergabepunkt Glas neu aufgebaut.Im Bestand ist ein vorhandener Glasanschluss für das Uni eigene Studentennetzwerk vorhanden. Ebenfalls wird das Gebäude von Anbieter Unity media für die Breitbandversorgung und für den TK über einen APL der Telekom versorgt.Such – u. Signalanlagen Türsprechanlage: Studentenwohnhaus mit Sprechanlage ohne Video. Unterputztürstation am HE an Außenwand als Multitouch Tableau. Namen und Appartementnummer hinterlegt. Benutzercode änderbar.TV- und Antennenanlagen:TV und Radio-empfang durch den Anbieter zur Verfügung. Infrastruktur bauseits gemäß Vorgaben Netzbetreiber. Stammleitung vom Einspeise-punkt über die Etagen geführt.Von hier die jeweiligen Bereiche über Etagenverstärker gruppenweise versorgt. Gefahrenmelde.- und Alarmanlagen: Je Zimmer automatische Rauchwarnmelder – DIN 14676. Alarmierung über interne Sockelsirene im jeweiligen Zimmer wo Rauch delektiert wurde. Übertragungsnetz: Im KG zwei separate EDV-Räume mit 19“ Verteilerschränken. Anbindung Haus ans öffentl. Telefonnetz durch mehradriges CU-kabel. Internet-Anschluss – hauseigenes Netzwerk. Anschl. ans Studnetzwerk über Glasfaserkabel. Von Vert. schränken aus, Doppel-RJ45 EDV-Steckdosen in den Wohneinheiten über 2 x 4 x 2 AWG 23 Duplex Kat 7 EDV-Leitung sternförmig. EDV-Steckdosen je nach Verdrahtung im VS als Telefon- oder EDV- Anschluss nutzbar.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Ausführungsfristen: Beginn 12 Tage nach Aufforderung. Zugang voraussichtlich am 26.1.2018. Ende innerhalb 237 Werktagen nach o. g. Frist für den Ausführungsbeginn. Einzelfristen ohne Bauzeitenplan. Aufmaß/Planung: 12 WT, Freigabe: 10 WT; Montage: BT1: 109 WT; BT2: 97 WT; BT3: 142 WT; BT4: 96 WT.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 241-499436</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>306</CONTRACT_NO>
            <TITLE>
               <P>Starkstrom-, Fernmelde- und informationstechnische Anlagen</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-02-08</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Wolff Elektrotechnik GmbH</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Breniger Str. 12</ADDRESS>
                     <TOWN>Swisttal - Heimerzheim</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>53913</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="DE"/>
                     <n2016:NUTS CODE="DEA2C"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">1274117.52</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Das Studierendenwerk Bonn AöR hat vom 23.12.2017 bis einschließlich 1.1.2018 Betriebsferien. Bieter fragen können in diesem Zeitraum nicht beantwortet werden. Bieter info EU-weit Wichtige Informationen zum elektronischen Vergabe verfahren (eVergabe). Wir, als Studierendenwerk Bonn AöR, sehen uns verpflichtet, Ausschreibungen im elektronischen Vergabe verfahren durchzuführen, mit Verweis auf die in der Richtlinie 2014-24-EU beschlossene nationale Einführung der eVergabe. Um die Vorteile der eVergabe als Bieter nutzen zu können, ist eine einmalige und kostenfreie Registrierung auf der Internet-Plattform Subreport ELViS unter dem folgenden Link erforderlich: www.subreport.de Nach erfolgter Registrierung haben Sie dann Zugriff zum gebührenfreien Herunterladen der Vergabe unterlagen inklusive der GAEB-Schnittstellen-Dateien für AVA-Programme. Angebote können abgegeben werden: elektronisch in Textform nach § 126b BGB und § 10 VgV oder schriftlich (hier händische Unterschrift bitte nicht vergessen) Weitere Bearbeitungshinweise entnehmen Sie bitte der Bieter info zu den Vergabeunterlagen über SubreportElvis. Zu Berücksichtigende Formblätter und Formulare: </P>
               <P>1. die beim Bieter verbleiben und im Vergabe verfahren zu beachten sind – FB 212EU Teilnahmebedingungen EU (Stand April 2016), FB 227 Zuschlagskriterien, FB 232 Vereinbarung Tarif treue zwischen AN und NU, Bieter info, TVgG NRW § 9 Bestbieterprinzip, Besondere Vertragsbedingungen Tarif treue/ Mindestentlohnung Bauleistung/ILO. </P>
               <P>2. die beim Bieter verbleiben und Vertragsbestandteil werden - Teile der Leistungsbeschreibung / Baubeschreibung, Pläne, sonstige Anlagen,FB 214 Besondere Vertragsbedingungen, FB 215 Zusätzliche Vertragsbedingungen(Stand April 2016), FB 231 Vereinbarung Tarif treue, Tariftreue- und Vergabegesetz Nordrhein-Westfalen–TVgG NRW(RVOTVgG NRW2017). </P>
               <P>3. die,soweit erforderlich, ausgefüllt mit dem Angebot einzureichen sind – FB 213 Angebots schreiben,Teile der Leistungsbeschreibung-Leistungsverzeichnis/Leistungsprogramm, FB 124 Eigenerklärung zur Eignung, FB 221/222 Angaben zur Preisermittlung entsprechend Formblatt 221 oder 222, FB 234 Erklärung Bieter-/Arbeitsgemeinschaft, FB 235 Verzeichnis der Leistungen/Kapazitäten anderer Unternehmen, 5.4Eigenerklärung nach § 19 Abs. 3 Mindestlohngesetz (MiLoG). </P>
               <P>4. die ausgefüllt auf gesondertes Verlangender Vergabe stelle einzureichen sind – FB 236 Verpflichtungserklärung anderer Unternehmen, TVgG NRW Bestbieterprinzip nach § 9 (Formulare 5.2 – 5.3), Nachweise (Beachtung ILO Kernarbeitsnormen) i.S.d. § 7 Abs.1 RVO TVgG NRW. Vertragsstrafen: Der Auftragnehmer hat bei Überschreitung der genannten Einzel fristen oder der Frist für die Vollendung als Vertragsstrafe für jeden Werktag des Verzugs zu zahlen: 1 000 € (ohne Umsatzsteuer). Die Vertragsstrafe wird auf insgesamt 5,0 v. H. der Auftragssumme (ohne Umsatzsteuer)begrenzt. Bei der Überschreitung von als Vertragsfrist vereinbarten Einzel fristen ist die Vertragsstrafe auf den Teil der Auftragssumme begrenzt, der den bis zu diesem Zeitpunkt vertraglich zu erbringenden Leistungen entspricht. Sicherheitsleistung (§ 17 VOB/B) Sicherheit für die Vertragserfüllung 5,0 v.H. der Auftragssumme(inkl. Umsatzsteuer, ohne Nachträge) zu leisten, sofern die Auftragssumme mindestens 250 000 EUR ohne Umsatzsteuer beträgt (weitere Angaben hierzu in den Vergabeunterlagen). Für Mängelansprüche zu leistende Sicherheit 3,0 v.H. der Auftragssumme (inkl. Umsatzsteuer) einschließlich erteilter Nachträge. Rückgabezeitpunkt für eine nicht verwertete Sicherheit für Mängelansprüche (§ 17 Abs. 8 Nr. 2 VOB/B), nach gültiger VOB. Weitere Besondere Vertragsbedingungen – Eine Bauleistungsversicherung ist abgeschlossen, Umlage 0,2 %. Dieser Betrag wird von der Abrechnungssumme abgezogen. Baustrom &amp; Bauwasser werden vom Auftraggeber veranlasst und verauslagt. Dafür werden dem Auftragnehmer 0,5 % der Abrechnungssumme abgezogen. Die Baustelle ist dauerhaft mit mind. 16 Mann zu besetzen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland·Spruchkörper Köln c/o Bezirksregierung Köln</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Zeughausstraße 2 - 10</ADDRESS>
               <TOWN>Köln</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50667</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 0221-147-0</PHONE>
               <E_MAIL>VKRhld-K@bezreg-koeln.nrw.de</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
