<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="114776-2018"
            EDITION="2018052">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-117204-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180418</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>52</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180315</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 052-114776</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:114776-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.marr.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.marr.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09300000">Electricity, heating, solar and nuclear energy</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180313</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180418 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Електрическа, топлинна, слънчева и ядрена енергия</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrická energie, vytápění, solární a jaderná energie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet, opvarmning, solenergi, nuklear energi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrizität, Heizung, Sonnen- und Kernenergie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλεκτρική, θερμαντική, ηλιακή και πυρηνική ενέργεια</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity, heating, solar and nuclear energy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidad, calefacción, energías solar y nuclear</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elekter, küte, päikese- ja tuumaenergia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sähkö-, lämpö-, aurinko- ja ydinenergia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Électricité, chauffage, énergie solaire et nucléaire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity, heating, solar and nuclear energy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električna energija, grijanje, sunčeva i nuklearna energija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Villamos energia, fűtés, nap- és nukleáris energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettricità, riscaldamento, energia solare e nucleare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektra, šildymas, saulės ir branduolinė energija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrība, siltumapgāde, saules enerģija un kodolenerģija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettriku, tisħin, enerġija tax-xemx u nukleari</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriciteit, verwarming, zonne- en kernenergie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Energia elektryczna, cieplna, słoneczna i jądrowa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidade, aquecimento, energia solar e nuclear</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricitate, încălzire, energie solară şi nucleară</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrina, vykurovanie, slnečná a jadrová energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrika, ogrevanje, sončna in jedrska energija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet, värme, sol- och kärnenergi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Małopolska Agencja Rozwoju Regionalnego S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Małopolska Agencja Rozwoju Regionalnego S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Kordylewskiego 11</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>31-542</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <E_MAIL>maciej.marianowski@marr.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 126535533</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>http://www.marr.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.marr.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Agencja Rozwoju Regionalnego</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>rozwój regionalny</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zakup energii elektrycznej dla obiektów Małopolskiej Agencji Rozwoju Regionalnego S.A.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/04/18/DIZN</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09300000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest zakup energii elektrycznej dla obiektów Małopolskiej Agencji Rozwoju Regionalnego S.A. w dwóch lokalizacjach: w siedzibie MARR S.A. przy ul. Kordylewskiego 11 oraz na terenie nieruchomości MARR Business Park przy ul. Nad Drwiną 10 w Krakowie. Zamówienie nie obejmuje świadczenia usług dystrybucji energii elektrycznej. Prognozowane zapotrzebowanie energii na terenie nieruchomości MARR Business Park przy ul. Nad Drwiną 10 w Krakowie szacowane jest na poziomie 8100 MWh a w obiekcie zlokalizowanym przy ul. Kordylewskiego 11 w Krakowie szacowane jest na poziomie 300 MWh i mają charakter jedynie orientacyjny. Ilość pobranej przez Zamawiającego mocy i energii elektrycznej ustalono w oparciu o bezpośrednie odczyty wskazań układów pomiarowo-rozliczeniowych.Rozliczenia za dostarczoną energię elektryczną odbywać się będą przy stałej cenie za 1MWh na podstawie faktycznego zużycia energii elektrycznej na podstawie odczytów rozliczeniowych układów pomiarowo–rozliczeniowych.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest zakup energii elektrycznej dla potrzeb obiektów Małopolskiej Agencji Rozwoju Regionalnego S.A. w dwóch lokalizacjach: w siedzibie MARR S.A. przy ul. Kordylewskiego 11 oraz na terenie nieruchomości Business Park przy ul. Nad Drwiną 10 w Krakowie w okresie od 1.6.2018 r. do 31.5.2019 r. Energia elektryczna powinna spełniać parametry techniczne zgodnie z zapisami ustawy Prawo energetyczne (Dz.U. z 2018 r. poz. 9.) oraz rozporządzeniami wykonawczymi do tej ustawy i Polskimi Normami. Wykonawca zobowiązany jest do posiadania koncesji na obrót energią elektryczną wydaną przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki zgodnie z art. 32 ustawy z dnia 10.4.1997 r. - Prawo energetyczne (Dz.U. z 2018 r. poz. 9.), ważnej w okresie realizacji zamówienia. Wykonawca zobowiązany jest do posiadania Generalnej Umowy Dystrybucyjnej zawartej z TAURON Dystrybucja S.A. (OSD) lub promesy umowy, umożliwiającej sprzedaż energii elektrycznej do obiektów Zamawiającego za pośrednictwem sieci dystrybucyjnej OSD. NIERUCHOMOŚĆ BUSINESS PARK przy ul. Nad Drwiną 10 w Krakowie: Ilość punktów poboru: - 2 przyłącza zakończone we wspólnej stacji transformatorowej nr 33549, będącej własnością Zamawiającego – układy pomiarowe dostosowane do zmiany sprzedawcy, Numer odbiorcy: 403002462, przyłącze P1: Numer licznika: 97519924, Kod identyfikacyjny PPE: ENID_4031007710, Taryfa: B21, moc przyłączeniowa Pp = 2500 kW, zamawiana moc umowna Pu = 2200 kW, minimalna moc umowna 519 kW.</P>
                  <P>Współczynnik mocy tgφ0 = 0.4, napięcie znamionowe zasilania 15 kV, przekładniki prądowe 75/5 A, przekładniki napięciowe 15000/100 V. Przyłącze P2: Numer licznika: 95373581, Kod identyfikacyjny PPE: ENID_4031007711, Taryfa: B21, moc przyłączeniowa Pp = 1750 kW, zamawiana moc umowna Pu = 1550 kW, minimalna moc umowna 389 kW, współczynnik mocy tgφ0 = 0.4, napięcie znamionowe zasilania 15 kV, przekładniki prądowe 30/5 A, przekładniki napięciowe 15000/100 V. BIUROWIEC MARR S.A. przy ul. Kordylewskiego 11 w Krakowie: Ilość punktów poboru: - 1 – układ pomiarowy dostosowany do zmiany sprzedawcy. Numer ewidencyjny: 401001936, Numer licznika: 95948183, Kod identyfikacyjny PPE: ENID_4011035012, Taryfa: C21, moc przyłączeniowa Pp = 150 kW, zamawiana moc umowna Pu = 150 kW, minimalna moc umowna 42 kW, współczynnik mocy tgφ0 = 0.4, napięcie znamionowe zasilania 400 V, przekładniki prądowe 300/5 A. Sprzedaż energii elektrycznej odbywa się na warunkach określonych przepisami ustawy z dnia 10.4.1997 r. - Prawo energetyczne (Dz.U. z 2018 r. poz. 9., zwanej dalej „Prawo energetyczne”), zgodnie z obowiązującymi rozporządzeniami do ww. ustawy oraz przepisami ustawy z dnia 23.4.1964 r. - Kodeks Cywilny (Dz.U. z 2017 poz. 459, z późn. zm zwanej dalej „Kodeks Cywilny”), zasadami określonymi w koncesjach, postanowieniami niniejszej Umowy, oraz zgodnie z oświadczeniem Zamawiającego w oparciu o ustawę z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (tekst jednolity: Dz.U. z 2017, poz. 1579 z późn. zm.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin płatności</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-06-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-05-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający stosuje procedurę z art. 24aa ust. 1 Pzp, tj. najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu poprzez wezwanie go w terminie wyznaczonym ale nie krótszym niż 10 dni do złożenia aktualnych dokumentów potwierdzających te okoliczności.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy: A) nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 12, 13, 14 i 21 ustawy Prawo zamówień publicznych, tj: 12) wykonawcę, który nie wykazał spełniania warunków udziału w postępowaniu lub nie został zaproszony do negocjacji lub złożenia ofert wstępnych albo ofert, lub nie wykazał braku podstaw wykluczenia; 13) wykonawcę będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo: a. o którym mowa w art. 165a, art. 181-188, art. 189a, art. 218-221, art. 228-230a, art. 250a, art. 258 lub art. 270-309 ustawy z dnia 6.6.1997 r. - Kodeks karny (Dz.U. poz. 553, z późn. zm.) lub art. 46 lub art. 48 ustawy z dnia 25.6.2010 r. o sporcie (Dz.U. z 2016 r. poz. 176); b. o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 115 § 20 ustawy z dnia 6.6.1997 r. - Kodeks karny; c.skarbowe; d.o którym mowa w art. 9 lub art. 10 ustawy z dnia 15.6.2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (Dz.U. poz. 769); 14) wykonawcę, jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w pkt 13; 21)wykonawcę będącego podmiotem zbiorowym, wobec którego sąd orzekł zakaz ubiegania się o zamówienia publiczne na podstawie ustawy z dnia 28.10.2002 r. o odpowiedzialności podmiotów zbiorowych za czyny zabronione pod groźbą kary (Dz.U. z 2015 r. poz. 1212, 1844 i 1855 oraz z 2016 r. poz. 437 i 544); W przypadku oferty składanej wspólnie przez kilku Wykonawców, każdy z jej uczestników nie może podlegać wykluczeniu z postępowania i odrębnie musi wykazać to w postępowaniu.</P>
               <P>Dokumenty na potwierdzenia okoliczności dot. braku podstaw do wykluczenia: Informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt. 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium RP, zamiast dokumentów składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestr, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt. 13, 14 i 21 ustawy. Dokumenty powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy dokument, nie wydaje tych dokumentów, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenia wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
               <P>B) spełniają warunki udziału w postępowaniu,które dotyczą kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, tj a)Wykonawca posiada aktualną koncesję na obrót energią elektryczną wydaną przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki ważną przez cały okres realizacji zamówienia. W przypadku oferty składanej wspólnie (art. 23 ustawy Pzp- konsorcjum) każdy z wykonawców składających ofertę wspólną spełnia warunek udziału w postępowaniu. Dokumenty/ oświadczenia na potwierdzenia okoliczności dotyczące spełnienia warunków udziału w postępowaniu Wykonawca przedkłada kserokopię aktualnej koncesji na prowadzenie działalności gospodarczej w zakresie obrotu energią elektryczną wydaną przez Prezesa URE.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie opisuje szczegółowo sposobu oceny spełniania tego warunku.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie opisuje szczegółowo sposobu oceny spełniania tego warunku.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zmiana postanowień Umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której wybrano Wykonawcę jest niedopuszczalna, chyba, że zachodzi co najmniej jedna z okoliczności wymienionych w art. 144 ust. 1 PZP lub w przypadkach wymienionych w postanowieniach Umowy. Zamawiający dopuszcza możliwość zmiany umowy w szczególności w przypadku: a)konieczności zmiany terminów wynikających z niniejszej mowy –wskutek wystąpienia okoliczności niezależnych od stron umowy, w tym między innymi w sytuacji, gdy uzgodnienia w instytucjach opiniujących będą trwały dłużej niż jest to określone w przepisach, b)zmiany ilości energii elektrycznej określonej w Załączniku nr 1 w związku z treścią postanowień § 1 ust. 8 oraz § 4 ust. 3 i 4 umowy, c)zmiany łącznego wynagrodzenia brutto Wykonawcy, w przypadku poboru mniejszej ilości energii elektrycznej lub obniżenia cen jednostkowych brutto za sprzedaż energii.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-18</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-18</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Małopolska Agencja Rozwoju Regionalnego S.A. ul. Kordylewskiego 11, 31-542 Kraków, sala konferencyjna, p. II.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości 50 000,00 PLN (słownie: pięćdziesiąt tysięcy złotych) przed upływem terminu składania ofert. 2. Wadium może być wnoszone:</P>
               <P>2.1. w pieniądzu – przelewem – na rachunek GETIN NOBLE BANK S.A. nr 25 1560 0013 2356 7185 7000 0001 z dopiskiem „wadium – zakup energii elektrycznej” przed upływem terminu składania ofert tak, aby przed upływem tego terminu wadium znajdowało się na ww. rachunku (za termin wniesienia wadium przyjmuje się datę i godzinę uznania rachunku Zamawiającego), natomiast kopię dowodu wpłaty należy dołączyć do oferty. Kserokopię poświadcza Wykonawca za zgodność z oryginałem,</P>
               <P>2.2. w poręczeniach bankowych lub w poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P>
               <P>2.3. w gwarancjach bankowych,</P>
               <P>2.4. w gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
               <P>2.5. w poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. Nr 109, poz. 1158 ze zm.).</P>
               <P>3. Dokumenty, o których mowa pkt. XVIII.2 ppkt. 2.2.–2.5 muszą być zdeponowane w kasie Zamawiającego, za potwierdzeniem przyjęcia przed upływem terminu składania ofert. W tym celu należy nienaruszony, oryginalny dokument gwarancji lub poręczenia zamieścić w odrębnej kopercie opisanej nazwą Wykonawcy i przedmiotem zamówienia.</P>
               <P>4. Dopuszczalne jest złożenie wadium w więcej niż jednej formie.</P>
               <P>5. Wadium złożone w formie poręczenia lub gwarancji musi być wystawione na Małopolską Agencję Rozwoju Regionalnego SA, 31-542 Kraków, ul. Kordylewskiego 11.</P>
               <P>W przypadku wniesienia wadium w formie poręczenia lub gwarancji Zamawiający wymaga, aby w treści takiego dokumentu znalazło się oświadczenie Gwaranta (Poręczyciela), w którym zobowiązuje się on do bezwarunkowej wypłaty kwoty wadium na pierwsze żądanie Zamawiającego zawierające oświadczenie, że zaszła jedna z przesłanek wymienionych w art. 46 ust. 4a i 5 ustawy. Jednocześnie Zamawiający wymaga, aby okres ważności gwarancji (poręczenia) nie był krótszy niż okres związania ofertą. W przypadku składania przez Wykonawcę wadium w formie gwarancji, gwarancja powinna być sporządzona zgodnie z obowiązującymi przepisami, powinna być bezwarunkowa, nieodwołalna i winna zawiera następujące elementy:</P>
               <P>5.1 nazwę dającego zlecenie (Wykonawcy), beneficjenta gwarancji (Zamawiającego), gwaranta (banku lub instytucji ubezpieczeniowej udzielających gwarancji) oraz wskazanie ich siedzib,</P>
               <P>5.2 określenie wierzytelności, którą ma być zabezpieczona gwarancja,</P>
               <P>5.3 kwotę gwarancji,</P>
               <P>5.4 termin ważności gwarancji,</P>
               <P>5.5 zobowiązanie gwaranta do zapłacenia gwarancji na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego.</P>
               <P>6. Zamawiający zwróci wadium w sposób odpowiadający formie wnoszenia na warunkach określonych w art. 46 ustawy. W przypadku wpłaty przelewem Zamawiający zwróci kwotę wadium wraz odsetkami wynikającymi z umowy prowadzenia rachunku depozytowego, pomniejszoną o koszty prowadzenia rachunku oraz prowizje bankowe. Wadium wniesione inaczej niż w pieniądzu Zamawiający wyda (prześle) Wykonawcom za potwierdzeniem odbioru.</P>
               <P>7. Zamawiający będzie żądać ponownego wniesienia wadium przez Wykonawcę, któremu zwrócono wadium na podstawie art. 46 ust. 1, jeżeli w wyniku rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez Zamawiającego. Zamawiający zatrzyma wadium wraz z odsetkami w przypadkach określonych w art. 46 ust. 4a i ust.5 pkt. 1-3 ustawy.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>2. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>4. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób - w przypadku gdy wartość zamówienia jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8.</P>
               <P>7. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia zamieszczenia ogłoszenia w Biuletynie Zamówień Publicznych lub specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej - jeżeli wartość zamówienia jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8.</P>
               <P>8. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 6 i 7 powyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>9. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>10. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania zamawiającego</P>
               <P>11. Szczegółowe zasady dotyczące wnoszenia odwołań i skarg do sadu określa rozdział VI ustawy z dnia 29.1.2004 roku Prawo zamówień publicznych (Dz.U. z 2017 r., poz. 1579 ze zm.)</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
