<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="115472-2018"
            EDITION="2018052">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-116695-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180424</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>52</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180315</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 052-115472</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:115472-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.unionegallura.gov.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.unionegallura.gov.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="85311100">Welfare services for the elderly</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITG29">Olbia-Tempio</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITG29">Olbia-Tempio</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">4297142.86</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180313</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180424 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на заведения за стари хора</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sociální zařízení pro starší občany</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forsorg for ældre</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Altenfürsorgeleistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες κοινωνικής πρόνοιας που παρέχονται σε άτομα τρίτης ηλικίας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Welfare services for the elderly</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de bienestar social proporcionados a ancianos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sotsiaalteenused vanuritele</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vanhustenhuoltopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services sociaux pour les personnes âgées</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Welfare services for the elderly</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge skrbi za starije osobe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Idősgondozási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di assistenza sociale per persone anziane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Senelių rūpybos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sociālie pakalpojumi veciem cilvēkiem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' ħarsien għall-anzjani</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Welzijnszorg voor bejaarden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi opieki społecznej dla osób starszych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de assistência social a pessoas idosas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii sociale pentru persoane în vârstă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sociálna pomoc starým osobám</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve varstva za starejše</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Äldreomsorg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Unione dei Comuni Gallura – Centrale Unica di Committenza</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Unione dei Comuni Gallura – Centrale Unica di Committenza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Stazione Marittima</ADDRESS>
               <TOWN>Palau</TOWN>
               <POSTAL_CODE>07029</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Dott. Mauro Piga</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0789708699</PHONE>
               <E_MAIL>affarigenerali@palau.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITG29"/>
               <URL_GENERAL>www.unionegallura.gov.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CENTRAL_PURCHASING/>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.unionegallura.gov.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Servizi sociali</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Concessione gestione struttura residenziale adibita a comunità alloggio e comunità integrata per anziani del Comune di Palau</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>7396172A35</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="85311100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L’appalto ha per oggetto l’affidamento in concessione della gestione della struttura residenziale di Via del Vecchio Marino adibita a comunità alloggio e comunità integrata per anziani — periodo 10 anni.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">4297142.86</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITG29"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L’appalto ha per oggetto l’affidamento in concessione della gestione della struttura residenziale di Via del Vecchio Marino adibita a comunità alloggio e comunità integrata per anziani — periodo 10 anni, che prevede:</P>
                  <P>Comunità alloggio per anziani autosufficienti e parzialmente autosufficienti, quale struttura residenziale a carattere comunitario caratterizzato da bassa intensità assistenziale, bassa e media complessità organizzativa e rappresenta una risposta nei confronti di anziani ultrasessantacinquenni che, per motivi sociali o relazionali accertati, non possono vivere autonomamente nel proprio nucleo familiare e richiedono servizi di tipo comunitario e collettivo. Il servizio dovrà pertanto garantire il soddisfacimento delle esigenze primarie e di quelle di relazione favorendo, attraverso l’organizzazione di adeguati servizi di prevenzione e sostegno, il mantenimento dell’autosufficienza psicofisica.</P>
                  <P>Comunità integrata per anziani si configura come un servizio residenziale integrato, destinato ad accogliere anziani non autosufficienti con esiti di patologie fisiche, psichiche, sensoriali o miste stabilizzate non curabili a domicilio. La comunità integrata dovrà erogare prestazioni di natura assistenziale, relazionale e prestazioni programmate infermieristiche per il mantenimento ed il miglioramento dello stato di salute e di benessere dell'anziano ospitato.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">120</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>a) forma giuridica tra quelle di cui all'art. 45, commi 1 e 2 del D.Lgs. n. 50 del 2016, secondo le modalità e le disposizioni stabilite dagli artt. 47 e 48 nonché, ai sensi dell’art. 49 del citato D.Lgs. n. 50 del 2016, gli operatori economici stabiliti in Paesi terzi, con:</P>
               <P>b) Iscrizione alla CCIAA (o certificazione equipollente per gli operatori economici stabiliti nell’ambito CE) per lo svolgimento di attività corrispondenti a quelle oggetto del presente appalto;</P>
               <P>c) (se cooperative) Iscrizione all’albo delle società cooperative istituito ai sensi del D.M. 23.6.2004 presso il Ministero delle attività produttive con indicazione del numero, della data e della sezione di iscrizione nonché della categoria di appartenenza;</P>
               <P>d) oppure iscrizione all’albo regionale delle cooperative sociali (per la Regione Sardegna L.R. 16/1997 o iscrizione ad analogo Registro delle regioni o stato di appartenenza all’Unione europea), attestato mediante Documento di gara unico europeo ex art. 85. del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>e) assenza delle cause di esclusione di cui all’art. 80 del D.Lgs. n. 50 del 2016;</P>
               <P>f) applicazione ai lavoratori dipendenti e anche ai soci delle condizioni normative e retributive non inferiori a quelle risultanti dai contratti di lavoro nazionali e locali, con l’impegno ad applicare, in caso di aggiudicazione, condizioni non inferiori a quelle previste nei summenzionati contratti per la località ove il servizio sarà svolto.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>a. Presentazione di idonee referenze da parte almeno due istituti bancari;</P>
               <P>b. Possesso di un fatturato globale realizzato negli ultimi tre esercizi disponibili, per un importo annuo non inferiore a 400 000,00 EUR, IVA esclusa, compreso un fatturato minimo annuo pari a 350 000,00 EUR, IVA esclusa, per servizi rientranti nel settore di attività oggetto dell'appalto, attestato mediante Documento di gara unico europeo ex art. 85 del D.Lgs. 50/2016, come previsto dall’art. 83 commi 4 e 5 D.Lgs. 50/2016. La richiesta di tale fatturato pregresso è dovuta in ragione della durata e della particolare delicatezza del servizio da affidare, al fine di evitare il grave danno che potrebbe comportare l’interruzione del servizio per cause imputabili alla precaria situazione economico-finanziaria dell’esecutore. Nel caso in cui il concorrente non sia in grado, per giustificati motivi, di dimostrare il possesso dei requisiti di ordine economico-finanziario trova applicazione quanto previsto dall’art. 86 del D.Lgs. 50/2016.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Aver svolto, negli ultimi tre anni, almeno 1 servizio rientrante nel medesimo settore imprenditoriale o professionale cui afferisce l'appalto, di importo annuo non inferiore a 350 000,00 EUR, con indicazione della data e destinatari, pubblici o privati, attestato mediante Documento di gara unico europeo ex art. 85 del D.Lgs. 50/2016, come previsto dall’art. 83 commi 4 e 5 D.Lgs. 50/2016. Il requisito non è frazionabile ed in caso di partecipazione in forma di RTI, Consorzio, aggregazione di rete, deve essere posseduto interamente da uno dei componenti.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Comune di Palau – Piazza Popoli d’Europa – 07020 Palau (SS).</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Alle operazioni di gara potrà assistere un rappresentante per ogni Ditta offerente. Nel caso non partecipi il legale rappresentante, l’interveniente dovrà produrre una lettera credenziale rilasciata senza particolari formalità, dal medesimo Legale Rappresentante, che lo autorizzi a partecipare alle operazioni d’asta.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>a) garanzia provvisoria di 85 942,86 EUR, art. 93 del D.Lgs. 50 del 2016, prestata nei modi e con le clausole di cui al medesimo art. 93, corredata dall'impegno del fideiussore al rilascio della cauzione definitiva;</P>
               <P>b) per l'aggiudicatario: cauzione definitiva non inferiore al 10 % dell'importo di contratto, incrementabile in funzione dell'offerta, ai sensi dell'art. 103 del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>Ai sensi dell'art. 93, comma 7, e 103, comma 1 ultimo periodo, l'importo della cauzione provvisoria di cui alla lettera a) e della cauzione definitiva di cui alla lettera b), può essere ridotto del 50 % per concorrenti ai quali venga rilasciata, da organismi accreditati, ai sensi delle norme europee della serie UNI CEI EN 45000 e della serie UNI CEI EN ISO/IEC 17000, la Certificazione del Sistema di Qualità conforme alle norme europee della serie UNI CEI ISO 9000, ovvero la dichiarazione della presenza di elementi significativi e tra loro correlati di tale sistema, per attività attinenti a quelli oggetto di appalto.</P>
               <P>2) Nel caso di incompletezza, mancanza e ogni altra irregolarità essenziale riscontrata nella documentazione presentata in sede di gara, si applica quanto disposto dall’art. 83, comma 9, del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>3) Ai sensi dell’art. 216, comma 11, del D.Lgs. 50/2016, gli avvisi e i bandi sopra soglia devono essere pubblicati nella Gazzetta ufficiale della Repubblica italiana, serie speciale relativa ai contratti, e su almeno due testate giornalistiche a tiratura nazionale e due a tiratura regionale, e le relative spese per la pubblicazione devono essere rimborsate alla stazione appaltante da parte dell’aggiudicatario entro sessanta (60) giorni dalla data di aggiudicazione definitiva. L’importo per il bando in oggetto è pari a 1 502,10 EUR;</P>
               <P>4) Per la partecipazione alla presente gara è obbligatorio il versamento di 140,00 EUR in favore dell’A.N.A.C, come riportato nel disciplinare di gara (art. XIX - Versamento contributo Autorità)5) Il subappalto è vietato;</P>
               <P>6) Si ricorre alla clausola sociale secondo le modalità indicate nell’art. XV del Disciplinare di gara;</P>
               <P>7) Avvalimento, ai sensi dell'art. 89, del D.Lgs. 18.4.2016 n.50, le imprese partecipanti potranno ricorrere all'istituto dell'avvalimento;</P>
               <P>8) Si procederà all'aggiudicazione dell'appalto anche in presenza di una sola offerta, fatta salva la verifica di congruità;</P>
               <P>9) Il periodo minimo durante il quale l'offerente è vincolato dalla propria offerta è di 180 giorni dalla scadenza per la ricezione delle offerte. La stazione appaltante può chiedere agli offerenti il differimento di detto termine;</P>
               <P>10) Per quanto non menzionato nel presente bando si rimanda all’allegato Disciplinare di gara.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale della Sardegna</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Cagliari</TOWN>
               <POSTAL_CODE>09124</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
