<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="115418-2018"
            EDITION="2018052">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-117991-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180426</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>52</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180315</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 052-115418</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:115418-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sw.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zp.sw.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71244000">Calculation of costs, monitoring of costs</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71248000">Supervision of project and documentation</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL82">Podkarpackie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL823">Rzeszowski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180313</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180426 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Okręgowy Inspektorat Służby Więziennej w Rzeszowie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Okręgowy Inspektorat Służby Więziennej w Rzeszowie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Załęska 76</ADDRESS>
               <TOWN>Rzeszów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>35-322</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Jerzy Ochoński</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 178580780</PHONE>
               <E_MAIL>Jerzy.Ochonski@sw.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 178535420</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL823"/>
               <URL_GENERAL>www.sw.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zp.sw.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>jednostka organizacyjna nie posiadająca osobowości prawnej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie przyszłościowej dokumentacji projektowej do zadania inwestycyjnego pn. Budowa zakładu karnego typu zamkniętego w Sanoku wraz z pełnieniem nadzoru autorskiego podczas realizacji robót</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>OI/KIi.2232.1.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Wykonanie przyszłościowej dokumentacji projektowej do zadania inwestycyjnego pn. Budowa zakładu karnego typu zamkniętego w Sanoku wraz z pełnieniem nadzoru autorskiego podczas realizacji robót budowlanych.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71220000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71244000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71248000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL82"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest: Wykonanie przyszłościowej dokumentacji projektowej do zadania inwestycyjnego pn. Budowa zakładu karnego typu zamkniętego w Sanoku wraz z pełnieniem nadzoru autorskiego podczas realizacji robót budowlanych.</P>
                  <P>Dokładny i szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarty jest załączniku A do SIWZ – opisie przedmiotu zamówienia, stanowiącego integralną część SIWZ.</P>
                  <P>Realizacja przedmiotu zamówienia podzielona jest na 3 etapy:</P>
                  <P>1.1. Etap I – Wykonanie koncepcji architektoniczno-funkcjonalno-użytkowej zamierzenia inwestycyjnego pn. Budowa zakładu karnego typu zamkniętego w Sanoku;</P>
                  <P>1.2. Etap II – Wykonanie kompletnej dokumentacji projektowej budowlano-wykonawczo-kosztowej zamierzenia inwestycyjnego pn. Budowa zakładu karnego typu zamkniętego w Sanoku;</P>
                  <P>1.3. Etap III – Pełnienie nadzoru autorskiego we wszystkich branżach podczas wykonywania robót budowlanych, realizowanych na podstawie wykonanej dokumentacji projektowej budowlano-wykonawczo-kosztowej zamierzenia inwestycyjnego pn. Budowa zakładu karnego typu zamkniętego w Sanoku w oparciu o przepisy art. 20 ust. 1 pkt 4 ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">1825</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zasady oceny ofert wg ustalonego kryterium:</P>
                  <P>1. Cena oferty – znaczenie kryterium – 57%;</P>
                  <P>2. Skład zespołu projektowego – znaczenie kryterium – 42%;</P>
                  <P>3. Termin wykonania przedmiotu zamówienia (Etapu II) – znaczenie kryterium – 1%.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określa warunku w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. w zakresie sytuacji finansowej:</P>
               <P>Wykonawcy posiadają środki finansowe lub zdolność kredytową w kwocie nie mniejszej niż – 300 000 PLN;</P>
               <P>Na potwierdzenie czego przedłożą:</P>
               <P>— Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ);</P>
               <P>— informację banku lub Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej, potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert (niewymagana na etapie składania ofert);</P>
               <P>— w przypadku korzystania z zasobów innego podmiotu – oświadczenie woli innego podmiotu, na którego zdolnościach będzie polegał Wykonawca.</P>
               <P>2. w zakresie sytuacji ekonomicznej:</P>
               <P>Aktualne, ubezpieczenie OC w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę nie mniejszą niż 1 000 000 PLN, na potwierdzenie czego przedłożą:</P>
               <P>— Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ);</P>
               <P>— dokument/dokumenty potwierdzających, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na ww. sumę gwarancyjną (niewymagane na etapie składania ofert).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W zakresie zdolności technicznej Zamawiający wymaga aby Wykonawca w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie zrealizował usługi wymienione w pkt. a) i b). W zakresie usług wymienionych w pkt. c) – e) Wykonawca może polegać na zdolnościach technicznych innego podmiotu. Spełnienie warunku określonego w pkt c) nie może jednocześnie być wykazane jako spełnienie warunku określonego w pkt d). Dla potrzeb niniejszego postępowania, Zamawiający wymaga aby przedstawiony przez Wykonawcę wykaz zawierał pięć niżej wymienionych usług:</P>
               <P>a) 1 usługę polegającą na wykonaniu dokumentacji projektowej budowlanej: dot. budowy nowego budynku użyteczności publicznej o powierzchni użytkowej minimum 1500,00 m<FT TYPE="SUP">2</FT> oraz utwardzonych dróg, placów i parkingów o łącznej powierzchni min. 1000,00 m<FT TYPE="SUP">2</FT> wraz z niezbędną infrastrukturą techniczną (w tym teletechniczną) obejmującą budynek jak również cały teren inwestycji lub dot. budowy nowego zespołu budynków użyteczności publicznej o powierzchni użytkowej min. 3000,00 m<FT TYPE="SUP">2</FT> oraz utwardzonych dróg, placów i parkingów o łącznej powierzchni min. 1500,00 m<FT TYPE="SUP">2</FT> wraz z niezbędną infrastrukturą techniczną (w tym teletechniczną) obejmującą zespół budynków jak również cały teren inwestycji;</P>
               <P>b) 1 usługę polegającą na wykonaniu dokumentacji projektowej budowlanej: dot. budowy nowego budynku mieszkalnego wielorodzinnego lub zamieszkania zbiorowego o powierzchni użytkowej minimum 1500,00 m<FT TYPE="SUP">2</FT> oraz utwardzonych dróg, placów i parkingów o łącznej powierzchni min. 1000,00 m<FT TYPE="SUP">2</FT> wraz z niezbędną infrastrukturą techniczną (w tym teletechniczną) obejmującą budynek jak również cały teren inwestycji lub dot. budowy nowego zespołu budynków mieszkalnych wielorodzinnych lub zamieszkania zbiorowego o powierzchni użytkowej min. 3000,00 m<FT TYPE="SUP">2</FT> oraz utwardzonych dróg, placów i parkingów o łącznej powierzchni min. 1500,00 m<FT TYPE="SUP">2</FT> wraz z niezbędną infrastrukturą techniczną (w tym teletechniczną) obejmującą zespół budynków jak również cały teren inwestycji;</P>
               <P>c) 1 usługę polegającą na wykonaniu dokumentacji projektowej budowlanej: dot. budowy nowej kotłowni na paliwo gazowe o łącznej mocy cieplnej powyżej 1500,00 kW wraz z niezbędną infrastrukturą techniczną;</P>
               <P>d) 1 usługę polegającą na wykonaniu dokumentacji projektowej budowlanej: dot. budowy instalacji sanitarnych o łącznej wartości prac projektowych co najmniej 100 000,00 PLN brutto;</P>
               <P>e) 1 usługę polegającą na wykonaniu dokumentacji projektowej budowlanej: dot. budowy instalacji elektrycznych i teletechnicznych o łącznej wartości prac projektowych co najmniej 100 000,00 PLN brutto;</P>
               <P>f) W zakresie zdolności zawodowej: </P>
               <P>– 2 projektantami z uprawnieniami budowlanymi do projektowania bez ograniczeń w specjalności architektonicznej, </P>
               <P>– 2 projektantami z uprawnieniami budowlanymi do projektowania bez ograniczeń w specjalności konstrukcyjno-budowlanej,</P>
               <P> – 2 projektantami z uprawnieniami budowlanymi do projektowania bez ograniczeń w specjalności inżynieryjnej drogowej, w specjalności inżynieryjnej telekomunikacyjnej,</P>
               <P> – 2 projektantami z uprawnieniami budowlanymi do projektowania bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej (w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych), </P>
               <P>– 2 projektantami z uprawnieniami budowlanymi do projektowania bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej (w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych),</P>
               <P>– 2 projektantami z uprawnieniami budowlanymi do projektowania bez ograniczeń w specjalności wyburzeniowej. </P>
               <P>W/w projektanci muszą posiadać co najmniej 2 letnie doświadczenie zawodowe. Przez „doświadczenie zawodowe” w pełnieniu danej funkcji należy rozumieć lata przynależności do izby architektów/inżynierów. Na potwierdzenie zdolności i kwalifikacji przedłożą Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ). Dowody potwierdzające, iż wskazane usługi zostały wykonane należycie są niewymagane na etapie składania ofert.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zgodnie z zapisami wzoru umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Publiczne otwarcie ofert nastąpi w siedzibie Zamawiającego, tj. Okręgowy Inspektorat Służby Więziennej w Rzeszowie, 35-322 Rzeszów, ul. Załęska 76, pokój 226.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego na podstawie art. 10 ust. 1 w związku z art. 39 i art. 40 ust. 3 ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (Dz. U. z 2017r. poz. 1579 z późn. zm.), przepisów wykonawczych wydanych na jej podstawie oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
               <P>2. Zamawiający przewiduje zastosowanie w niniejszym postępowaniu procedury o której mowa w art. 24 aa ust. 1 ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Przed upływem terminu składania ofert, wymagane jest wniesienie wadium w wysokości</P>
               <P>30 000,00 PLN. Szczegółowe informacje umieszczono w rozdziale IX SIWZ.</P>
               <P>4. O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego na podstawie art. 24 ust. 1 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.</P>
               <P>Wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających brak podstaw do wykluczenia:</P>
               <P>1) Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) – (wymagany na etapie składania ofert);</P>
               <P>2) Oświadczenia Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej (niewymagany na etapie składania ofert); w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające,że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu;</P>
               <P>3) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp (niewymagany na etapie składania ofert);</P>
               <P>4) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;(niewymagany na etapie składania ofert);</P>
               <P>5) Oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>6) Oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publicznie.</P>
               <P>5. Zamawiający nie dopuszcza składania ofert wariantowych.</P>
               <P>6. Zamawiający w niniejszym zamówieniu nie stawia wymogu zatrudnienia przez Wykonawcę lub podwykonawcę osób na podstawie umowy o pracę w oparciu o art. 29 ust. 3a ustawy Pzp.</P>
               <P>7. W przypadku korzystania z zasobów innego podmiotu Wykonawca skład oświadczenie woli tego podmiotu na którego zdolnościach będzie polegał Wykonawca.</P>
               <P>8. Z uwagi na ograniczoną liczbę znaków formularza ogłoszenia po szczegółowe informacje należy sięgnąć do SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań:</P>
               <P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli zostały one przesłane przy użyciu środków komunikacji elektronicznej albo w terminie 15 dni, jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień SIWZ, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej. Szczegółowe informacje dotyczące środków ochrony prawnej zawarte są w dziale VI Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
