<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="115435-2018"
            EDITION="2018052">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-115252-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180502</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>52</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180315</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 052-115435</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:115435-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.napoliservizi.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.napoliservizi.com</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90460000">Cesspool or septic tank emptying services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITF33">Napoli</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITF33">Napoli</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1045000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180312</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180502 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Неапол</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по източване на утайници и септични ями</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neapol</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vyprazdňování kalových jam a usazovacích nádrží</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tømning af sivebrønde eller septiktanke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neapel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Leerung von Klärgruben oder Faulbecken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Νάπολη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκκένωσης βόθρων ή σηπτικών δεξαμενών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Naples</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cesspool or septic tank emptying services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nápoles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de vaciado de pozos negros y fosas sépticas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heitmekogumiskaevude või settekaevude tühjendamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lika- tai sakokaivojen tyhjennyspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Naples</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de vidange de puisards ou de fosses septiques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cesspool or septic tank emptying services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napulj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge pražnjenja septičkih jama i septičkih spremnika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nápoly</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Emésztőgödör vagy víztisztítótartály-ürítési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di svuotamento di pozzi neri e fosse settiche</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neapolis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atliekų duobių arba septikų rezervuarų ištuštinimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neapole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atkritumu bedru un septisko aku iztukšošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napli</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' tbattil ta' fosos u tankijiet settiċi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napels</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor het ledigen van beerputten of septische putten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neapol</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi opróżniania basenów septycznych lub zbiorników septycznych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nápoles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de esvaziamento de latrinas ou fossas sépticas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de golire a puţurilor de decantare sau a foselor septice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neapol</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na vyprázdňovanie kalových jám a vyhnívacích nádrží</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neapelj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve praznjenja greznic ali septičnih bazenov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neapel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tömning av kloakbrunnar eller septiska tankar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Napoli Servizi S.p.A. – Società che opera in regime di «in house providing» per conto del Comune di Napoli</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Napoli Servizi S.p.A. – Società che opera in regime di «in house providing» per conto del Comune di Napoli</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via G. Porzio – CDN Napoli – Isola C1– Piano 32/33/34</ADDRESS>
               <TOWN>Napoli</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80143</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 081-19703197</PHONE>
               <E_MAIL>gareecontrattinapoliservizi@legalmail.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITF33"/>
               <URL_GENERAL>http://www.napoliservizi.com</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.napoliservizi.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Napoli Servizi S.p.A.</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Napoli Servizi S.p.A.</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servizio programmato di spurgo fosse settiche e interventi su chiamata relativi alla disostruzione e pulizia di pozzetti e reti fognarie bianche e nere – CIG: 74094328B5</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90460000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Accordo quadro per l’affidamento del servizio programmato di spurgo fosse settiche e interventi su chiamata relativi alla disostruzione e pulizia di pozzetti e reti fognarie bianche e nere degli immobili di proprietà del Comune di Napoli ricadente nell’area della città di Napoli e Provincia, affidati in gestione alla Napoli Servizi S.p.A. Poiché il servizio è riferito alla raccolta e trasporto di rifiuti speciali non pericolosi, codesta materia è disciplinata dal Ministero dell’Ambiente e della tutela del territorio e del mare attraverso l’albo nazionale gestore ambientali.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1045000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITF33"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L’appalto ha per oggetto l’affidamento del servizio programmato di spurgo fosse settiche e interventi su chiamata relativi alla disostruzione e pulizia di pozzetti e reti fognarie bianche e nere degli immobili di proprietà del Comune di Napoli ricadente nell’area della città di Napoli e Provincia, affidati in gestione alla Napoli Servizi S.p.A. Poiché il servizio è riferito alla raccolta e trasporto di rifiuti speciali non pericolosi, codesta materia è disciplinata dal Ministero dell’Ambiente e della tutela del territorio e del mare attraverso l’albo nazionale gestore ambientali.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>La durata del contratto in corso di esecuzione potrà essere modificata per il tempo strettamente necessario alla conclusione delle procedure necessarie per l’individuazione del nuovo contraente ai sensi dell’art. 106, comma 11 del codice. In tal caso il contraente è tenuto all’esecuzione delle prestazioni oggetto del contratto agli stessi (o più favorevoli) prezzi, patti e condizioni.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Durata: 3 anni + 1 anno.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>a) iscrizione nel registro tenuto dalla Camera di Commercio, Industria, Artigianato e Agricoltura oppure nel registro delle commissioni provinciali per l’artigianato per attività coerenti con quelle oggetto della presente procedura di gara. Il concorrente non stabilito in Italia ma in altro Stato membro o in uno dei paesi di cui all’art. 83, comma 3 del codice, presenta dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato nel quale è stabilito;</P>
               <P>b) iscrizione all’albo nazionale gestori ambientali ai sensi del D.Lgs. 152 del 3.4.2006 e s.m.i. alla categoria 4 (Raccolta e trasporto di rifiuti speciali non pericolosi) classe D o superiore, di cui al D.M. n. 120 del 3.6.2014;</P>
               <P>c) iscrizione al sistema di controllo di tracciabilità dei rifiuti, SISTRI;</P>
               <P>d) iscrizione alla white-list presso la Prefettura di competenza. Il concorrente non stabilito in Italia ma in altro Stato membro o in uno dei paesi di cui all’art. 83, co. 3 del codice, presenta dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato nel quale è stabilito. Per la comprova del requisito la stazione appaltante acquisisce d’ufficio i documenti in possesso di pubbliche amministrazioni, previa indicazione, da parte dell’operatore economico, degli elementi indispensabili per il reperimento delle informazioni o dei dati richiesti.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>I requisiti relativi al fatturato globale medio annuo e fatturato specifico medio annuo sono richiesti a maggior tutela della stazione appaltante in quanto indicativi della solidità dell’impresa partecipante:</P>
               <P>a) fatturato globale medio annuo riferito agli ultimi n. tre esercizi finanziari disponibili non inferiore a 450 000,00 EUR IVA esclusa pari a 1,5 volte il valore complessivo annuale del contratto posto a base di gara (importo di cui all’art. 4, comma 1 diviso per le annualità di durata contrattuale, al netto della ripetizione dei servizi analoghi e dell’opzione di proroga) (cfr. allegato XVII al codice). La comprova del requisito è fornita, ai sensi dell’art. 86, comma 4 e all. XVII, parte I del codice:</P>
               <P>— per le società di capitali mediante i bilanci approvati alla data di scadenza del termine per la presentazione delle offerte corredati della nota integrativa,</P>
               <P>— per gli operatori economici costituiti in forma d’impresa individuale ovvero di società di persone mediante il modello unico o la dichiarazione IVA.</P>
               <P>Ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività. Ai sensi dell’art. 86, comma 4 del codice l’operatore economico che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo dalla stazione appaltante;</P>
               <P>b) fatturato specifico medio annuo nel settore di attività oggetto dell’appalto riferito agli ultimi n. tre esercizi finanziari disponibili non inferiore a 300 000,00 EUR IVA esclusa pari al valore complessivo annuale del contratto posto a base di gara (importo di cui all’art. 4, comma 1 diviso per le annualità di durata contrattuale, 7.3 al netto della ripetizione dei servizi analoghi e dell’opzione di proroga). Il settore di attività è quello relativo alla disinfezione, pulizie e gestione delle fosse settiche nonché relativamente alle attività di spurgo delle reti fognarie. La comprova del requisito è fornita, ai sensi dell’art. 86, comma 4 e all. XVII, parte I del codice, mediante bilanci o altro documento fiscale o tributario equivalente sia stato già approvato alla data di pubblicazione del bando. Ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività. Ai sensi dell’art. 86, comma 4 del codice l’operatore economico che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo dalla stazione appaltante;</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>c) possesso di una valutazione di conformità del proprio sistema di gestione della qualità alla norma UNI EN ISO 9001:2015 nel settore IAF 35 relativo ad «altri servizi» e/o pertinente e proporzionata al seguente oggetto: «servizio spurghi». La comprova del requisito è fornita mediante un certificato di conformità del sistema di gestione della qualità alla norma UNI EN ISO 9001:2015. Tale documento è rilasciato da un organismo di certificazione accreditato ai sensi della norma UNI CEI EN ISO/IEC 17021-1 per lo specifico settore e campo di applicazione/scopo del certificato richiesto, da un ente nazionale unico di accreditamento firmatario degli accordi EA/MLA oppure autorizzato a norma dell’art. 5, par. 2 del regolamento (CE) n. 765/2008. Al ricorrere delle condizioni di cui all’articolo 87, comma 1 del codice, la stazione appaltante accetta anche altre prove relative all’impiego di misure equivalenti, valutando l’adeguatezza delle medesime agli standard sopra indicati;</P>
               <P>d) possesso di valutazione di conformità delle proprie misure di gestione ambientale alla norma UNI EN ISO 14001:2015 nel settore IAF 35 relativo ad «altri servizi» e/o pertinente e proporzionata al seguente oggetto: «gestione rifiuti, servizio spurghi». La comprova del requisito è fornita mediante un certificato di conformità del sistema di gestione ambientale rilasciato da un organismo di certificazione accreditato, ai sensi della norma UNI CEI EN ISO/IEC 17021-1, per lo specifico settore e campo di applicazione/scopo del certificato richiesto, da un ente nazionale unico di accreditamento firmatario degli accordi EA/MLA oppure autorizzato a norma dell’art. 5, par. 2 del regolamento (CE) n. 765/2008. Al ricorrere delle condizioni di cui agli articoli 87, comma 2 del codice la stazione appaltante accetta anche altre prove documentali relative all’impiego di misure equivalenti, valutando l’adeguatezza delle medesime agli standard sopra indicati;</P>
               <P>e) idonee referenze bancarie, in numero minimo di due, attestanti la capacità economica e finanziaria dell’impresa, costituite da attestazioni rilasciate da Istituti di credito operanti negli Stati membri della UE (nel caso di ATI il requisito deve essere posseduto da tutte le imprese); alternativamente presentazione dei bilanci o di estratti di bilanci;</P>
               <P>f) Elenco delle attrezzature tecniche, del materiale e dell’equipaggiamento secondo le caratteristiche minime di seguito indicate:</P>
               <P>— n. 1 cisterna da 30 mc in caso di allagamento,</P>
               <P>— n. 1 auto espurgo di capienza 2 mc e di acqua 1 mc,</P>
               <P>— n. 1 auto espurgo di capienza 10 mc e di acqua 2 mc,</P>
               <P>— n. 1 furgone di video ispezione fognaria.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-02</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-07</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>È possibile ottenere chiarimenti sulla presente procedura mediante la proposizione di quesiti scritti da inoltrare all’indirizzo PEC: gareecontrattinapoliservizi@legalmail.it, entro il 20.4.2018 ore 12:00.</P>
               <P>Le richieste di chiarimenti devono essere formulate esclusivamente in lingua italiana.</P>
               <P>Ai sensi dell’art. 74, comma 4 del codice, le risposte a tutte le richieste presentate in tempo utile verranno fornite entro il 26.4.2018, mediante pubblicazione in forma anonima all’indirizzo Internet (http://www.napoliservizi.com/bandi).</P>
               <P>Attenzione: nell’oggetto della PEC dovrà essere richiamato il seguente codice gara: _7018074_.</P>
               <P>Non sono ammessi chiarimenti telefonici.</P>
               <P>Per quanto non indicato si rinvia alla documentazione integrale disponibile su (http://www.napoliservizi.com).</P>
               <P>Il responsabile unico del procedimento: arch. Mario Passannanti.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>TAR Campania</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Napoli</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
