<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="116087-2018"
            EDITION="2018052">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-114497-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180329</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>52</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180315</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 052-116087</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:116087-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.pgeenergiaciepla.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71335000">Engineering studies</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL518">Wrocławski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL514">Miasto Wrocław</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180312</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180328 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Вроцлав</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Технически проучвания</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratislav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické studie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tekniske undersøgelser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Breslau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische Studien</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Τεχνικές μελέτες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering studies</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Estudios de ingeniería</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehnikateadused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tekniset tutkimukset</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Études techniques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering studies</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehničke studije</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérnöki tanulmány</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Breslavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Studi di ingegneria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vroclavas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžineriniai tyrimai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vroclava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskā izpēte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Studji ta' l-inġinerija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische onderzoeken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Badania inżynieryjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Estudos de engenharia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Studii tehnice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske štúdie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehnične študije</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tekniska undersökningar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zespół Elektrociepłowni Wrocławskich Kogeneracja S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zespół Elektrociepłowni Wrocławskich Kogeneracja S.A.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0000001010</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Łowiecka 24</ADDRESS>
               <TOWN>Wrocław</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50-220</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Adam Radzikowski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 126209597</PHONE>
               <E_MAIL>Adam.Radzikowski@gkpge.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL514"/>
               <URL_GENERAL>www.pgeenergiaciepla.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Diagnostyka elementów ciśnieniowych kotłów w ZEW Kogeneracja S.A.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>1000949700</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71335000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Wykonanie badań diagnostycznych i przygotowanie do rewizji wewnętrznej elementów ciśnieniowych kotłów OP130 nr K-1, K-3, K-4, BFB100/K-2 w EC Czechnica oraz wykonie przeglądu,regulacji, i konserwacji zwieszeń komory paleniskowej kotła OP430/K-3 (EC Wrocław).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL518"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Elektrociepłownia Czechnica, 50-011 Siechnice, ul. Fabryczna 22.</P>
                  <P>Elektrociepłownia Wrocław, 50-220 Wrocław, ul. Łowiecka 24.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zakres prac obejmuje następujące czynności:</P>
                  <P>1. Przegląd,regulacja, konserwacja zwieszeń komory paleniskowej kotła OP430/K-3 (EC Wrocław)</P>
                  <P>2. Rewizja wewnętrzna kotła OP130/K-1 w EC Czechnica</P>
                  <P>3. Rewizja wewnętrzna kotła OP130/K-3 w EC Czechnica</P>
                  <P>4. Pomiary grubości rurociągów wody zasilającej OP130/K-3 w EC Czechnica</P>
                  <P>5. Diagnostyka cz. ciśnieniowej BFB100/K-2 w EC Czechnica</P>
                  <P>6. Diagnostyka cz. ciśnieniowej OP130/K-4 w EC Czechnica</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-05-07</DATE_START>
               <DATE_END>2018-11-12</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający w ramach przedmiotowego postępowania przewiduje możliwość zastosowania Prawa Opcji:</P>
                  <P>1. Prawo opcji polega na realizacji Prac w zakresie wykonania rusztowań niezbędnych do realizacji zadania „Rewizja wewnętrzna kotła OP130/K-1” – Pozycja 2.1.16 w formularzu 2.1a. - Szczegółowa Wycena Zakresu Prac. Wycena musi obejmować wszystkie koszty związane z montażem rusztowań, przewidywanymi modyfikacjami oraz demontażem a także koszt ich postoju.</P>
                  <P>2. Na żądanie Zamawiającego Wykonawca w ramach wykonywania przedmiotu zamówienia będzie zobowiązany do wykonania prac ujętych w zakresie Opcji. W przypadku nie skorzystania przez Zamawiającego z Opcji Wykonawcy nie będzie przysługiwało dodatkowe wynagrodzenie ani jakiekolwiek roszczenie.</P>
                  <P>3. Zamawiający poinformuje Wykonawcę o zakresie realizacji Opcji lub rezygnacji z Opcji przed podpisaniem umowy na realizację zadania.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Wskazana w pkt II.2.7) powyżej data początkowa obowiązywania Umowy w sprawie zamówienia może ulec zmianie, w zależności od daty zakończenia niniejszego postępowania o udzielenie zamówienia. Zgodnie z SIWZ umowa w sprawie zamówienia zostanie zawarta na okres od dnia podpisania umowy do dnia 12.11.2018 r.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Wykaz i krótki opis warunków:</P>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu oraz spełniają warunki udziału w postępowaniu</P>
               <P>2. Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się Wykonawcę, w stosunku do którego zachodzi którakolwiek z okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 Pzp oraz art. 24 ust. 5 pkt 1, 2, 4, 8 Pzp z wyłączeniem art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d Pzp, oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 14 Pzp, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d Pzp</P>
               <P>3. Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu</P>
               <P>4. Oświadczenie, o którym mowa w pkt 3 Wykonawca zobowiązany jest złożyć w formie dokumentu sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE, zwanego dalej „JEDZ”</P>
               <P>5.Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie wykonawcę, którego oferta została oceniona najwyżej, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających m.in. brak podstaw do wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu w tym:</P>
               <P>1) informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Pzp, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp;</P>
               <P>5) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności (w związku z art. 24 ust. 1 pkt 15 Pzp);</P>
               <P>6) oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne w związku z art. 24 ust. 1 pkt 22 Pzp);</P>
               <P>7) oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 716)</P>
               <P>6.Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie warunku dotyczącego prowadzenia określonej działalności zawodowej.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące sytuacji ekonomicznej lub finansowej w tym:</P>
               <P>1) Posiadają ubezpieczenie odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem Zamówienia na sumę ubezpieczenia nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN (słownie: jeden milion złotych);</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Na wezwanie Zamawiającego Wykonawca zobowiązany jest złożyć następujące oświadczenia lub dokumenty w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu w zakresie - sytuacji ekonomicznej lub finansowej:</P>
               <P>1) dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem Zamówienia na sumę ubezpieczenia nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN (słownie: jeden milion złotych);</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej w tym:</P>
               <P>1) Posiadania uprawnień do wykonania określonej działalności prac lub czynności, jeżeli przepisy prawa nakładają obowiązek ich posiadania;</P>
               <P>2) Posiadania wiedzy i doświadczenia, w realizacji co najmniej 3 zadań w okresie ostatnich 5 lat (od daty upływu terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, to w tym okresie) w zakresie diagnostyki elementów ciśnieniowych oraz obliczeń stopnia wyczerpania trwałości materiałów dla kotłów o wydajności nie mniejszej niż 100 t/h;</P>
               <P>3) Posiadania certyfikowanego systemu zarządzania jakością;</P>
               <P>4) Dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym oraz osobami zdolnymi do wykonania zamówienia, w tym:</P>
               <P>a. osobami posiadającymi ważne uprawnienia do wykonywania prac diagnostycznych zgodne z normą PN-EN ISO 9712;</P>
               <P>5) Dysponowanie laboratorium z uprawnieniami wydanymi przez jednostkę notyfikowaną do wykonywania badań metodami nieniszczącymi i niszczącymi zgodnie z normą PN-EN ISO/IEC 17025</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Na wezwanie Zamawiającego Wykonawca zobowiązany jest złożyć następujące oświadczenia lub dokumentyw celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu w zakresie - zdolności technicznej lubzawodowej: </P>
               <P>a) Dokumenty potwierdzające posiadaną wiedzę i doświadczenia, w tym doświadczenia w realizacji conajmniej 3 zadań w okresie ostatnich 5 lat (od daty upływu terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzeniadziałalności jest krótszy, to w tym okresie) w zakresie diagnostyki elementów ciśnieniowych oraz obliczeństopnia wyczerpania trwałości materiałów dla kotłów o wydajności nie mniejszej niż 100 t/h. Należy załączyćreferencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi byływykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionejprzyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczeniewykonawcy; </P>
               <P>b) Kopia certyfikatu zarządzania jakością; </P>
               <P>c) Kopia dokumentów potwierdzających posiadanie certyfikowanego systemu zarządzania jakością; </P>
               <P>d) Kopia dokumentów wydanych przez jednostkę notyfikowaną potwierdzających posiadanie ważnychuprawnień do wykonywania prac diagnostycznych zgodnie z normą PN-EN ISO 9712; </P>
               <P>e) Kopia dokumentów wydanych przez jednostkę notyfikowaną potwierdzających posiadania laboratorium zuprawnieniami do wykonywania badań metodami nieniszczącymi i niszczącymi zgodnie z normą PN-EN ISO/IEC 17025</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zamawiający w przedmiotowym postępowaniu nie żąda wniesienia wadium, jak również zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Warunki finansowe zostały określone we wzorze Umowy stanowiącym Tom III SIWZ.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Zgodnie z art. 23 Ustawy Pzp, Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. Wykonawcy ubiegający się wspólnie o udzielenie zamówienia ustanowią pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia. Szczegółowe wymagania określone zostały w SIWZ.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zamawiający oczekuje zawarcia umowy zgodnie z wzorem określonym w Tomie III SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-28</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-28</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Publiczna sesja otwarcia ofert odbędzie się na Portalu Zakupowym oraz w PGE Energia Ciepła S.A., Oddział nr 2 CUW w Krakowie, ul. Ciepłownicza 1, Budynek A, sala 111.</P>
                  <P>Wszystkie osoby zainteresowane uczestnictwem w publicznym otwarciu ofert u Zamawiającego, są proszone o zgłoszenie się przynajmniej 15 minut przed wyznaczoną godziną w recepcji na bramie głównej w celu uzyskania przepustek.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Niezwłocznie po otwarciu ofert Zamawiający zamieści na Portalu Zakupowym informacje dotyczące:</P>
                  <P>1) kwoty, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia;</P>
                  <P>2) firm oraz adresów wykonawców, którzy złożyli oferty w terminie;</P>
                  <P>3) ceny, terminu wykonania zamówienia, okresu gwarancji i warunków płatności zawartych w ofertach.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego na podstawie art. 39 w zw. z art. 134 ust. 1 ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (t.j. Dz.U. z 2017 r., poz. 1579 ze zm), zwaną dalej „Pzp”. Zamawiający na podstawie art. 43 ust. 2b pkt 2 Pzp wyznaczył 15 dniowy termin składania ofert ze względu na pilną potrzebę udzielenia zamówienia, a skrócenie terminu składania ofert jest uzasadnione.Zamawiający prowadził postępowanie na przedmiotowe zamówienie w procedurze otwartej podprogowej (ogłoszenie postępowania 7.12.2017 nr postępowania: 1000894400) jednak ze względu na zmianę sposobu podejścia do szacowania wartości zamówienia okazało się, iż przedmiotowe zamówienie stanowi część większego zamówienia sektorowego, dla którego udzielenia wymagane jest zastosowanie przepisów ustawy Prawo zamówień publicznych. Z uwagi na powyższe postępowanie podprogowe zostało unieważnione. Ze względu na specyfikę prowadzonej działalności Zamawiający nie ma możliwości zmiany harmonogramów remontowych, dlatego jest zmuszony do skrócenia terminu składania ofert.</P>
               <P>2. PGE Energia Ciepła S.A., jest podmiotem upoważnionym do przygotowania i przeprowadzenia postępowania o udzielenie Zamówienia w imieniu i na rzecz Zamawiającego.</P>
               <P>3. Zamawiający przewiduje zastosowanie, zgodnie z art. 24aa Pzp, tzw. procedury odwróconej (tj. w pierwszej kolejności dokona oceny ofert, a następnie zbada czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w Postępowaniu).</P>
               <P>4. Specyfikacja Istotnych Warunków Zamówienia wraz z załącznikami (SIWZ) dostępna jest bezpłatnie na stronie: https://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</P>
               <P>5. Zamawiający dopuszcza możliwości zmiany Umowy w sprawie zamówienia publicznego na zasadach określonych we wzorze Umowy stanowiącym Tom III SIWZ.</P>
               <P>6. Zamawiający informuje, że w sytuacji, gdy Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w:</P>
               <P>1) sekcji III.1.1) pkt 5.1 składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Pzp,</P>
               <P>2) sekcji III.1.1) pkt 5.2-5.4 składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości;</P>
               <P>7. Dokumenty, o których mowa w pkt 6 ppkt 1) i 6 ppkt 2) lit. b), powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Dokument, o którym mowa w pkt 6 ppkt 2) lit. a), powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P>
               <P>8. W zakresie nie określonym w pkt 6-7 powyżej oraz w zakresie dokumentów (oraz ich formy) potwierdzających spełnienie warunków udziału w postępowaniu zastosowanie mają przepisy Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. poz. 1126).</P>
               <P>8. Dla wartości wskazanych przez Wykonawcę w walucie innej niż złoty polski (PLN), Zamawiający przyjmie przelicznik według średniego kursu Narodowego Banku Polskiego (NBP) z dnia publikacji Ogłoszenia o Zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>9. Wymagany termin związania ofertą nie krótszy niż 28.5.2018.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Pzp, przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI Pzp. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 Pzp.</P>
               <P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Pzp.</P>
               <P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>5. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>6. Terminy wniesienia odwołania:</P>
               <P>7. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 Pzp zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>8. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>9. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 20.7 i 20.8 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>10. Jeżeli Zamawiający nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował</P>
               <P>W Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>11. Szczegółowe zasady postępowania po wniesieniu odwołania, określają stosowne przepisy Działu VI Pzp.</P>
               <P>12. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej, stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>13. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby Zamawiającego, za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. - Prawo pocztowe (Dz.U. poz. 1529) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
