<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="116086-2018"
            EDITION="2018052">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-117123-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180424</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>52</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180315</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 052-116086</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:116086-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.pgnig.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.przetargi.pgnig.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="76000000">Services related to the oil and gas industry</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180313</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180424 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="J">Extraction of gas and oil</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с добива на нефт и газ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby vztahující se k ropnému a plynárenskému průmyslu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Virksomhed med relation til olie- og gasindustrien</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mit der Gewinnung von Erdöl und Erdgas verbundene Dienstleistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με τη βιομηχανία πετρελαίου και φυσικού αερίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services related to the oil and gas industry</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios relacionados con la industria del gas y del petróleo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nafta- ja gaasitööstusega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Öljy- ja kaasuteollisuuteen liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services relatifs à l'industrie du pétrole et du gaz</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services related to the oil and gas industry</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge povezane s naftnom i plinskom industrijom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Olaj- és gáziparral kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi connessi all'industria petrolifera e del gas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paslaugos, susijusios su naftos ir dujų pramone</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar naftas un gāzes rūpniecību saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi relatati ma' l-industrija taż-żejt u tal-gass</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten in verband met de olie- en gasindustrie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi przemysłu naftowego oraz gazowniczego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relacionados com as indústrias do gás e do petróleo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii privind industria petrolului şi a gazului</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby súvisiace s ropným a plynárenskym priemyslom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve, povezane z industrijo nafte in zemeljskega plina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjänster för olje- och gasindustrin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Polskie Górnictwo Naftowe i Gazownictwo SA</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Polskie Górnictwo Naftowe i Gazownictwo SA</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Marcina Kasprzaka 25</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-224</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Departament Zakupów, budynek nr C6, pok. 29, Osoba do kontaktów: Katarzyna Łowczykowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 225894191</PHONE>
               <E_MAIL>katarzyna.lowczykowska@pgnig.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 226918921</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>http://www.pgnig.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.przetargi.pgnig.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Polskie Górnictwo Naftowe i Gazownictwo SA, Kancelaria Ogólna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Marcina Kasprzaka 25</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-224</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Katarzyna Łowczykowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 225894191</PHONE>
               <E_MAIL>katarzyna.lowczykowska@pgnig.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.pgnig.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="EXPLORATION_EXTRACTION_GAS_OIL"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Świadczenie usług serwisowych w zakresie robót górniczych dla PGNiG SA w Warszawie Oddział w Sanoku na rok 2018</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/PGNG/18/0017/OS/EU</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="76000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług serwisowych w zakresie robót górniczych dla PGNiG SA w Warszawie Oddział w Sanoku na rok 2018 w odniesieniu do złóż węglowodorów w zakresie: pomiarów parametrów złożowych, intensyfikacji wydobycia oraz robót górniczych dla PGNiG SA Oddział w Sanoku z wszelkimi koniecznymi pracami niezbędnymi do wykonania zamówienia.</P>
               <P>Przedmiot zamówienia określa szczegółowo SIWZ, w tym:</P>
               <P>Załącznik nr 1.1. do SIWZ – Wymagania Techniczne,</P>
               <P>Załącznik nr 1.2. do SIWZ – Minimalne wymagania oraz wykaz niezbędnych urządzeń i sprzętu.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Teren działalności Oddziału w Sanoku (województwa: lubelskie, małopolskie, podkarpackie i świętokrzyskie).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług serwisowych w zakresie robót górniczych dla PGNiG SA w Warszawie Oddział w Sanoku na rok 2018 w odniesieniu do złóż węglowodorów w zakresie: pomiarów parametrów złożowych, intensyfikacji wydobycia oraz robót górniczych dla PGNiG SA Oddział w Sanoku z wszelkimi koniecznymi pracami niezbędnymi do wykonania zamówienia.</P>
                  <P>Przedmiot zamówienia określa szczegółowo SIWZ, w tym:</P>
                  <P>Załącznik nr 1.1. do SIWZ – Wymagania Techniczne,</P>
                  <P>Załącznik nr 1.2. do SIWZ – Minimalne wymagania oraz wykaz niezbędnych urządzeń i sprzętu.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Cena</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Łączny czas przystąpienia do prac</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DATE_END>2019-04-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie Zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy zgodnie z art. 22 ust. 1 ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (tj. Dz.U. 2015 poz. 2164 ze zm., dalej: ustawa Pzp:</P>
               <P>1. nie podlegają wykluczeniu:</P>
               <P>a) na podstawie art. 24 ust. 1 ustawy Pzp (z wyłączeniem pkt. 13 lit.d),</P>
               <P>b) na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1, 2, 4, 5, 6 i 7 ustawy Pzp;</P>
               <P>2. spełniają warunki udziału w postępowaniu określone w niniejszym ogłoszeniu i SIWZ dostępnej na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Z zastrzeżeniem par. 2 ust. 7 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z 27.7.2016 w sprawie rodzajów dokumentów jakich może żądać Zamawiający od Wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. 2016 poz. 1126), Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni:</P>
               <P>1. Wykazu wykonanych usług wraz z podaniem: nazwy odwiertu wraz z jego głębokością, celu wykonania prac, ich zakresu, informacji o ewentualnym występowaniu H<FT TYPE="SUB">2</FT>S, daty wykonania, oraz podmiotów dla których usługi były realizowane.</P>
               <P>2. Dowodów określających czy usługi wskazane w wykazie zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>3. Wykazu osób, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia wraz z informacją na temat posiadanych kwalifikacji zawodowych (rodzaj i nr uprawnień) określonych w pkt 6.1.2.3.b SIWZ ze wskazaniem zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
               <P>4. Wykazu sprzętu określonego w pkt 6.1.2.3.c SIWZ wraz z oświadczeniem, że oferowany sprzęt będzie posiadał w całym okresie wykonywania prac ważną dokumentację eksploatacyjną wydaną zgodnie z obowiązującym prawem, spełniającym minimalne wymagania określone przez Zamawiającego oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>a) wykażą, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie – ww odwiertach na złożach zawierających węglowodory co najmniej:</P>
               <P>1.10 remontów/modernizacji odwiertów (rekonstrukcja/likwidacja z opróbowaniem), w tym:</P>
               <P>— 5 prac w odwiertach o głębokości minimum 1 500 m każdy – zakres prac musi obejmować w szczególności (minimum): 3 odpięcia, odstrzelenia lub obwiercenia pakera, 5 pomiarów geofizycznych oraz 5 perforacji przy użyciu serwisów geofizycznych, 2 zapuszczenia i cementowania „liner’a”, 5 zabiegów wywołania odwiertu jednostką azotową, 1 zabieg kwasowania, 5 pomiarów parametrów złożowych, 1 korek typu Bridge Plug, 1 korek typu „cement retainer”, 5 korków cementowych, 5 zbrojeń w zestaw wydobywczy (w tym 2 w paker eksploatacyjny), 5 montaży głowic eksploatacyjnych i ich doszczelnienia,</P>
               <P>— 5 prac w odwiertach o głębokości minimum 500 m każdy – zakres prac musi obejmować w szczególności (minimum): 2 odpięcia, odstrzelenia lub zwiercenia pakera, 5 pomiarów geofizycznych oraz 5 perforacji przy użyciu serwisów geofizycznych, 5 zabiegów wywołania odwiertu jednostką azotową, 5 pomiarów parametrów złożowych, 5 korków cementowych, 5 zbrojeń w zestaw wydobywczy (w tym 2 w filtr przeciwpiaskowy), 5 montaży głowic eksploatacyjnych i ich doszczelnienia.</P>
               <P>2.3 obróbki odwiertów o głębokości minimum 1 500 m każdy – zakres prac musi obejmować w szczególności: 3 zabiegi wywołania odwiertu jednostką azotową, 3 zbrojenia w rury wydobywcze, 3 montaże głowic eksploatacyjnych i ich doszczelnienia, 2 zapuszczenia pakerów zabiegowych,</P>
               <P>3.1 rekonstrukcję/obróbkę w odwiercie o głębokości minimum 500 m na Podziemnym Magazynie Gazu - zakres prac musi obejmować w szczególności (minimum): prace instrumentacyjne za filtrem wgłębnym, pomiar geofizyczny, zbrojenie w zestaw wydobywczy z filtrem i pakerem eksploatacyjnym, obsypkę piaskową, wywołanie odwiertu, zabieg kwasowania, pomiar parametrów złożowych, montaż głowicy eksploatacyjnej i jej doszczelnienie,</P>
               <P>4.10 zabiegów wywołania odwiertu jednostką azotową, 2 zabiegi kwasowania, 5 testów chłonności, 5 pomiarów parametrów złożowych (w tym minimum 2 w odwiertach z zawartością H2S), 1 test złożowy, 20 prac przy użyciu wyciągu linowego, 3 płukania ropociągu, 3 parowania rur, 3 prace przy użyciu jednostki Coiled Tubing.</P>
               <P>Zamawiający będzie brał pod uwagę wyłącznie prace wykonane w odwiertach na złożach zawierających węglowodory.</P>
               <P>b) dysponują osobami zdolnymi do wykonania zamówienia posiadającymi uprawnienia wynikające z Roz. Ministra Środowiska z d. 2.8.2016 r. w spr. kwalifikacji w zakresie górnictwa i ratownictwa górniczego oraz personelem posiadającym odpowiednie uprawnienia wynikające z rozp. Ministra Gospodarki, Pracy i Polityki Społecznej z d. 28.4.2003 roku w spr. szczegółowych zasad stwierdzania posiadania kwalifikacji przez osoby zajmujące się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci.,w szczególności:</P>
               <P>Kierownik Ruchu Zakładu - co najmniej 1,</P>
               <P>Kluczowy personel w zakresie:</P>
               <P>a) robót górniczych:</P>
               <P>Osoba dozoru wyższego - co najmniej 6,</P>
               <P>Wiertacz zmianowy - co najmniej 6,</P>
               <P>Mechanik - co najmniej 6,</P>
               <P>Elektryk - co najmniej 3;</P>
               <P>b) pomiarów parametrów złożowych oraz intensyfikacji wydobycia:</P>
               <P>Inżynier/specjalista - co najmniej 10,</P>
               <P>Operator (agregat cementacyjny) - co najmniej 10,</P>
               <P>Operator (jednostka azotowa, CT) - co najmniej 10,</P>
               <P>Operator (parogenerator) - co najmniej 2.</P>
               <P>Pozostałe warunki udziału zostały przedstawione w sekcji VI.3) niniejszego ogłoszenia o zamówieniu.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia wadium w wysokości wynoszącej 350 000,00 PLN (słownie: trzysta pięćdziesiąt tysięcy złotych).</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Warunki finansowe określone zostały w projekcie umowy stanowiącym Załącznik nr 5 do SIWZ i dostępnym na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>W przypadku, kiedy Wykonawcy wspólnie ubiegają się o udzielenie Zamówienia, zobowiązani są przedstawić dokument ustanawiający pełnomocnika upoważnionego do reprezentowania w postępowaniu albo do reprezentowania w Postępowaniu i zawarcia Umowy w sprawie Zamówienia.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy zostały zawarte w projekcie umowy stanowiącym Załącznik nr 5 do SIWZ i dostępnym na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-21</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-24</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zamawiającego, tj. PGNiG SA, ul. m. Kasprzaka 25, 01-224 Warszawa, bud. C6, sala konferencyjna nr 30.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Dokończenie sekcji III.1.3) niniejszego ogłoszenia:</P>
               <P>Pozostały personel musi posiadać: odpowiednie kwalifikacje do wykonywania określonych czynności w zakresie pełnionych funkcji, biegłą znajomość urządzeń i sprzętu, które zapewnia Wykonawca w celu pełnej i prawidłowej realizacji prac w tym. m.in. serwis pomiarów geofizycznych i interpretacji, serwis perforacyjny, serwis głowicowy.</P>
               <P>Wszystkie osoby biorące udział w realizacji zadań w ramach przedmiotu zamówienia muszą komunikować się w języku polskim, posiadać ważne badania lekarskie i kurs BHP;</P>
               <P>c) dysponują oraz dysponować będą w całym okresie wykonywania prac sprawnymi urządzeniami (m.in. urządzenia rekonstrukcyjne) i sprzętem posiadającym (każde z nich) ważną dokumentację eksploatacyjną (jeżeli jest wymagana przepisami prawnymi) zgodną z Rozporządzeniem Ministra Gospodarki z dnia 25.4.2014 r. w sprawie szczegółowych wymagań dotyczących prowadzenia ruchu zakładów górniczych wydobywających kopaliny otworami wiertniczymi (Dz. U. z 2014 r. poz. 812), niezbędnymi do wykonania prac będących przedmiotem zamówienia.</P>
               <P>Wymagane urządzenia i sprzęt to w szczególności (minimalna ilość):</P>
               <P>1. urządzenie dźwigowo-obróbcze o udźwigu min. 30 t (3 sztuki),</P>
               <P>2. urządzenie dźwigowo-obróbcze o udźwigu min. 50 t (3 sztuki),</P>
               <P>3. urządzenie dźwigowo-obróbcze o udźwigu min. 80 t (2 sztuki),</P>
               <P>4. agregat cementacyjny (2 sztuki),</P>
               <P>5. jednostka azotowa (2 sztuki),</P>
               <P>6. zestaw do wykonywania zabiegów stymulacyjnych (m.in. agregaty pompowe, manifold, blender, transporter piasku) (1 sztuka),</P>
               <P>7. zestaw urządzeń do testowania odwiertów (1 sztuka),</P>
               <P>8. zestaw urządzeń do pomiarów wydajności (2 sztuki),</P>
               <P>9. wyciąg linowy (2 sztuki),</P>
               <P>10. parogenerator (1 sztuka),</P>
               <P>11. Coiled Tubing (1 sztuka).</P>
               <P>Do oferty należy dołączyć aktualny europejski dokument zamówienia. W zakresie braku podstaw do wykluczenia, Zamawiający przed wyborem najkorzystniejszej oferty wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych nadzień złożenia, odpowiednich oświadczeń lub dokumentów potwierdzających brak podstaw do wykluczenia z postępowania, o których mowa w par. 5 Rozporządzenia Ministra Rozwoju w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać Zamawiający od Wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia oraz wskazanych w SIWZ. Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust 11 ustawy Pzp. W sytuacji przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca wraz ze złożeniem oświadczenia, może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w Postępowaniu o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>Termin realizacji zamówienia – od dnia udzielenia zamówienia do dnia 30.4.2019 r. Zamawiający przewiduje podpisanie umowy o przedmiotowe zamówienie w II kwartale 2018 r.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
               <P>Szczegółowe wymogi dotyczące sposobu złożenia odwołania zawiera Dział VI ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
