<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="116165-2018" EDITION="2018052"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-116169-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180413</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>52</NO_OJ><DATE_PUB>20180315</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 052-116165</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:116165-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.mon.gov.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45311000">Electrical wiring and fitting work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45312200">Burglar-alarm system installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="42961100">Access control system</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45453000">Overhaul and refurbishment work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79632000">Personnel-training services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">220 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180313</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180413 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01117</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN><TI_TEXT>Инженерни услуги по проектиране и конструиране</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Technické projektování</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Ingeniørmæssig projektering</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT>Planungsleistungen im Bauwesen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Engineering design services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de diseño técnico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN><TI_TEXT>Tehnilise projekteerimise teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN><TI_TEXT>Insinöörialan suunnittelupalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de conception technique</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN><TI_TEXT>Engineering design services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge tehničkog projektiranja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN><TI_TEXT>Mérnöki tervezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di ideazione tecnica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN><TI_TEXT>Inžinerinio projektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische ontwerpdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi inżynieryjne w zakresie projektowania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de concepção técnica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de concepţie tehnică</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Inžinierske projektovanie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve gradbenega projektiranja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Byggtekniska konstruktionstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Ministerstwo Obrony Narodowej</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministerstwo Obrony Narodowej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>al. Niepodległości 218</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>00-911</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>zamowienia@mon.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 261840642</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.mon.gov.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Wykonanie rozbudowy systemów alarmowych w kompleksie wojskowym zlokalizowanym w Warszawie.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="PL911"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest zaprojektowanie i wykonanie newralgicznej roboty budowlanej.</P><P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarty jest w niejawnym programie funkcjonalno-użytkowym.</P><P>3. W zakres czynności Wykonawcy wchodzi wykonanie niezbędnych inwentaryzacji, dokumentacji projektowej, dostawa materiałów i urządzeń, wykonanie prac instalacyjnych, montażowych i budowlanych, a w szczególności:</P><P>a. wykonanie inwentaryzacji istniejących systemów zabezpieczeń technicznych w zakresie niezbędnym do realizacji przedmiotu umowy;</P><P>b. opracowanie niejawnej, do klauzuli „poufne” włącznie, dokumentacji projektowej;</P><P>c. uzyskanie akceptacji Zamawiającego na wykonaną dokumentację projektową, zastosowane rozwiązania techniczne oraz materiałowe;</P><P>d. uzyskanie wymaganych prawem pozwoleń, decyzji, opinii oraz uzgodnień niezbędnych do prowadzenia robót budowlanych i instalacyjnych oraz późniejszej eksploatacji, jeżeli takie będą wymagane,</P><P>e. budowa instalacji kablowej zasilającej (elektrycznej) i telekomunikacyjnej, dostawa, montaż i uruchomienie wszystkich urządzeń końcowych;</P><P>f. instalacja, konfiguracja, aktualizacja dedykowanego oprogramowania uwzględniająca wszystkie zmiany wynikające z rozbudowy systemów;</P><P>g. wykonanie wszystkich czynności wdrożeniowych niezbędnych do prawidłowej pracy SKD i SSWIN;</P><P>h. wykonanie wszystkich wymaganych i niezbędnych prac budowlanych poinstalacyjnych;</P><P>i. przekazanie opracowanych w języku polskim instrukcji obsługi dla zainstalowanych urządzeń,</P><P>j. szkolenie użytkowników, operatorów i administratorów systemu z zakresu budowy oraz obsługi zainstalowanych urządzeń;</P><P>k. opracowanie (do klauzuli „poufne” włacznie) i przekazanie Zamawiającemu dokumentacji powykonawczej w 2 egzemplarzach w formie papierowej oraz w formie elektronicznej na nośniku optycznym;</P><P>l. opracowanie i przekazanie Zamawiającemu wykazu dostarczonych i zainstalowanych środków trwałych zawierający: nazwę urządzenia, typ/model, producenta, nr seryjny, rok produkcji, wartość brutto, ilość.</P><P>4. W realizacji etapu II występują następujące rodzaje czynności związane z wykonaniem robót budowlanych, które wymagają zatrudnienia na podstawie umowy o pracę:</P><P>a. rodzaje czynności realizowanych przez osoby pełniące samodzielne funkcje techniczne:</P><P>— czynności związane z kierowaniem budową, o których mowa w art. 22 ustawy Prawo budowlane (kierownik budowy);</P><P>b. rodzaje czynności realizowanych przez osoby wykonujące roboty budowlane na terenie budowy zgodnie z art. 3 ust. 7 ustawy Prawo budowlane:</P><P>— czynności związane z robotami instalacyjnymi w budynkach (CPV 45300000-0),</P><P>— czynności związane z instalowaniem przeciwwłamaniowych systemów alarmowych (CPV 45312200-9),</P><P>— czynności związane z wykonywaniem robót w zakresie wykonywania okablowania oraz instalacji elektrycznych (CPV 45311000-0),</P><P>— czynności związane z wykonywaniem robót remontowych i renowacyjnych (CPV 45453000-7).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71320000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45300000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45311000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45312200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="42961100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45453000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79632000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="NO"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="NO"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="220000.00">220 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Składając ofertę każdy Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości: 6 000,00 PLN (słownie złotych: sześć tysięcy 00/100)</P><P>2. Wadium może być wniesione w:</P><P>1) pieniądzu;</P><P>2) poręczeniach bankowych, lub poręczeniach Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej, z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym;</P><P>3) gwarancjach bankowych;</P><P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P><P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2016 r. poz. 359).</P><P>3. Wadium w formie pieniądza należy wnieść przelewem na rachunek Bankowy Zamawiającego nr:</P><P>16 1010 1010 0041 8313 9120 0000</P><P>Wadium w formie pieniężnej musi być opisane w sposób umożliwiający jego identyfikację, poprzez podanie znaku sprawy: 8/ZP/18.</P><P>4. Skuteczne wniesienie wadium w pieniądzu następuje z chwilą uznania środków pieniężnych na rachunku bankowym Zamawiającego, o którym mowa w ust. 3, przed upływem terminu składania ofert (tj. przed upływem dnia i godziny wyznaczonej jako ostateczny termin składania ofert).</P><P>5. Zamawiający zaleca, aby w przypadku wniesienia wadium w formie:</P><P>1) pieniężnej – dokument potwierdzający dokonanie przelewu wadium został załączony do oferty;</P><P>2) innej niż pieniądz – oryginał dokumentu został złożony w oddzielnej kopercie, a jego kopia w ofercie.</P><P>6. Z treści gwarancji/poręczenia winno wynikać bezwarunkowe, na każde pisemne żądanie zgłoszone przez Zamawiającego w terminie związania ofertą, zobowiązanie Gwaranta do wypłaty Zamawiającemu pełnej kwoty wadium w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 4a i 5 ustawy.</P><P>7. Oferta Wykonawcy, który nie wniesie wadium lub wniesie w sposób nieprawidłowy zostanie odrzucona.</P><P>8. Okoliczności i zasady zwrotu wadium, jego przepadku oraz zasady jego zaliczenia na poczet zabezpieczenia należytego wykonania umowy określa ustawa.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>I. Wykonawca musi wykazać, że posiada:</P><P>1. wydane na podstawie ustawy z dnia 5.8.2010 r. o ochronie informacji niejawnych ważne świadectwo bezpieczeństwa przemysłowego I stopnia potwierdzające zdolność do ochrony informacji niejawnych o klauzuli co najmniej „poufne”. W razie zamiaru wspólnej realizacji zamówienia w ramach konsorcjum:</P><P>a) ważne świadectwo bezpieczeństwa przemysłowego I stopnia potwierdzające zdolność do ochrony informacji niejawnych o klauzuli co najmniej „poufne” – co najmniej jeden z Wykonawców (członków konsorcjum),</P><P>b) ważne świadectwo bezpieczeństwa przemysłowego co najmniej III stopnia potwierdzające zdolność do ochrony informacji niejawnych o klauzuli co najmniej „poufne” – pozostali z Wykonawców (członków konsorcjum),</P><P>2. ważną koncesję wydaną na podstawie ustawy z dnia 22.8.1997 r. o ochronie osób i mienia (Dz. U. z 2016 r. poz. 1432 z póź. zm) na prowadzenie działalności w zakresie ochrony osób i mienia, realizowaną w formie zabezpieczenia technicznego. W razie zamiaru wspólnej realizacji zamówienia w ramach konsorcjum, koncesję musi posiadać ten Wykonawca (członek konsorcjum), którego pracownicy będą wykonywać prace polegające na:</P><P>a) montażu elektronicznych urządzeń i systemów alarmowych, sygnalizujących zagrożenie chronionych osób i mienia, oraz eksploatacji, konserwacji i naprawach w miejscach ich zainstalowania,</P><P>b) montażu urządzeń i środków mechanicznego zabezpieczenia oraz ich eksploatacji, konserwacji, naprawach i awaryjnym otwieraniu w miejscu zainstalowania, zgodnie z art. 3. ust. 2 ustawy o ochronie osób i mienia,</P><P>3. ważną koncesję na wykonywanie działalności gospodarczej w zakresie obrotu wyrobami i technologią o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym, określonymi w pozycji WT VIII załącznika nr 2 do rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 3.12.2001 r. (Dz. U. z 2001 r. nr 145 poz. 1625) w sprawie rodzajów broni i amunicji oraz wykazu wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym, na których wytwarzanie lub obrót jest wymagana koncesja. W razie zamiaru wspólnej realizacji zamówienia w ramach konsorcjum, koncesję musi posiadać ten Wykonawca, którego pracownicy będą wykonywać prace o których mowa w pkt. 2 ppkt. 2) lit. a) i b).</P><P>II. Ocena spełniania ww. warunku udziału w postępowaniu dokonana zostanie zgodnie z formułą spełnia – nie spełnia w oparciu o informacje zawarte w:</P><P>1. wydanym na podstawie ustawy z dnia 5.8.2010 r. o ochronie informacji niejawnych ważnym świadectwie bezpieczeństwa przemysłowego I stopnia potwierdzające zdolność do ochrony informacji niejawnych o klauzuli co najmniej „poufne”. W razie zamiaru wspólnej realizacji zamówienia w ramach konsorcjum:</P><P>a) ważne świadectwo bezpieczeństwa przemysłowego I stopnia potwierdzające zdolność do ochrony informacji niejawnych o klauzuli co najmniej „poufne” – co najmniej jeden z Wykonawców (członków konsorcjum),</P><P>b) ważne świadectwo bezpieczeństwa przemysłowego co najmniej III stopnia potwierdzające zdolność do ochrony informacji niejawnych o klauzuli co najmniej „poufne” – pozostali z Wykonawców (członków konsorcjum),</P><P>2. ważnej koncesji wydanej na podstawie ustawy z dnia 22.8.1997 r. o ochronie osób i mienia (Dz. U. z 2016 r. poz. 1432 z póź. zm) na prowadzenie działalności w zakresie ochrony osób i mienia, realizowaną w formie zabezpieczenia technicznego. W razie zamiaru wspólnej realizacji zamówienia w ramach konsorcjum, koncesję musi posiadać ten Wykonawca (członek konsorcjum), którego pracownicy będą wykonywać prace polegające na:</P><P>c) montażu elektronicznych urządzeń i systemów alarmowych, sygnalizujących zagrożenie chronionych osób i mienia, oraz eksploatacji, konserwacji i naprawach w miejscach ich zainstalowania,</P><P>d) montażu urządzeń i środków mechanicznego zabezpieczenia oraz ich eksploatacji, konserwacji, naprawach i awaryjnym otwieraniu w miejscu zainstalowania, zgodnie z art. 3. ust. 2 ustawy o ochronie osób i mienia,</P><P>3. ważnej koncesji na wykonywanie działalności gospodarczej w zakresie obrotu wyrobami i technologią o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym, określonymi w pozycji WT VIII załącznika nr 2 do rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 3.12. 2001 r. (Dz. U. z 2001 r. nr 145 poz. 1625) w sprawie rodzajów broni i amunicji oraz wykazu wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym, na których wytwarzanie lub obrót jest wymagana koncesja. W razie zamiaru wspólnej realizacji zamówienia w ramach konsorcjum, koncesję musi posiadać ten Wykonawca, którego pracownicy będą wykonywać prace o których mowa w pkt. 2 ppkt. 2) lit. a) i b).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>I. Wykonawca musi wykazać, że:</P><P>1) jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną co najmniej 500 000,00 PLN.</P><P>II. Ocena spełniania ww. warunku udziału w postępowaniu dokonana zostanie zgodnie z formułą spełnia – nie spełnia w oparciu o informacje zawarte w:</P><P>1) dokumencie potwierdzającym, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY_SUBCONTRACTORS/><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>I. Wykonawca musi wykazać, że:</P><P>1. do realizacji zamówienia skieruje jednego kierownika budowy, posiadającego uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi co najmniej z ograniczeniami w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych, posiadającego:</P><P>a) zaświadczenie właściwego komendanta wojewódzkiego Policji o dokonaniu wpisu na listę kwalifikowanych pracowników zabezpieczenia technicznego;</P><P>b) aktualne zaświadczenie o wpisie na listę członków, wydane przez właściwą izbę samorządu zawodowego z określonym w nim terminem ważności;</P><P>c) aktualne świadectwo kwalifikacyjne uprawniające do zajmowania się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci do 1kV na stanowisku dozoru;</P><P>d) poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli co najmniej „poufne”,</P><P>2. do realizacji zamówienia skieruje co najmniej jednego projektanta, posiadającego:</P><P>a) zaświadczenie właściwego komendanta wojewódzkiego Policji o dokonaniu wpisu na listę kwalifikowanych pracowników zabezpieczenia technicznego;</P><P>b) dokument (zaświadczenie, świadectwo, dyplom) potwierdzający posiadanie kwalifikacji w zakresie projektowania systemów alarmowych;</P><P>c) poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli co najmniej „poufne”,</P><P>3. do realizacji zamówienia skieruje co najmniej jednego instalatora, posiadającego:</P><P>a) zaświadczenie właściwego komendanta wojewódzkiego Policji o dokonaniu wpisu na listę kwalifikowanych pracowników zabezpieczenia technicznego;</P><P>b) dokument potwierdzający posiadanie kwalifikacji w zakresie instalowania systemów alarmowych;</P><P>c) dokument potwierdzający posiadanie kwalifikacji w zakresie systemu kontroli odstępu Andover Continuum na poziomie – C3a - Continuum – kontrola dostępu;</P><P>d) aktualne świadectwo kwalifikacyjne uprawniające do zajmowania się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci do 1kV na stanowisku co najmniej eksploatacji;</P><P>e) poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli co najmniej „poufne”,</P><P>4. Zamawiający dopuszcza skierowanie do realizacji przedmiotu zamówienia, zarówno na etapie składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu jak i w trakcie obowiązywania umowy, inne osoby niż wymienione w pkt. 1 – 3, jakimi dysponuje Wykonawca;</P><P>5. Osoby realizujące prace związane z instalowaniem, podłączeniem i uruchomieniem urządzeń, systemów ochrony technicznej muszą posiadać ważne poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli co najmniej „poufne”;</P><P>6. Osoby realizujące prace związane z wykonaniem dokumentacji projektowej, jak również dokumentacji powykonawczej, muszą posiadać poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli co najmniej „poufne”;</P><P>7. Osoby realizujące prace związane z wykonaniem dokumentacji projektowej, dokumentacji powykonawczej, z instalowaniem, podłączeniem i uruchomieniem urządzeń, systemów ochrony technicznej muszą posiadać legitymacje kwalifikowanego pracownika ochrony technicznej;</P><P>8. Pozostałe osoby skierowane do realizacji przedmiotu umowy muszą posiadać ważne poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli "zastrzeżone" lub pisemne upoważnienie kierownika jednostki organizacyjnej (Wykonawcy) uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli "zastrzeżone", o którym mowa w art. 21 ust. 4 ustawy z dnia 5.8.2010 r. o ochronie informacji niejawnych;</P><P>9. Wszystkie osoby skierowane do realizacji przedmiotu zamówienia muszą posiadać aktualne zaświadczenie o odbytym szkoleniu z zakresu ochrony informacji niejawnych, wydanym na podstawie art. 19 ust. 1 i art. 20 ust. 1 ustawy z dnia 5.8.2010 r. o ochronie informacji niejawnych, zgodnie ze wzorem określonym w załączniku do rozporządzenia Prezesa Rady Ministrów z dnia 28.12.2010 roku w sprawie wzorów zaświadczeń stwierdzających odbycie szkolenia w zakresie ochrony informacji niejawnych oraz sposobu rozliczania kosztów przeprowadzenia szkolenia przez Agencję Bezpieczeństwa Wewnętrznego lub Służbę Kontrwywiadu Wojskowego (Dz. U. nr 258, poz. 1751) lub rozporządzenia Prezesa Rady Ministrów z dnia 22 października 2014 r. zmieniającego rozporządzenie w sprawie wzorów zaświadczeń stwierdzających odbycie szkolenia w zakresie ochrony informacji niejawnych oraz sposobu rozliczania kosztów przeprowadzenia szkolenia przez Agencję Bezpieczeństwa Wewnętrznego lub Służbę Kontrwywiadu Wojskowego (Dz. U z 2014 r., poz. 1483);</P><P>10. Wykonawca musi wykazać, że nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, należycie wykonał, w szczególności zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończył jedną robotę budowlaną, w której zakres wchodziło wykonanie systemu sygnalizacji włamania i napadu i systemu kontroli dostępu zgodnie z normą obronną NO-04-A004 Obiekty wojskowe. Systemy alarmowe. Łączna wartość wykonanych systemów zabezpieczeń technicznych musi wynosić co najmniej 100 000 PLN brutto.</P><P>II. Ocena spełniania ww. warunku udziału w postępowaniu dokonana zostanie zgodnie z formułą spełnia – nie spełnia w oparciu o informacje zawarte w:</P><P>1) wykazie osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami – zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 4 do wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>2) wykazie robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane (wzór wykazu stanowi załącznik nr 3 do wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu),, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty;</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS/></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_MINIMUM_NUMBER>3</OPE_MINIMUM_NUMBER><OPE_MAXIMUM_NUMBER>15</OPE_MAXIMUM_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>Zamawiający określa nw. kryteria selekcji ograniczonej liczby Wykonawców: Jeżeli liczba Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu, będzie większa niż 15, Zamawiający dokona zgodnie z ustawą badania złożonego wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu dokumentu – wykaz robót. Na tej Zamawiający dokona selekcji Wykonawców kierując się następującymi zasadami: 1. Zamawiający zsumuje wartości brutto robót wykazanych w kolumnie nr 4 wykazu robót, spełniających wymagania określone w warunku udziału w postępowaniu dotyczącym zdolności technicznej lub zawodowej. Do złożenia oferty zostanie zaproszonych 15-stu Wykonawców, których zsumowana wartość brutto, o której mowa wyżej, będzie największa zgodnie z malejącą kolejnością. 2. Zamawiający podczas sumowania wartości brutto ww. robót budowlanych nie będzie brał pod uwagę robót budowlanych wykazanych w dokumencie Wykaz robót, uzupełnionym z zastosowaniem art. 26 ust. 3 ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (tekst jednolity: Dz. U. z 2017 r., poz. 1579), zwanej dalej ustawą, (powyższe nie dotyczy sytuacji, gdy Wykonawca w uzupełnionym w trybie art. 26 ust. 3 ustawy wykazie przedstawi te same roboty budowlane co w pierwotnym wykazie załączonym do wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu). 3. Jeżeli Wykonawca nie załączy dokumentu Wykaz robót, Zamawiający uzna sumę wartości robót budowlanych, jako 0 PLN. 4. Jeżeli żadna z robót budowlanych wykazanych w załączonym do wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu dokumencie –Wykaz robót nie będzie spełniała wymagań określonych w warunku udziału w postępowaniu dotyczącym zdolności technicznej lub zawodowej, Zamawiający uzna sumę wartości robót budowlanych, jako 0 PLN. 5. W przypadku, gdy dwóch lub więcej Wykonawców spełnia warunki udziału w postępowaniu, a jednocześnie zsumowana wartość robót budowlanych będzie taka sama, i nie ma obiektywnego sposobu na ich sklasyfikowanie na odrębnych pozycjach, Zamawiający zaprasza do złożenia oferty wszystkich tych Wykonawców mając na uwadze wyrażoną w art. 7 ustawy zasadę uczciwej konkurencji równego traktowania Wykonawców.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>8/ZP/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>I. W przedmiotowym postępowaniu Zamawiający zgodnie z art. 131e ust. 1 ustawy wykluczy:</P><P>1) Wykonawców, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12 i 13 ustawy, z wyłączeniem Wykonawców skazanych za przestępstwo, o którym mowa w art. 181–188 i art. 189a ustawy z dnia 6.6.1997 r. – Kodeks karny, i pkt 14, gdy osoba o której mowa w tym przepisie, została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13, z wyjątkiem przestępstw, o których mowa w art. 181–188 i art. 189a ustawy z dnia 6.6. 1997 r. – Kodeks karny;</P><P>2) Wykonawców będących osobą fizyczną, spółką jawną, spółką partnerską, spółką komandytową, spółką komandytowo-akcyjną lub osobą prawną, jeżeli, odpowiednio, w stosunku do takiej osoby, wspólnika, partnera lub członka zarządu, komplementariusza, urzędującego członka organu zarządzającego, lub w związku z podejmowanym przez niego działaniem lub zaniechaniem podjęto decyzję o cofnięciu poświadczenia bezpieczeństwa, o której mowa w art. 33 ust. 11 ustawy z dnia 5.8.2010 r. o ochronie informacji niejawnych (Dz. U. Nr 182, poz. 1228 oraz z 2015 r. poz. 21 i 1224);</P><P>3) Wykonawców, którzy naruszyli zobowiązania w zakresie bezpieczeństwa informacji lub bezpieczeństwa dostaw, lub których uznano za nieposiadających wiarygodności niezbędnej do wykluczenia zagrożenia dla bezpieczeństwa państwa, także w inny sposób niż w drodze wydania decyzji o cofnięciu świadectwa bezpieczeństwa przemysłowego, o której mowa w art. 66 ustawy z dnia 5.8. 2010 r. o ochronie informacji niejawnych;</P><P>4) Wykonawców, którzy mają siedzibę albo miejsce zamieszkania w innym państwie, niż państwa, o których mowa w art. 131d ust. 1, z zastrzeżeniem art. 131d ust. 2;</P><P>II. Brak podstaw wykluczenia zostanie dokonany zgodnie z formułą spełnia – nie spełnia w oparciu o informacje zawarte w:</P><P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu – w zakresie pkt. I ust. 1);</P><P>2) oświadczeniu Wykonawcy złożonym zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 1 do wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu – w zakresie pkt. I ust. 2) ÷ 4).</P><P>III. Zamawiający nie przewiduje:</P><P>— ustanowienia dynamicznego systemu zakupów,</P><P>— zawarcia umowy ramowej,</P><P>— wyboru oferty najkorzystniejszej z zastosowaniem aukcji elektronicznej.</P><P>IV. Informacje dotyczące ochrony informacji niejawnych:</P><P>1. W celu zapewnienia bezpieczeństwa informacji niejawnych Zamawiający:</P><P>1) zobowiązuje Wykonawcę i podwykonawców do zachowania poufnego charakteru informacji niejawnych znajdujących się w jego posiadaniu lub z którymi zapozna się w trakcie realizacji zamówienia i po jego zakończeniu, zgodnie z przepisami o ochronie informacji niejawnych;</P><P>2) zobowiązuje Wykonawcę do uzyskania zobowiązania podwykonawcy, któremu zleci podwykonawstwo w trakcie realizacji zamówienia, do zachowania poufnego charakteru informacji niejawnych znajdujących się w jego posiadaniu lub z którymi zapozna się w postępowaniu o udzielenie zamówienia i po jego zakończeniu, zgodnie z przepisami o ochronie informacji niejawnych;</P><P>3) zobowiązuje Wykonawcę do bezzwłocznego dostarczenia informacji dotyczących nowych podwykonawców, w tym podania ich nazwy (firmy) i siedziby oraz danych, które umożliwiają zamawiającemu stwierdzenie, że każdy z nich posiada kwalifikacje wymagane do zachowania poufnego charakteru informacji niejawnych, do których mają dostęp lub które zostaną wytworzone w związku z wykonywaniem umowy o podwykonawstwo;</P><P>4) zastrzega prawo zweryfikowania lub odsunięcia pracowników Wykonawcy, którzy mają brać udział w realizacji zamówienia, zarówno na etapie prowadzenia postępowania o udzielenie zamówienia publicznego, jak również na etapie realizacji umowy, jeżeli wymaga tego ochrona podstawowych interesów bezpieczeństwa państwa albo jest to konieczne w celu podniesienia bezpieczeństwa realizowanych zamówień.</P><P>V. Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień uzupełniających, o których mowa w art. 131 h ust. 6 pkt 5 ustawy, stanowiących nie więcej niż 50% wartości zamówienia podstawowego, polegających na powtórzeniu tego samego rodzaju zamówienia, którego przedmiotem są prace projektowe i/lub roboty budowlane w zakresie i rodzaju robót pozostających w zgodności z projektem. Wartość netto zamówień uzupełniających: 110 000,00 PLN.</P><P>VI. Wykonawca będzie związany ofertą przez okres 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert (art. 85 ust. 5 ustawy).</P><P>VII. Termin realizacji:</P><P>a. Wykonanie dokumentacji projektowej – do 40 dni liczonych od dnia podpisania umowy,</P><P>b. Wykonanie robót budowlanych – do 120 dni liczonych od dnia wprowadzenia na budowę.</P><P>VIII. Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy złożyć w nieprzejrzystej, trwale zamkniętej kopercie, która powinna być zaadresowana następująco:</P><P>Ministerstwo Obrony Narodowej – Departament Administracyjny,  Al. Niepodległości 218, 00-911 Warszawa z oznakowaniem:</P><P>„Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu na wykonanie rozbudowy systemów alarmowych w kompleksie wojskowym zlokalizowanym w Warszawie, nr sprawy 8/ZP/18. Nie otwierać przed 13.4.2018 r., godz. 15.00”.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy.</P><P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P><P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P><P>5. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>6. Terminy wniesienia odwołania:</P><P>1) Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób;</P><P>2) Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień SIWZ zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej;</P><P>3) Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 1 i 2 wnosi się w terminie 10 dni od dnia,</P><P>W którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość.</P><P>O okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia;</P><P>4) Jeżeli Zamawiający nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P><P>a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P><P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>