<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="116224-2018" EDITION="2018052"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-117874-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180423</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>52</NO_OJ><DATE_PUB>20180315</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 052-116224</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:116224-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.rarom.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="30213200">Tablet computer</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO">ROMANIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">450 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180313</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180405 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180423 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Таблетен компютър</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Tablety (PC)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tabletcomputere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tablettcomputer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Φορητοί υπολογιστές για την εισαγωγή χειρόγραφου κειμένου με τη χρήση γραφίδας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tablet computer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tabletas digitales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tahvelarvutid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Paneelitietokone</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ordinateur tablette</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Tablet computer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Računalo pločica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Táblaszámítógépek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Computer modello tablet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Planšetiniai kompiuteriai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Planšetdators</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kompjuter tablet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tablet-pc's</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Komputer tablet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Computadores tabulares (tablet computers)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Tablet PC</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Tabletový počítač</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Tablični računalnik</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Portföljdator</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Registrul Auto Român — R.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Registrul Auto Român — R.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Calea Griviţei nr. 391A, sector 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>010719</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>SEAP</CONTACT_POINT><ATTENTION>CPA</ATTENTION><PHONE>+40 212027000-296</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ion.dumitrescu@rarom.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213197433</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.rarom.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Regie Autonomă cu surse proprii</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">CAEN 7120 Activităţi de testări şi analize tehnice</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Furnizarea de tablete industriale</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sediul central al Registrul Auto Roman — R.A.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Tablete industriale, conform caietului de sarcini.</P><P>— Orice operator economic interesat de participarea la procedura de achizitie are dreptul de a solicita clarificari sau informatii suplimentare în legatura cu documentatia de atribuire,</P><P>— În masura în care solicitarile de clarificari sau informatiile suplimentare vor fi solicitate cu respectarea termenului limita stabilit de autoritatea contractanta în anuntul de participare, autoritatea contractanta va raspunde acestor solicitari în termen de cel putin 10 zile înainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor, astfel: autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatiilor suplimentare in a 10-a zi inainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, conform O.U.G. 107/2017,</P><P>— Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor: 15.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="30213200"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Tablete industriale — 100 buc.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="450000.00">450 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>2</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare reprezinta 1 %, respectiv 4 500 RON.</P><P>— Perioada de valabilitate a garantiei de participare: 90 de zile de la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor,</P><P>— Constituirea garantiei de participare: conform art. 35–36 din H.G. 395/2016, modificata si completata prin H.G. nr. 866/2016, se face prin:</P><P>1) virament bancar în contul Registrul Auto Roman — R.A.: RO78BRDE410SV19834754100, deschis la BRD-GSG, Sucursala J.L.Calderon, CUI: RO1590236;</P><P>2) instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara (formular Garantia de participare din cap. III — Formulare) ori o societate de asigurari (polita de asigurare) care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii, si care sa prevada ca plata garantiei de participare este irevocabila si se va executa neconditionat, la prima cerere a beneficiarului.</P><P>— Garantia de participare  se va încarca în SEAP, semnata cu semnatura electronica extinsa, pâna la data stabilita pentru depunerea ofertelor, conform anuntului de participare. Nedepunerea in SEAP a documentului scanat atrage dupa sine respingerea ofertei [art. 64 alin. (3) din H.G. 395/2016],</P><P>— Eventualele neconcordante privind forma, cuantumul si valabilitatea garantiei de participare, conform art. 132 alin. (3) din H.G. 395/2016, modificata si completata prin H.G. nr. 866/2016, sub sanctiunea respingerii ofertei ca inacceptabila,</P><P>— În caz de asociere, garantia de participare poate fi constituita de oricare (unul sau mai multi) dintre asociati sau de toti, în numele asocierii respective,</P><P>— Retineri din garantia de participare, conform art. 37 alin. (1) din H.G. 395/2016, modificata si completata prin H.G. nr. 866/2016,</P><P>— Restituirea garantiei de participare, conform art. 38 din H.G. 395/2016, modificata si completata prin H.G. nr. 866/2016.</P><P>Cuantumul garantiei de buna executie este de 5 % din pretul contractului fara TVA, conform art. 39 alin. (4) din H.G. 395/2016.</P><P>Modul de constituire a garantie de buna executie este în conformitate cu art. 40 din H.G. 395/2016, prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract, prevederile art. 36 alin. (3)–(5) din H.G. nr. 395/2016 aplicându-se corespunzator.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Alte surse: surse proprii ale regiei, potrivit bugetului de venituri si cheltuieli pe anul în curs.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Completare DUAE, care confirma ca operatorul economic nu se afla în niciuna din situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016.</P><P>Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori, subcontractantii, dupa caz, vor completa propriul DUAE cu informatiile prevazute la art. 170, 183, si 193 din Legea nr. 98/2016 si art. 150 alin. (2) din H.G. 395/2016, modificata si completata prin H.G. nr. 866/2016 (se va consulta Ghidul de utilizare DUAE elaborat de ANAP, disponibil la adresa www.anap.gov.ro).</P><P>Ofertantii vor prezenta, anexat DUAE, acordul subcontractantilor [art. 150 alin. (2) din H.G. 395/2016, modificata si completata prin H.G. nr. 866/2016] si angajamentele tertilor sustinatori [art. 182 alin. (3) si (4) din Legea 98/2016], daca este cazul.</P><P>Incadrarea în situatia prevazuta de art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice atrage excluderea ofertantului, a subcontractantului, a ofertantului asociat, tertului sustinator (daca este cazul) din cadrul procedurii aplicate pentru atribuirea contractului (art. 169 din Legea nr. 98/2016).</P><P>Se va prezenta declaratie privind neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 59–60 din Legea 98/2016 (conform Formularului din Capitolul III).</P><P>Modalitate de indeplinire: se va completa DUAE, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 dupa finalizarea licitatiei electronice. Aceste documente pot fi:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) — informatiile cuprinse în aceste documente sa fie valabile/reale la data prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 167 din Legea 98/2016, conform model atasat,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de exceptiile/derogarile prevazute la art. 165 alin. (3), art. 166, art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— dupa caz, orice alte documente echivalente edificatoare, conform prevederilor art. 168 alin. (1) din Legea nr. 98/2016.</P><P>In cazul depunerii unei oferte in asociere, fiecare membru al asocierii are obligatia de a demonstra îndeplinirea cerintelor de mai sus.</P><P>Se solicita DUAE inclusiv pentru asociati, subcontractant/tertul sustinator (art. 170, art. 183, art. 193 din Legea 98/2016).</P><P>Împuternicire: daca reprezentantul legal al ofertantului nu este persoana care semneaza olograf toate documentele ofertei, se va completa formularul F4 din Capitolul III.</P><P>Împuternicire, daca reprezentantul legal al ofertantului nu este persoana care semneaza electronic toate documentele ofertei.</P><P>Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz.</P><P>Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse în sectiunile DUAE, atât ale ofertantului/candidatului, cât si ale subcontractantului/tertului sustinator.</P><P>În cazul în care subcontractantul, tertul/tertii, sustinatorul/sustinatorii se afla în situatiile de excludere mentionate la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta solicita, o singura data, ca operatorul economic sa-i înlocuiasca [art. 170 alin. (2) si art. 183 alin. (2) din Legea nr. 98/2016].</P><P>Pentru persoane juridice straine:</P><P>Pentru ofertantii straini se vor prezenta documente echivalente emise in tara de rezidenta (in limba in care au fost emis, insotite de traducerea in limba romana, efectuata in mod obligatoriu de catre traducatori autorizati) — sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele solicitate mai sus se vor prezenta conform art. 60 alin. (1) si (4) din H.G. 395/2016.</P><P>Obligatia prezentarii acestor documente revine inclusiv subcontractantului/tertului sustinator, dupa caz (art. 170 si art. 183 din Legea nr. 98/2016).</P><P>În aplicarea art. 63 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta precizeaza numele persoanelor din cadrul Registrul Auto Roman — R.A. care detin functii de decizie, în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire:</P><P>1) George-Adrian Dinca — Director General;</P><P>2) Mihaela Gheorghe — Director Economic;</P><P>3) Cristian Bucur — Director Tehnic;</P><P>4) Marinica Matei — Sef Departament Planificare Achizitii si Contracte;</P><P>5) Florentin Hojbota — Sef Departament Logistica;</P><P>6) Adrian Crit — Sef D.T.I.C.;</P><P>7) Florina Anca Babii — Sef Comp. Juridic;</P><P>8) Ion Dumitrescu — Sef C.P.A.;</P><P>9) Aurel Vitalia — Sef Compartiment Plan Analiza Valoare Estimata.</P><P>Ofertantul (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant, dupa caz) va completa DUAE cu informatiile aferente propriei situatii, inclusiv în legatura cu cerintele referitoare la înscrierea în registrul comertului sau al profesiei [art. 173 alin. (1) si art. 183 din Legea nr. 98/2016]. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa finalizarea licitatiei electronice. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor depunerea tuturor sau a o parte dintre documentele justificative, ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE, în orice moment pe durata desfasurarii proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. Obligatia prezentarii documentelor revine ofertantului/asocierii, inclusiv pentru subcontractant/tertul sustinator, dupa caz [art. 170 alin. (1) si art. 183 Legea 98/2016]. Aceste documente pot fi:</P><P>1) Pentru persoane juridice române si persoane fizice autorizate sau asociatii familiale române: Certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe lânga tribunalul competent teritorial, din care sa rezulte date despre sediul social si obiectul de activitate al operatorului economic. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de O.R.C. Certificatul va fi eliberat în asa fel încât informatiile cuprinse în acest document sa fie valabile/reale la data prezentarii acestuia;</P><P>2) Pentru ofertantii straini: Documente relevante care sa dovedeasca o forma de înregistrare ca persoana fizica/juridica sau de înregistrare/atestare sau apartenenta din punct de vedere profesional, în conformitate cu cerintele legale din tara în care este stabilit operatorul economic, emis în tara de rezidenta, conform art. 168 din Legea 98/2016 (în limba în care a fost emis, însotit de traducerea în limba româna, efectuata în mod obligatoriu de catre traducatori autorizati).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantul (individual sau asocierea), tertul sustinator, dupa caz, vor oferi informatii cu privire la capacitatea lor economica si financiara.</P><P>Operatorii economici participanti la procedura de atribuire vor completa Documentul Unic de Achizitie European (DUAE), cu informatiile aferente propriei situatii, referitoare la cifra de afaceri totala, corespunzatoare ultimelor trei exercitii financiare disponibile, in functie de data infiintarii sau inceperii activitatii sale.</P><P>Media cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani (in functie de data infiintarii sau inceperii activitatii sale) sa fie de minim: 450 000 RON.</P><P>În situatia în care ofertantul a fost înfiintat sau si-a început activitatea economica în mai putin de 3 ani, se solicita prezentarea datelor privind cifra de afaceri corespunzator perioadei efective de activitate.</P><P>Dovada îndeplinirii cerintelor privind situatia economica si financiara: prin prezentarea situatiilor financiare sau a extraselor din situatiile financiare sau a altor documente echivalente din care sa rezulte informatii referitoare la cifra de afaceri.</P><P>Pentru operatorii economici nerezidenti (straini): în masura în care publicarea bilanturilor contabile nu este prevazuta de legislatia tarii de origine/tarii în care este stabilit operatorul economic, atunci acesta va prezenta alte documente edificatoare care sa reflecte o imagine fidela a situatiei economice si financiare a operatorului economic.</P><P>Conversia RON/alta moneda se va realiza la cursul mediu anual stabilit de B.N.R. pentru fiecare an în parte.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Capacitatea economica si financiara poate fi sustinuta în conformitate cu art. 182 alin. (1), (3) si (4) si art. 184 din Legea 98/2016. Ofertantul va completa DUAE cu privire la capacitatea sa economica si financiara, inclusiv cu informatii referitoare la tert/terti sustinator/sustinatori, dupa caz. Odata cu depunerea DUAE, ofertantii vor prezenta angajamentul tertului sustinator (împreuna cu documentele anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/terti sustinator/sustinatori, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar, dupa finalizarea licitatiei electronice, la solicitarea autoritatii contractante, va prezenta documentele justificative actualizate prin care sa demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare si selectie, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE.</P><P>Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative, ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE, în orice moment pe durata desfasurarii procedurii de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta privind capacitatea tehnica si/sau profesionala (experienta similara):</P><P>Ofertantul (individual sau asocierea), tertul sustinator, dupa caz, vor oferi informatii cu privire la experienta lor similara, cu informatii privind principalele livrari de produse din ultimii 3 ani, raportati la termenul limita de depunere a ofertei, cu date privind valori sau cantitati, perioade de livrare, beneficiari, din care sa reiasa ca ofertantul/tertul sustinator a livrat produse similare a caror valoare cumulata sa reprezinte cel putin 450 000 RON, prin unul/mai multe contracte.</P><P>În situatia în care ofertantul a fost înfiintat sau si-a început activitatea economica în mai putin de 3 ani, informatiile prezentate vor contine date corespunzatoare perioadei efective de activitate:</P><P>— livrarile de produse se confirma prin prezentarea de certificate/documente emise sau contrasemnate de catre o autoritate sau de catre clientul beneficiar (contracte, recomandari, procese verbale, documente constatatoare sau orice alte documente doveditoare ale experientei similare). In cazul în care beneficiarul este un client privat si, din motive obiective, operatorul economic nu are posibilitatea obtinerii unei certificari/confirmari din partea acestuia, demonstrarea prestarilor de servicii se realizeaza prin prezentarea unor facturi, proces verbal de receptie, orice alt document,</P><P>— Pentru subcontractant/tert sustinator/terti sustinatori: Angajamente (formularele din Capitolul III, dupa caz), cu anexe la acestea, din care sa rezulte modul efectiv prin care subcontractantul/tertul sustinator va asigura îndeplinirea propriului angajament. Acestia trebuie sa dovedeasca neîncadrarea în prevederile art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016. Daca acestia nu îndeplinesc criteriile relevante privind experienta similara sau se încadreaza în unul dintre motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta solicita, o singura data, ca operatorul economic sa înlocuiasca tertul/tertii sustinator/sustinatori, fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal prevazut la art. 2 alin. (2) lit. b) (art. 183 din Legea nr. 98/2016),</P><P>— Documentele de sustinere din oferta vor deveni anexe la contract,</P><P>— Conversia RON/alta moneda se va realiza la cursul mediu anual stabilit de B.N.R. pentru fiecare an în parte, aferent datelor prezentate.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Ofertantul (individual sau în asociere) va completa DUAE. Odata cu depunerea DUAE, ofertantii vor prezenta angajamentul de sustinere, acordul de asociere si acordul de subcontractare, daca este cazul.</P><P>Oferta va contine si DUAE completat de tertul sustinator, dupa caz, cu informatii referitoare la numarul si data contractului/contractelor invocat/invocate drept experienta similara, valoarea, beneficiarul, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar, dupa finalizarea etapei de licitatie electronica, va prezenta documentele justificative, ca dovada a sustinerii informatiilor incluse în DUAE.</P><P>Autoritatea contractanta poate solicita depunerea tuturor sau a unora dintre documentele indicate, în vederea probarii celor asumate prin DUAE, în orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>— Licitatia electronica se va desfasura conform prevederilor Legii nr. 98/2016 privind achizitiile publice si H.G. nr. 395/2016,</P><P>— La licitatia electronica au dreptul sa participe doar operatorii economici înregistrati în SEAP si carora le-au fost transmise invitatii de participare la aceasta faza de catre autoritatea contractanta,</P><P>— Licitatia electronica va începe la doua zile lucratoare de la data la care au fost transmise invitatiile la licitatia electronica catre toti ofertantii care au depus oferte admisibile,</P><P>— Licitatia electronica se desfasoara în 1 runda — 24 de ore,</P><P>— Elementele reofertarii: pretul, care va fi exprimat in RON, fara limite de îmbunatatire. Nu se va folosi pasul de licitare,</P><P>— Informatii disponibile: nr. participanti, pozitia în clasament,</P><P>— Dupa încheierea rundei de reofertare, operatorii economici vor transmite autoritatii contractante Formularul de oferta, completat cu noile valori rezultate, in maxim 2 zile lucratoare.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>— Nu exista.</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>05</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>20</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter</P><P>Instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa: www.e-licitatie.ro sau https://ec.europa.eu/tools/espd</P><P>Entitatea contractanta poate solicita ofertantilor, pe durata desfasurarii procedurii, sa depuna toate sau o parte din documentele justificative, ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE.</P><P>Autoritatea contractanta are obligatia de a retine garantia de participare, conform prevederilor art. 37 din H.G. 395/2016, atunci când ofertantul se afla în oricare dintre urmatoarele situatii:</P><P>(a) îsi retrage oferta în perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>(b) oferta sa fiind stabilita câstigatoare, nu constituie garantia de buna executie în termenul prevazut la art. 39 alin. (3) din H.G. 395/2016,</P><P>(c) oferta sa fiind stabilita câstigatoare, refuza sa semneze contractul de achizitie publica/acordul-cadru în perioada de valabilitate a ofertei.</P><P>Restituirea garantiei se realizeaza potrivit art. 38 din H.G. nr. 395/2016. Ofertantii necâstigatori vor preciza contul si banca în care se va face restituirea garantiei de participare.</P><P>Informarea ofertantilor/comunicarea rezultatului procedurii: conform art. 214 si art. 215 din Legea nr. 98/2016 si art. 142 din H.G. 395/2016.</P><P>Încheierea contractului: conform art. 143 si art. 144 din Normele la Legea 98/2016.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va/vor interveni concret pentru a duce la îndeplinire respectivele obligatii pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor financiare pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru).</P><P>Conform prevederilor art. 184 din Legea nr. 98/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>Autoritatea contractanta respinge tertul sustinator propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului, o singura data, înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt tert, cu respectarea principiului tratamentului egal.</P><P>În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE, în care vor include informatiile cu privire la modul de îndeplinire a cerintelor de capacitate economica si financiara, proportional cu cota de implicare în executarea viitorului contract.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, va prezenta documentele justificative ale asociatilor, care probeaza îndeplinirea cerintei privind capacitatea economica si financiara.</P><P>Lipsa integrala a propunerii tehnice si/sau financiare are ca efect respingerea ofertei ca neconforma.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform prevederilor Legii nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Registrul Auto Român — R.A. — Compartimentul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Calea Griviţei nr. 391A, sector 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>010719</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>rarom@rarom.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 212027000</PHONE><URL>www.rarom.ro</URL><FAX>+40 213181754</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>