<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="116378-2018" EDITION="2018052"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-117915-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180418</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>52</NO_OJ><DATE_PUB>20180315</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 052-116378</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:116378-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cenhd.ro;www.termodeva.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="43620000">Parts of mineral-processing machinery</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO423">Hunedoara</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 129 750,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180313</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180416 10:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180418 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Части за машини за обработване на руда</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Části strojů k zpracování nerostů</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Dele til maskiner til mineralforarbejdning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Teile für Maschinen für die Erzaufbereitung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Μέρη μηχανημάτων για την επεξεργασία ορυκτών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Parts of mineral-processing machinery</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Partes de máquinas para tratamiento de minerales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Kaevise töötlemise masinate osad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Mineraalien käsittelykoneiden osat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Pièces pour machines de traitement de minerais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Parts of mineral-processing machinery</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Dijelovi strojeva za preradu rude</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Ásványfeldolgozó gép alkatrészei</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Parti di macchinari per la preparazione dei minerali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Mineralinių iškasenų apdorojimo mašinų dalys</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Minerālu apstrādes tehnikas detaļas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Partijiet tal-makkinarju għall-ipproċessar tal-metall</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Delen van machines voor het behandelen van ertsen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Części maszyn do obróbki minerałów</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Peças para máquinas para transformação de minerais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Piese pentru utilaje de prelucrare a mineralelor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Časti zariadení na spracovanie nerastov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Deli strojev za predelavo rudnin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Petroșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Delar till maskiner för mineralbearbetning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Societatea Complexul Energetic Hunedoara S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Societatea Complexul Energetic Hunedoara S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Timișoara nr. 2</ADDRESS><TOWN>Petroșani</TOWN><POSTAL_CODE>332015</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Victor Uțu</CONTACT_POINT><ATTENTION>Calin Floca int 225</ATTENTION><PHONE>+40 254236407/+40 254570790/+40 254544312</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>victor.utu@cenhd.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 254236404/+40 254570481/+40 254544313</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.cenhd.ro;www.termodeva.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Piese schimb moară MDS-33</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sucursala Electrocentrale Deva, localitatea Mintia, Str. Șantierului nr. 1, județul Hunedoara.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO423"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Piese schimb moara MDS-33, conform documentatiei descriptive.</P><P>Operatorul economic va putea solicita clarificari cu 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor, entitatea contractanta raspunzand in mod clar si complet tututror solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare cu 10 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="43620000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Piese schimb moara MDS-33, conform documentatiei descriptive.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="4129750.00">4 129 750,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>210</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Valoarea garantiei de participare este de 41 297,00 RON.</P><P>Perioada de valabilitate va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei, respectiv 60 zile de la termenul limita de depunere a ofertei. Modalitati de constituire (pentru garantii in valuta, data echivalentei in RON la cursul BNR de la data publicarii anuntului de participare în SEAP):</P><P>(a) Virament bancar, în contul nr. RO63RNCB0165130003640033, deschis la BCR Petrosani,</P><P>(b) Instrument de garantare, emis conform legii de o societate bancara sau de asigurari, în original. Daca documentul este emis de o banca sau o societate de asigurari din strainatate, se va prezenta si traducerea autorizata (formular „Model scrisoare garantie de participare").</P><P>Garantia de participare trebuie sa fie constituita în suma si pentru perioada de valabilitate solicitata. Garantia trebuie sa fie irevocabila. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. Entitatea contractanta are dreptul de a retine garantia de participare, daca ofertantul se afla intr-una din situatiile prevazute la art. 43 alin. (1) din HG nr. 394/2016, ofertantul pierzând astfel suma constituita. Restituirea garantiei de participare se face conform prevederilor art. 44 din HG nr. 394/2016. Documentul prin care se constituie garantia de participare va fi încarcat în SEAP, semnat cu semnatura electronica extinsa. Garantia de buna executie este 5 % din pretul contractului fara TVA.</P><P>Modalitatile de constituire sunt:</P><P>(a) Instrument de garantare (în original) emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract. Garantia trebuie sa fie irevocabila. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. Valabilitatea trebuie sa fie cu cel putin 14 zile mai mare decât durata de îndeplinire a contractului (formular „Model scrisoare garantie pentru buna executie"),</P><P>(b) Daca partile convin, se poate constitui prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale, conform art. 46 alin. (3) din HG nr. 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fonduri proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Entitatea contractanta va exclude din procedura orice operator economic care se afla într-una din situatiile prevazute la art. 177 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Cerinta nr. 2. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 178 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Entitatea contractanta va exclude din procedura orice operator economic care se afla într-una din situatiile prevazute la art. 178 alin. (1) din Legea nr. 99/2016, cu mentiunea ca:</P><P>— Operatorul economic nu este exclus din procedura de atribuire daca, anterior deciziei de excludere, îsi îndeplineste obligatiile prin plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat datorate ori prin alte modalitati de stingere a acestora sau beneficiaza, în conditiile legii, de esalonarea acestora ori de alte facilitati în vederea platii acestora, inclusiv, dupa caz, a eventualelor dobânzi ori penalitati de întârziere acumulate sau a amenzilor,</P><P>— Entitatea contractanta nu va exclude din procedura de atribuire un operator economic care se afla într-una din situatiile prevazute la art. 178 din Legea nr. 99/2016, atunci când cuantumul impozitelor, taxelor si contributiilor la bugetul general consolidat datorate si restante, îndeplineste una din urmatoarele conditii:</P><P>(a) Este mai mic decât 4 000,00 RON,</P><P>(b) Este mai mare decât 4 000,00 RON si mai mic de 5 % din totalul impozitelor, taxelor si contributiilor datorate de operatorul economic, la cea mai recenta data scadenta a acestora.</P><P>Cerinta nr. 3. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Entitatea contractanta va exclude din procedura orice operator economic care se afla într-una din situatiile prevazute la art. 180 alin. (1) din Legea nr. 99/2016, cu mentiunea ca entitatea contractanta nu va exclude din procedura un operator economic împotriva caruia s-a deschis procedura generala de insolventa si care se afla în perioada de observatie, atunci când, pe baza informatiilor prezentate de operatorul economic sau in orice alt mod, stabileste ca respectivul operator economic:</P><P>— Se afla fie în faza de observatie si a adoptat masurile necesare pentru a întocmi un plan de reorganizare fezabil, care permite continuarea, de o maniera sustenabila, a activitatii curente,</P><P>— Fie este în cadrul procesului de reorganizare judiciara si respecta integral graficul de implementare a planului de reorganizare aprobat de instanta.</P><P>Modalitatea de indeplinire a cerintelor nr. 1, 2 si 3: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, de catre toti candidatii selectati, inainte de transmiterea invitatiilor pentru etapa a doua a procedurii de atribuire. Aceste documente sunt:</P><P>— Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) restante la momentul prezentarii. Daca este cazul, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea nr. 99/2016,</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de aministrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC.</P><P>Cerinta nr. 4. Operatorii economici/tertii sustinatori/subcontractantii propusi nu trebuie sa se regaseasca in situatiile potential generatoare de conflict de interese prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire a cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Impreuna cu DUAE, pana la data limita de depunere a ofertelor, se va prezenta si o declaratie pe proprie raspundere privind neincadrarea in situatiile potential generatoare de conflict de interese, asa cum sunt definite la art. 73 din Legea nr. 99/2016, conform prevederilor sectiunii a 4-a, capitolul III din aceeasi lege. Entitatea contractanta nominalizeaza persoanele cu functie de decizie din cadrul entitatii contractante, în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire (respectiv toate persoanele care aproba/semneaza documente emise în legatura cu sau pentru procedura de atribuire).</P><P>Acestea sunt:</P><P>— Director General — Stancu Viorel,</P><P>— Director Economic — Arvunescu Ioana,</P><P>— Director Tehnic Dezvoltare — Codreanu Nicolae,</P><P>— Director Comercial — Ardelean Nelu,</P><P>— Director Directie Miniera — Chiuzan Cosmin Lucian,</P><P>— Director Directie Energie — Niculescu Aurel,</P><P>— Inginer Sef SSM — Borbel Adrian,</P><P>— Sef Serviciu Achizitii — Utu Victor,</P><P>— Sef Serviciu Juridic — Pigui Christiane.</P><P>Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitate de indeplinire a cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de Oficiul National al Registrului Comertului sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, de catre toti candidatii selectati inainte de transmiterea invitatiilor pentru etapa a doua a procedurii de atribuire. Acestia vor completa DUAE, il vor lista, semna si il vor depune odata cu oferta.</P><P>Documentele se vor prezenta în limba româna sau însotite de traduceri autorizate în limba româna ale acestora. Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie valabile la momentul prezentarii acestora.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="NEGOTIATED"/><IS_CANDIDATE_SELECTED VALUE="NO"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>18</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Sucursala Electrocentrale Deva, localitatea Mintia, Str. Șantierului nr. 1, județul Hunedoara.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Reprezentanti legali sau imputerniciti ai ofertantilor.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Entitatea contractanta nu intentioneaza sa limiteze numarul de operatori economici. Toti candidatii care indeplinesc criteriile de selectie precizate la punctul III.2 vor fi selectati la etapa de negociere.</P><P>Modalitatea de departajare a ofertantilor care au acelasi pret: daca pe primul loc din clasament se afla doi sau mai multi ofertanti cu aceeasi valoare a propunerii financiare, entitatea contractanta va solicita acestora o noua oferta financiara in plic inchis. In acest caz, contractul va fi atribuit ofertantului, in ordinea noii oferte financiare, cu pretul cel mai scazut. Intocmirea clasamentului se va face dupa derularea etapei finale. Noile oferte nu pot decât sa îmbunatateasca ofertele depuse anterior acestei faze. Daca numarul operatorilor economici care au îndeplinit criteriile de calificare si selectie si care au prezentat oferte admisibile este mai mic decât numarul indicat in prezenta documentatie, in conformitate cu art. 95 alin. (8) din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, entitatea contractanta are dreptul de a opta intre a continua procedura numai cu acel candidat/acei candidati care indeplineste/indeplinesc criteriile solicitate sau de a anula procedura, in conditiile art. 226 din Legea nr. 99/2016.</P><P>În conformitate cu art. 187 alin. (1) din Legea nr. 99/2016, informatiile si documentele referitoare la capacitatea tehnica si profesionala se vor prezenta si pentru subcontractantii propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa le îndeplineasca efectiv.</P><P>Orice operator economic are dreptul de a solicita clarificari cu privire la continutul documentatiei de atribuire si, implicit, cu privire la clauzele contractuale obligatorii (care sunt parte a documentatiei de atribuire). Amendamentele la clauzele contractuale pot fi prezentate odata cu depunerea ofertei, urmand ca autoritatea contractanta sa aplice corespunzator prevederile art. 143 alin. (3) lit. b) din HG nr. 394/2016.</P><P>Nota: DUAE reprezinta Documentul Unic de Achizitie European, furnizat in format electronic, prin utilizarea formatului standard stabilit de Comisia Europeana, constand in declaratia pe proprie raspundere a operatorului economic, cu privire la indeplinirea cerintelor de calificare si selectie. DUAE poate fi accesat la urmatoarele link-uri: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter si https://ec.europa.eu/tools/espd.</P><P>Operatorii economici trebuie sa aiba un program adecvat, disponibil gratuit pe site-ul furnizorilor de semnatura electronica.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Pentru contestația formulată pe cale administrativ-jurisdicțională, sunt cele prevăzute la art. 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Juridic al Complexului Energetic Hunedoara S.A. Petroșani</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Timișoara nr. 2</ADDRESS><TOWN>Petroșani</TOWN><POSTAL_CODE>332015</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cenhd.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 254506214</PHONE><URL>www.cenhd.ro</URL><FAX>+40 254506313</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>