<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="116389-2018" EDITION="2018052"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-116988-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180424</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>52</NO_OJ><DATE_PUB>20180315</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 052-116389</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:116389-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.polregio.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="60172000">Hire of buses and coaches with driver</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180313</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180423 14:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180424 09:45</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Шчечин</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по даване под наем на автобуси с водач</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Pronájem autobusů a dálkových autobusů s řidičem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Udlejning af busser og turistbusser med chauffør</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Vermietung von Bussen und Reisebussen mit Fahrer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Στετίνο</TI_TOWN><TI_TEXT>Ενοικίαση λεωφορείων και πούλμαν με οδηγό</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Hire of buses and coaches with driver</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Alquiler de autobuses y autocares con conductor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Juhiga busside rentimine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Linja-autojen ja linja-autojen kaukoliikenteen vuokraus kuljettajan kanssa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Location d'autobus et d'autocars avec chauffeur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Hire of buses and coaches with driver</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Najam autobusa i međugradskih autobusa s vozačem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Busz és távolsági busz kölcsönzése vezetővel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Stettino</TI_TOWN><TI_TEXT>Noleggio di autobus e pullman con autista</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Miesto ir tolimojo susisiekimo autobusų nuoma su vairuotoju</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobusu ar šoferi noma</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Kiri ta’ xarabank u coaches bix-xufier</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Bus- en autobusverhuur met chauffeur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Wynajem autobusów i autokarów wraz z kierowcą</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Aluguer de autocarros e autocarros de turismo com condutor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Închiriere de autobuze şi de autocare cu şofer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Požičiavanie autobusov a autokarov s vodičom</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Dajanje avtobusov in potovalnih avtobusov z voznikom v najem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Uthyrning av bussar och långfärdsbussar med förare</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">"Przewozy Regionalne" sp. z o. o. Oddział Zachodniopomorski z siedzibą w Szczecinie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>"Przewozy Regionalne" sp. z o. o. Oddział Zachodniopomorski z siedzibą w Szczecinie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Czarnieckiego 9</ADDRESS><TOWN>Szczecin</TOWN><POSTAL_CODE>70-221</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Dział Ekonomiczny</CONTACT_POINT><ATTENTION>Magdalena Małochwiej</ATTENTION><PHONE>+48 695320820</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>magda.malochwiej@p-r.com.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 914711436</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.polregio.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Autobusowa komunikacja zastępcza do przewozu podróżnych za pociągi na trasie Nowogard – Płoty – Nowogard</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>2</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>trasa Nowogard - Płoty - Nowogard</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest usługa pn.: „Autobusowa komunikacja zastępcza do przewozu podróżnych za pociągi na trasie Nowogard – Płoty – Nowogard”.</P><P>2. Przewidywany przebieg autobusów w czasie realizacji zamówienia: 19 194 wozokilometrów bez doliczania dojazdów (próżnych przebiegów).</P><P>3. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia i warunki jego realizacji zawiera Załącznik nr 4 do niniejszej SIWZ, tj. wzór Umowy.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="60172000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Przewidywany przebieg autobusów w czasie realizacji zamówienia: 19 194 wozokilometrów bez doliczania dojazdów (próżnych przebiegów)</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Zamawiający żąda wadium w wysokości 5 000,00 PLN (słownie: pięć tysięcy złotych).</P><P>2. Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert w jednej lub kilku formach określonych w art. 45 ust. 6 ustawy Pzp.</P><P>3. Wadium musi obejmować cały okres związania ofertą.</P><P>4. Wadium wnoszone w pieniądzu należy przelać na rachunek bankowy Zamawiającego:</P><P>BANK ZACHODNI WBK S.A.</P><P>PL 65 1090 1375 0000 0001 3349 1158.</P><P>KOD SWIFT: WBKPPLPP.</P><P>5. Wadium w formie innej niż pieniężna Wykonawca winien złożyć w siedzibie Zamawiającego, Szczecin ul. Czarnieckiego 9, pokój nr 207 (II p., sekretariat), w godzinach 800-1430 najpóźniej w terminie składania ofert. Wykonawca otrzyma pisemne potwierdzenie złożenia wadium.</P><P>6. Zamawiający uzna wymóg wniesienia wadium w pieniądzu za spełniony, jeżeli kwota, o której mowa w ust. 1, najpóźniej w terminie składania ofert wpłynie na rachunek bankowy Zamawiającego.</P><P>7. Zamawiający uzna wymóg wniesienia wadium w formach innych niż pieniężna za spełniony, gdy umowa zabezpieczająca (tj. wadium w formie określonej w art. 45 ust. 6 punkty 2-5 ustawy Pzp) zostanie złożona w oryginale w siedzibie Zamawiającego, Szczecin ul. Czarnieckiego 9 w pokoju nr 207 (II p., sekretariat), nie później niż w terminie składania ofert oraz będzie zawierała co najmniej następujące elementy:</P><P>1) nazwę i dokładny adres gwaranta,</P><P>2) zobowiązanie gwaranta lub poręczyciela (poręczyciela, podmiotu ubezpieczającego) do nieodwołalnej i bezwarunkowej wypłaty beneficjentowi (Zamawiającemu) oznaczonej kwoty pieniężnej dokładnie odpowiadającej wysokości ustalonego wadium, gdy wystąpi jedna z następujących sytuacji:</P><P>a) Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a ustawy Pzp, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 ustawy Pzp, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 ustawy Pzp, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę jako najkorzystniejszej,</P><P>b) zawarcie umowy stanie się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy,</P><P>c) Wykonawca odmówi podpisania umowy na warunkach określonych w ofercie,</P><P>d) Wykonawca nie wniósł zabezpieczenia należytego wykonania umowy,</P><P>3) zobowiązanie gwaranta lub poręczyciela do wypłacenia pełnej kwoty wadium na pierwsze wezwanie Zamawiającego, zawierającego oświadczenie Zamawiającego o zaistnieniu jednej z okoliczności określonych w punkcie 2,</P><P>4) okres ważności umowy zabezpieczającej (który musi pokrywać się z terminem związania ofertą wskazanym w SIWZ).</P><P>8. Oferta Wykonawcy, który nie wniesie wadium w wysokości określonej w ust. 1 w formie określonej w ust. 2, zostanie odrzucona.</P><P>9. Zamawiający zwróci wadium wszystkim Wykonawcom niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub unieważnieniu Postępowania, z wyjątkiem Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, z zastrzeżeniem ust. 14 oraz 15.</P><P>10. Wykonawcy, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, Zamawiający zwróci wadium niezwłocznie po zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego oraz wniesieniu zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>11. Zamawiający zażąda ponownego wniesienia wadium przez Wykonawcę, któremu zwrócono wadium na podstawie ust. 9, jeżeli w wyniku ostatecznego rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez Zamawiającego.</P><P>12. Z zastrzeżeniem ust. 14 Zamawiający dokona niezwłocznie zwrotu wadium na wniosek Wykonawcy:</P><P>1) który wycofa ofertę przed upływem terminu składania ofert,</P><P>2) który zostanie wykluczony z Postępowania,</P><P>3) którego oferta zostanie odrzucona.</P><P>12. Wadium wniesione w pieniądzu Zamawiający zwróci wraz z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane, pomniejszone o koszty prowadzenia rachunku oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek bankowy wskazany przez Wykonawcę.</P><P>13. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a ustawy Pzp, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 ustawy Pzp, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 ustawy Pzp, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P><P>14. Zamawiający zatrzyma wadium wraz z odsetkami, jeżeli:</P><P>1) Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana, odmówi podpisania umowy w sprawie niniejszego zamówienia na warunkach określonych w ofercie,</P><P>2) zawarcie umowy w sprawie niniejszego zamówienia stanie się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy,</P><P>3) Wykonawca nie wniósł zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>15. Zamawiający żąda wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>16. Zabezpieczenie należytego wykonania umowy, zwane dalej zabezpieczeniem, służy do pokrycia roszczeń z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania zamówienia, w szczególności dla zapewnienia jakości materiałów oraz terminowego wykonania przedmiotu umowy.</P><P>17. Wykonawca nie później niż do dnia podpisania umowy obowiązany jest wnieść zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 3 % ceny całkowitej podanej w ofercie danego Wykonawcy.</P><P>18. Zabezpieczenie może być wnoszone według wyboru Wykonawcy w jednej lub kilku z form, o jakich których mowa w art. 148 ust.1 Ustawy ustawy Pzp, tj.:</P><P>a) pieniądzu,</P><P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo- kredytowej, z tym że zabezpieczenie kasy jest zawsze zobowiązaniem pieniężnym,</P><P>c) gwarancjach bankowych,</P><P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P><P>20. Zabezpieczenie wnoszone w pieniądzu Wykonawca wpłaca - przed zawarciem umowy - przelewem na rachunek bankowy spółki "Przewozy Regionalne" sp. z o. o. Oddział Zachodniopomorski z siedzibą w Szczecinie, ul. Czarnieckiego 9, 70-221 Szczecin, tj.:</P><P>Bank Zachodni WBK S.A.:</P><P>PL 65 1090 1375 0000 0001 3349 1158, KOD SWIFT: WBKPPLPP.</P><P>21. Zabezpieczenie wniesione w innej formie niż pieniężna, musi być nieodwołalne i bezwarunkowe, a nadto w przypadku gwarancji lub poręczeń w swej treści zawierać zapis, iż zabezpieczenie może zostać uruchomione przez Zamawiającego w przypadku niewykonania lub nieprawidłowego wykonania przez Wykonawcę postanowień umownych, w szczególności nieuiszczenia kar umownych naliczonych przez Zamawiającego. W przypadku złożenia przez Wykonawcę zabezpieczenia w formie gwarancji bankowej, ubezpieczeniowej lub poręczenia Wykonawca zobowiązany jest załączyć do tych dokumentów wzór wezwania, na podstawie którego Zamawiający może zgłosić swoje roszczenie bankowi, ubezpieczycielowi lub poręczycielowi.</P><P>22. Zabezpieczenie wnoszone w formie, o której mowa w ust. 621, Wykonawca wnosi poprzez złożenie oryginału dokumentu w ”Przewozy Regionalne” sp. z o. o. Oddział Zachodniopomorski w Szczecinie z siedzibą przy ul. Czarnieckiego 9, przed podpisaniem umowy.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w Postępowaniu i nie podlegają wykluczeniu z Postępowania. Zamawiający wyklucza Wykonawcę z postępowania w przypadkach określonych w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 oraz ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp, z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 ustawy Pzp.</P><P>2. Wykonawca biorący udział w postępowaniu musi wykazać, że spełnia następujący warunek w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej, tj. Wykonawca musi wykazać, że:</P><P>1) posiada uprawnienia do prowadzenia działalności w zakresie przedmiotu zamówienia, tj. uprawnienia do wykonywania usług transportu drogowego krajowego;</P><P>2) dysponuje ośmioma autobusami przystosowanymi do przewozu minimum 70 osób.</P><P>3. W przypadku Wykonawców składających wspólną ofertę lub w przypadku spółki cywilnej:</P><P>1) żaden z Wykonawców/Wspólników spółki cywilnej nie może podlegać wykluczeniu na podstawie przesłanek określonych w ust. 1 powyżej;</P><P>2) warunki określone w ust. 2 powyżej Wykonawcy/Wspólnicy spółki cywilnej mogą spełniać łącznie.</P><P>4. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w Postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia, z uwzględnieniem postanowień § 7 ust. 14 SIWZ.</P><P>5. Zamawiający ocenia, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w Postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13-22 ustawy Pzp i ust. 5 pkt. 1, z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 ustawy Pzp.</P><P>6. Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuacja ekonomiczna lub finansowa, podmiotu, o którym mowa w ust. 4, nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego:</P><P>1) zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami, lub</P><P>2) zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuację finansową lub ekonomiczną, o których mowa w ust. 4.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Sekcja III.1.3)</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Sekcja III.1.3)</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>1. Wykonawca musi wykazać, że:</P><P>1) posiada uprawnienia do prowadzenia działalności w zakresie przedmiotu zamówienia, tj. uprawnienia do wykonywania usług transportu drogowego krajowego;</P><P>2) dysponuje ośmioma autobusami przystosowanymi do przewozu minimum 70 osób.</P><P>Szczegóły zawiera paragraf 6 SIWZ.</P><P>2. W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę ww. warunków udziału w Postępowaniu, Wykonawca musi przedłożyć na wezwanie Zamawiającego:</P><P>1) aktualną licencję lub promesę na wykonywanie transportu drogowego krajowego – na potwierdzenie spełniania warunku określonego w § 6 ust. 1 SIWZ;</P><P>2) wykaz autobusów potwierdzający spełnienie warunku, o którym mowa w § 6 ust. 2 pkt 2 SIWZ, wraz z podstawą do dysponowania tymi autobusami – sporządzony zgodnie ze wzorem zawartym w Załączniku nr 6 do SIWZ.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>PREd-251/1/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>24</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:45</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>24</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Szczecin</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>przedstawiciele Zamawiającego i Wykonawcy oraz inne zainteresowane osoby</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>