<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="116395-2018" EDITION="2018052"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-115677-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180620</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>52</NO_OJ><DATE_PUB>20180315</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 052-116395</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:116395-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>http://www.apabrasov.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71356200">Technical assistance services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71241000">Feasibility study, advisory service, analysis</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79411000">General management consultancy services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79418000">Procurement consultancy services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO122">Braşov</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">9 396 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">20 785 456,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2017/S 019-032890</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180312</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01606</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по оказване на техническа помощ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Technická asistence</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjenesteydelser i forbindelse med teknisk støtte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische Hilfe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες τεχνικής βοήθειας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Technical assistance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de asistencia técnica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Tehnilised abiteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Tekninen apu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'assistance technique</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Technical assistance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge tehničke pomoći</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Műszaki segítségnyújtási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di assistenza tecnica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Techninės pagalbos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Tehniskās palīdzības pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-għajnuna teknika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische bijstandsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi pomocy technicznej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de assistência técnica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de asistenţă tehnică</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Technická pomoc</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve tehnične pomoči</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Tekniskt bistånd</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Apa Brașov</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_AWARD_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="6" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><CONTRACTING_ENTITY_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Apa Brașov</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Vlad Țepeș nr. 13</ADDRESS><TOWN>Brașov</TOWN><POSTAL_CODE>500092</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Doru Șopterean</CONTACT_POINT><PHONE>+40 268408643</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>sap@apabrasov.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 268471427</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><URL_GENERAL>http://www.apabrasov.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD_UTILITIES></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_ENTITY_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><OBJECT_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><DESCRIPTION_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><TITLE_CONTRACT><P>Sprijin pentru pregătirea aplicației de finanțare și a documentațiilor de atribuire pentru proiectul regional de dezvoltare a infrastructurii de apă și apă uzată din județul Brașov/Regiunea Centru, în perioada 2014–2020</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION_W_PUB><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION_W_PUB><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Judetul Brasov.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO122"/></LOCATION_NUTS><SHORT_DESCRIPTION><P>Obiectul general al contractului consta in dezvoltarea de catre Cons. de Asistenta Tehnica (CAT) a documentatiei tehnico-economice necesare pentru continuarea strategiei locale pentru dezvoltarea sectorului de apa si apa uzata in perioada 2014-2020, in vederea atingerii tintei asumate de Romania prin Tratatul de Aderare la UE, inclusiv asigurarea supravegherii de specialitate necesare pe parcursul procesului de aprobare a Aplicatiei de Finantare si de implementare a proiectului de investitie conform Contractului de Finantare. Dezvoltarea in continuare a sectorului de apa si apa uzata se va face prin noi investitii, pentru a indeplini cerintele acquis-ului de mediu al UE si pentru a raspunde nevoilor identificate pentru investitia suplimentara acestei cerinte. Documentatiile tehnico-economice ce vor fi dezvoltate de CAT vor fi elaborate pentru prioritatile de investitii care vor viza cresterea nivelului de colectare si epurare a apelor uzate urbane si cresterea gradului de asigurare a alimentarii cu apa potabila a populatiei. Obiectul specific al contractului consta in realizarea urmatoarelor activitati:</P><P>— Activitatea 1: Realizarea Aplicatiei de Finantare pentru proiectul de investitie (inclusiv formularele standard) si a documentelor suport: Studiu de Fezabilitate in conformitate cu HG 28/2008 cu modificarile si completarile ulterioare (inclusiv verificarea si introducerea in Studiul de Fezabilitate a informatiilor cuprinse in Studiul de Fezabilitate existent la Achizitie pentru lucrarile ce se vor realiza in perioada de program 2014-2020 si care vor face parte din aplicatia de finantare pregatita de CAT precum si actualizarea SF cu eventualele modificari sau lucrari noi care se pot incadra in conditiile de eligibilitate pentru finantarea din POIM 2014-2020, Deviz. Gen., studii de teren, alte studii si expertize de specialitate solicitate/necesare la faza de Studiu de Fezabilitate, Analiza Costuri-Beneficii, documentele aferente procedurii de Evaluare a Impactului asupra Mediului (inclusiv documentele necesare pentru obtinerea, dupa caz, a avizelor Natura 2000 ori a Declaratiei Natura 2000), Analiza Instit., Documentatie tehnica pentru obtinerea certificatului de urbanism, avize, acorduri, permise si autorizatii necesare la faza de Studiu de Fezabilitate, intocmirea conform cerintelor emitentilor etc. Activitatea cuprinde si asigurarea sprijinului necesar (prin expertize, documente suport, prezentari si sustineri) pe parcursul evaluarii fezabilitatii (tehnica, economica, financiara, de mediu, evaluarea riscului determinat de schimbarile climatice, a masurilor privind adaptarea la schimbaril climatice si diminuarea efectelor acestora si rezilienta in fata dezastrelor etc.) proiectului de investitie propus pentru finantare, pana la momentul aprobarii,</P><P>— Activitatea 2: Realizarea documentatiei de atribuire pentru contractul de furnizare, lucrari si servicii rezultat din planul de achizitii, cu respectarea prevederilor legale, inclusiv sprijinirea pe parcursul procedurii de atribuire a contractului prin desemnarea ca expert cooptat pe langa comisia de evaluare a expertilor de specialitate in diferite domenii (tehnic, financiar, juridic, mediu, calitate, SSM etc.). Activitatea cuprinde si elaborarea urmatoarelor documente pentru contractul tip FIDIC Rosu:</P><P>—— proiect tehnic verif. de verificare a atestarii, detinuta de executant si conformitatea cu prevderile art. 22 si art. 22^1 din Legea 10/1995, cu modificarile si completarile ulterioare, inclusiv revizia proiectului tehnic si a detaliilor de executie (si reverificarea de catre verif. atest.) conform cerintelor si conditiilor impuse de organismul de avizare si autorizare,</P><P>—— documentele necesare pentru obtinerea tuturor avizelor, acordurilor, permiselor si autorizatiilor necesare intocmirii conform cerintelor emitentilor (inclusiv a documentatiei tehnice pentru situatiile in care se impune reautorizarea unor lucrari) si pentru Autorizatia de Constructie, in conformitate cu Legea 50/1991, astfel incat obtinerea acesteia sa nu conduca la intarzierea in implementare,</P><P>— Activitatea 3: Organizarea a 3 workshop-uri pentru prezentarea Studiului de Fezabilitate,</P><P>— Activitatea 4: Asigurarea asistentei tehnice din partea proiectantului pe parcursul executarii lucrarilor, in conformitate cu prevederile Legii 10/1995.</P></SHORT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71356200"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71241000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79411000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79418000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="9396000.00">9 396 000,00</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></OBJECT_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><PROCEDURES_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><TYPE_PROCEDURE_AWARD><PT_OPEN/></TYPE_PROCEDURE_AWARD><F06_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><PRICE_AWARD_CRITERIA PRICE="MOST_ECONOMICALLY_TENDER"/><NO_ELECTRONIC_AUCTION/></F06_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFO_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><REFERENCE_NUMBER_ATTRIBUTED><P>CS-AT-POIM</P></REFERENCE_NUMBER_ATTRIBUTED><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F6><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F6><CNT_NOTICE_INFORMATION><CNT_NOTICE_INFORMATION_S CHOICE="CONTRACT_NOTICE"/><NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 019-032890</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>27</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2017</YEAR></DATE_OJ></CNT_NOTICE_INFORMATION><NO_OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION/></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F6></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F6></ADMINISTRATIVE_INFO_CONTRACT_AWARD_UTILITIES></PROCEDURES_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><AWARD_CONTRACT_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><AWARD_AND_CONTRACT_VALUE><CONTRACT_NO>S20180305</CONTRACT_NO><TITLE_CONTRACT><P>CS_AT_POIM</P></TITLE_CONTRACT><DATE_OF_CONTRACT_AWARD><DAY>12</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></DATE_OF_CONTRACT_AWARD><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>8</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME_CHP><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ramboll South East Europe S.R.L.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Turturelelor nr. 11 A, et. 8, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>130015</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>smaranda@ramboll.com</E_MAIL><E_MAIL>iri@ramboll.com</E_MAIL><E_MAIL>acalin@ramboll.com</E_MAIL><E_MAIL>coprican@ramboll.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 212320182</PHONE><URL>www.ramboll.com</URL><FAX>+40 212321889</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME_CHP><INFORMATION_VALUE_CONTRACT><INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="20785456.00">20 785 456,00</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="9396000.00">9 396 000,00</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></INFORMATION_VALUE_CONTRACT><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></AWARD_AND_CONTRACT_VALUE></AWARD_CONTRACT_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_UTILITIES><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>POIM 2014–2020</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Elemente de evaluare Sectiunea IV.2: Entitatea contractanta a stabilit 6 elemente de evaluare,care constituie puncte de reper in aprecierea factorului de evaluare. Cele 6 elemente de evaluare sunt:</P><P>1) Corelarea activitatii/subactivitatilor cu timpul alocat — Succesiunea si durata activitatii si subactivitatilor (luându-se în considerare si timpul necesar pentru mobilizare);</P><P>2) Corelarea resurselor umane identificate de ofertant cu activitatii/subactivitatilor contractului — Descrierea numarului de zile alocate pe fiecare expert cu definirea atributiilor si responsabilitatilor acestora pentru ducerea la indeplinire in cele mai bune conditii a activitatii/subactivitatilor si obtinerea rezultatelor asteptate;</P><P>3) Corelarea resurselor umane cu timpul alocat — Modul de alocare lunara a zilelor de lucru pentru fiecare expert pe fiecare activitate/subactivitate, raportat la perioada acoperita de acesta;</P><P>4) Corelarea resurselor umane cu bugetul contractului — Descrierea input-urilor ofertantului, în termeni de resurse umane specializate, din care sa rezulte justificarea tuturor liniilor bugetare specificate in defalcarea bugetului, pentru ducerea la indeplinire in cele mai bune conditii a activitatilor/subactivitatilor si obtinerea rezultatelor asteptate. Ofertantul va pune la dispozitia entitatii contractante o echipa formata din personal cu competente si experienta dovedite, capabil sa duca la bun sfarsit cu succes sarcinile definite prin caietul de sarcini;</P><P>5) Corelarea resurselor umane cu expertizele necesare — Componenta echipelor de lucru pentru fiecare tip de expertiza de specialitate identificata de ofertant ca necesara pentru indeplinirea contractului. Se va descrie componenta echipelor de experti (nr. si specialitati) pentru fiecare specialitatet in parte (tehnica, juridica, tehnologica etc.) si se va defini si dovedi capacitatea de expertizare si responsabilitatile pentru fiecare in parte. Se va justifica alocarea acestora avand in vedere toate sarcinile ce revin ofertantului, atat conform legislatiei UE, cat si a legislatiei nationale in vigoare la momentul aprobarii documentatiilor;</P><P>6) Corelarea resurselor materiale cu activitatea/subactivitatile — Descrierea facilitatilor suport (resurse tehnice, backstopping, logistice, administrative etc.) pe care ofertantul le pune la dispozitie, in scopul sustinerii indeplinirii obiectivelor contractului.</P><P>Toate solicitarile de clarificari ale operatorilor economici, referitoare la documentatia de atribuire, vor fi transmise entitatii contractante numai prin intermediul SEAP.</P><P>Inainte de atribuirea contractului sectorial, entitatea contractanta are obligatia de a solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documente justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare, in conformitate cu informatiile cuprinse in DUAE. Operatorii eonomici interesati pot obtine DUAE in vederea completarii prin accesarea urmatorului link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>Oferta castigatoare este oferta clasata pe primul loc conform criterilui de atribuire. Daca doua sau mai multe oferte clasate pe primul loc contin acelasi punctaj, entitatea contractanta va desemna câstigator pe acel ofertant care a prezentat pretul cel mai scazut. Daca si preturile sunt egale, entitatea contractanta va desemna castigator pe acel ofertant care a obtinut punctajul cel mai mare pentru Factorul de evaluare 2. Daca si Factorul de evaluare 2 sunt egali, entitatea contractanta va desemna castigator pe acel oertant care a obtinut punctajul cel mai mare pentru Factorul de evaluare 3. În cazul în care se constata ca si acum ofertele clasate pe primul loc au preturi egale, entitatea contractanta va solicita reofertarea în SEAP, în vederea departajarii ofertantilor.</P><P>Oferta financiara se prezinta in SEAP conform art. 67 din HG nr. 394/2016.</P><P>Modelele formularelor enumerate se regasesc in sectiunea „Formulare”.</P><P>Entitatea contractanta face urmatoarea precizare: Toate fisierele semnate electronic incarcate in SEAP pot fi deschise cu aplicatia shellSAFE Verify. Aceasta aplicatie deschide si verifica orice tip de document semnat electronic, indiferent de furnizorul certificatului aplicatiei cu care au fost semnate documentele. Aplicatia shellSAFE Verify este gratuita si poate fi descarcata de pe site-ul certSIGN. http://www.certsign.ro/certsign/produse/siguranta-documentelor/shellsafe-verify.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><SERVICE_FROM_INFORMATION><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Juridic, Patrimoniu, Acționariat</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Vlad Țepeș nr. 13</ADDRESS><TOWN>Brașov</TOWN><POSTAL_CODE>500092</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>juridic@apabrasov.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 268408632</PHONE><FAX>+40 268408632</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></SERVICE_FROM_INFORMATION></APPEAL_PROCEDURES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_UTILITIES></FD_CONTRACT_AWARD_UTILITIES></CONTRACT_AWARD_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>