<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="116306-2018" EDITION="2018052"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-118469-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180417</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>52</NO_OJ><DATE_PUB>20180315</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 052-116306</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:116306-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.cnes.fr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="73000000">Research and development services and related consultancy services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRJ23">Haute-Garonne</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180314</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180417 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Фpaнция</TI_CY><TI_TOWN>Тулуза</TI_TOWN><TI_TEXT>Научни изследвания и експериментални разработки и свързаните с тях консултантски услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Francie</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Výzkum a vývoj a související služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Frankrig</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Forsknings- og udviklingsvirksomhed og hermed beslægtet konsulentvirksomhed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Frankreich</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Forschungs- und Entwicklungsdienste und zugehörige Beratung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γαλλία</TI_CY><TI_TOWN>Τουλούζη</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες έρευνας και ανάπτυξης, καθώς και συναφείς υπηρεσίες παροχής συμβουλών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Research and development services and related consultancy services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de investigación y desarrollo y servicios de consultoría conexos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Uurimis- ja arendusteenused ja seonduvad nõustamisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Ranska</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Tutkimus- ja kehityspalvelut ja niihin liittyvät konsulttipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de recherche et développement et services de conseil connexes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Research and development services and related consultancy services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Francuska</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge na području istraživanja i razvoja i s tim povezane usluge savjetovanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Franciaország</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Kutatási és fejlesztési szolgáltatások és kapcsolódó tanácsadói szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Tolosa</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di ricerca e sviluppo nonché servizi di consulenza affini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Prancūzija</TI_CY><TI_TOWN>Tulūza</TI_TOWN><TI_TEXT>Mokslinių tyrimų ir taikomosios veiklos paslaugos bei su jomis susijusios konsultacinės paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Tulūza</TI_TOWN><TI_TEXT>Pētniecības un izstrādes pakalpojumi un saistītie konsultāciju pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Franza</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' riċerka u żvilupp u servizzi relatati mal-konsulenza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Frankrijk</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Onderzoek en ontwikkeling, en aanverwante adviezen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Francja</TI_CY><TI_TOWN>Tuluza</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi badawcze i eksperymentalno-rozwojowe oraz pokrewne usługi doradcze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>França</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de investigação e desenvolvimento e serviços de consultoria conexos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Franţa</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de cercetare şi de dezvoltare şi servicii conexe de consultanţă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Francúzsko</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Výskum a vývoj a súvisiace poradenské služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve na področju raziskav in razvoja ter s tem povezane svetovalne storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Frankrike</TI_CY><TI_TOWN>Toulouse</TI_TOWN><TI_TEXT>FoU-tjänster samt tillhörande konsulttjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">Centre national d'études spatiales</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="FR" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Centre national d'études spatiales</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>18 avenue Edouard Belin</ADDRESS><TOWN>Toulouse Cedex 9</TOWN><POSTAL_CODE>31401</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><ATTENTION>Sophie MOSNY</ATTENTION><PHONE>+05 61282966</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>sophie.mosny@cnes.fr</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.cnes.fr</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://marches.cnes.fr</URL_BUYER><URL_PARTICIPATE>https://marches.cnes.fr</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Recherche développement scientifique dans le domaine spatial</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Étude de faisabilité Phase A «G2G Nemesis»</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Toulouse</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="FRJ23"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>La phase A «G2G/Nemesis» a pour objet l’étude de faisabilité d’un concept système et charge utile visant la démonstration de services innovants pour la 2<FT TYPE="SUP">nde</FT> génération Galileo.</P><P>Les objectifs généraux de la phase A «G2G/Nemesis» sont de:</P><P>1) démontrer la faisabilité du concept système Nemesis, définir et justifier la charge utile, et établir l’architecture qui permettra de supporter les démonstrations des services Nemesis;</P><P>2) préparer les éléments de programme et fournir une visibilité sur les phases suivantes de définition (B), de mise en œuvre (C/D) et de démonstrations (E) pour les services Nemesis.</P><P>Il est précisé que les documents de la consultation, accessibles sur le profil acheteur du CNES (cf. section I.3 «communication» du présent avis de marché), sont mis à disposition des candidats afin de leur permettre d'appréhender au mieux le besoin du CNES. Durant cette 1<FT TYPE="SUP">ère</FT> phase d'appel à candidature, il est attendu de la part des candidats uniquement la remise au CNES d'un dossier complet de candidature répondant aux conditions identifiées à la section III du présent avis de marché. A l'issue de cette première phase, seuls les candidats retenus par le CNES seront alors invités à soumissionner dans un 2<FT TYPE="SUP">nd</FT> temps et à remettre au CES une offre technique, administrative (y compris contractuelle) et financière complète conformément à la procédure lancée par le CNES (cf. section IV du présent avis de marché).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="73000000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>18</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Le budget du CNES finance les dépenses afférentes au contrat envisagé. Les termes de paiement (acomptes, paiements partiels définitif et solde) seront définis dans l'échéancier de paiement annexé au marché et fixé en fonction du calendrier d'exécution négocié. Le paiement des sommes dues est effectué par virement dans le délai maximal de 30 jours.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Si le soumissionnaire retenu est un groupement d’opérateurs économiques, il devra revêtir la forme de groupement conjoint avec mandataire solidaire.</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>En application des articles 45 et 48 de l'ordonnance n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2015-899 du 23.7.2015 relative aux marchés publics, le candidat doit à l'appui de sa candidature et, conformément à l'article 48 du décret n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics, produire les justificatifs suivants:</P><P>a) un document relatif au pouvoir des personnes habilitées à engager le candidat,</P><P>b) une déclaration sur l'honneur datée et signée justifiant qu'il n'entre dans aucun des cas mentionnés aux articles 45 et 48 de l'ordonnance du 23.7.2015 susvisée et notamment qu'il est en règle au regard des articles L. 5212-1 à L. 5212-11 du code du travail concernant l'emploi des travailleurs handicapés. Cette déclaration est à fournir par les candidats individuels, par chacun des membres d'un groupement candidat et le cas échéant, par les sous-traitants présentés.</P><P>Les documents justificatifs attendus sont ceux cités à l'article 51 du décret n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics. Le cas échéant le candidat produit également les pièces prévues aux articles R. 1263-12, D. 8222-5 ou D. 8222-7, ou D. 8254-2 à D. 8254-5 du code du travail.</P><P>Le candidat n'est pas tenu de fournir les documents justificatifs et moyens de preuve que le CNES peut obtenir par le biais d'un système électronique de mise à disposition d'informations administré par un organisme officiel ou d'un espace de stockage numérique, à condition que figurent dans le dossier de candidature toutes les informations nécessaires à la consultation de ce système ou de cet espace et que l'accès en soit gratuit.</P><P>Le CNES vérifie les conditions de participation des candidats conformément aux modalités prévues à l'article 55 du décret.</P><P>NB: les pièces accompagnant le dossier de candidature rédigées en langue étrangère seront acceptées si elles sont accompagnées d'une traduction en langue française.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>1<FT TYPE="SUP">o</FT> — déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant le spatial réalisé au cours des trois derniers exercices disponibles;</P><P>2<FT TYPE="SUP">o</FT> — bilan ou extraits des bilans concernant les trois dernières années;</P><P>3<FT TYPE="SUP">o</FT> — déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années;</P><P>4<FT TYPE="SUP">o</FT> — déclaration appropriée de banque ou preuve d'une assurance pour les risques professionnels.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1<FT TYPE="SUP">o</FT> — avoir une expérience avérée dans le domaine de la navigation par satellites et de la conception de charges utiles (telecom et navigation), avec une participation attestée dans au moins 2 projets dans ces domaines au cours des 10 dernières années,</P><P>2<FT TYPE="SUP">o</FT> — capacité à mobiliser les moyens techniques et humains nécessaires à la réalisation de la prestation.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_NEGOTIATED_CHOICE><IS_CANDIDATE_SELECTED VALUE="NO"/></PT_NEGOTIATED_CHOICE></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_ENVISAGED_NUMBER>3</OPE_ENVISAGED_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>La sélection des candidats se fera sur la base des critères suivants:</P><P>— qualité du dossier de candidature: complétude, présentation, clarté, lisibilité,</P><P>— garanties et capacités financières: santé et pérennité financière de l'entreprise ou du groupement,</P><P>— capacité technique et professionnelle: expérience et références récentes sur des prestations et des organisations similaires.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED><REDUCTION_OF_THE_NUMBER VALUE="YES"/></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>DAJ-AR-TN2018-10126820</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>17</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="FR"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Les durées renseignées dans le présent avis sont fournies à titre indicatif et prévisionnel. Le candidat peut utiliser en les complétant les documents DC1 et DC2 disponibles sur le site Internet du ministère de l'économie et des finances http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-candidat. Les textes légaux et réglementaires référencés dans cet avis sont accessibles sur le portail d'accès au droit: http://www.legifrance.gouv.fr.</P><P>Le lancement d'une procédure de marché n'implique pas pour le CNES l'obligation d'attribuer un contrat. Le CNES peut déclarer une procédure sans suite et/ou une négociation infructueuse. Le dossier de candidatures doit être envoyé par voie électronique à l'adresse indiquée au § I.3 ou être déposé en 1 exemplaire électronique à l'adresse indiquée au § I.1. Avant de procéder à l'examen des candidatures, si le CNES constate que des pièces sont absentes ou incomplètes, il demande à tous les candidats concernés de produire ou de compléter ces pièces dans un délai de 10 jours à compter de la date d'émission de la demande. À l'issue de la phase de sélection des candidatures, les candidats sélectionnés recevront un dossier de mise en concurrence les invitant à remettre une offre. Les candidats non retenus sont informés par lettre écrite. Le CNES pourra attribuer un marché au candidat retenu au titre du présent avis. Les entreprises répondant au présent avis de marché s'engagent formellement à autoriser le CNES à effectuer un audit, soit dans leurs propres locaux, soit du/des sites où elles assurent des prestations équivalentes. Il est demandé à chaque candidat de présenter l'entreprise, son organisation, ses participations, ses filiales et le groupe auquel il est rattaché: il doit notamment communiquer la répartition du capital de l'entreprise, identifier les personnes ou les groupes qu'il contrôle et identifier les groupements dont l'entreprise fait partie.</P><P>Rappel: pour justifier des capacités professionnelles, techniques et financières d'autres opérateurs économiques sur lesquels il s'appuie pour présenter sa candidature et du fait qu'il disposera des capacités de cet opérateur économique pour l'exécution du marché, le candidat produit les mêmes documents concernant cet opérateur économique que ceux exigés dans le présent avis ainsi qu'un engagement écrit de chacun de ces opérateurs justifiant qu'il dispose de leurs capacités pour l'exécution du marché. Les candidats indiqueront dans leur offre la part du marché qu'ils ont l'intention de sous-traiter à des tiers.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal administratif</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>68 rue Raymond IV, BP 7007</ADDRESS><TOWN>Toulouse Cedex 07</TOWN><POSTAL_CODE>31068</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><E_MAILS><E_MAIL>greffe.ta-toulouse@juradm.fr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+33 562735757</PHONE><URL>http://toulouse.tribunal-administratif.fr</URL><FAX>+33 562735740</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Précisions concernant les délais d'introduction de recours: précisions concernant les délais d'introduction de recours: les recours devant le juge et les délais associés sont les suivants:</P><P>— le référé précontractuel: avant la signature de l'acte d'achat par le CNES,</P><P>— le recours pour excès de pouvoir: dans les 2 mois à compter de la notification ou de la publication de l'acte contesté. A partir de la conclusion du contrat, et dès lors qu'il dispose du recours ci-dessous défini, le concurrent évincé n'est plus recevable à demander l'annulation pour excès de pouvoir des actes préalables qui en sont détachables,</P><P>— le recours de pleine juridiction: après la signature du contrat, dans les 2 mois à compter de l'accomplissement des mesures de publicité appropriées.</P><P>Nota: la requête contestant la validité d'un acte ou d'un contrat peut être assortie d'une demande tendant, sur le fondement des dispositions de l'article L. 521-1 du Code de justice administrative, à la suspension des actes attaqués ou de l'exécution du contrat, dans les mêmes délais. Les renseignements complémentaires concernant l'introduction des recours peuvent être obtenus en s'adressant:</P><P>— au greffe du tribunal administratif,</P><P>— au service de consultation gratuite des avocats (renseignez-vous auprès de la mairie, du tribunal d'instance ou de grande instance),</P><P>— au bureau d'information du public du Conseil d'État (Conseil d'État, 1 place du Palais-Royal, 75100 Paris Cedex 01, téléphone +33 140208080; +33 140208050 (bureau de l'information publique); +33 140208100(greffe) http://www.conseil-etat.fr/.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Greffe du tribunal administratif</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>68 rue Raymond IV, BP 7007</ADDRESS><TOWN>Toulouse</TOWN><POSTAL_CODE>31068</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><E_MAILS><E_MAIL>greffe.ta-toulouse@juradm.fr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+33 562735757</PHONE><URL>http://toulouse.tribunal-administratif.fr</URL><FAX>+33 562735740</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>