<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="116368-2018" EDITION="2018052"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-115675-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180417</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>52</NO_OJ><DATE_PUB>20180315</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 052-116368</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:116368-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>http://www.apabrasov.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45232411">Foul-water piping construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232150">Works related to water-distribution pipelines</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232423">Sewage pumping stations construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO122">Braşov</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">67 850 609,37</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180312</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180405 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180417 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01405</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на канализации за битови и промишлени отпадъчни води</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební práce vztahující se ke sbírání průmyslových odpadních vod</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Anlægsarbejde: spildevandsledninger</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Bau von Schmutzwasserleitungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες για σωληνώσεις ακάθαρτων υδάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Foul-water piping construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción de canalizaciones de aguas sucias</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Reoveetorustike ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Likavesiputkistojen rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction de canalisations d'eaux usées</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Foul-water piping construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi na cijevima za onečišćene vode</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Szennyvízcsővezeték építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di condotte per acque reflue</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Nešvaraus vandens vamzdynų tiesimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Notekūdeņu cauruļvadu būvdarbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' katusi għall-ilma maħmuġ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Aanleggen van afvalwaterleidingen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane w zakresie rurociągów wody ściekowej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção de condutas para águas residuais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de canalizări de ape reziduale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na potrubiach na znečistenú vodu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na ceveh za umazano vodo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT>Anläggningsarbeten för spillvattenledning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Apa Brașov</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Apa Brașov</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Vlad Țepes nr. 13</ADDRESS><TOWN>Brașov</TOWN><POSTAL_CODE>500092</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Dorin Hurghis</CONTACT_POINT><PHONE>+40 268407723</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>sap@apabrasov.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 268471427</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>http://www.apabrasov.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>CL8F „Extinderea sistemului de colectare și transport ape uzate și aducțiune apă potabilă în zona Brașov, Stupini, Feldioara”.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>UAT Brasov, UAT Bod, UAT Feldioara din judetul Brasov.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO122"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>In cadrul contractului se vor realiza:</P><P>— conducta de aductiune noua, care va asigura transportul apei potabile din Brasov (cartier Stupini) in vederea alimentarii cu apa a sistemului de distributie al localitatii Feldioara, cu o lungime de L = 8 054 ml.</P><P>— un colector nou de canalizare (inclusiv realizarea tuturor racordurilor necesare situate in vecinatatea colectorului) cu o lungime de L = 20 489 ml, care va asigura transportul apei uzate colectate din Municipiul Brasov catre Statia de Epurare Feldioara,</P><P>— finalizarea retelei de canalizare inceputa in cadrul programului POS Mediu 2007–2013 Faza I, prin extinderea cu inca L = 5 260 ml in cartierul Stupini din Municipiul Brasov; va fi realizata si conectarea la colectorul de canalizare Brasov-Feldioara,</P><P>— proiectarea si constructia a 4 (patru) statii de pompare a apelor uzate, inclusiv conducte de refulare, in lungime de L = 1 271 ml, pentru a face posibil transportul apei uzate colectate din cartierul Stupini catre colectorul Brasov-Feldioara.</P><P>Toate lucrarile se vor executa atât in intravilanul cât si în extravilanul localtatilor din aria proiectului. Entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare, adresate de catre operatorii economici, cu 10 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor, in masura in care aceste solicitari vor fi adresate cu 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Termenul pentru finalizare: 60 luni incepand de la data atribuirii contractului:reprezinta perioada de executie a lucrarilor de 24 luni + perioada de notificare a defectelor de 36 de luni.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45232411"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232150"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232423"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>In cadrul acestui contract se vor realiza:</P><P>— Executie conducta aductiune noua pentru apa potabila DN 315 — 8 054 m (din care 102 m se vor executa prin foraj dirijat),</P><P>— Executie colector nou de canalizare pentru apa uzata DN 600/DN 700 — 20 489 m (din care 255 m se vor executa prin foraj dirijat),</P><P>— Extindere retele canalizare DN 250/DN 315/DN 400, inclusiv racorduri la proprietati — 5 260 m,</P><P>— Proiectare si executie statii de pompare apa uzata — 4 unitati,</P><P>— Executie conducte refulare DN 90/400 — 1 271 m (din care 180 m se vor executa prin foraj dirijat).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="67850609.37">67 850 609,37</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 600 000,00 RON. Perioada de valabilitate: 120 de zile, calculat de la data limita de depunere a ofertelor. Plata garantiei se poate face si in alta moneda, avandu-se in vedere cursul BNR RON/alta moneda din data publicarii anuntului de participare. Se va constitui conform art. 42 din HG nr. 394/2016, prin:</P><P>1) Virament bancar in contul Companiei Apa Brasov S.A.: RO81BRDE080SV05660200800;</P><P>2) Instrument de garantie emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari (Formular nr. 1/1A) conform art. 42 alin. (1) din HG 394/2016. Entitatea contractanta are obligatia de a retine garantia de participare atunci cand ofertantul se afla in oricare dintre situatiile prevazute la art. 43 alin. (1) din HG 394/2016.</P><P>Documentele de garantie constituite prin oricare dintre modalitatile legale prezentate se vor transmite obligatoriu in SEAP odata cu oferta, in format electronic, cu semnatura electronica extinsa a reprezentantului legal/imputernicit al operatorului economic, bazata pe un certificat calificat eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat conform legii. Garantia de participare se va prezenta in limba romana.</P><P>Garantia emisa in alta limba va fi insotita de traducere in limba romana, conform Legii 178/1997; Operatorul economic care constituie garantia de participare in alte monede, echivalenta RON/alta moneda se va efectua la cursul BNR din data publicarii anuntului de participare; In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii.</P><P>Documentul de garantare constituit prin oricare din modalitatile legale prezentate, va fi transmis obligatoriu in SEAP pana la data si ora limita stabilite pentru depunerea ofertelor.</P><P>Restituirea garantiei se realizeaza potrivit art. 44 din HG nr. 394/2016. Cuantumul garantiei de buna executie (GBE) este de 10 % din valoarea fara TVA a contractului si se poate constitui conform art. 45 si 46 din HG 394/2016: printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, avand forma si continutul prezentat in Formular nr. 2/2A din sectiunea „Modele de formulare” din documentatia de atribuire si care devine anexa la contract.</P><P>Termenul limita de constituire a garantiei de buna executie conform legislatiei in vigoare, respectiv art. 45 alin. (3) din HG nr. 394/2016, este de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului. Perioada de valabilitate a garantiei de buna executie va fi pana la indeplinirea conditiilor de eliberare conform prevederilor art. 48 alin. (4) din HG 394/2016. In cazul unei asocieri, garantia de buna executie va fi constituita in numele asocierii si va mentiona ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici, conform Formularului nr. 2/2A din din sectiunea „Formulare” a documentatiei de atribuire.</P><P>Nu se admite prezentarea unor documente de garantie de buna executie comune cu alte investitii.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Conform contractului de finantare nr. 39 din 11.4.2017, 67 850 609,37 RON, astfel:</P><P>— Fond Coeziune UE — 76,43 %,</P><P>— Buget de stat — 11,69 %.</P><P>— Buget local — 1,80 %,</P><P>— Contr. op. reg. — 10,08 %.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177, 178, si 180 din Legea nr. 99/2016. Modalitatea prin care se poate demonstra indeplinirea cerintei: Se va completa DUAE de catre toti operatorii participanti la procedura, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative actualizate, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>(a) Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 177 din Legea nr. 99/2016, pentru ofertant/ofertant asociat/tert sustinator/subcontractant — se va prezenta DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintei:</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic,</P><P>— Cazierul judiciar al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(b) Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 178 din Legea nr. 99/2016, pentru ofertant/ofertant asociat/tert sustinator/subcontractant — se va prezenta DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea cerintei:</P><P>— Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat) la momentul prezentarii,</P><P>(c) Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 180 din Legea nr. 99/2016, pentru ofertant/ofertant asociat/tert sustinator/subcontractant — se va prezenta DUAE. Dupa caz, se vor prezenta documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2) si art. 184 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Evitarea conflictului de interese.</P><P>Operatorul economic (ofertant unic/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) va prezenta formularul DUAE care confirma ca operatorul economic nu se afla in niciuna din situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Operatorul economic (ofertant unic/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) va completa Formularul nr. 3 — Declaratie privind evitarea conflictului de interese prezentat la sectiunea Formulare din documentatia de atribuire. Formularul nr. 3 va fi transmis obligatoriu si in SEAP pana la data si ora limita stabilite pentru depunerea ofertelor.</P><P>Entitatea contractanta va exclude din procedura de atribuire a contractului orice ofertant care se afla in oricare din situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Persoanele cu functii de decizie din cadrul entitatii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt prezentate in declaratia conducatorului entitatii contractante, parte a dosarului achizitiei publice si sunt urmatoarele:</P><P>— Fatu Dorin — Director General,</P><P>— Popa Teodor — Director Economic,</P><P>— Sava Teodor — Director Exploatare,</P><P>— Balan Ilie — Director Tehnic,</P><P>— Sopterean Doru — Director Programe Externe,</P><P>— Cojocaru Gabriel — Sef Sectie Apa,</P><P>— Pop Mircea Constantin — Sef Sectie Apa Adjunct,</P><P>— Mezei Arpad — Sef Atelier Statii Pompe,</P><P>— Ivan Calin Felician — Sef Sectie Canal,</P><P>— Pintilie David — Sef Sectie Canal Adjunct,</P><P>— Hurghis Dorin — Sef Serviciu Achizitii Publice,</P><P>— Mazilu Adrian Sorin — Sef Atelier Transport,</P><P>— Buga Ovidiu — Sef Atelier Miscare Apa,</P><P>— Derzsi Gyula — Sef Atelier Mecanic,</P><P>— Marincas Marcela Silvia — Sef Serv. Intern Prevenire Protectie,</P><P>— Matau Gabriela Eugenia — Sef Laborator Apa Potabila,</P><P>— Cristian Ana — Sef Serviciu IT,</P><P>— Craciun Emil — Sef Serviciu Contoare,</P><P>— Dima Carmen Luminita — Sef Laborator Ape Uzate,</P><P>— Olariu Bogdan — Sef Serviciu Juridic, Patrimoniu, Actionariat,</P><P>— Vasile Acrivopol Ioana Claudia — Sef serviciu Facturare Incasare,</P><P>— Postoaca Marian — Sef Uzina de Apa,</P><P>— Serban Adrian — Sef Atelier Energetic,</P><P>— Olteanu Ion — Sef Atelier Energetic adjunct,</P><P>— Teodorovici Gavril — Sef Statii Epurare,</P><P>— Popa Adrian Virgil — Sef Statii Epurare Adjunct,</P><P>— Sandru Traian Liviu — Sef Sectoare Exterioare,</P><P>— Vascan Ghiorghi — Sef Sectoare Exterioare Adjunct,</P><P>— Grusea Gheorghe — Sef Sector Rupea,</P><P>— Munteanu Mircea Radu — Sef Sector Sacele,</P><P>— Popovici Mircea Emanuel — Sef Sector Sacele Adjunct,</P><P>— Ganea Dan Ioan — Sef Serviciu Tehnic Productie Investitii,</P><P>— Stroie Ioan — Sef Birou Proiectare,</P><P>— Pupaza Ioan Alin — Sef Sector Poiana Brasov,</P><P>— Tulpan Andrei — Sef Sector Poiana Brasov Adjunct,</P><P>— Olariu Alina Gabriela — Sef Serviciu Financiar,</P><P>— Faur Viorel Florin — Sef Sector Codlea,</P><P>— Tanase Traian — Sef Sector Codlea Adjunct,</P><P>— Marcu Denisa Elena — Sef Serviciu Contabilitate,</P><P>— Vaida Alexandru Vasile — Sef Serviciu Administrativ,</P><P>— Dumitrescu Eugen — Sef Serviciu Sit. de Urgenta,</P><P>— Sofran Lucian Vasile — Sef Serviciu Resurse Umane,</P><P>— Moldovan Daniela Simona — Sef Birou Managementul Calitatii,</P><P>— Chiriac C-tin — Sef Serviciu Cititori,</P><P>— Cristea Adrian Razvan — Sef UIP,</P><P>— Bahnareanu Dragos Mircea — Sef Birou Urmarire Contracte,</P><P>— Jinga Fanel — Sef Birou Supervizare Contracte Lucrari,</P><P>— Niculescu Dan Florin — Sef Birou Economic UIP,</P><P>— Neamtu Daniela — Sef Lab. Verif. Metrologice,</P><P>— Balaban Daniela — Inginer Serv. Achizitii Publice,</P><P>— Beudean Adrian Marius — Consilier juridic Serv. Achizitii Publice,</P><P>— Dobrin Cezarina Ramona — Economist Serv. Achizitii Publice,</P><P>— Radomir Ioana — Economist Serv. Achizitii Publice,</P><P>— Jinga Catalina — Inginer Serv. Achizitii Publice,</P><P>— Proca Catalin Dumitru — Inginer Serv. Achizitii Publice,</P><P>— Stroie Daniela — Economist Serv. Achizitii Publice.</P><P>(a) Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 si art. 73 din Legea nr. 99/2016,</P><P>(b) Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Operatorii economici care participa pe cont propriu vor depune un singur DUAE. Operatorii economici care se bazeaza pe capacitatiile altor entitati (terti sustinatori/subcontractanti) vor depune un DUAE propriu si cate un DUAE separat pentru fiecare dintre entitatiile pe care se bazeaza,</P><P>(c) Operatorii economici care depun oferta in asociere vor depune cate un DUAE pentru fiecare dintre membrii asocierii, inclusiv liderul acesteia. Persoanele fizice/juridice straine, care participa la procedura, vor prezenta documente justificative edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara in care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca indeplinirea cerintei. Documentele vor fi depuse in SEAP cu semnatura electronica. Documentele vor fi prezentate in limba romana iar cele emise in alta limba vor fi traduse in limba romana de catre un traducator autorizat.</P><P>Prezentarea documentelor justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE se va face la solicitarea entitatii contractante dupa evaluarea ofertelor numai ofertantului clasat pe primul loc, conform prevederilor art. 205 alin. (2) din Legea 99/2016. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: se completeaza DUAE. Inainte de a fi declarat castigator, la solicitarea entitatii contractante, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, va prezenta documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, dupa cum urmeaza:</P><P>1) Persoane juridice romane: Documente de confirmare — Prezentarea certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial (ofertant unic, ofertant asociat, terti sustinatori, subcontractanti).</P><P>Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestuia. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator emis de ORC;</P><P>2) Persoane juridice straine: Documente de confirmare: — Documente echivalente emise in tara de rezidenta a operatorului economic, din care sa rezulte cel putin informatiile legate de reprezentantii legali, domeniul/domeniile de activitate (se va verifica prin accesarea http://ec.europa.eu/markt/ecertis/login.do) — Prezentarea Certificatului de Rezidenta Fiscala (evitarea dublei impuneri) sau o declaratie valabile pentru anul calendaristic in curs.</P><P>Nota: La solicitarea entitatii contractante, ofertantul situat pe primul loc in clasamentul intermediar, intocmit dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile la finalizarea evaluarii ofertelor, prezinta documentele suport indicate in fisa de date in vederea probarii celor asumate prin DUAE. Pentru persoanele juridice române documentele se prezinta scanate dupa original/copie legalizata/copie conforma cu originalul, iar pentru persoanele juridice straine, documentele se prezinta scanate dupa original/copie legalizata/copie conforma cu originalul si vor fi însotite de traducerea autorizata in limba romana. Informatiile din certificatele constatatoare trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii acestora.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1: Cifra de afaceri. Media Cifrei anuale de afaceri globala, din ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016) trebuie fie de minim 67 000 000 RON.</P><P>Note: </P><P>1) In cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, indeplinirea criteriilor privind situatia economica si financiara se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului;</P><P>2) Fiecare operator economic (ofertant unic/ofertant asociat) va completa campurile corespunzatoare din DUAE cu privire la capacitatea economica si financiara;</P><P>3) Pentru situatiile financiare exprimate in alte monede decat RON se va folosi pentru conversie rata medie anuala de schimb RON/valuta, comunicata de catre Banca Nationala a Romaniei (http://www.bnr.ro) pentru fiecare an in parte;</P><P>4) Documentele emise in alta limba decat limba romana trebuie sa fie insotite de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016 de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea informatiilor in formularul DUAE, cum ar fi bilanturile contabile pentru anii 2014, 2015 si 2016 sau extrase de bilant inregistrat la organele competente, raport de audit, dupa caz, sau orice alte documente echivalente acestora in tara de origine a ofertantului, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Nota: In cazul unei asocieri, formularele si documentele solicitate mai sus, vor fi prezentate de catre fiecare membru al asocierii. DUAE va fi completat corespunzator de fiecare membru al asocierii.</P><P>Tert Sustinator.</P><P>Capacitatea economica si financiara a operatorului economic poate fi sustinuta in conformitate cu art. 196 din Legea 99/2016, cu modificari si completari ulterioare. In cazul in care ofertantul isi demonstreaza situatia economica si financiara invocand si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci ofertantul are obligatia de a dovedi entitatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces in orice moment la resursele necesare, prezentand un angajament ferm in acest sens din partea tertului. Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tert/tertii sustinatori, din care sa rezulte modul de indeplinire prin care tertul/tertii sustinator(i) va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament. In conformitate cu art.198 din Legea nr.99/2016 operatorul economic si tertul/tertii sustinator/sustinatori vor raspunde in mod solidar pentru executarea contractului sectorial. Fiecare tert sustinator va completa campurile corespunzatoare din DUAE cu privire la capacitatea economica si financiara. Tertul sustinator nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, sub sanctiunea excluderii din procedura de atribuire. De asemenea tertul/tertii sustinatori/sustinator nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 72 si 73 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Operatorul economic (tertul/tertii sustinatori financiari) va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea informatiilor in formularul DUAE, cum ar fi bilanturile contabile pentru anii 2014, 2015 si 2016 sau extrase de bilant inregistrat la organele competente, raport de audit, dupa caz, sau orice alte documente echivalente acestora in tara de origine a ofertantului, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre terti/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora.), respectiv Formular nr. 4 — Angajament ferm privind sustinerea financiara a ofertantului/grupului de operatori economici; Formular nr. 4A — Declaratie privind sustinerea financiara a ofertantului/grupului de operatori economici, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitie ofertantului resursele financiare invocate. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dintre ofertele admisibile. Tertul sustinator nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, sub sanctiunea excluderii din procedura de atribuire. Se va depune odata cu oferta, DUAE si angajamentul ferm al tertului sustinator, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia. Nedepunerea odata cu oferta, a angajamentului ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor de forma cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului cat si ale tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Cerinta de calificare referitoare la experienta similara va fi considerata indeplinita daca ofertantul face dovada ca:</P><P>1) A realizat in ultimii 5 ani, lucrari de executie prin sapatura deschisa a retelelor subterane de distributie fluide (apa sau gaz) si/sau a retelelor subterane de canalizare a fluidelor (apa menajera sau apa pluviala), cu o valoare cumulata (a retelelor mai sus mentionate) de minim 66 000 000,00 RON;</P><P>2) A executat, in cadrul unuia dintre contractele mai sus mentionate, montarea prin tehnologie fara sapatura a cel putin unei portiuni continue de conducta cu diametrul de minim 700 mm.</P><P>Nota: Valoarea de 66 000 000,00 RON include numai valoarea lucrarilor similare de retele executate prin sapatura deschisa.</P><P>Note: </P><P>1) Prin sintagma „lucrari duse la bun sfarsit similare sau superioare din punct de vedere al complexitatii” intelegandu-se:</P><P>— lucrari receptionate pe obiecte, care sunt însotite de proces-verbal de receptie întocmit în conformitate cu prevederile legale si tehnice din domeniul din care face parte obiectul contractului,</P><P>— lucrari receptionate însotite de proces-verbal la terminarea lucrarilor,</P><P>— lucrari receptionate însotite de proces-verbal de receptie finala;</P><P>2) Perioada de referinta - respectiv ultimii 5 ani — va fi intotdeauna calculata in sens invers pornind de la data comunicata in anuntul de participare (publicat la initierea procedurii) ca fiind termenul limita de depunere a ofertei, fara a lua in considerare existenta si numarul de extinderi ale termenului limita pentru depunerea ofertei;</P><P>3) Documentele emise in alta limba decat limba romana trebuie sa fie insotite de traducerea autorizata in limba romana;</P><P>4) Pentru contractele a caror valoare este exprimata in alte monede decat RON se va folosi pentru conversie rata medie anuala de schimb RON/valuta comunicata de catre Banca Nationala a Romaniei pentru anul respectiv (http://www.bnr.ro).</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016 de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de la ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea informatiilor in formularul DUAE, fara a se limita la, enumerarea nefiind cumulativa, sunt: extrase relevante ale contractului si documente/certificate (ex. procesul-verbal de receptie/procesul-verbal de receptie la terminarea lucrarilor, certificate de predare-primire, recomandari, certificari de buna executie, certificate constatatoare) emise si contrasemnate de beneficiari care sa ateste faptul ca lucrarile au fost executate în conformitate cu normele legale în domeniu si ca au fost duse la bun sfârsit si/sau alte documente din care sa reiasa: beneficiarul, cantitatile de lucrari care dovedesc indeplinirea cerintei, perioada (inclusiv data încheierii contractului) si locul executiei lucrarilor. Vor fi acceptate documente care atesta atat lucrarile receptionate partial cat si lucrarile receptionate la sfarsitul prestarii si executiei.</P><P>Nota: In cazul unei asocieri, fiecare asociat va completa DUAE cu informatii relevante. In cazul in care oferta este depusa de un grup de operatori economici, cerinta privind experienta similara se poate indeplini prin cumul, iar documentele solicitate care probeaza indeplinirea cerintei vor fi prezentate de cei care indeplinesc aceasta cerinta.</P><P>Cerinta nr. 2 — Informatii privind asocierea operatorilor economici.</P><P>Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire în calitate de ofertant, individual ori în comun cu alti operatori economici, inclusiv în forme de asociere temporara constituite în scopul participarii la procedura de atribuire, în conditiile prevazute de Legea nr. 99/2016. Capacitatea economica si financiara, precum si capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitate in cadrul procedurii:</P><P>Pentru fiecare asociat se vor completa sectiunile relevante astfel incat sa reiasa ca nu se afla in situatiile prevazute la art. 72, art. 73, art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, acolo unde este cazul, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dintre ofertele admisibile. Operatorul economic va prezenta odata cu oferta acordul de asociere (Formularul nr. 7) si Împuternicirea privind autorizarea semnarii ofertei (Formularul nr. 8). Contractele incheiate intre liderul asocierii si Asociati vor deveni anexe la contractul incheiat intre Entitatea Contractanta si acesta.</P><P>Cerinta nr. 3 — Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze.</P><P>Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de identificare ale subcontractantilor propusi. In cazul subcontractarii, ofertantul va preciza sarcinile fizice si valorice care revin partilor in cadrul ofertei tehnice si financiare.</P><P>Tert Sustinator.</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala a operatorului economic poate fi sustinuta in conformitate cu art. 196 din Legea 99/2016, cu modificari si completari ulterioare. In cazul in care ofertantul isi demonstreaza situatia tehnica si/sau profesionala invocand si sustinerea acordata de catre alta persoana, atunci ofertantul are obligatia de a dovedi entitatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces in orice moment la resursele necesare, prezentand un angajament ferm in acest sens din partea tertului/tertilor. Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tert/tertii sustinatori, din care sa rezulte modul de indeplinire prin care tertul/tertii sustinator(i) va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament. In conformitate cu art. 198 din Legea nr. 99/2016 operatorul economic si tertul/tertii sustinator/sustinatori vor raspunde in mod solidar pentru executarea contractului sectorial. Fiecare tert sustinator va completa campurile corespunzatoare din DUAE cu privire la capacitatea tehnica si/sau profesionala. Tertul/tertii sustinatori nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, sub sanctiunea excluderii din procedura de atribuire. De asemenea tertul/tertii sustinatori/sustinator nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 72 si 73 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se completeaza DUAE in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016. Pentru fiecare subcontractant se vor completa sectiunile relevante astfel incat sa reiasa ca nu se afla in situatiile prevazute la art. 72, art. 73, art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acodrul/acordurile de subcontractare vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intocmit dupa evaluarea ofertelor admisibile. Operatorul economic va prezenta odata cu oferta acordul preliminar de subcontractare (Formularul nr. 6). Se va depune odata cu oferta, DUAE, si acordul preliminar de subcontractare, dupa caz contractele incheiate intre liderul asociatiei si subcontractanti vor deveni anexe la contractul incheiat intre entitatea contractanta si acesta. Se vor respecta prevederile art. 232 alin. (4) si (5) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Operatorul economic (tertul/tertii sustinatori) va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dintre ofertele admisibile. Pentru contractele de lucrari: extrase relevante ale contractului/si documente/certificate (ex.procesul-verbal de receptie/procesul-verbal de receptie la terminarea lucrarilor, certificate de predare-primire, recomandari, certificari de buna executie, certificate constatatoare) emise si contrasemnate de beneficiari care sa ateste faptul ca lucrarile au fost executate în conformitate cu normele legale în domeniu si ca au fost duse la bun sfarsit si/sau alte documente din care sa reiasa: beneficiarul, cantitatile de lucrari care dovedesc indeplinirea cerintei perioada (inclusiv data încheierii contractului) si locul executiei lucrarilor. Vor fi acceptate documente care atesta atat lucrarile receptionate partial cat si lucrarile receptionate la sfarsitul prestarii si executiei.</P><P>Operatorul economic va prezenta odata cu oferta angajamentul ferm al tertului sustinator conform Formular nr. 5 — Angajament ferm privind sustinerea tehnica si profesionala a ofertantului/grupului de operatori economici; Formular nr. 5A — Declaratie tert sustinator privind experienta similara. Se va depune odata cu oferta, DUAE si angajamentul ferm al tertului sustinator, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia. Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tertii sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexa la respectivul angajament.</P><P>Cerinta nr. 1 — Implementarea unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P><P>Ofertantul va prezenta dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001, prin prezentarea unor certificate valabile la data prezentarii acestora, emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii pentru cazurile in care operatorul economic nu are acces la un certificat de calitate astfel cum a fost solicitat ori nu are posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit. Ofertantul va prezenta un certificat valid sau alte documente echivalente, care atesta ca acesta are implementat un sistem de management al calitatii pentru activitati in domeniul in care se incadreaza activitatea/activitatile principala(e) ce fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Operatorul economic va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Documentele justificative vor fi prezentate, doar la solicitarea entitatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de ofertantul clasat pe primul loc dintre ofertele admisibile. Ofertantul va prezenta dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001, prin prezentarea unor certificate valabile la data prezentarii acestora, emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii pentru cazurile in care operatorul economic nu are acces la un certificat de calitate astfel cum a fost solicitat ori nu are posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit. Ofertantul va prezenta un certificat valid sau alte documente echivalente, care atesta ca acesta are implementat, conform ISO 9001, un sistem de management al calitatii pentru activitati in domeniul in care se incadreaza activitatea/activitatile principala (e) ce fac obiectul contractului. In cazul unei asocieri, cerinta privind sistemul de management al calitatii trebuie sa fie indeplinita de fiecare asociat pentru partea din contract pe care urmeaza sa o indeplineasca.</P><P>Cerinta nr. 2 — Implementarea unui sistem de management de mediu in conformitate cu SR EN ISO 14001 sau echivalent.</P><P>Ofertantul va prezenta dovada implementarii sistemului de management de mediu conform SR EN ISO 14001, prin prezentarea unor certificate valabile la data prezentarii acestora, emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al standardului de mediu pentru cazurile in care operatorul economic nu are acces la un certificat de mediu astfel cum a fost solicitat ori nu are posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit. Ofertantul va prezenta un certificat valid sau alte documente echivalente, care atesta ca acesta are implementat un sistem de management de mediu pentru activitati in domeniul in care se incadreaza activitatea/activitatile principala(e) de executie a lucrarilor ce fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Operatorul economic va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Documentele justificative vor fi prezentate, doar la solicitarea entitatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de ofertantul clasat pe primul loc dintre ofertele admisibile. Ofertantul va prezenta dovada implementarii sistemului de management de mediu conform SR EN ISO 14001, prin prezentarea unor certificate valabile la data prezentarii acestora emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al standardului de mediu pentru cazurile in care operatorul economic nu are acces la un certificat de mediu astfel cum a fost solicitat ori nu are posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit. Ofertantul va prezenta un certificat valid sau alte documente echivalente, care atesta ca acesta are implementat, conform ISO 14001, un sistem de management de mediu pentru activitati in domeniul in care se incadreaza activitatea/activitatile principala (e) de executie a lucrarilor ce fac obiectul contractului. In cazul unei asocieri, cerinta privind sistemul de management de mediu trebuie sa fie indeplinita de fiecare asociat pentru partea de lucrari, din contract, pe care urmeaza sa o indeplineasca.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>05</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>17</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>18</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>POIM — Program Operational Infrastructura Mare 2014–2020.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Toate solicitarile de clarificari ale operatorilor economici, referitoare la documentatia de atribuire, vor fi transmise entitatii contractante numai prin intermediul SEAP.</P><P>Pentru o informare completa, in vederea intocmirii ofertei, operatorul economic poate participa la vizita de amplasament, care se va organiza in a 5-a si in a 11-a zi lucratoare de la data publicarii anuntului de participare in SEAP, exceptand ziua publicarii anuntului de participare (locatia de la care se porneste in vizita de amplasament este Statia de Epurare Brasov, din Str. Plugarilor nr. 4, ora 9.00).</P><P>Inainte de atribuirea contractului sectorial, entitatea contractanta are obligatia de a solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documente justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare, in conformitate cu informatiile cuprinse in DUAE. Operatorii eonomici interesati pot obtine DUAE in vederea completarii prin accesarea urmatorului link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>Oferta castigatoare este oferta clasata pe primul loc conform criteriului de atribuire. Daca doua sau mai multe oferte clasate pe primul loc au preturi egale, entitatea contractanta va solicita reofertarea in SEAP, in vederea departajarii ofertantilor. Oferta financiara se prezinta in SEAP conform art. 67 din HG nr. 394/2016. Modelele formularelor enumerate se regasesc in sectiunea „Formulare”.</P><P>Entitatea contractanta face urmatoarea precizare: Toate fisierele semnate electronic incarcate in SEAP pot fi deschise cu aplicatia shellSAFE Verify. Aceasta aplicatie deschide si verifica orice tip de document semnat electronic, indiferent de furnizorul certificatului aplicatiei cu care au fost semnate documentele. Aplicatia shellSAFE Verify este gratuita si poate fi descarcata de pe site-ul certSIGN.http://www.certsign.ro/certsign/produse/siguranta-documentelor/shellsafe-verify.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contesțatiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenul pentru exercitare a căilor de atac — conform prevederilor Legii nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>