<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="050083-2018" EDITION="2018024"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-044838-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180219</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DA DE EN ES FI FR EL IT NL PT SV CS ET HU LT LV MT PL SK SL GA BG RO HR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>24</NO_OJ><DATE_PUB>20180203</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 024-050083</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DA">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:DA:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="EN">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:EN:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="ES">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:ES:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="FI">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:FI:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:NL:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="PT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:PT:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="SV">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:SV:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="CS">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:CS:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="ET">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:ET:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="LT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:LT:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="LV">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:LV:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="MT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:MT:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="SL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:SL:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="GA">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:GA:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="HR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050083-2018:TEXT:HR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EN</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="ET"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="79111000">Legal advisory services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="85300000">Social work and related services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="85320000">Social services</ORIGINAL_CPV><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2018/S 001-000041</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180129</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180219 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="5">European Institution/Agency or International Organisation</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="2">Submission for one lot only</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="Z">Not specified</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="Z">Not specified</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>AP2EA</HEADING></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Etiopien</TI_CY><TI_TOWN>Addis Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>ICD - Teknisk bistand til støtte for GCCA+(Global Climate Change Alliance Plus)/integration af intelligent klimaplanlægning og metoder til gennemførelse af programmet for programmet for produktive sikkerhedsnet IV (PSNP4) i Etiopien</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Äthiopien</TI_CY><TI_TOWN>Addis Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>DCI - Technische Hilfe zur Unterstützung im Zusammenhang mit der Global Climate Change Alliance Plus GCCA+/Einbeziehung von Ansätzen intelligenter Planung und Umsetzung der Klimapolitik als Querschnittsaufgabe in das Programm für produktive Sicherheitsnetze IV (PSNP4) in Äthiopien</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Ethiopia</TI_CY><TI_TOWN>Addis Ababa</TI_TOWN><TI_TEXT>DCI - Technical Assistance to Support Global Climate Change Alliance Plus (GCCA+)/Mainstreaming of Climate Smart Planning and Implementation Approaches into the Productive Safety Net Program IV (PSNP4) in Ethiopia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Etiopía</TI_CY><TI_TOWN>Addis Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>ICD - Asistencia técnica para prestar apoyo a la AMCC+/la integración de enfoques de planificación y ejecución inteligentes en el ámbito climático en el programa de redes de seguridad productivas IV (PSNP4) en Etiopía</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Etiopia</TI_CY><TI_TOWN>Addis Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>DCI - Tekninen tuki seuraavien tukemiseksi: maailmanlaajuinen ilmastonmuutosliittouma (GCCA+) / ilmaston kannalta älykkäiden suunnittelua ja toteutusta koskevien lähestymistapojen sisällyttäminen tuottavia turvaverkkoja koskevaan ohjelmaan IV (PSNP4) Etiopiassa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Éthiopie</TI_CY><TI_TOWN>Addis-Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>ICD - Assistance technique en soutien à l'Alliance mondiale contre le changement climatique+ (AMCC+)/Intégration des approches de planification et de mise en œuvre intelligentes en matière de climat dans le programme de filet de sécurité productif IV (PSNP4) en Éthiopie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Αιθιοπία</TI_CY><TI_TOWN>Αντίς Αμπέμπα</TI_TOWN><TI_TEXT>DCI - Τεχνική βοήθεια για την συμμαχία για την αλλαγή του κλίματος του πλανήτη (GCCA+)/ενσωμάτωση έξυπνου σχεδιασμού για το κλίμα και προσεγγίσεις υλοποίησης στο πλαίσιο του προγράμματος δημιουργίας δικτύων ασφαλείας ελάχιστης παραγωγικότητας IV (PSNP4) στην Αιθιοπία</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Etiopia</TI_CY><TI_TOWN>Addis Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>DCI - Assistenza tecnica a sostegno dell'Alleanza mondiale contro il cambiamento climatico+ (GCCA+)/integrazione di approcci di pianificazione e attuazione intelligente in campo climatico nel programma Rete di sicurezza produttiva IV (PSNP4) in Etiopia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Ethiopië</TI_CY><TI_TOWN>Addis Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>DCI - Technische bijstand ter ondersteuning van het Wereldwijd bondgenootschap tegen klimaatverandering plus en het mainstreamen van slimme klimaatplannings- en uitvoeringsbenaderingen in het vierde programma inzake productieve vangnetten in Ethiopië</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Etiópia</TI_CY><TI_TOWN>Adis-Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>ICD - Assistência técnica para apoiar a Aliança Global contra as Alterações Climáticas Mais (AGAC+) /integração de abordagens de implementação e planeamento inteligente em matéria de clima no programa da rede de segurança produtiva IV (PSNP4) na Etiópia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Etiopien</TI_CY><TI_TOWN>Addis Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>Finansieringsinstrumentet för utvecklingssamarbete - Tekniskt bistånd till stöd för den globala klimatförändringsalliansen+/integrering av metoder för klimatsmart planering och genomförande i programmet för produktivt skyddsnät IV (PSNP4) i Etiopien</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Etiopie</TI_CY><TI_TOWN>Addis Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>DCI - Technická pomoc na podporu globální aliance pro boj proti změně klimatu plus (GCCA+) / začlenění inteligentních přístupů týkajících se plánování a provádění v oblasti klimatu do programu sítě bezpečnosti produktivity IV (PSNP4) v Etiopii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Etioopia</TI_CY><TI_TOWN>Addis Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>DCI - Tehniline abi, et toetada Etioopias kliimaga seotud aruka kavandamise ja rakendamise lähenemisviiside IV tootmisalase turvavõrkude programmiga (PSNP4) integreerimise peavoolustamist / ülemaailmset kliimamuutuste liitu (GCCA+)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Etiópia</TI_CY><TI_TOWN>Addisz-Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>DCI - Szakmai segítségnyújtás az éghajlatváltozás elleni globális szövetség (GCCA+) támogatásához / Az éghajlatváltozás intelligens tervezését és végrehajtását célzó megközelítéseknek a IV. Eredményes biztonsági háló programban (PSNP4) történő érvényesítése Etiópiában</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Etiopija</TI_CY><TI_TOWN>Adis Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>DCI - Techninė pagalba remti Pasaulinį kovos su klimato kaita aljansą+ (PKKKA+) / klimato pažangių planavimo ir įgyvendinimo principų įtraukimą į produktyvaus apsaugos tinklo programą IV (PSNP4) Etiopijoje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Etiopija</TI_CY><TI_TOWN>Adisabeba</TI_TOWN><TI_TEXT>ASI - Tehniskā palīdzība ar mērķi atbalstīt GCCA+ / klimata jomas pārdomātas plānošanas un ieviešanas pieeju integrēšanu Produktīvā drošības tīkla IV programmā (PSNP4) Etiopijā</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Etjopja</TI_CY><TI_TOWN>Addis Ababa</TI_TOWN><TI_TEXT>SKŻ - Għajnuna teknika biex tappoġġja lill-Global Climate Change Alliance Plus (GCCA+)/l-ippjanar intelliġenti mhux diskriminatorju dwar il-klima u l-approċċi ta' implimentazzjoni fil-Programm IV dwar ix-Xibka tas-Sigurtà Produttiva (PSNP4) fl-Etjopja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Etiopia</TI_CY><TI_TOWN>Addis Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>DCI - Pomoc techniczna na potrzeby wsparcia światowego sojuszu na rzecz przeciwdziałania zmianom klimatycznym (GCCA+)/Włączenie podejść obejmujących inteligentne planowanie i wdrażanie w dziedzinie klimatu do programu sieci bezpieczeństwa produkcji IV (PSNP4) w Etiopii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Etiópia</TI_CY><TI_TOWN>Addis Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>DCI - Technická pomoc na podporu Globálnej aliancie proti zmene klímy plus (GCCA+)/začlenenie inteligentných prístupov týkajúcich sa plánovania a vykonávania v oblasti klímy do Programu produktívnej záchrannej siete IV (PSNP4) v Etiópii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Etiopija</TI_CY><TI_TOWN>Adis Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>DCI - Tehnična pomoč za podporo globalnega zavezništva o podnebnih spremembah+ (GCCA+)/vključitev pametnih pristopov načrtovanja in izvajanja na področju podnebja v program produktivnih varnostnih mrež IV (PSNP4) v Etiopiji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Aetóip, an</TI_CY><TI_TOWN>Addis Ababa</TI_TOWN><TI_TEXT>DCI - Cúnamh teicniúil chun tacú leis an gclár Comhaontas Domhanda um Athrú Aeráide+ (GCCA+)/Príomhshruthú na Pleanála Cliste i leith na hAeráide agus Cineálacha Cur Chuige um Chur chun Feidhme i gClár Líontáin Sábhála Tháirgiúil IV (PSNP4) san Aetóip</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Етиопия</TI_CY><TI_TOWN>Адис Абеба</TI_TOWN><TI_TEXT>ИСР - Техническа помощ за подкрепа на Глобалния съюз за изменение на климата+ (GCCA+)/Насочване на съобразени с промените в климата подходи за планиране и прилагане в програмата за продуктивни безопасни мрежи IV (PSNP4) в Етиопия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Etiopia</TI_CY><TI_TOWN>Addis Ababa</TI_TOWN><TI_TEXT>ICD - Asistență tehnică pentru a susține Alianța mondială împotriva schimbărilor climatice (GCCA)/integrarea abordărilor inteligente de planificare și implementare privind clima în programul referitor la rețelele de siguranță productive IV (PSNP4) în Etiopia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Etiopija</TI_CY><TI_TOWN>Adis Abeba</TI_TOWN><TI_TEXT>DCI - Tehnička pomoć za podršku za Globalni savez za borbu protiv klimatskih promjena (GCCA+)/uključivanje pametnih pristupa planiranju i provedbi u području klime u Program proizvodne sigurnosne mreže IV (PSNP4) u Etiopiji</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DA">Den Europæiske Union</AA_NAME><AA_NAME LG="DE">Europäische Union</AA_NAME><AA_NAME LG="EN">European Union</AA_NAME><AA_NAME LG="ES">La Unión Europea</AA_NAME><AA_NAME LG="FI">Euroopan unioni</AA_NAME><AA_NAME LG="FR">Union européenne</AA_NAME><AA_NAME LG="EL">Ευρωπαϊκή Ένωση</AA_NAME><AA_NAME LG="IT">Unione europea</AA_NAME><AA_NAME LG="NL">Europese Unie</AA_NAME><AA_NAME LG="PT">União Europeia</AA_NAME><AA_NAME LG="SV">Europeiska unionen</AA_NAME><AA_NAME LG="CS">Evropská unie</AA_NAME><AA_NAME LG="ET">Euroopa Liit</AA_NAME><AA_NAME LG="HU">Az Európai Unió</AA_NAME><AA_NAME LG="LT">Europos Sąjunga</AA_NAME><AA_NAME LG="LV">Eiropas Savienība</AA_NAME><AA_NAME LG="MT">L-Unjoni Ewropea</AA_NAME><AA_NAME LG="PL">Unia Europejska</AA_NAME><AA_NAME LG="SK">Európska únia</AA_NAME><AA_NAME LG="SL">Evropska unija</AA_NAME><AA_NAME LG="GA">An tAontas Eorpach</AA_NAME><AA_NAME LG="BG">Европейски съюз</AA_NAME><AA_NAME LG="RO">Uniunea Europeană</AA_NAME><AA_NAME LG="HR">Europska unija</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="DA" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addis Abeba: ICD - Teknisk bistand til støtte for GCCA+(Global Climate Change Alliance Plus)/integration af intelligent klimaplanlægning og metoder til gennemførelse af programmet for programmet for produktive sikkerhedsnet IV (PSNP4) i Etiopien</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Berigtigelse nr. 2 til udbudsbekendtgørelsen</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Udbudsreference: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Sted: Etiopien</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Supplement til Den Europæiske Unions Tidende, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Den Europæiske Union</ORGANISATION><BLK_BTX>, repræsenteret ved Europa-Kommissionen (Den Europæiske Unions delegation i Etiopien), for og på vegne af Etiopien, </BLK_BTX><TOWN>Addis Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Etiopien.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>I stedet for:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Valgbarhed:</P><P>Deltagelse er åben for alle fysiske personer, der er statsborgere i, og juridiske personer (der deltager enten individuelt eller i en sammenslutning — et konsortium — af tilbudsgivere), der faktisk er etableret i en medlemsstat i Den Europæiske Union eller i et valgbart land eller territorium som angivet i forordning (EU) nr. 236/2014 om fælles regler og procedurer for gennemførelse af instrumenterne til finansiering af Unionens optræden udadtil (CIR - Common Implementing Regulation) for det gældende instrument, hvorunder kontrakten finansieres (se endvidere punkt 29 nedenfor). Deltagelse er ligeledes åben for internationale organisationer.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Læses:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Valgbarhed:</P><P>Deltagelse er åben for alle fysiske personer, der er statsborgere i, og juridiske personer (der deltager enten individuelt eller i en sammenslutning — et konsortium — af tilbudsgivere), der faktisk er etableret i en medlemsstat i Den Europæiske Union eller i et valgbart land eller territorium som angivet i forordning (EU) nr. 236/2014 om fælles regler og procedurer for gennemførelse af instrumenterne til finansiering af Unionens optræden udadtil (CIR - Common Implementing Regulation) for det gældende instrument, hvorunder kontrakten finansieres (se endvidere punkt 29 nedenfor). Deltagelse er ligeledes åben for internationale organisationer.</P><P>Vær opmærksom på, at efter Det Forenede Kongeriges udtræden af EU vil reglerne om adgang til EU's udbudsprocedurer for økonomiske aktører, der er etableret i tredjelande, gælde for ansøgere eller tilbudsgivere fra Det Forenede Kongerige, alt afhængigt af resultatet af forhandlingerne. Hvis en sådan adgang ikke gives ved retlige bestemmelser, der er gældende på tidspunktet for kontrakttildelingen, vil ansøgere eller tilbudsgivere fra Det Forenede Kongerige kunne blive udelukket fra udbudsproceduren.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Alle udbudsbekendtgørelsens andre bestemmelser og betingelser samt berigtigelse nr. 1 forbliver uændrede. Ovenstående ændringer og/eller berigtigelser vil være at betragte som en integreret del af udbudsbekendtgørelsen.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addis Abeba: DCI - Technische Hilfe zur Unterstützung im Zusammenhang mit der Global Climate Change Alliance Plus GCCA+/Einbeziehung von Ansätzen intelligenter Planung und Umsetzung der Klimapolitik als Querschnittsaufgabe in das Programm für produktive Sicherheitsnetze IV (PSNP4) in Äthiopien</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Berichtigung Nr. 2 zu einer Auftragsbekanntmachung</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Referenznummer der Veröffentlichung: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Standort: Äthiopien</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Supplement zum Amtsblatt der Europäischen Union, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Europäische Union</ORGANISATION><BLK_BTX>, vertreten durch die Europäische Kommission, im Auftrag und für Rechnung von Äthiopien, </BLK_BTX><TOWN>Addis Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Äthiopien.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Anstatt:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Teilnahmeberechtigung:</P><P>Teilnahmeberechtigt sind alle natürlichen Personen, die Staatsangehörige eines Mitgliedstaates der Europäischen Union sind oder eines zur Teilnahme zugelassenen Landes oder Gebiets gemäß der Verordnung (EU) Nr. 236/2014 zur Festlegung gemeinsamer Vorschriften und Verfahren für die Anwendung der Instrumente der Union für die Finanzierung des auswärtigen Handelns (CIR) in Bezug auf das entsprechende Instrument, in dessen Rahmen der Auftrag finanziert wird (siehe auch Ziffer 29 unten), sowie alle juristischen Personen (die entweder als Einzelbieter oder in einem Zusammenschluss (Konsortium) von Bietern teilnehmen, die in einem solchen Mitgliedstaat, Land oder Gebiet tatsächlich niedergelassen sind. Teilnahmeberechtigt sind ebenfalls internationale Organisationen.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>muss es heißen:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Teilnahmeberechtigung:</P><P>Teilnahmeberechtigt sind alle natürlichen Personen, die Staatsangehörige eines Mitgliedstaates der Europäischen Union sind oder eines zur Teilnahme zugelassenen Landes oder Gebiets gemäß der Verordnung (EU) Nr. 236/2014 zur Festlegung gemeinsamer Vorschriften und Verfahren für die Anwendung der Instrumente der Union für die Finanzierung des auswärtigen Handelns (CIR) in Bezug auf das entsprechende Instrument, in dessen Rahmen der Auftrag finanziert wird (siehe auch Ziffer 29 unten), sowie alle juristischen Personen (die entweder als Einzelbieter oder in einem Zusammenschluss (Konsortium) von Bietern teilnehmen, die in einem solchen Mitgliedstaat, Land oder Gebiet tatsächlich niedergelassen sind. Teilnahmeberechtigt sind ebenfalls internationale Organisationen.</P><P>Es gilt zu beachten, dass für Bewerber oder Bieter aus dem Vereinigten Königreich nach dem Austritt des Vereinigten Königreichs aus der EU in Abhängigkeit des Ausgangs der Verhandlungen die Bestimmungen über den Zugang zu Beschaffungsverfahren der EU für in Drittländern ansässige Wirtschaftsteilnehmer gelten werden. Falls dieser Zugang gemäß den bei Auftragsvergabe geltenden Bestimmung nicht gewährt wird, können Bewerber oder Bieter aus dem Vereinigten Königreich vom Beschaffungsverfahren ausgeschlossen werden.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Alle anderen Daten und Bedingungen der Auftragsbekanntmachung sowie von Berichtigung Nr. 1 bleiben unverändert. Die oben genannten Änderungen und/oder Berichtigungen der Auftragsbekanntmachung sind integraler Bestandteil derselben.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="ORIGINAL" LG="EN" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addis Ababa: DCI - Technical Assistance to Support Global Climate Change Alliance Plus (GCCA+)/Mainstreaming of Climate Smart Planning and Implementation Approaches into the Productive Safety Net Program IV (PSNP4) in Ethiopia</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Corrigendum no.2 to the contract notice</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Publication Ref: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Location: Ethiopia</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Supplement to the Official Journal of the European Union, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>European Union</ORGANISATION><BLK_BTX>, represented by the European Commission (EU Delegation in Ethiopia) on behalf of and for the account of Ethiopia, </BLK_BTX><TOWN>Addis Ababa</TOWN><BLK_BTX>, Ethiopia</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Instead of:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Eligibility:</P><P>Participation is open to all natural persons who are nationals of and legal persons (participating either individually or in a grouping — consortium — of tenderers) which are effectively established in a member state of the European Union or in a eligible country or territory as defined under the Regulation (EU) No. 236/2014 establishing common rules and procedures for the implementation of the Union's instruments for external action (CIR) for the applicable instrument under which the contract is financed (see also heading 29 below). Participation is also open to international organisations.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Read:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Eligibility:</P><P>Participation is open to all natural persons who are nationals of and legal persons (participating either individually or in a grouping — consortium — of tenderers) which are effectively established in a member state of the European Union or in a eligible country or territory as defined under the Regulation (EU) No 236/2014 establishing common rules and procedures for the implementation of the Union's instruments for external action (CIR) for the applicable instrument under which the contract is financed (see also heading 29 below). Participation is also open to international organisations.</P><P>Please be aware that after the United Kingdom's withdrawal from the EU, the rules of access to EU procurement procedures of economic operators established in third countries will apply to candidates or tenderers from the United Kingdom depending on the outcome of negotiations. In case such access is not provided by legal provisions in force at the time of the contract award, candidates or tenderers from the United Kingdom could be rejected from the procurement procedure.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>All other terms and conditions of the contract notice and Corrigendum no. 1 remain unchanged. The above alterations and/or corrections to the contract notice are integral part of the contract notice.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="ES" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addis Abeba: ICD - Asistencia técnica para prestar apoyo a la AMCC+/la integración de enfoques de planificación y ejecución inteligentes en el ámbito climático en el programa de redes de seguridad productivas IV (PSNP4) en Etiopía</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Rectificativo n.º 2 al anuncio de contrato</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Referencia de publicación: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Lugar: Etiopía</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Suplemento al Diario Oficial de la Unión Europea, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>La Unión Europea</ORGANISATION><BLK_BTX>, representada por la Comisión Europea (Delegación de la UE en Etiopía), en nombre y por cuenta del Gobierno de Etiopía, </BLK_BTX><TOWN>Addis Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Etiopía.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>En lugar de:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Criterios de elegibilidad:</P><P>La participación está abierta a todas las personas físicas que sean nacionales de un Estado miembro de la Unión Europea o de un país o territorio elegible según la definición del Instrumento de financiación del contrato aplicable en virtud del Reglamento (UE) n.º 236/2014 por el que se establecen normas y procedimientos de ejecución comunes de los instrumentos de la Unión para la financiación de la acción exterior, y a las personas jurídicas [que participen a título individual o en una agrupación (consorcio) de licitadores] que estén efectivamente establecidas en él (véase también el punto 29 más abajo). La participación también está abierta a organizaciones internacionales.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Léase:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Criterios de elegibilidad:</P><P>La participación está abierta a todas las personas físicas que sean nacionales de un Estado miembro de la Unión Europea o de un país o territorio elegible según la definición del Instrumento de financiación del contrato aplicable en virtud del Reglamento (UE) n.º 236/2014 por el que se establecen normas y procedimientos de ejecución comunes de los instrumentos de la Unión para la financiación de la acción exterior, y a las personas jurídicas [que participen a título individual o en una agrupación (consorcio) de licitadores] que estén efectivamente establecidas en él (véase también el punto 29 más abajo). La participación también está abierta a organizaciones internacionales.</P><P>Téngase en cuenta que tras la salida del Reino Unido de la Unión Europea, las normas de acceso a los procedimientos de contratación pública de la Unión Europea de los operadores económicos establecidos en terceros países se aplicarán a candidatos o licitadores del Reino Unido en función del resultado de las negociaciones. En caso de que las disposiciones jurídicas en vigor en el momento de la adjudicación del contrato no faciliten dicho acceso, se podría rechazar la participación en el procedimiento de contratación de los candidatos o licitadores del Reino Unido.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>El resto de términos y condiciones del anuncio de contrato y del anuncio rectificativo n.º 1 permanecen sin cambios. Las presentes modificaciones y/o correcciones del anuncio de contrato forman parte integral del mismo.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="FI" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addis Abeba: DCI - Tekninen tuki seuraavien tukemiseksi: maailmanlaajuinen ilmastonmuutosliittouma (GCCA+) / ilmaston kannalta älykkäiden suunnittelua ja toteutusta koskevien lähestymistapojen sisällyttäminen tuottavia turvaverkkoja koskevaan ohjelmaan IV (PSNP4) Etiopiassa</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Hankintailmoitusta koskeva oikaisuilmoitus n:o 2</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Ilmoituksen viite: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Sijainti: Etiopia</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Euroopan unionin virallisen lehden täydennysosa, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Euroopan unioni</ORGANISATION><BLK_BTX>, jota edustaa Euroopan komissio (EU:n edustusto Etiopiassa) Etiopian hallituksen puolesta ja tiliin, </BLK_BTX><TOWN>Addis Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Etiopia.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Oikaistava tieto:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Valintakelpoisuus:</P><P>Tarjousmenettelyyn voivat osallistua kaikki luonnolliset henkilöt, jotka ovat Euroopan unionin jäsenvaltion kansalaisia tai sopimukseen sovellettavan rahoitusvälineen osalta unionin ulkoisen toiminnan rahoitusvälineiden täytäntöönpanoa koskevista yhteisistä säännöistä ja menettelyistä annetussa asetuksessa (EU) N:o 236/2014 (yhteinen täytäntöönpanoasetus) säädetyn mukaisesti (katso myös jäljempänä oleva kohta 29) tukikelpoisten maiden tai alueiden kansalaisia, sekä oikeushenkilöt (joko yksittäisinä tarjoajina tai tarjoajien ryhmittymänä (konsortio)), jotka ovat tosiasiallisesti sijoittautuneet johonkin Euroopan unionin jäsenvaltioon tai mainitun asetuksen mukaisesti tukikelpoiseen maahan tai alueelle. Tarjousmenettelyyn voivat osallistua myös kansainväliset järjestöt.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Oikaisu:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Valintakelpoisuus:</P><P>Tarjousmenettelyyn voivat osallistua kaikki luonnolliset henkilöt, jotka ovat Euroopan unionin jäsenvaltion kansalaisia tai sopimukseen sovellettavan rahoitusvälineen osalta unionin ulkoisen toiminnan rahoitusvälineiden täytäntöönpanoa koskevista yhteisistä säännöistä ja menettelyistä annetussa asetuksessa (EU) N:o 236/2014 (yhteinen täytäntöönpanoasetus) säädetyn mukaisesti (katso myös jäljempänä oleva kohta 29) tukikelpoisten maiden tai alueiden kansalaisia, sekä oikeushenkilöt (joko yksittäisinä tarjoajina tai tarjoajien ryhmittymänä (konsortio)), jotka ovat tosiasiallisesti sijoittautuneet johonkin Euroopan unionin jäsenvaltioon tai mainitun asetuksen mukaisesti tukikelpoiseen maahan tai alueelle. Tarjousmenettelyyn voivat osallistua myös kansainväliset järjestöt.</P><P>On syytä ottaa huomioon, että Yhdistyneen kuningaskunnan EU:sta irtautumisen jälkeen kolmansiin maihin sijoittautuneisiin talouden toimijoihin sovellettavia EU:n hankintamenettelyihin osallistumista koskevia sääntöjä sovelletaan Yhdistyneestä kuningaskunnasta peräisin oleviin hakijoihin tai tarjoajiin neuvottelujen lopputuloksesta riippuen. Mikäli sopimuksenteon hetkellä voimassa olevassa lainsäädännössä ei anneta lupaa tällaiseen osallistumiseen, Yhdistyneestä kuningaskunnasta peräisin olevat hakijat tai tarjoajat voidaan hylätä hankintamenettelystä.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Kaikki muut hankintailmoituksen ja oikaisuilmoituksen n:o 1 kohdat ja ehdot pysyvät muuttumattomina. Hankintailmoitukseen edellä tehdyt muutokset ja/tai korjaukset ovat olennainen osa hankintailmoitusta.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="FR" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addis-Abeba: ICD - Assistance technique en soutien à l'Alliance mondiale contre le changement climatique+ (AMCC+)/Intégration des approches de planification et de mise en œuvre intelligentes en matière de climat dans le programme de filet de sécurité productif IV (PSNP4) en Éthiopie</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Rectificatif no 2 à l'avis de marché</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Référence de la publication : EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Lieu d'exécution : Éthiopie</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Supplément au Journal officiel de l'Union européenne, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Union européenne</ORGANISATION><BLK_BTX>, représentée par la Commission européenne (délégation européenne en Éthiopie), agissant au nom et pour le compte du gouvernement d'Éthiopie </BLK_BTX><TOWN>Addis-Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Éthiopie.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Au lieu de:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Éligibilité :</P><P>La participation est ouverte à toutes les personnes morales (participant individuellement ou au sein d’un groupement [consortium] de soumissionnaires) effectivement établies dans un État membre de l’Union européenne, ou dans un pays ou sur un territoire éligible, tel que défini en vertu du règlement (UE) no 236/2014 fixant les règles et les modalités communes pour la mise en œuvre des instruments de l'Union pour le financement de l'action extérieure concernant l'instrument applicable en vertu duquel le marché est financé (voir également point 29 ci-après), ainsi qu'à toutes les personnes physiques qui en sont ressortissantes. La participation est également ouverte aux organisations internationales.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Lire:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Éligibilité :</P><P>La participation est ouverte à toutes les personnes morales (participant individuellement ou au sein d’un groupement [consortium] de soumissionnaires) effectivement établies dans un État membre de l’Union européenne, ou dans un pays ou sur un territoire éligible, tel que défini en vertu du règlement (UE) no 236/2014 fixant les règles et les modalités communes pour la mise en œuvre des instruments de l'Union pour le financement de l'action extérieure concernant l'instrument applicable en vertu duquel le marché est financé (voir également point 29 ci-après), ainsi qu'à toutes les personnes physiques qui en sont ressortissantes. La participation est également ouverte aux organisations internationales.</P><P>Il convient de noter qu'à la suite du retrait du Royaume-Uni de l'UE, les règles d'accès aux procédures de marché de l'UE pour les opérateurs économiques établis dans des pays tiers s'appliqueront aux candidats ou aux soumissionnaires du Royaume-Uni, en fonction du résultat des négociations. Si les dispositions légales en vigueur au moment de l'attribution du contrat ne prévoient pas un tel accès, les candidats ou les soumissionnaires du Royaume-Uni pourraient être exclus de la procédure d'appel d'offres.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Tous les autres termes et conditions de l'avis de marché et du rectificatif no 1 demeurent inchangés. Les modifications et/ou corrections ci-dessus font intégralement partie de l'avis de marché.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Αντίς Αμπέμπα: DCI - Τεχνική βοήθεια για την συμμαχία για την αλλαγή του κλίματος του πλανήτη (GCCA+)/ενσωμάτωση έξυπνου σχεδιασμού για το κλίμα και προσεγγίσεις υλοποίησης στο πλαίσιο του προγράμματος δημιουργίας δικτύων ασφαλείας ελάχιστης παραγωγικότητας IV (PSNP4) στην Αιθιοπία</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Διορθωτικό αριθ. 2 στην προκήρυξη σύμβασης</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Αριθ. αναφοράς της δημοσίευσης: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Τόπος: Αιθιοπία</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Συμπλήρωμα στην Επίσημη Εφημερίδα της Ευρωπαϊκής Ένωσης, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Ευρωπαϊκή Ένωση</ORGANISATION><BLK_BTX>, εκπροσωπούμενη από την Ευρωπαϊκή Επιτροπή (Αντιπροσωπεία της Ευρωπαϊκής Ένωσης στην Αιθιοπία) εξ ονόματος και για λογαριασμό της Αιθιοπίας, </BLK_BTX><TOWN>Αντίς Αμπέμπα</TOWN><BLK_BTX>, Αιθιοπία.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Αντί:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Επιλεξιμότητα:</P><P>Η συμμετοχή είναι ελεύθερη για όλα τα φυσικά πρόσωπα που είναι υπήκοοι και τα νομικά πρόσωπα (συμμετέχοντα είτε ατομικά είτε σε όμιλο - κοινοπραξία - υποψηφίων), τα οποία είναι ουσιαστικά εγκατεστημένα σε ένα κράτος μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή σε επιλέξιμη χώρα ή έδαφος, όπως ορίζονται βάσει του κανονισμού (ΕΕ) αριθ. 236/2014 για τον καθορισμό κοινών κανόνων και διαδικασιών για την εφαρμογή των μηχανισμών χρηματοδότησης της εξωτερικής δράσης της Ένωσης (CIR) για τον ισχύοντα μηχανισμό, στο πλαίσιο του οποίου χρηματοδοτείται η σύμβαση (βλέπε επίσης σημείο 29 κατωτέρω). Η συμμετοχή είναι, επίσης, ανοικτή για διεθνείς οργανισμούς.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Διάβαζε:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Επιλεξιμότητα:</P><P>Η συμμετοχή είναι ελεύθερη για όλα τα φυσικά πρόσωπα που είναι υπήκοοι και τα νομικά πρόσωπα (συμμετέχοντα είτε ατομικά είτε σε όμιλο - κοινοπραξία - υποψηφίων), τα οποία είναι ουσιαστικά εγκατεστημένα σε ένα κράτος μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή σε επιλέξιμη χώρα ή έδαφος, όπως ορίζονται βάσει του κανονισμού (ΕΕ) αριθ. 236/2014 για τον καθορισμό κοινών κανόνων και διαδικασιών για την εφαρμογή των μηχανισμών χρηματοδότησης της εξωτερικής δράσης της Ένωσης (CIR) για τον ισχύοντα μηχανισμό, στο πλαίσιο του οποίου χρηματοδοτείται η σύμβαση (βλέπε επίσης σημείο 29 κατωτέρω). Η συμμετοχή είναι, επίσης, ανοικτή για διεθνείς οργανισμούς.</P><P>Πρέπει να ληφθεί υπόψη ότι μετά την αποχώρηση του Ηνωμένου Βασιλείου από την ΕΕ, οι κανόνες πρόσβασης σε διαδικασίες διαγωνισμού της ΕΕ για οικονομικούς φορείς που είναι εγκατεστημένοι σε τρίτες χώρες θα ισχύουν για τους υποψήφιους ή προσφέροντες από το Ηνωμένο Βασίλειο ανάλογα με το αποτέλεσμα των διαπραγματεύσεων. Σε περίπτωση που η πρόσβαση αυτή δεν παρέχεται από νομικές διατάξεις που ίσχυαν κατά το χρόνο ανάθεσης της σύμβασης, οι υποψήφιοι ή οι προσφέροντες από το Ηνωμένο Βασίλειο θα μπορούσαν να απορριφθούν από τη διαδικασία διαγωνισμού.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Όλοι οι λοιποί όροι και προϋποθέσεις της προκήρυξης σύμβασης, καθώς και το διορθωτικό αριθ. 1, παραμένουν αμετάβλητοι. Οι ανωτέρω τροποποιήσεις ή/και διορθώσεις στην προκήρυξη σύμβασης αποτελούν αναπόσπαστο τμήμα της προκήρυξης σύμβασης.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addis Abeba: DCI - Assistenza tecnica a sostegno dell'Alleanza mondiale contro il cambiamento climatico+ (GCCA+)/integrazione di approcci di pianificazione e attuazione intelligente in campo climatico nel programma Rete di sicurezza produttiva IV (PSNP4) in Etiopia</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Rettifica n. 2 all'avviso relativo ad un appalto</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Rif. della pubblicazione: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Ubicazione: Etiopia</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Supplemento alla Gazzetta ufficiale dell'Unione europea, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Unione europea</ORGANISATION><BLK_BTX>, rappresentata dalla Commissione europea in nome e per conto del governo dell'Etiopia, </BLK_BTX><TOWN>Addis Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Etiopia.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>anziché:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Ammissibilità:</P><P>La partecipazione è aperta a tutte le persone fisiche in possesso della cittadinanza e alle persone giuridiche (che partecipano a titolo individuale o in un raggruppamento — consorzio — di offerenti) effettivamente stabilite in uno Stato membro dell'Unione europea o in un paese o territorio ammissibile, così come definito nel regolamento (UE) n. 236/2014, che stabilisce norme e procedure comuni per l'attuazione degli strumenti per il finanziamento dell'azione esterna dell'Unione (CIR) per il corrispondente strumento in virtù del quale è finanziato l'appalto (cfr. anche punto 29 di cui sotto). La partecipazione è altresì aperta alle organizzazioni internazionali.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>leggi:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Ammissibilità:</P><P>La partecipazione è aperta a tutte le persone fisiche in possesso della cittadinanza e alle persone giuridiche (che partecipano a titolo individuale o in un raggruppamento — consorzio — di offerenti) effettivamente stabilite in uno Stato membro dell'Unione europea o in un paese o territorio ammissibile, così come definito nel regolamento (UE) n. 236/2014, che stabilisce norme e procedure comuni per l'attuazione degli strumenti per il finanziamento dell'azione esterna dell'Unione (CIR) per il corrispondente strumento in virtù del quale è finanziato l'appalto (cfr. anche punto 29 di cui sotto). La partecipazione è altresì aperta alle organizzazioni internazionali.</P><P>Si prega di notare che, dopo il ritiro del Regno Unito dall'UE, ai candidati o agli offerenti provenienti dal Regno Unito si applicheranno le regole di accesso alle procedure di appalto dell'UE per gli operatori economici stabiliti nei paesi terzi, in funzione dell'esito delle negoziazioni. Nel caso in cui tale accesso non sia previsto dalle disposizioni giuridiche vigenti al momento dell'aggiudicazione del contratto, i candidati o gli offerenti del Regno Unito potranno essere esclusi dalla procedura di gara.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Tutti gli altri termini e condizioni del bando di gara e della rettifica n. 1 rimangono immutati. Le summenzionate modifiche e/o correzioni al bando di gara costituiscono parte integrante del bando di gara.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="NL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addis Abeba: DCI - Technische bijstand ter ondersteuning van het Wereldwijd bondgenootschap tegen klimaatverandering plus en het mainstreamen van slimme klimaatplannings- en uitvoeringsbenaderingen in het vierde programma inzake productieve vangnetten in Ethiopië</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Rectificatie nr. 2 van de aankondiging van opdracht</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Referentie van de bekendmaking: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Locatie: Ethiopië</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Supplement op het Publicatieblad van de Europese Unie, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Europese Unie</ORGANISATION><BLK_BTX>, vertegenwoordigd door de Europese Commissie (Delegatie van de EU in Ethiopië), ten behoeve en voor rekening van Ethiopië, </BLK_BTX><TOWN>Addis Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Ethiopië.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>In plaats van:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Deelname:</P><P>Deelname staat open voor alle natuurlijke personen die onderdaan zijn en alle rechtspersonen (die ofwel individueel deelnemen ofwel in een combinatie - consortium - van inschrijvers) die effectief gevestigd zijn in een lidstaat van de Europese Unie of in een begunstigd land of gebied als gedefinieerd in Verordening (EU) nr. 236/2014 tot vaststelling van gemeenschappelijke voorschriften en procedures voor de tenuitvoerlegging van de instrumenten van de Unie voor extern optreden (gemeenschappelijke uitvoeringsverordening), voor het toepasselijke instrument in het kader waarvan de opdracht wordt gefinancierd (zie ook punt 29 hierna). Deelname staat eveneens open voor internationale organisaties.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Te lezen:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Deelname:</P><P>Deelname staat open voor alle natuurlijke personen die onderdaan zijn en alle rechtspersonen (die ofwel individueel deelnemen ofwel in een combinatie - consortium - van inschrijvers) die effectief gevestigd zijn in een lidstaat van de Europese Unie of in een begunstigd land of gebied als gedefinieerd in Verordening (EU) nr. 236/2014 tot vaststelling van gemeenschappelijke voorschriften en procedures voor de tenuitvoerlegging van de instrumenten van de Unie voor extern optreden (gemeenschappelijke uitvoeringsverordening), voor het toepasselijke instrument in het kader waarvan de opdracht wordt gefinancierd (zie ook punt 29 hierna). Deelname staat eveneens open voor internationale organisaties.</P><P>Gelieve op te merken dat, na de uitstap van het Verenigd Koninkrijk uit de EU en afhankelijk van het resultaat van de onderhandelingen, de regels voor toegang tot EU-aanbestedingsprocedures voor ondernemers die gevestigd zijn in derde landen van toepassing zullen zijn op gegadigden of inschrijvers uit het Verenigd Koninkrijk. Indien dergelijke toegang niet is voorzien door de geldende wettelijke bepalingen op het tijdstip van de gunning van de opdracht, kunnen gegadigden of inschrijvers uit het Verenigd Koninkrijk worden geweigerd voor de aanbestedingsprocedure.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Alle andere voorwaarden van de aankondiging van opdracht en rectificatie nr. 1 blijven ongewijzigd. De hiervoor vermelde wijzigingen en/of correcties aan de aankondiging van opdracht maken integraal deel uit van de aankondiging van opdracht.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="PT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Adis-Abeba: ICD - Assistência técnica para apoiar a Aliança Global contra as Alterações Climáticas Mais (AGAC+) /integração de abordagens de implementação e planeamento inteligente em matéria de clima no programa da rede de segurança produtiva IV (PSNP4) na Etiópia</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Retificativo n.º 2 ao anúncio de concurso</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Referência da publicação: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Localização: Etiópia</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Suplemento do Jornal Oficial da União Europeia, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>União Europeia</ORGANISATION><BLK_BTX>, representada pela Comissão Europeia (Delegação da UE na Etiópia), em nome e por conta da Etiópia, </BLK_BTX><TOWN>Adis-Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Etiópia.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Em vez de:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Elegibilidade:</P><P>A participação está aberta a todas as pessoas singulares que sejam nacionais de um e pessoas coletivas [que participam individualmente ou num agrupamento (consórcio) de proponentes] que estejam efetivamente estabelecidas num Estado-Membro da União Europeia ou num país ou território elegível conforme definido nos termos do Regulamento (UE) n.º 236/2014 que estabelece regras e procedimentos comuns para a execução dos instrumentos da União para financiamento da ação externa (CIR) para o instrumento aplicável no quadro do qual o contrato é financiado (ver igualmente o ponto 29 infra). A participação está também aberta a organizações internacionais.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Ler:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Elegibilidade:</P><P>A participação está aberta a todas as pessoas singulares que sejam nacionais de um e pessoas coletivas [que participam individualmente ou num agrupamento (consórcio) de proponentes] que estejam efetivamente estabelecidas num Estado-Membro da União Europeia ou num país ou território elegível conforme definido nos termos do Regulamento (UE) n.º 236/2014 que estabelece regras e procedimentos comuns para a execução dos instrumentos da União para financiamento da ação externa (CIR) para o instrumento aplicável no quadro do qual o contrato é financiado (ver igualmente o ponto 29 infra). A participação está também aberta a organizações internacionais.</P><P>Importa notar que após a saída do Reino Unido da UE, as regras de acesso aos procedimentos de adjudicação de contratos da UE de operadores económicos estabelecidos em países terceiros aplicar-se-ão aos candidatos ou proponentes provenientes do Reino Unido consoante o resultado das negociações. Caso tal acesso não esteja previsto pelas disposições legais em vigor, os candidatos ou proponentes do Reino Unido poderão ser excluídos do concurso.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Os restantes termos e condições do anúncio de contrato, assim como o retificativo n.º 1, permanecem inalterados. As modificações e/ou correções supramencionadas ao anúncio de concurso são parte integrante do mesmo.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="SV" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addis Abeba: Finansieringsinstrumentet för utvecklingssamarbete - Tekniskt bistånd till stöd för den globala klimatförändringsalliansen+/integrering av metoder för klimatsmart planering och genomförande i programmet för produktivt skyddsnät IV (PSNP4) i Etiopien</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Rättelse nr 2 av meddelandet om upphandling</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Publikationsreferens: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Plats: Etiopien</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Tillägg till Europeiska unionens officiella tidning, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Europeiska unionen</ORGANISATION><BLK_BTX>, representerad av Europeiska kommissionen (EU-delegation in Etiopien) till förmån för och på uppdrag av Etiopien, </BLK_BTX><TOWN>Addis Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Etiopien.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>I stället för:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Behörighet:</P><P>Deltagande är öppet för alla fysiska personer som är medborgare och juridiska personer (som deltar antingen enskilt eller i en grupp – ett konsortium – av anbudsgivare) som är etablerade i någon av Europeiska unionens medlemsstater eller i ett land eller område som enligt förordning (EU) nr 236/2014 om fastställande av gemensamma bestämmelser och förfaranden för genomförandet av unionens instrument för finansiering av yttre åtgärder kan komma i fråga för finansiering enligt vad som fastställts för det tillämpliga instrumentet inom vars ram kontraktet finansieras (se även punkt 29 nedan). Deltagande är även öppet för internationella organisationer.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Skall det stå:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Behörighet:</P><P>Deltagande är öppet för alla fysiska personer som är medborgare och juridiska personer (som deltar antingen enskilt eller i en grupp – ett konsortium – av anbudsgivare) som är etablerade i någon av Europeiska unionens medlemsstater eller i ett land eller område som enligt förordning (EU) nr 236/2014 om fastställande av gemensamma bestämmelser och förfaranden för genomförandet av unionens instrument för finansiering av yttre åtgärder kan komma i fråga för finansiering enligt vad som fastställts för det tillämpliga instrumentet inom vars ram kontraktet finansieras (se även punkt 29 nedan). Deltagande är även öppet för internationella organisationer.</P><P>Observera att efter Storbritanniens utträde ur EU kommer reglerna om tillgång till EU:s upphandlingsförfaranden för ekonomiska aktörer etablerade i tredjeländer att tillämpas på sökande eller anbudsgivare från Storbritannien beroende på resultatet av förhandlingarna. Om sådan tillgång inte tillhandahålls av rättsliga bestämmelser som gäller vid tidpunkten för kontraktstilldelningen kan sökande eller anbudsgivare från Förenade kungariket komma att uteslutas från upphandlingsförfarandet.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Alla andra villkor i meddelandet om upphandling samt i rättelse nr 1 förblir oförändrade. Ovannämnda ändringar och/eller rättelser av meddelandet om upphandling utgör en integrerad del av meddelandet om upphandling.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="CS" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addis Abeba: DCI - Technická pomoc na podporu globální aliance pro boj proti změně klimatu plus (GCCA+) / začlenění inteligentních přístupů týkajících se plánování a provádění v oblasti klimatu do programu sítě bezpečnosti produktivity IV (PSNP4) v Etiopii</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Oprava č. 2 k oznámení o zakázce</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Referenční číslo: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Lokalita: Etiopie</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Dodatek k Úřednímu věstníku Evropské unie, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Evropská unie</ORGANISATION><BLK_BTX>, zastoupená Evropskou komisí (delegací Evropské unie v Etiopii) jménem a ve prospěch Etiopie, </BLK_BTX><TOWN>Addis Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Etiopie.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Namísto:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Způsobilost:</P><P>Účast je otevřená pro všechny fyzické osoby, které jsou státními příslušníky, a právnické osoby, které se účastní buď samostatně, nebo v seskupení (konsorciu) uchazečů, které mají své skutečné sídlo v členském státu Evropské unie či ve způsobilé zemi nebo na území stanoveném v rámci nařízení (EU) č. 236/2014, kterým se stanoví společná pravidla a postupy pro provádění nástrojů Unie pro financování vnější činnosti (CIR) pro příslušný nástroj, v rámci něhož je zakázka financována (viz také bod 29 níže). Účast je otevřená také mezinárodním organizacím.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Čtěte:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Způsobilost:</P><P>Účast je otevřená pro všechny fyzické osoby, které jsou státními příslušníky, a právnické osoby, které se účastní buď samostatně, nebo v seskupení (konsorciu) uchazečů, které mají své skutečné sídlo v členském státu Evropské unie či ve způsobilé zemi nebo na území stanoveném v rámci nařízení (EU) č. 236/2014, kterým se stanoví společná pravidla a postupy pro provádění nástrojů Unie pro financování vnější činnosti (CIR) pro příslušný nástroj, v rámci něhož je zakázka financována (viz také bod 29 níže). Účast je otevřená také mezinárodním organizacím.</P><P>Připomínáme, že po vystoupení Spojeného království z EU se na zájemce nebo uchazeče ze Spojeného království, v závislosti od výsledku jednání, budou uplatňovat pravidla přístupu k postupům výběrového řízení EU ze strany hospodářských subjektů se sídlem ve třetích zemích. V případě, že takový přístup není zabezpečen právními předpisy platnými v době zadání zakázky, mohli by být uchazeči nebo účastníci ze Spojeného království vyloučeni z výběrového řízení.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Veškeré další podmínky oznámení o zakázce, jakož i oprava č. 1, zůstávají beze změn. Výše uvedené úpravy a/nebo opravy oznámení o zakázce jsou nedílnou součástí oznámení o zakázce.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="ET" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addis Abeba: DCI - Tehniline abi, et toetada Etioopias kliimaga seotud aruka kavandamise ja rakendamise lähenemisviiside IV tootmisalase turvavõrkude programmiga (PSNP4) integreerimise peavoolustamist / ülemaailmset kliimamuutuste liitu (GCCA+)</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Hanketeate parandus nr 2</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Avaldamise viide: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Asukoht: Etioopia</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Euroopa Liidu Teataja täiendus, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Euroopa Liit</ORGANISATION><BLK_BTX>, keda esindab Euroopa Komisjon (ELi delegatsioon Etioopias), Etioopia eest ja nimel, </BLK_BTX><TOWN>Addis Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Etioopia.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Enne:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Sobivus:</P><P>Osaleda võivad üksikult või kandidaatide ühenduses – konsortsiumis – kõik juriidilised isikud, kelle tegelik asukoht on mis tahes Euroopa Liidu liikmesriigis või riigis või territooriumil, mis on määratud käesoleva lepingu rahastamise aluseks oleva kohaldatava rahastamisvahendi jaoks sobivaks määruses (EL) nr 236/2014, milles sätestatakse liidu välistegevuse rahastamisvahendite rakendamise ühiseeskirjad ja menetlused, ning kõik füüsilised isikud, kes on eespool nimetatud riikide kodanikud (vt ka punkti 29 allpool). Osaleda võivad ka rahvusvahelised organisatsioonid.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Uus versioon:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Sobivus:</P><P>Osaleda võivad üksikult või kandidaatide ühenduses – konsortsiumis – kõik juriidilised isikud, kelle tegelik asukoht on mis tahes Euroopa Liidu liikmesriigis või riigis või territooriumil, mis on määratud käesoleva lepingu rahastamise aluseks oleva kohaldatava rahastamisvahendi jaoks sobivaks määruses (EL) nr 236/2014, milles sätestatakse liidu välistegevuse rahastamisvahendite rakendamise ühiseeskirjad ja menetlused, ning kõik füüsilised isikud, kes on eespool nimetatud riikide kodanikud (vt ka punkti 29 allpool). Osaleda võivad ka rahvusvahelised organisatsioonid.</P><P>Palume tähele panna, et olenevalt läbirääkimiste tulemustest kehtivad pärast Ühendkuningriigi EList lahkumist Ühendkuningriigist pärit kandidaatidele või pakkujatele kolmandates riikides asutatud ettevõtjatele kehtivad ELi hankemenetlustele juurdepääsu käsitlevad eeskirjad. Juhul, kui selline juurdepääs ei ole tagatud lepingu sõlmimise ajal kehtivate õiguslike sätete kaudu, võidakse Ühendkuningriigist pärit kandidaadid või pakkujad hankemenetlusest kõrvale jätta.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Kõik muud hanketeate ja 1. paranduse tingimused jäävad muutmata. Hanketeate eespool nimetatud muudatused ja/või parandused on hanketeate lahutamatu osa.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="HU" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addisz-Abeba: DCI - Szakmai segítségnyújtás az éghajlatváltozás elleni globális szövetség (GCCA+) támogatásához / Az éghajlatváltozás intelligens tervezését és végrehajtását célzó megközelítéseknek a IV. Eredményes biztonsági háló programban (PSNP4) történő érvényesítése Etiópiában</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Az ajánlati felhívás 2. sz. helyesbítése</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Közzétételi hivatkozás: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Helyszín: Etiópia</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Kiegészítés az Európai Unió Hivatalos Lapjához, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Az Európai Unió</ORGANISATION><BLK_BTX>, amelyet az Európai Bizottság (az EU Etiópiai Delegációja) képvisel, Etiópia nevében és megbízásából, </BLK_BTX><TOWN>Addisz-Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Etiópia.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>A következő helyett:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Jogosultság:</P><P>A részvétel nyitott valamennyi olyan természetes, illetve jogi személy számára, akik/amelyek a szerződés finanszírozásának keretéül szolgáló okmány tekintetében az Európai Unió valamely tagállamában vagy a külső tevékenységek finanszírozására szolgáló uniós eszközök végrehajtására vonatkozó közös szabályok és eljárások megállapításáról szóló 236/2014/EU rendelet által meghatározott jogosult országban vagy területen rendelkeznek állampolgársággal, illetve székhellyel, akár egyénileg, akár ajánlattevők csoportosulásaként (konzorcium) pályáznak (lásd még az alábbi 29. pontot). A részvételre nemzetközi szervezetek is jogosultak.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Helyesen:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Jogosultság:</P><P>A részvétel nyitott valamennyi olyan természetes, illetve jogi személy számára, akik/amelyek a szerződés finanszírozásának keretéül szolgáló okmány tekintetében az Európai Unió valamely tagállamában vagy a külső tevékenységek finanszírozására szolgáló uniós eszközök végrehajtására vonatkozó közös szabályok és eljárások megállapításáról szóló 236/2014/EU rendelet által meghatározott jogosult országban vagy területen rendelkeznek állampolgársággal, illetve székhellyel, akár egyénileg, akár ajánlattevők csoportosulásaként (konzorcium) pályáznak (lásd még az alábbi 29. pontot). A részvételre nemzetközi szervezetek is jogosultak.</P><P>Figyelembe kell venni, hogy az Egyesült Királyságnak az EU-ból való kilépése után az Egyesült Királyságból származó jelentkezőkre vagy ajánlattevőkre – a tárgyalások kimenetelétől függően – az EU közbeszerzési eljárásaihoz való hozzáférés tekintetében a harmadik országok gazdasági szereplői számára érvényes szabályok vonatkoznak. Amennyiben a részvételről nem rendelkezik hatályban lévő jogszabály, az Egyesült Királyságból származó ajánlattevők kizárásra kerülhetnek a közbeszerzési eljárásból.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Az ajánlati felhívás és az 1. sz. helyesbítés összes többi feltétele és kikötése változatlan marad. Az ajánlati felhívás fenti módosításai és/vagy javításai annak szerves részét képezik.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="LT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Adis Abeba: DCI - Techninė pagalba remti Pasaulinį kovos su klimato kaita aljansą+ (PKKKA+) / klimato pažangių planavimo ir įgyvendinimo principų įtraukimą į produktyvaus apsaugos tinklo programą IV (PSNP4) Etiopijoje</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Skelbimo apie pirkimą klaidų ištaisymas Nr. 2</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Nuoroda į publikaciją: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Vieta: Etiopija</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Europos Bendrijos Oficialiojo Leidinio priedas, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Europos Sąjunga</ORGANISATION><BLK_BTX>, atstovaujama Europos Komisijos (ES delegacijos Etiopijoje), Etiopijos vyriausybės vardu ir jos naudai, </BLK_BTX><TOWN>Adis Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Etiopija.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Vietoj:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Teisė dalyvauti:</P><P>Dalyvauti gali visi fiziniai asmenys, kurie yra piliečiai, ir juridiniai asmenys, dalyvaujantys individualiai arba kaip konkurso dalyvių grupė (konsorciumas), veiksmingai įsikūrę Europos Sąjungos valstybėje narėje arba teisę dalyvauti turinčioje šalyje ar teritorijoje, kaip apibrėžta Reglamente (ES) Nr. 236/2014, kuriuo nustatomos bendros Sąjungos išorės veiksmų priemonių įgyvendinimo taisyklės ir procedūros, taikomos priemonei, pagal kurią finansuojama sutartis (taip pat žr. 29 punktą). Dalyvauti gali ir tarptautinės organizacijos.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Turi būti:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Teisė dalyvauti:</P><P>Dalyvauti gali visi fiziniai asmenys, kurie yra piliečiai, ir juridiniai asmenys, dalyvaujantys individualiai arba kaip konkurso dalyvių grupė (konsorciumas), veiksmingai įsikūrę Europos Sąjungos valstybėje narėje arba teisę dalyvauti turinčioje šalyje ar teritorijoje, kaip apibrėžta Reglamente (ES) Nr. 236/2014, kuriuo nustatomos bendros Sąjungos išorės veiksmų priemonių įgyvendinimo taisyklės ir procedūros, taikomos priemonei, pagal kurią finansuojama sutartis (taip pat žr. 29 punktą). Dalyvauti gali ir tarptautinės organizacijos.</P><P>Prašome atkreipti dėmesį, kad Jungtinei Karalystei pasitraukus iš ES, ekonominės veiklos vykdytojų, įsikūrusių trečiosiose šalyse, prieigos prie ES pirkimo procedūrų taisyklės bus taikomos kandidatams ar konkurso dalyviams iš Jungtinės Karalystės, priklausomai nuo derybų rezultato. Jeigu tokia prieiga nebus suteikta galiojančiomis teisinėmis nuostatomis, kandidatai arba konkurso dalyviai iš Jungtinės Karalystės gali būti pašalinti iš pirkimo procedūros.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Visi kiti skelbimo apie pirkimą ir klaidų ištaisymo Nr. 1 reikalavimai ir sąlygos lieka nepakeisti. Pirmiau išvardyti skelbimo apie pirkimą pakeitimai ir (arba) pataisymai yra neatskiriama skelbimo apie pirkimą dalis.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="LV" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Adisabeba: ASI - Tehniskā palīdzība ar mērķi atbalstīt GCCA+ / klimata jomas pārdomātas plānošanas un ieviešanas pieeju integrēšanu Produktīvā drošības tīkla IV programmā (PSNP4) Etiopijā</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Paziņojuma par līgumu labojums Nr. 2</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Atsauce uz publikāciju: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Vieta: Etiopija</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Eiropas Savienības Oficiālā Vēstneša pielikums, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Eiropas Savienība</ORGANISATION><BLK_BTX>, ko Etiopijas valdības vārdā un interesēs pārstāv Eiropas Komisija (ES delegācija Etiopijā), </BLK_BTX><TOWN>Adisabeba</TOWN><BLK_BTX>, Etiopija.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Šī teksta vietā:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Tiesības pretendēt</P><P>Tiesības piedalīties ir visām fiziskajām un juridiskajām personām (individuāli vai pretendentu grupas (konsorcija) ietvaros), kas ir valstspiederīgās vai oficiāli izveidotas kādā Eiropas Savienības dalībvalstī vai prasībām atbilstošā valstī vai teritorijā, kura noteikta Regulā (ES) Nr. 236/2014, ar ko paredz kopīgus noteikumus un procedūras, lai īstenotu Savienības instrumentus ārējās darbības finansēšanai (KĪR), saistībā ar piemērojamo instrumentu, ar kuru saskaņā līgums ir finansēts (sk. arī turpmāk 29. punktu). Tiesības piedalīties ir arī starptautiskām organizācijām.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Jābūt:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Tiesības pretendēt</P><P>Tiesības piedalīties ir visām fiziskajām un juridiskajām personām (individuāli vai pretendentu grupas (konsorcija) ietvaros), kas ir valstspiederīgās vai oficiāli izveidotas kādā Eiropas Savienības dalībvalstī vai prasībām atbilstošā valstī vai teritorijā, kura noteikta Regulā (ES) Nr. 236/2014, ar ko paredz kopīgus noteikumus un procedūras, lai īstenotu Savienības instrumentus ārējās darbības finansēšanai (KĪR), saistībā ar piemērojamo instrumentu, ar kuru saskaņā līgums ir finansēts (sk. arī turpmāk 29. punktu). Tiesības piedalīties ir arī starptautiskām organizācijām.</P><P>Lūdzam ņemt vērā, ka pēc Apvienotās Karalistes izstāšanās no ES uz kandidātiem un pretendentiem no Apvienotās Karalistes atkarībā no sarunu iznākuma attieksies noteikumi par trešo valstu uzņēmēju tiesībām piedalīties ES iepirkuma procedūrās. Ja līguma slēgšanas tiesību piešķiršanas brīdī spēkā esošajās tiesību normās šāda piekļuve nebūs paredzēta, kandidāti vai pretendenti no Apvienotās Karalistes var tikt izslēgti no iepirkuma procedūras.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Visi pārējie paziņojuma par līgumu un labojuma Nr. 1 noteikumi un nosacījumi paliek nemainīgi. Iepriekš minētās izmaiņas un/vai labojumi paziņojumā par līgumu ir neatņemama paziņojuma par līgumu daļa.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="MT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addis Ababa: SKŻ - Għajnuna teknika biex tappoġġja lill-Global Climate Change Alliance Plus (GCCA+)/l-ippjanar intelliġenti mhux diskriminatorju dwar il-klima u l-approċċi ta' implimentazzjoni fil-Programm IV dwar ix-Xibka tas-Sigurtà Produttiva (PSNP4) fl-Etjopja</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Tiswija Nru 2 għall-avviż ta' kuntratt</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Ir-referenza tal-pubblikazzjoni: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Il-post: l-Etjopja</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Supplement tal-Gurnal Ufficjali ta’ l-Unjoni Ewropea’, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>L-Unjoni Ewropea</ORGANISATION><BLK_BTX>, irrappreżentata mill-Kummissjoni Ewropea (Delegazzjoni tal-UE fl-Etjopja) , f'isem u għall-Etjopja, </BLK_BTX><TOWN>Addis Ababa</TOWN><BLK_BTX>, l-Etjopja</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Minflok:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. L-eliġibbiltà:</P><P>Jistgħu jieħdu sehem il-persuni naturali kollha li huma ċittadini u persuni legali (li qegħdin jieħdu sehem jew b'mod individwali jew fi grupp — konsorzju — ta' dawk li jitfgħu l-offerti) li huma mwaqqfa b'mod effettiv fi Stat Membru tal-Unjoni Ewropea jew f'pajjiż jew territorju li jikkwalifika kif imfisser fir-Regolament (UE) Nru 236/2014 li jistabbilixxi regoli u proċeduri komuni għall-implimentazzjoni tal-istrumenti tal-Unjoni għall-finanzjament tal-azzjoni esterna (CIR) għall-Istrument applikabbli li jiffinanzja l-kuntratt (ara wkoll it-titlu 29 hawn taħt). Jistgħu jieħdu sehem ukoll organizzazzjonijiet internazzjonali.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Aqra:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. L-eliġibbiltà:</P><P>Jistgħu jieħdu sehem il-persuni naturali kollha li huma ċittadini u persuni legali (li qegħdin jieħdu sehem jew b'mod individwali jew fi grupp — konsorzju — ta' dawk li jitfgħu l-offerti) li huma mwaqqfa b'mod effettiv fi Stat Membru tal-Unjoni Ewropea jew f'pajjiż jew territorju li jikkwalifika kif imfisser fir-Regolament (UE) Nru 236/2014 li jistabbilixxi regoli u proċeduri komuni għall-implimentazzjoni tal-istrumenti tal-Unjoni għall-finanzjament tal-azzjoni esterna (CIR) għall-Istrument applikabbli li jiffinanzja l-kuntratt (ara wkoll it-titlu 29 hawn taħt). Jistgħu jieħdu sehem ukoll organizzazzjonijiet internazzjonali.</P><P>Jekk jogħġbok kun af li wara l-irtirar tar-Renju Unit mill-UE, ir-regoli tal-aċċess għall-proċeduri ta' ksib tal-UE ta' operaturi ekonomiċi mwaqqfa f'pajjiżi terzi se japplikaw għall-kandidati jew dawk li jitfgħu l-offerti mir-Renju Unit skont ir-riżultat tan-negozjati. F'każ li tali aċċess mhux ipprovdut minn dispożizzjonijiet legali fis-seħħ fil-ħin tal-għoti tal-kuntratt, il-kandidati jew dawk li jitfgħu l-offerti mir-Renju Unit jistgħu jiġu mwarrba mill-proċedura tal-ksib.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>It-termini u l-kundizzjonijiet l-oħrajn kollha tal-avviż ta' kuntratt kif ukoll it-Tiswija Nru 1 ma jitbiddlux. It-tibdiliet u/jew it-tiswijiet ta' hawn fuq lill-avviż ta' kuntratt huma parti integrali mill-avviż tal-kuntratt.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addis Abeba: DCI - Pomoc techniczna na potrzeby wsparcia światowego sojuszu na rzecz przeciwdziałania zmianom klimatycznym (GCCA+)/Włączenie podejść obejmujących inteligentne planowanie i wdrażanie w dziedzinie klimatu do programu sieci bezpieczeństwa produkcji IV (PSNP4) w Etiopii</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Sprostowanie nr 2 ogłoszenia o zamówieniu</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Numer referencyjny publikacji: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Lokalizacja: Etiopia</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Suplement do Dziennika Urzędowego Unii Europejskiej, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Unia Europejska</ORGANISATION><BLK_BTX>, reprezentowana przez Komisję Europejską, w imieniu i na rzecz rządu Etiopii, </BLK_BTX><TOWN>Addis Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Etiopia.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Zamiast:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Kwalifikacja:</P><P>Uczestnictwo jest otwarte dla wszystkich osób fizycznych i osób prawnych [uczestniczących indywidualnie lub w grupie (konsorcjum) oferentów], będących obywatelami lub mających siedzibę w państwie członkowskim Unii Europejskiej lub w kwalifikującym się państwie lub terytorium, zgodnie z rozporządzeniem (UE) nr 236/2014 ustanawiającym wspólne zasady i procedury wdrażania unijnych instrumentów na rzecz finansowania działań zewnętrznych, mającym zastosowanie do instrumentu, na podstawie którego zamówienie jest finansowane (zob. też pkt 29 poniżej). Uczestnictwo jest również otwarte dla organizacji międzynarodowych.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Powinno być:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Kwalifikacja:</P><P>Uczestnictwo jest otwarte dla wszystkich osób fizycznych i osób prawnych [uczestniczących indywidualnie lub w grupie (konsorcjum) oferentów], będących obywatelami lub mających siedzibę w państwie członkowskim Unii Europejskiej lub w kwalifikującym się państwie lub terytorium, zgodnie z rozporządzeniem (UE) nr 236/2014 ustanawiającym wspólne zasady i procedury wdrażania unijnych instrumentów na rzecz finansowania działań zewnętrznych, mającym zastosowanie do instrumentu, na podstawie którego zamówienie jest finansowane (zob. też pkt 29 poniżej). Uczestnictwo jest również otwarte dla organizacji międzynarodowych.</P><P>Należy mieć świadomość, że po wystąpieniu Zjednoczonego Królestwa z UE brytyjscy kandydaci i oferenci będą podlegać zasadom dostępu do unijnych procedur udzielania zamówień podmiotom gospodarczym w państwach trzecich w zależności od wyniku negocjacji. W sytuacji gdy przepisy prawa obowiązujące w chwili udzielenia zamówienia nie będą przewidywać takiego dostępu, kandydaci lub oferenci ze Zjednoczonego Królestwa mogą zostać wykluczeni z postępowania o udzielenie zamówienia.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Pozostałe warunki wymienione w ogłoszeniu o zamówieniu i w sprostowaniu nr 1 nie ulegają zmianie. Powyższe zmiany i/lub poprawki ogłoszenia o zamówieniu stanowią jego integralną część.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="SK" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addis Abeba: DCI - Technická pomoc na podporu Globálnej aliancie proti zmene klímy plus (GCCA+)/začlenenie inteligentných prístupov týkajúcich sa plánovania a vykonávania v oblasti klímy do Programu produktívnej záchrannej siete IV (PSNP4) v Etiópii</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Korigendum č. 2 k oznámeniu o vyhlásení verejného obstarávania</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Referenčné číslo: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Miesto: Etiópia</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Príloha k Úradnému vestníku Európskej únie, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Európska únia</ORGANISATION><BLK_BTX>, zastúpená Európskou komisiou (Delegácia EÚ v Etiópii), v mene a záujme vlády Etiópie, </BLK_BTX><TOWN>Addis Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Etiópia.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Namiesto:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Spôsobilosť:</P><P>Účasť je otvorená pre všetky fyzické osoby, ktoré sú štátnymi príslušníkmi, a právnické osoby (zúčastňujúce sa buď samostatne, alebo v zoskupení – konzorciu – uchádzačov), ktoré majú sídlo v niektorom členskom štáte Európskej únie alebo v spôsobilej krajine alebo na území, ako je definované v rámci nariadenia (EÚ) č. 236/2014, ktorým sa ustanovujú spoločné pravidlá a postupy pre vykonávanie nástrojov Únie na financovanie vonkajšej činnosti (CIR) pre uplatniteľný nástroj, v rámci ktorého je obstarávanie financované (pozri aj bod 29 nižšie). Účasť je otvorená aj pre medzinárodné organizácie.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Viď:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Spôsobilosť:</P><P>Účasť je otvorená pre všetky fyzické osoby, ktoré sú štátnymi príslušníkmi, a právnické osoby (zúčastňujúce sa buď samostatne, alebo v zoskupení – konzorciu – uchádzačov), ktoré majú sídlo v niektorom členskom štáte Európskej únie alebo v spôsobilej krajine alebo na území, ako je definované v rámci nariadenia (EÚ) č. 236/2014, ktorým sa ustanovujú spoločné pravidlá a postupy pre vykonávanie nástrojov Únie na financovanie vonkajšej činnosti (CIR) pre uplatniteľný nástroj, v rámci ktorého je obstarávanie financované (pozri aj bod 29 nižšie). Účasť je otvorená aj pre medzinárodné organizácie.</P><P>Pripomíname, že po vystúpení Spojeného kráľovstva z EÚ sa na záujemcov alebo uchádzačov zo Spojeného kráľovstva, v závislosti od výsledku rokovaní, budú uplatňovať pravidlá prístupu k postupom obstarávania EÚ zo strany hospodárskych subjektov so sídlom v tretích krajinách. V prípade, že takýto prístup sa nezabezpečí ustanoveniami platnými v čase pridelenia zákazky, záujemcovia alebo uchádzači zo Spojeného kráľovstva by mohli byť vylúčení z obstarávacieho konania.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Všetky ostatné body a podmienky oznámenia o vyhlásení verejného obstarávania a korigenda č. 1 zostanú nezmenené. Vyššie uvedené zmeny a/alebo úpravy v oznámení o vyhlásení verejného obstarávania tvoria neoddeliteľnú súčasť oznámenia.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="SL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Adis Abeba: DCI - Tehnična pomoč za podporo globalnega zavezništva o podnebnih spremembah+ (GCCA+)/vključitev pametnih pristopov načrtovanja in izvajanja na področju podnebja v program produktivnih varnostnih mrež IV (PSNP4) v Etiopiji</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Popravek št. 2 obvestila o naročilu</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Referenčna številka dokumenta: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Lokacija: Etiopija</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Dodatek k Uradnemu listu Evropske unije, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Evropska unija</ORGANISATION><BLK_BTX>, ki jo zastopa Evropska komisija (Delegacija EU v Etiopiji), v imenu in za račun Etiopije, </BLK_BTX><TOWN>Adis Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Etiopija.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Namesto:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Upravičenost:</P><P>Sodelovanje je odprto za vse fizične osebe, ki so državljani, in vse pravne osebe, ki sodelujejo samostojno ali v skupini – konzorciju – ponudnikov, s sedežem v državi članici Evropske unije ali v upravičeni državi ali na ozemlju, opredeljenem v Uredbi (EU) št. 236/2014 Evropskega parlamenta in Sveta o določitvi skupnih pravil in postopkov za izvajanje instrumentov Unije za financiranje zunanjega delovanja (CIR) za instrument, ki se uporablja za financiranje naročila (glejte tudi točko 29 spodaj). Sodelovanje je odprto tudi za mednarodne organizacije.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Beri:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Upravičenost:</P><P>Sodelovanje je odprto za vse fizične osebe, ki so državljani, in vse pravne osebe, ki sodelujejo samostojno ali v skupini – konzorciju – ponudnikov, s sedežem v državi članici Evropske unije ali v upravičeni državi ali na ozemlju, opredeljenem v Uredbi (EU) št. 236/2014 Evropskega parlamenta in Sveta o določitvi skupnih pravil in postopkov za izvajanje instrumentov Unije za financiranje zunanjega delovanja (CIR) za instrument, ki se uporablja za financiranje naročila (glejte tudi točko 29 spodaj). Sodelovanje je odprto tudi za mednarodne organizacije.</P><P>Upoštevajte, da se bodo po izstopu Združenega kraljestva iz EU pravila za dostop do razpisnih postopkov EU s strani gospodarskih subjektov, ustanovljenih v tretjih državah, za kandidate ali ponudnike iz Združenega kraljestva uporabljala v skladu z rezultati pogajanj. V primeru, da v času oddaje naročila veljavne pravne določbe ne zagotavljajo tovrstnega dostopa, se lahko kandidatom ali ponudnikom iz Združenega kraljestva sodelovanje v razpisnem postopku zavrne.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Vsi ostali formalni pogoji obvestila o naročilu in popravek št. 1 ostanejo nespremenjeni. Zgornje spremembe in/ali popravki obvestila o naročilu so sestavni del obvestila o naročilu.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="GA" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addis Ababa: DCI - Cúnamh teicniúil chun tacú leis an gclár Comhaontas Domhanda um Athrú Aeráide+ (GCCA+)/Príomhshruthú na Pleanála Cliste i leith na hAeráide agus Cineálacha Cur Chuige um Chur chun Feidhme i gClár Líontáin Sábhála Tháirgiúil IV (PSNP4) san Aetóip</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Ceartúchán uimh. 2 ar an bhfógra conartha</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Tagairt an fhoilseacháin: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Láthair: an Aetóip</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Forlíonaidh d'Iris Oifigiúil an Aontais Eorpaigh, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>An tAontas Eorpach</ORGANISATION><BLK_BTX>, arna ionadú ag an gCoimisiún Eorpach (Toscaireacht an AE san Aetóip) thar ceann agus chun cuntais na hAetóipe, </BLK_BTX><TOWN>Addis Ababa</TOWN><BLK_BTX>, an Aetóip.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Seachas:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Incháilitheacht:</P><P>Tá rannpháirtíocht ar oscailt do dhaoine nádúrtha uile ar náisiúnaigh agus ar dhaoine dlítheanacha iad (a bheidh rannpháirteach astu féin nó mar chuid de ghrúpáil — cuibhreannas— tairgeoirí) atá bunaithe go héifeachtúil i mBallstát de chuid an Aontais Eorpaigh nó i dtír nó i gcríoch incháilithe mar atá sainithe faoi Rialachán (AE) Uimh. 236/2014 ina leagtar síos rialacha agus nósanna imeachta comhchoiteanna le haghaidh chur chun feidhme ionstraimí an Aontais chun an ghníomhaíocht sheachtrach a mhaoiniú (CIR) maidir leis an ionstraim infheidhmithe faoina bhfuil an conradh á mhaoiniú (féach ar cheannteideal 29 thíos chomh maith). Tá rannpháirtíocht ar oscailt freisin d'eagraíochtaí idirnáisiúnta.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Léigh:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Incháilitheacht:</P><P>Tá rannpháirtíocht ar oscailt do dhaoine nádúrtha uile ar náisiúnaigh agus ar dhaoine dlítheanacha iad (a bheidh rannpháirteach astu féin nó mar chuid de ghrúpáil — cuibhreannas— tairgeoirí) atá bunaithe go héifeachtúil i mBallstát de chuid an Aontais Eorpaigh nó i dtír nó i gcríoch incháilithe mar atá sainithe faoi Rialachán (AE) Uimh. 236/2014 ina leagtar síos rialacha agus nósanna imeachta comhchoiteanna le haghaidh chur chun feidhme ionstraimí an Aontais chun an ghníomhaíocht sheachtrach a mhaoiniú (CIR) maidir leis an ionstraim infheidhmithe faoina bhfuil an conradh á mhaoiniú (féach ar cheannteideal 29 thíos chomh maith). Tá rannpháirtíocht ar oscailt freisin d'eagraíochtaí idirnáisiúnta.</P><P>Tabhair faoi deara go gcuirfear na rialacha um rochtain ar nósanna imeachta soláthair an AE ag oibreoirí eacnamaíocha atá bunaithe i dtríú tíortha i bhfeidhm ar iarrthóirí nó ar thairgeoirí ón Ríocht Aontaithe tar éis di tarraingt siar ón AE, ag brath ar thorthaí na hidirbheartaíochta. Sa chás nach gcuirfear a leithéid de rochtain ar fáil trí fhorálacha dlíthiúla a bheidh i bhfeidhm nuair a dhámhfar an conradh, d'fhéadfaí diúltú do thairgeoirí ón Ríocht Aontaithe ón nós imeachta soláthair.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Níl athrú ar bith thairis sin ar théarmaí ná ar choinníollacha an fhógra conartha ná ar Cheartúchán Uimh. 1. Is dlúthchuid den fhógra conartha iad na hathruithe nó na ceartúcháin thuas leis an bhfógra conartha.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="BG" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Адис Абеба: ИСР - Техническа помощ за подкрепа на Глобалния съюз за изменение на климата+ (GCCA+)/Насочване на съобразени с промените в климата подходи за планиране и прилагане в програмата за продуктивни безопасни мрежи IV (PSNP4) в Етиопия</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Поправка № 2 към обявление за поръчка</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Референтен № на публикация: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Местоположение: Етиопия</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Приложение към Официален вестник на Европейския съюз, 3.1.2018 г., 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Европейски съюз</ORGANISATION><BLK_BTX>, представляван от Европейската комисия (Делегация на ЕС в Етиопия), от името и за сметка на Етиопия, </BLK_BTX><TOWN>Адис Абеба</TOWN><BLK_BTX>, Етиопия.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Вместо:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Право на участие:</P><P>До участие се допускат всички физически лица, които са граждани на, и юридически лица, участващи индивидуално или като обединение (консорциум) от оференти, които са ефективно установени в държава — членка на Европейския съюз, или в държава или територия, отговаряща на условията, както е определено в Регламент (ЕС) № 236/2014 за определяне на общи правила и процедури за изпълнението на инструментите на Съюза за финансиране на външната дейност (CIR), за приложимия инструмент, по който се финансира поръчката (вж. също и точка 29 по-долу). До участие се допускат и международни организации.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Да се чете:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Право на участие:</P><P>До участие се допускат всички физически лица, които са граждани на, и юридически лица, участващи индивидуално или като обединение (консорциум) от оференти, които са ефективно установени в държава — членка на Европейския съюз, или в държава или територия, отговаряща на условията, както е определено в Регламент (ЕС) № 236/2014 за определяне на общи правила и процедури за изпълнението на инструментите на Съюза за финансиране на външната дейност (CIR), за приложимия инструмент, по който се финансира поръчката (вж. също и точка 29 по-долу). До участие се допускат и международни организации.</P><P>Моля, имайте предвид, че след оттеглянето на Обединеното кралство от ЕС, правилата за достъп до процедури за обществени поръчки на ЕС за икономически оператори, установени в трети държави, ще се прилагат за кандидати или оференти от Обединеното кралство, в зависимост от резултата от преговорите. В случай че такъв достъп не е предвиден в действащите правни разпоредби, които са в сила по време на възлагането на поръчката, кандидатите или оферентите от Обединеното кралство могат да бъдат отхвърлени от процедурата за обществена поръчка.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Всички други срокове и условия на обявлението за поръчка, както и поправка № 1, остават непроменени. Горепосочените промени и/или поправки към обявлението за поръчка са неразделна част от него.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Addis Ababa: ICD - Asistență tehnică pentru a susține Alianța mondială împotriva schimbărilor climatice (GCCA)/integrarea abordărilor inteligente de planificare și implementare privind clima în programul referitor la rețelele de siguranță productive IV (PSNP4) în Etiopia</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Erata nr. 2 la anunțul de participare</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Referința publicației: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Locație: Etiopia</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Suplimentul Jurnalului Oficial al Uniunii Europene, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Uniunea Europeană</ORGANISATION><BLK_BTX>, reprezentată de Comisia Europeană (Delegația Uniunii europene în Etiopia), în numele și în favoarea Etiopiei, </BLK_BTX><TOWN>Addis Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Etiopia.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>În loc de:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Eligibilitate:</P><P>Participarea este deschisă tuturor persoanelor fizice resortisante și tuturor persoanelor juridice (care participă fie individual, fie în cadrul unui grup - consorțiu - de ofertanți) stabilite efectiv într-un stat membru al Uniunii Europene sau într-o țară eligibilă sau într-un teritoriu eligibil astfel cum se definește în Regulamentul (UE) nr. 236/2014 de stabilire a normelor și procedurilor comune pentru punerea în aplicare a instrumentelor Uniunii pentru finanțarea acțiunii externe pentru instrumentul aplicabil în baza căruia este finanțat contractul (a se vedea, de asemenea, punctul 29 de mai jos). Participarea este deschisă și organizațiilor internaționale.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>A se citi:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Eligibilitate:</P><P>Participarea este deschisă tuturor persoanelor fizice resortisante și tuturor persoanelor juridice (care participă fie individual, fie în cadrul unui grup - consorțiu - de ofertanți) stabilite efectiv într-un stat membru al Uniunii Europene sau într-o țară eligibilă sau într-un teritoriu eligibil astfel cum se definește în Regulamentul (UE) nr. 236/2014 de stabilire a normelor și procedurilor comune pentru punerea în aplicare a instrumentelor Uniunii pentru finanțarea acțiunii externe pentru instrumentul aplicabil în baza căruia este finanțat contractul (a se vedea, de asemenea, punctul 29 de mai jos). Participarea este deschisă și organizațiilor internaționale.</P><P>A se avea în vedere că, după retragerea Marii Britanii din UE, normele de acces al operatorilor economici stabiliți în țări terțe la procedurile de achiziții publice ale UE se vor aplica ofertanților sau candidaților din Marea Britanie în funcție de rezultatul negocierilor. În cazul în care accesul nu este prevăzut de dispozițiile juridice în vigoare la momentul atribuirii contractului, candidații sau ofertanții din Regatul Unit ar putea fi respinși de la procedura de achiziții publice.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Toți ceilalți termeni și toate celelalte condiții din anunțul de participare și din Erata nr. 1 rămân neschimbate. Modificările și/sau rectificările de mai sus aduse anunțului de participare fac parte integrantă din acesta.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT><OTH_NOT CATEGORY="TRANSLATION" LG="HR" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>ET-Adis Abeba: DCI - Tehnička pomoć za podršku za Globalni savez za borbu protiv klimatskih promjena (GCCA+)/uključivanje pametnih pristupa planiranju i provedbi u području klime u Program proizvodne sigurnosne mreže IV (PSNP4) u Etiopiji</P></TI_DOC><STI_DOC><P>Ispravak br. 2 poziva na nadmetanje</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Uputa na objavu: EuropeAid/139302/DH/SER/ET</P></STI_DOC><STI_DOC><P>Lokacija: Etiopija</P></STI_DOC><STI_DOC><P><FT TYPE="REFOJ">(Dodatak Službenom listu Europske unije, 3.1.2018, 2018/S 001-000041)</FT></P></STI_DOC><CONTENTS><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><ORGANISATION>Europska unija</ORGANISATION><BLK_BTX>, koju predstavlja Europska komisija (Delegacija EU-a u Etiopiji), u ime i za račun Etiopije, </BLK_BTX><TOWN>Addis Abeba</TOWN><BLK_BTX>, Etiopija.</BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><CORREC><FOR_READ><FOR><INT_FOR>Umjesto:</INT_FOR><OLD QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Prihvatljivost:</P><P>Sudjelovati mogu sve fizičke i pravne osobe (pojedinačno ili kao zajednica – konzorcij – ponuditelja) s državljanstvom i stvarnim poslovnim nastanom u državi članici Europske unije ili u prihvatljivoj zemlji ili teritoriju kako je utvrđeno Uredbom (EU) br. 236/2014 o utvrđivanju zajedničkih pravila i postupaka za provedbu instrumenata Unije za financiranje vanjskog djelovanja (CIR) za primjenjiv instrument kojim se ugovor financira (vidi također točku 29. u nastavku). Sudjelovanje je otvoreno i za međunarodne organizacije.</P><P>[...]</P></OLD></FOR><READ><INT_READ>Glasi:</INT_READ><NEW QUOTE="NO"><P>[...]</P><P>11. Prihvatljivost:</P><P>Sudjelovati mogu sve fizičke i pravne osobe (pojedinačno ili kao zajednica – konzorcij – ponuditelja) s državljanstvom i stvarnim poslovnim nastanom u državi članici Europske unije ili u prihvatljivoj zemlji ili teritoriju kako je utvrđeno Uredbom (EU) br. 236/2014 o utvrđivanju zajedničkih pravila i postupaka za provedbu instrumenata Unije za financiranje vanjskog djelovanja (CIR) za primjenjiv instrument kojim se ugovor financira (vidi također točku 29. u nastavku). Sudjelovanje je otvoreno i za međunarodne organizacije.</P><P>Napominjemo da će se nakon povlačenja Ujedinjene Kraljevine iz EU-a na natjecatelje ili ponuditelje iz Ujedinjene Kraljevine primjenjivati pravila pristupa postupcima nabave EU-a za gospodarske subjekte s poslovnim nastanom u trećim zemljama, ovisno o rezultatima pregovora. U slučaju da pristup nije omogućen putem pravnih odredbi koje su na snazi u vrijeme sklapanja ugovora, natjecatelji ili ponuditelji iz Ujedinjene Kraljevine mogu biti odbijeni iz postupka javne nabave.</P><P>[...]</P></NEW></READ></FOR_READ></CORREC><P>Svi ostali uvjeti poziva na nadmetanje i ispravka br. 1 ostaju nepromijenjeni. Prethodno navedene izmjene i/ili ispravci poziva na nadmetanje čine sastavni dio poziva na nadmetanje.</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>