<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="050424-2018"
            EDITION="2018024">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-050953-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180314</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>24</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180203</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 024-050424</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050424-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.tarnowo-podgorne.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.tarnowo-podgorne.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="38221000">Geographic information systems (GIS or equivalent)</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72263000">Software implementation services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72265000">Software configuration services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48800000">Information systems and servers</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79632000">Personnel-training services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL418">Poznański</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL418">Poznański</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180201</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180314 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Географски информационни системи (GIS или равностойни)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geografické informační systémy (GIS nebo ekvivalent)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geografiske informationssystemer (GIS eller tilsvarende)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geografische Informationssysteme (GIS oder gleichwertiges System)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Συστήματα γεωγραφικών πληροφοριών (GIS ή ισοδύναμα)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geographic information systems (GIS or equivalent)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemas de información geográfica (SIG o equivalentes)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geograafilise informatsiooni süsteemid (GIS vms)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paikkatietojärjestelmät (GIS tai vastaavat)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systèmes d'information géographique (GIS ou équivalent)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geographic information systems (GIS or equivalent)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geografski informacijski sustav (GIS ili istovrijedno)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Földrajzi információs rendszerek (GIS vagy vele egyenértékű)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemi di informazione geografica (GIS o equivalente)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geografinės informacinės sistemos (GIS arba lygiavertės)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ģeogrāfiskās informācijas sistēmas (ĢIS vai tamlīdzīgas)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemi ta' informazzjoni ġeografika (GIS jew ekwivalenti)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geografische informatiesystemen (GIS of dergelijke)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geograficzne systemy informacyjne (GIS lub równorzędne)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemas de informação geográfica (SIG ou equivalentes)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sisteme Informaţionale Geografice (GIS sau echivalent)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geografické informačné systémy (GIS alebo ekvivalent)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geografski informacijski sistem (GIS ali enakovredno)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnowo Podgórne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geografiska informationssystem (GIS eller motsvarande)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Wójt Gminy Tarnowo Podgórne</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Wójt Gminy Tarnowo Podgórne</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Poznańska 115</ADDRESS>
               <TOWN>Tarnowo Podgórne</TOWN>
               <POSTAL_CODE>62-080</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Monika Spychała</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 618959235</PHONE>
               <E_MAIL>zp@tarnowo-podgorne.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 618146118</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL418"/>
               <URL_GENERAL>www.tarnowo-podgorne.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.tarnowo-podgorne.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Utworzenie systemu informacji przestrzennej (SIP) Gminy Tarnowo Podgórne</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>WOP.271.10.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="38221000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Utworzenie Systemu Informacji Przestrzennej Gminy Tarnowo Podgórne polegać będzie m. in. na:</P>
               <P>— dostawie i wdrożeniu oprogramowania aplikacyjnego i bazodanowego (aplikacje serwerowe, administracyjne i analityczne),</P>
               <P>— dostawie i wdrożenie oprogramowania aplikacyjnego umożliwiających obsługę i świadczenie wdrażanych e-usług wraz z migracją i ładowaniem danych do baz danych i metadanych objętych procesem wdrożenia,</P>
               <P>— cyfryzacji obowiązujących na terenie gminy miejscowych planów zagospodarowania przestrzennego oraz studium uwarunkowań i kierunków zagospodarowania przestrzennego, mpzp archiwalnych oraz innych dokumentów oraz utworzeniu Centralnej Bazy Danych Przestrzennych (CBDP),</P>
               <P>— uruchomieniu portalu mapowego,</P>
               <P>— przeprowadzeniu szkoleń w zakresie obsługi dostarczonych komponentów systemu, w szczególności oprogramowania narzędziowego i aplikacyjnego.</P>
               <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera załącznik nr 7 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72263000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72265000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48800000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79632000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL418"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gmina Tarnowo Podgórne.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest realizacja następujących zadań wchodzących w zakres projektu „Rozwój elektronicznych systemów obsługi obywateli, systemu GIS oraz systemów wspomagających funkcjonowanie Gminy Tarnowo Podgórne” w zakresie utworzenia systemu informacji przestrzennej (SIP) Gminy Tarnowo Podgórne.</P>
                  <P>2. Utworzenie Systemu Informacji Przestrzennej (SIP) Gminy Tarnowo Podgórne pozwoli na uzyskanie wszelkich informacji dotyczących planowania przestrzennego (archiwalnych, obowiązujących i planowanych), wypełnienie i przesłanie wniosków poprzez e-usługę (wypis i wyrys, zaświadczenie o przeznaczeniu działki) łącznie z możliwością uiszczenia opłat za wydanie ww. dokumentów. System umożliwi wyszukanie na mapie nieruchomości, sprawdzenie dla niej zapisów planistycznych a także innych wydanych dokumentów (związanych z tematem). W ramach projektu Wykonawca dostarczy oprogramowanie umożliwiające prowadzenie wszelkich spraw i procedur związanych z planowaniem przestrzennym.</P>
                  <P>3. Projekt „Rozwój elektronicznych systemów obsługi obywateli, systemu GIS oraz systemów wspomagających funkcjonowanie Gminy Tarnowo Podgórne” jest istotnym strategicznie etapem rozbudowy obecnej infrastruktury teleinformatycznej o nowe rozwiązania aplikacyjne, systemowe oraz sprzętowe, zapewniającym możliwość wdrożenia ilościowo i jakościowo bardziej dojrzałych elektronicznych usług publicznych, opartych o poddane procesowi modernizacji i integracji systemy aplikacyjne „front-office” i „back-office”, wspomagające realizację zadań ustawowych będących w kompetencji Zamawiającego. Założeniem generalnym projektu jest wsparcie rozwoju elektronicznych usług publicznych w zakresie e-administracji oraz zwiększenie dostępu zarówno obywateli jak i przedsiębiorców do cyfrowych usług publicznych on-line.</P>
                  <P>Projekt „„Rozwój elektronicznych systemów obsługi obywateli, systemu GIS oraz systemów wspomagających funkcjonowanie Gminy Tarnowo Podgórne” jest współfinansowany przez Unię Europejską ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Wielkopolskiego Regionalnego Programu Operacyjnego na lata 2014-2020.</P>
                  <P>Zamawiający na podstawie art. 93 ust. 1a) ustawy Pzp przewiduje unieważnienie postępowania o udzielenie zamówienia, jeżeli środki pochodzące z budżetu Unii Europejskiej, które Zamawiający zamierzał przeznaczyć na sfinansowanie całości lub części zamówienia, nie zostały mu przyznane.</P>
                  <P>4. Obowiązek zatrudnienia na umowę o pracę.</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązany jest zrealizować zamówienie na zasadach i warunkach opisanych.</P>
                  <P>W SIWZ wraz z załącznikami.</P>
                  <P>1. Stosownie do art. 29 ust.3a ustawy Prawo zamówień publicznych Zamawiający wymaga, aby wszystkie osoby wykonujące prace wdrożeniowe, konfiguracyjne, instalacyjne itp. wykonujący te prace w miejscu i czasie wskazywanym przez Wykonawcę i pod jego kierownictwem były zatrudnione przez Wykonawcę i ewentualnych Podwykonawcę/ów na podstawie umowy o pracę w rozumieniu przepisów ustawy z dnia 26.6.1974 r.- Kodeks pracy (Dz.U. z 2014 r., poz. 1502 z późn. zm.).</P>
                  <P>2. Zamawiający wymaga, aby Wykonawca przedkładał Zamawiającemu na każde jego żądanie listę osób (wykaz osób) zatrudnionych na podstawie umowy o pracę, wyznaczonych do wykonywania niniejszej umowy w zakresie ww. czynności z pkt. 1.</P>
                  <P>3. Nieprzedłożenie przez Wykonawcę (wykaz osób) zatrudnionych na podstawie umowy o pracę, o których mowa w pkt. 1 w terminie zażądanym przez Zamawiającego zgodnie z pkt 2 będzie traktowane jako niewypełnienie obowiązku zatrudnienia pracowników na umowę o pracę oraz skutkować będzie naliczeniem kary umownej i zawiadomieniem Państwowej Inspekcji Pracy o podejrzeniu zastąpienia umowy o pracę z osobami wykonującymi pracę na warunkach określonych w art. 22 § 1 ustawy Kodeks Pracy, umową cywilnoprawną.</P>
                  <P>6. Wymagany przez Zamawiającego okres: rękojmi: 60 miesięcy i gwarancji minimum 60 miesięcy na przedmiot zamówienia,</P>
                  <P>7. Zamawiający żąda wskazania przez wykonawcę części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">6</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPWP.02.01.01-30-0041/16</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający zastosuje procedurę "odwróconą" zgodnie z art. 24 aa ustawy Pzp.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia żadnych wymagań w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia żadnych wymagań w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>2a) Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wykonał/wykonuje należycie co najmniej 2 zamówienia polegające na uruchomieniu systemu informatycznego wraz z uruchomieniem e-usług oraz dostarczeniem licencji oprogramowania dziedzinowego do zarządzania rejestrami i informacją przestrzenną w jednostce samorządowej o wartości co najmniej 300 000 PLN brutto każde.</P>
               <P>Uwaga nr 1: W przypadku wykonywania i niezakończenia jeszcze usługi Wykonawca zobowiązany jest podać na jaką wartość do momentu upływu terminu składania ofert, umowa została wykonana. Wartość ta będzie brana pod uwagę do oceny spełniania warunku.</P>
               <P>Uwaga nr 2: W przypadku wskazania przez Wykonawcę, w celu wykazania spełniania warunków udziału, waluty inna niż polska (PLN), w celu jej przeliczenia stosowany będzie średni kurs NBP na dzień zamieszczenia ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>2b) Wykonawca musi wykazać, dysponowanie (dysponuje lub będzie dysponować) osobami niezbędnymi do wykonania niniejszego zamówienia w ilości nie mniejszej niż:</P>
               <P>• Kierownik - 3 letnie doświadczenie przy SIP w JST oraz certyfikat zarządzania projektami, np. IPMA, PMP, Prince 2 lub równoważny, lub dyplom ukończenia studiów wyższych w specjalności: zarządzanie projektami, udział w minimum 1 wdrożeniu systemu SIP dla JST na stanowisku kierownika Projektu o wartości co najmniej 300 000,00 PLN brutto,</P>
               <P>• Specjalista ds. baz danych GIS (minimum 2 osoby): każda z osób posiada doświadczenie, jako specjalista ds. baz danych GIS przy realizacji co najmniej jednej usługi informatycznej lub teleinformatycznej polegającej na analizie danych przestrzennych, projektowaniu baz danych przestrzennych oraz tworzeniu systemów do przetwarzania i zarządzania danymi przestrzennymi, zrealizowanej w okresie ostatnich 3 lat,</P>
               <P>• Specjalista w zakresie planowania przestrzennego (min. 2 osoby): każda z osób posiada:</P>
               <P>— znajomość przepisów ustawy o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym wraz z aktami wykonawczymi,</P>
               <P>— wykształcenie w zakresie gospodarki przestrzennej i posiadać tytuł magistra w kierunku gospodarki przestrzennej,</P>
               <P>— min. 1 rok doświadczenia w firmie specjalizującej się w obsłudze JST lub w min. 1 rok doświadczenia w administracji publicznej na stanowisku związanym z planowaniem przestrzennym.</P>
               <P>• Specjalista w zakresie programowania GIS (minimum 2 osoby): osoba posiadająca doświadczenie jako specjalista w programowaniu rozwiązań GIS przy realizacji co najmniej 3 projektów z realizacją e-usług w okresie ostatnich 3 lat.</P>
               <P>3. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia warunek dotyczący zdolności technicznej i zawodowej, o którym mowa powyżej w rozdziale VII pkt. 1 ppkt. 2a) SIWZ zostanie spełniony wyłącznie, jeżeli co najmniej jeden z wykonawców spełni warunek samodzielnie.</P>
               <P>4. W przypadku polegania Wykonawcy na zasobach podmiotu trzeciego warunek dotyczący zdolności technicznej i zawodowej, o którym mowa powyżej w rozdziale VII pkt. 1 ppkt. 2a) SIWZ zostanie spełniony wyłącznie, jeżeli co najmniej jeden podmiot trzeci spełni warunek samodzielnie.</P>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 12-23 oraz ust. 5 pkt. 1, 2 i 4 ustawy Pzp.</P>
               <P>VIII. WYKAZ OŚWIADCZEŃ I DOKUMENTÓW, POTWIERDZAJĄCYCH SPEŁNIANIE WARUNKÓW UDZIAŁU W POSTĘPOWANIU ORAZ BRAK PODSTAW WYKLUCZENIA:</P>
               <P>1. Do oferty każdy wykonawca musi dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie jednolitego dokumentu (JEDZ) w zakresie wskazanym w załączniku nr 2 do SIWZ. Informacje zawarte w oświadczeniu będą stanowić wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>c.d. niżej</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>... c.d.</P>
               <P>2. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców jednolity dokument, o którym mowa w rozdziale VIII pkt. 1 SIWZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokument ten ma potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu, brak podstaw do wykluczenia w zakresie w którym każdy z wykonawców wskazuje spełnianie warunków udziału w postepowaniu, brak podstaw do wykluczenia.</P>
               <P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie publiczne muszą ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w występowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P>
               <P>3. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw do wykluczenia z udziału w postępowaniu oraz spełnienia – w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby – warunków udziału w postępowaniu, składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów, o którym mowa w rozdziale VIII pkt. 1 SIWZ.</P>
               <P>4. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń i dokumentów:</P>
               <P>a) Informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>b) Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
               <P>c) Oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>d) Oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>e) Wykaz dostaw wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostaw zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy – załącznik nr 5 do SIWZ. - wg załącznika do SIWZ.</P>
               <P>f) wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonywania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nich czynności, oraz informację o podstawie dysponowania tymi osobami – wg załącznika do SIWZ,</P>
               <P>g) Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia składa dokumenty o których mowa w Rozdziale VIII pkt 4 ppkt a-d) odnośnie tego podmiotu.</P>
               <P>h) W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców dokumenty, o których mowa w Rozdziale VIII pkt. 7 oraz w pkt. 4 ppkt a-d) należy złożyć odnośnie każdego z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest złożyć próbkę oprogramowania aplikacyjnego zgodnie z zapisami SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji zapisano w projekcie umowy, który jest załącznikiem do SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza możliwość zmiany postanowień umowy w szczególności w przypadkach opisanych w projekcie umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-14</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-14</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>W siedzibie Zamawiającego w Tarnowie Podgórnym ul. Poznańska 115, sala 115.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków, o których mowa w rozdziale VII pkt. 1 ppkt. 2 SIWZ w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do przedmiotowego zamówienia, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>2. Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 23 ustawy Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innymi wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>3. Wykonawca, przed upływem terminu składania ofert musi wnieść wadium o wartości 6 000,00 PLN (słownie: sześć tysięcy złotych).</P>
               <P>4. Oferta musi zawierać następujące oświadczenia i dokumenty:</P>
               <P>1) wypełniony formularz ofertowy sporządzony z wykorzystaniem wzoru stanowiącego Załącznik nr 1 do SIWZ, zawierający w szczególności: łączną cenę ofertową brutto, zobowiązanie dotyczące terminu realizacji zamówienia, okresu gwarancji i warunków płatności, oświadczenie o okresie związania ofertą oraz o akceptacji wszystkich postanowień SIWZ i wzoru umowy bez zastrzeżeń, a także informację którą część zamówienia Wykonawca zamierza powierzyć podwykonawcy;</P>
               <P>2) oświadczenia w formie JEDZ wymienione w rozdziale VIII pkt. 1-3 niniejszej SIWZ;</P>
               <P>3) zobowiązanie podmiotu trzeciego (w oryginale) do oddania do dyspozycji Wykonawcy niezbędnych zasobów na potrzeby wykonania zamówienia (jeżeli wykonawca powołuje się na zasoby podmiotu trzeciego);</P>
               <P>4) próbkę oprogramowania aplikacyjnego - opracowaną zgodnie z wytycznymi zawartymi w SIWZ.</P>
               <P>5. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej, składa dokumenty zgodnie z dyspozycją § 7 oraz §8 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. z 2016 r., poz. 1126), szczegółowo opisane w SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Zgodnie z przepisami ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-01</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
