<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="050955-2018"
            EDITION="2018024">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-050897-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180321</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>24</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180203</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 024-050955</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:050955-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://umkrasnik.bip.lubelskie.pl/index.php?id=51</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://umkrasnik.bip.lubelskie.pl/index.php?id=51</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77310000">Planting and maintenance services of green areas</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45111291">Site-development work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233200">Various surface works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233250">Surfacing work except for roads</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45311000">Electrical wiring and fitting work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45316100">Installation of outdoor illumination equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">395638.38</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180201</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180321 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по създаване и поддържане на зелени площи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby vysazování a údržby zelených ploch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tilplantning og vedligeholdelse af grønne områder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anpflanzungs- und Pflegearbeiten an Grünflächen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Φύτευση και συντήρηση χώρων πρασίνου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planting and maintenance services of green areas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de plantación y mantenimiento de zonas verdes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Haljasalade istutus- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viheralueiden istutus- ja hoitopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Réalisation et entretien d'espaces verts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planting and maintenance services of green areas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge sadnje i održavanja zelenih površina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zöldterület-ültetési és -karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di piantagione e manutenzione di zone verdi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Žaliųjų zonų sodinimo ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zaļo platību apzaļumošanas un kopšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-tħawwil u l-manutenzjoni ta' oqsma ħodor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beplanten en onderhouden van groengebieden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi sadzenia roślin oraz utrzymania terenów zielonych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de plantação e manutenção de áreas verdes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Amenajare şi întreţinere de spaţii verzi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výsadba a údržba zelených plôch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve sajenja in vzdrževanja zelenih površin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Plantering och skötsel av grönområden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto Kraśnik</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto Kraśnik</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>431019402</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Lubelska 84</ADDRESS>
               <TOWN>Kraśnik</TOWN>
               <POSTAL_CODE>23-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Wojciech Dziurda</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 818251540</PHONE>
               <E_MAIL>zp@krasnik.eu</E_MAIL>
               <FAX>+48 818252709</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <URL_GENERAL>https://umkrasnik.bip.lubelskie.pl/index.php?id=51</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://umkrasnik.bip.lubelskie.pl/index.php?id=51</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Poprawa jakości środowiska w Mieście Kraśnik poprzez odnowę i rozwój terenów zieleni – Zamczysko, skarpa w obrębie ulic Festiwalowa, Oboźna, Zamkowa</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="77310000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1.Przedmiotem zamówienia jest „Poprawa jakości środowiska w Mieście Kraśnik poprzez odnowę i rozwój terenów zieleni – Zamczysko, skarpa w obrębie ulic Festiwalowa, Oboźna, Zamkowa”. Zamówienie jest realizowane w ramach projektu współfinansowanego ze środków Unii Europejskiej w ramach PO IiŚ 2014-2020 Oś priorytetowa II - Ochrona Środowiska, w tym adaptacja do zmian klimatu Działanie 2.5 Poprawa jakości środowiska miejskiego 2. Przedmiot zamówienia obejmuje m.in.: wycinkę i pielęgnację drzew, uporządkowanie i ukształtowanie terenu, nasadzenie nowych roślin, wykonanie trawników, budowę szlaku historycznego, dostawę i montaż elementów małej architektury, budowę oświetlenia. 3. Miejsce realizacji: działki o nr ewidencyjnych: 157, 158/1, 630/1, 630/2, 630/3, 630/5, 630/6, 631, 633, 634/4 obręb geodezyjny Ośrodek, miasto Kraśnik. 4. Zamówienie należy wykonać m.in. zgodnie z dokumentacją projektową stanowiącą załącznik do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">395638.38</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45111291"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233250"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45311000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45316100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miasto Kraśnik.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiot zamówienia obejmuje m.in.: wycinkę i pielęgnację drzew, uporządkowanie i ukształtowanie terenu, nasadzenie nowych roślin, wykonanie trawników, budowę szlaku historycznego, dostawę i montaż elementów małej architektury (ławki, kosze na śmieci, tablice edukacyjno – informacyjne, itp.), budowę oświetlenia. 2. Zamówienie należy wykonać m.in. zgodnie z dokumentacją projektową opracowaną przez Garden Concept Architekci Krajobrazu W. Januszczyk, P. Szkołut Sp.j. oraz Firmę Techniczno – Usługową Martel mgr inż. Marcin Łukasik stanowiącą załącznik do SIWZ. 3. Zamawiający, na podstawie art. 29 ust. 3a, określa następujące wymagania dotyczące zatrudnienia przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę osób wykonujących wskazane przez zamawiającego czynności, w zakresie realizacji zamówienia, których wykonanie polega na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22 § 1ustawy z dnia 26.6.1974 r. Kodeks pracy (tekst jedn. Dz. U. z 2016 r. poz. 1666, ze zm.): 1) rodzaj czynności niezbędnych do realizacji zamówienia, które dotyczą wymagania zatrudnienia na podstawie umowy o pracę przez wykonawcę lub podwykonawcę, osób wykonujących czynności w trakcie realizacji zamówienia: czynności bezpośrednio związane z wykonywaniem prac, czyli czynności tzw. pracowników fizycznych (wymóg nie dotyczy m.in. osób kierujących pracami, wykonujących obsługę geodezyjną czy dostawców materiałów budowlanych i materiału do nasadzeń), 2) sposób dokumentowania zatrudnienia osób, o których mowa w art. 29 ust. 3a – Wykonawca, w terminie do 5 dni od daty podpisani umowy, przedłoży Zamawiającemu oświadczenie, że osoby wykonujące czynności bezpośrednio związane z wykonywaniem robót są zatrudnione, na podstawie umowy o pracę, zarówno przez Wykonawcę, jak</P>
                  <P>I podwykonawców, 3) uprawnienia zamawiającego w zakresie kontroli spełniania przez wykonawcę wymagań, o których mowa w art. 29 ust. 3a oraz sankcji z tytułu niespełnienia tych wymagań:</P>
                  <P>W okresie realizacji zamówienia Zamawiający ma prawo do skierowania wniosku do inspektoratu pracy o przeprowadzenie kontroli. Niespełnienie wymagań, o których mowa w pkt 1 skutkuje sankcjami określonymi w § 25 ust. 1 lit. j-k umowy stanowiącej załącznik nr 7 do SIWZ. 3. Zaleca się, aby Wykonawca zdobył wszelkie informacje, które mogą być konieczne do przygotowania oferty i podpisania umowy. 4. Realizacja przedmiotu zamówienia powinna być wykonana w oparciu o obowiązujące przepisy, w tym ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (t.j. Dz. U.</P>
                  <P>Z 2017 r. poz. 1332 ze zm.) wraz z przepisami wykonawczymi, przez Wykonawcę posiadającego odpowiednie doświadczenie, potencjał wykonawczy oraz dysponującego osobami posiadającymi odpowiednie doświadczeni i kwalifikacje. 5. Materiały dostarczone i użyte przez Wykonawcę powinny odpowiadać, co do jakości, wymogom wyrobów dopuszczonych do obrotu i stosowania w budownictwie, określonym w art. 10 ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (tekst jedn. Dz. U. z 2017 r., poz. 1332 ze zm.) oraz określonym przez Polskie Normy lub równoważne (PN-R-67022 Materiał Szkółkarski – Ozdobne drzewa i krzewy iglaste, BN-73/9125-02 Materiał szkółkarski – Ozdobne drzewa i krzewy liściaste, Zalecenia jakościowe dla ozdobnego materiału szkółkarskiego – Związek Szkółkarzy Polskich, Warszawa 2011). 6. Wykonanie przedmiotu zamówienia musi być również zgodne ze wszelkimi aktami prawnymi właściwymi dla przedmiotu zamówienia, z przepisami techniczno-budowlanymi, obowiązującymi polskimi normami, wytycznymi oraz zasadami wiedzy technicznej.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin realizacji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">395638.38</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2018-10-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.05.00-00-00-0140/16</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Termin realizacji zamówienia jest jednym z kryteriów oceny ofert. W dziale II. 2.7) podany został maksymalny termin realizacji zamówienia.</P>
                  <P>Projekt współfinansowany ze środków Unii Europejskiej w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko 2014-2020 Oś priorytetowa II-Ochrona Środowiska, w tym adaptacja do zmian klimatu Działanie2.5Poprawa jakości środowiska miejskiego Typ projektu 2.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Z postępowania zamawiający wykluczy wykonawców, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 oraz w art.24 ust. 5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp.Na potwierdzenie braku podstaw do wykluczenia wykonawcy z postępowania,należy złożyć wraz z ofertą oświadczenie w formie jednolitego dokumentu.Dokumenty, potwierdzające brak podstaw do wykluczenia, które wykonawca złoży w odpowiedzi na wezwanie Zamawiającego zostały wskazane w dziale IX C ust. 1 SIWZ.C. Dokumenty, potwierdzające okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1, które wykonawca złoży w odpowiedzi na wezwanie zamawiającego w celu potwierdzenia, że wykonawca nie podlega wykluczeniu: 1)informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp, wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,2)zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że wykonawca nie zalega z opłaceniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, 3)zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne,wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, 4)odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp, 5)oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków,opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności, (powyższe oświadczenie wykonawca składa wypełniając Część III litera B Jednolitego dokumentu), 6)oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne, (powyższe oświadczenie wykonawca składa wypełniając Część III litera D jednolitego dokumentu - podstawy wykluczenia o charakterze wyłącznie krajowym),7) oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U z 2016 r. poz. 716), (powyższe oświadczenie wykonawca składa wypełniając Część III litera B jednolitego dokumentu), 8)jeżeli wykonawca,wykazując spełnianie warunków, o których mowa w art. 22 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp, polega na zasobach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ust. 1 ustawy Pzp, zamawiający bada czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13-22, ust. 5 pkt 1 i pkt 8 ustawy Pzp,w związku z powyższym zamawiający żąda od wykonawcy przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w dziale IX C ust. 1 pkt 1-7 SIWZ.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie precyzuje tego warunku.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Warunek dotyczący wykonania należycie:</P>
               <P>1) jednego zadania polegającego na wykonaniu oświetlenia ulicznego lub/i parkowego o wartości minimum 50 000,00 zł brutto (Warunek określony w pkt. 1 oceniony zostanie na podstawie wykazu robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty)</P>
               <P>2) jednego zadania polegającego na zagospodarowaniu terenów zieleni o pow. min. 3 000 m2 (Warunek określony w pkt. 2 oceniony zostanie na podstawie wykazu usług polegających na zagospodarowaniu terenów zieleni o powierzchni min. 3 000 m2, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz z załączeniem dowodów określających czy usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy, w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonanie powinny być wydane nie wcześniej 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert).</P>
               <P>Za teren zieleni Zmawiający uzna teren zdefiniowany w art. 5 pkt 21 ustawy.</P>
               <P>Z dnia 16 kwietnia 2004 r. o ochronie przyrody (tj. Dz.U. z 2016 r. poz. 2134 ze zm.) tj. teren urządzony wraz z infrastrukturą techniczną i budynkami funkcjonalnie z nim związanymi, pokryty roślinnością, pełniący funkcje publiczne, a w szczególności parki, zieleńce, promenady, bulwary, ogrody botaniczne, zoologiczne, jordanowskie i zabytkowe, cmentarze, zieleń towarzysząca drogom na terenie zabudowy, placom, zabytkowym fortyfikacjom, budynkom, składowiskom, lotniskom, dworcom kolejowym oraz obiektom przemysłowym.</P>
               <P>Dokumenty potwierdzające spełnianie warunków udziału w postępowaniu, które wykonawca złoży w odpowiedzi na wezwanie zamawiającego zostały wskazane w dziale IX lit. C ust. 2 SIWZ tj.:</P>
               <P>1) wykaz robót budowlanych (załącznik nr 6 do SIWZ) polegających na wykonaniu:</P>
               <P>a) jednego zadania polegającego na wykonaniu oświetlenia ulicznego lub/i parkowego o wartości minimum 50 000,00 zł brutto;</P>
               <P>2) wykazu usług (załącznik nr 6 do SIWZ) polegających na wykonaniu:</P>
               <P>b) jednego zadania polegającego na zagospodarowaniu terenów zieleni o pow. min. 3 000 m2</P>
               <P>Ciąg dalszy w "Minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów".</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Ciąg dalszy "Wykaz i krótki opis kryteriów kwalifikacji":</P>
               <P>W art. 22a ustawy Pzp, zamawiający, w celu oceny, czy wykonawca będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonania zamówienia oraz oceny, czy stosunek łączący wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, żąda dokumentów, które określają. W szczególności: a) Zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu, b) Sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia, c) Zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego, d) Czy podmiot, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w.</P>
               <P>Postępowaniu dotyczących doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą, o ile nie zawierają tych informacji dokumenty złożone wraz z ofertą.</P>
               <P>Warunek zostanie uznany za spełniony jeżeli Wykonawca wykaże się należycie wykonanym dostawami, co najmniej: jednego zadania polegającego na wykonaniu oświetlenia ulicznego lub/i parkowego o wartości minimum 50 000,00 zł brutto; jednej usługi polegającej na zagospodarowaniu terenów zieleni o pow. min 3 000 m2.</P>
               <P>Zamawiający, na podstawie art. 24aa ust. 1 ustawy Pzp, informuje, że najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy określa wzór stanowiący załącznik nr 7 do SIWZ. Zamawiający przewiduje możliwość wprowadzenia zmian do zawartej umowy, na podstawie art. 144 ustawy Prawo zamówień publicznych, w sposób i na warunkach szczegółowo opisanych w SIWZ i we wzorze umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-21</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-19</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-21</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Miasta Kraśnik.</P>
                  <P>Ul. Lubelska 84.</P>
                  <P>23-204 Kraśnik</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Bieżące postępowanie jest jedną z części zamówienia przewidzianych do realizacji w ramach projektu.</P>
               <P>Ofertę należy złożyć w formie pisemnej.</P>
               <P>1. Każda oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości: 10 000,00 zł (słownie: dziesięć tysięcy złotych),</P>
               <P>— pieniądzu,</P>
               <P>— poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-,</P>
               <P>— kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P>
               <P>— gwarancjach bankowych,</P>
               <P>— gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
               <P>— poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (tekst jedn. z 2016, poz. 359).</P>
               <P>2. Wadium wnoszone w formie pieniężnej należy wpłacić przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego: Bank Polska Kasa Opieki S.A. nr 46 1240 5497 1111 0010 4019 7424.</P>
               <P>3. Jeżeli wadium zostanie wniesione w pieniądzu przelewem, wykonawca dołącza do oferty kserokopię wpłaty wadium z potwierdzeniem dokonanego przelewu. W tytule przelewu należy wpisać: wadium - przetarg pn. Poprawa jakości środowiska w Mieście Kraśnik poprzez odnowę i rozwój terenów zieleni – Zamczysko, skarpa w obrębie ulic Festiwalowa, Oboźna, Zamkowa</P>
               <P>4. Za wyjątkiem wadium wniesionego w pieniądzu, wymagane jest dołączenie do oferty oryginału dokumentu wystawionego na rzecz Zamawiającego. Oryginał dokumentu należy wpiąć do oferty w koszulce. Dokumenty, o których mowa muszą zachowywać ważność przez cały okres, w którym Wykonawca jest związany ofertą. Zamawiający dopuszcza złożenie dokumentu, o którym mowa powyżej (jak również dowodu potwierdzającego dokonanie przelewu wadium wniesionego w pieniądzu na konto Zmawiającego) oddzielnie. W takim wypadku Wykonawca złoży ww. dokument w oddzielnej kopercie oznaczonej: „Wadium na przetarg: Poprawa jakości środowiska w Mieście Kraśnik poprzez odnowę i rozwój terenów zieleni – Zamczysko, skarpa w obrębie ulic Festiwalowa, Oboźna, Zamkowa Nie otwierać przed 21.3.2018 r. godz. 11:30 Dokument musi być złożony w kancelarii Urzędu Miasta Kraśnik przed upływem terminu składania ofert tj. 21.3.2018 r. godz. 11:00</P>
               <P>5. Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert, tj. do 21.03.2018 r. do godz. 11:00 (w przypadku wadium wniesionego w pieniądzu liczy się data wpływu środków na rachunek bankowy Zamawiającego).</P>
               <P>6.Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli:</P>
               <P>1) Wykonawca, w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a,</P>
               <P>Z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez wykonawcę jako najkorzystniejszej,</P>
               <P>2) Wykonawca, którego oferta została wybrana:</P>
               <P>a) Odmówi podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie,</P>
               <P>b) Nie wniesie zabezpieczenia należytego wykonania umowy,</P>
               <P>c) Zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stało się niemożliwe</P>
               <P>Z przyczyn leżących po stronie wykonawcy.</P>
               <P>7. Wadium wniesione przez jednego ze wspólników konsorcjum uważa się za wniesione prawidłowo.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-675</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań:</P>
               <P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej. Odwołanie wobec czynności innych niż wymienione powyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-01</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
