<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="051133-2018"
            EDITION="2018024">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-051736-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180305</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>24</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180203</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 024-051133</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:051133-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.aprr.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.achatpublic.com</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71311210">Highways consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRC11">Côte-d’Or</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRK26">Rhône</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180201</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180305 18:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Лион</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Технически препоръки и консултации по изграждане на автомагистрали</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenství v oblasti dopravního stavitelství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rådgivning i forbindelse med hovedveje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beratung im Bereich Straßenbau</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Λυών</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα αυτοκινητοδρόμων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Highways consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyón</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de consultoría en materia de carreteras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maanteealased nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tienrakentamista koskevat konsulttipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en matière d'autoroutes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Highways consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Savjetodavne usluge u području autocesta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autópályával kapcsolatos tanácsadói szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lione</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza stradale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lijonas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Greitkelių konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Automaģistrāļu konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyons</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza ta' toroq arterjali ewlenija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Adviezen inzake wegenbouw</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi doradcze w zakresie autostrad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lião</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria em matéria de vias rápidas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de consultanţă privind autostrăzile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenské služby pre oblasť diaľnic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve svetovanja na področju gradnje daljinskih cest</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konsulttjänster för vägar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">APRR</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>APRR</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>702 027 871 001 11</NATIONALID>
               <ADDRESS>20 rue de la Villette</ADDRESS>
               <TOWN>Lyon</TOWN>
               <POSTAL_CODE>69003</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Direction de l'innovation, de la construction et du développement — cellule marchés</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>dicodev-cellule-marches@aprr.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRK26"/>
               <URL_GENERAL>www.aprr.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.achatpublic.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.achatpublic.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.achatpublic.com</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Société concessionnaire d'autoroutes</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Société concessionnaire d'autoroutes</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>A39 — demi-diffuseur de Genlis — maîtrise d'œuvre et assistance à maîtrise d'ouvrage</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>Consultation 18.0002</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71311210"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Maîtrise d'œuvre et assistance à maîtrise d'ouvrage pour l'opération de réalisation du demi-diffuseur de Genlis.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FRC11"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>A39 — sur la commune de Genlis — département Côte-d'Or (21).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le marché a pour objet la maîtrise d'œuvre complète de l'opération décrite ci-dessus depuis la phase des études de demande de principe, jusqu'aux phases de mise en service et de parachèvement complet de l'opération en incluant la direction renforcée des travaux (notamment sous exploitation) ainsi que les prestations complémentaires d'assistance à maîtrise d'ouvrage qui seront détaillées dans le cahier des charges.</P>
                  <P>Ces missions incluent également des prestations de planification détaillée de l'opération, ainsi que l'intégration environnementale de l'ouvrage dans l'espace territorial local.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">66</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Le candidat doit fournir les pièces énumérées ci-après. En cas de groupement d'entreprises, ces pièces sont à fournir par chaque membre du groupement, à l'exception de la pièce 1 qui est à produire par le mandataire en un seul exemplaire pour le groupement.</P>
               <P>1) Lettre de candidature — désignation du mandataire par ses co-traitants (DC1). Le candidat précisera la/les adresse (s) électronique(s) qui sera/seront utilisée(s) pour les communications sur le profil d'acheteur;</P>
               <P>2) Les pouvoirs établis au profit des personnes habilitées à engager l'opérateur économique.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>3) Une déclaration du candidat individuel ou de chaque membre du groupement (DC2) à compléter notamment à la rubrique F1 (chiffre d'affaires HT global et relatif aux prestations objets de la procédure pour les 3 dernières années) ou documents équivalents;</P>
               <P>4) La preuve d'une assurance des risques professionnels.</P>
               <P>Les candidats sont invités à s'inscrire et à déposer ce document sur la plateforme www.attestationlegale.fr en application de l'article 53-I du décret susmentionné. Les candidats ont en effet la possibilité de fournir leurs documents justificatifs et moyens de preuve par le biais d'un système électronique de mise à disposition d'informations administré par un organisme officiel ou d'un espace de stockage numérique, à condition que figurent dans le dossier de candidature toutes les informations nécessaires à la consultation de ce système ou de cet espace et que l'accès à ceux-ci soit gratuit pour l'acheteur.</P>
               <P>Si un candidat est déjà inscrit sur une autre plateforme conforme au standard de sécurité et d'interopérabilité Opera, il est invité à prendre contact avec son opérateur pour activer l'option de synchronisation de son dossier. Dans ce cas, une inscription aux services de la plateforme «attestationlegale.fr» ne sera pas utile.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>5) Une liste des principaux services fournis au cours des 5 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé. Les prestations de services sont prouvées par des attestations du destinataire ou, à défaut, par une déclaration du candidat;</P>
               <P>6) Une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pendant les 5 dernières années;</P>
               <P>7) L'indication des titres d'études et professionnels du candidat ou des cadres de l'entreprise, et notamment des responsables de prestation de services.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>8) Le candidat unique ou le mandataire en cas de groupement devra impérativement justifier de références récentes (de mois de 5 ans) en matière de maîtrise d'œuvre complète et d'assistance à maîtrise d'ouvrage pour des opérations de même nature sur autoroute, en précisant pour chaque référence, d'une part le montant de l'opération et d'autre part, le chiffre d'affaires réalisé en propre ou en participation par le candidat unique ou le mandataire en cas de groupement.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>18:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-06</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>La séance d'ouverture n'est pas publique. La date et l'heure de la séance d'ouverture sont données à titre prévisionnel.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>a) Critères de sélection des candidats:</P>
               <P>— capacités économiques et financières suffisantes,</P>
               <P>— capacités professionnelles suffisantes,</P>
               <P>— capacités techniques suffisantes;</P>
               <P>b) Forme juridique du candidat:</P>
               <P>Le candidat peut se présenter sous la forme d'une entreprise unique ou d'un groupement d'entreprises avec désignation d'un mandataire commun.</P>
               <P>En cas de groupement, le mandataire devra impérativement présenter tous ses co-traitants et le mandataire du groupement sera obligatoirement désigné dès la candidature. Le groupement retenu sera au choix de dernier, soit un groupement solidaire soit un groupement conjoint dont le mandataire sera solidaire.</P>
               <P>Les candidatures multiples ne sont pas autorisées. Une entreprise ne pourra déposer qu’un seul dossier de candidature, soit en tant que candidate unique, soit comme mandataire d’un groupement, soit comme co-traitante d’un groupement. En cas de consultation allotie, l’interdiction de candidature multiple se vérifie lot par lot.</P>
               <P>La présence d’une même entreprise en qualité de sous-traitante de plusieurs candidats est admise.</P>
               <P>La composition d’un groupement ne peut être modifiée entre la date de remise des candidatures et la date de signature du marché que dans les cas suivants:</P>
               <P>— un membre du groupement est concerné par l’un des motifs d’exclusion prévus aux articles 45 à 48 de l’ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 relative aux marchés publics (dans ce cas, le remplacement est effectué dans les conditions de l’article 50 de ladite ordonnance),</P>
               <P>— en cas d’opération de restructuration de société,</P>
               <P>— lorsque le groupement apporte la preuve qu’un de ses membres se trouve dans l’impossibilité d’accomplir sa tâche pour des raisons qui ne sont pas de son fait.</P>
               <P>Dans l’un de ces cas, le groupement peut demander au Maître d’Ouvrage l'autorisation de continuer à participer à la procédure de passation en proposant, le cas échéant, à l'acceptation du Maître d’Ouvrage, un ou plusieurs nouveaux membres du groupement, sous-traitants ou entreprises liées. Le Maître d’Ouvrage se prononce sur cette demande après examen de la capacité de l'ensemble des membres du groupement ainsi transformé et, le cas échéant, des sous-traitants ou entreprises liées présentés à son acceptation, au regard des conditions de participation définies dans le présent avis;</P>
               <P>c) Modalités d'accès au DCE: le dossier de consultation est téléchargeable par les opérateurs économiques sur le profil d'acheteur www.achatpublic.com en renseignant «Groupe APRR» dans la rubrique organisme.</P>
               <P>d) Modalités de remise des dossiers et contenu des offres: ces modalités sont décrites dans le règlement de la consultation.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Dijon</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22 rue d'Assas, BP 61616</ADDRESS>
               <TOWN>Dijon</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21016</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 380739100</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-dijon@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 380733989</FAX>
               <URL>http://dijon.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-01</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
