<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="051724-2018"
            EDITION="2018024">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-051136-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180316</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>24</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180203</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 024-051724</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:051724-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="GM"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sofiabus.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://sofiabus.nit.bg/proczeduri-po-zop/proektirane,-avtorski-nadzor-i-izplnenie-na-smr-za-izgrazhdane-na-razshireniya-na-gazstanczii-za-zarezhdane-na-mps-s-kompresiran-priroden-gaz,-po-tri-obosoben</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180201</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180316 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гамбия</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на сгради и строителни съоръжения или на части от тях</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Gambie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce pro kompletní nebo částečnou výstavbu inženýrské stavitelství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Gambia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoved- eller fagentrepriser i forbindelse med bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Gambia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komplett- oder Teilbauleistungen im Hochbau sowie Tiefbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γκάμπια</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες για ολόκληρες κατασκευές ή μέρη κατασκευών και έργα πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Gambia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Gambia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos generales de construcción de inmuebles y obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Gambia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitiste või nende osade ehitustööd ja tsiviilehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Gambia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden ja muiden rakennustöiden kokonais- tai osaurakat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Gambie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction complète ou partielle et travaux de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghaimbia, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Gambija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na objektima ili dijelovima objekata visokogradnje i niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Gambia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teljes vagy részleges magas- és mélyépítési munka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Gambia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori per la costruzione completa o parziale e ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Gambija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Visi ar daliniai statybos ir civilinės inžinerijos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Gambija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilnīgas vai daļējas izbūves darbi un inženiertehniskie darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Gambja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet għall-kostruzzjoni kompluta jew parzjali max-xogħol ta’ l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Gambia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Volledige of gedeeltelijke bouw- en civieltechnische werkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Gambia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie wznoszenia kompletnych obiektów budowlanych lub ich części oraz roboty w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Gâmbia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção total ou parcial e de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Gambia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii complete sau parţiale şi lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Gambia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na kompletnej alebo čiastočnej stavbe a práce inžinierskych stavieb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Gambija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela na objektih ali delih objektov visoke in nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Gambia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofiya</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar av eller kompletta bygg- och anläggningsarbeten samt väg- och vattenarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">„Столичен автотранспорт“ ЕАД</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>„Stolichen avtotransport“ EAD</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>121683408</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Zhitnitsa“ No. 21</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1612</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="GM"/>
            <CONTACT_POINT>Vesela Karamelska, inzh. Stefan Aragon</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 29554132</PHONE>
            <E_MAIL>s.aragon@sofiabus.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 29554067</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>www.sofiabus.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>https://sofiabus.nit.bg/proczeduri-po-zop/proektirane,-avtorski-nadzor-i-izplnenie-na-smr-za-izgrazhdane-na-razshireniya-na-gazstanczii-za-zarezhdane-na-mps-s-kompresiran-priroden-gaz,-po-tri-obosoben</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>„Столичен автотранспорт“ ЕАД</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>121683408</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Житница“ № 21</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1612</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GM"/>
               <CONTACT_POINT>Весела Карамелска, инж. Стефан Арагон</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 29554132</PHONE>
               <E_MAIL>s.aragon@sofiabus.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29554067</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>www.sofiabus.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://sofiabus.nit.bg/proczeduri-po-zop/proektirane,-avtorski-nadzor-i-izplnenie-na-smr-za-izgrazhdane-na-razshireniya-na-gazstanczii-za-zarezhdane-na-mps-s-kompresiran-priroden-gaz,-po-tri-obosoben</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://sofiabus.nit.bg/proczeduri-po-zop/proektirane,-avtorski-nadzor-i-izplnenie-na-smr-za-izgrazhdane-na-razshireniya-na-gazstanczii-za-zarezhdane-na-mps-s-kompresiran-priroden-gaz,-po-tri-obosoben</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Проектиране, авторски надзор и изпълн. на СМР за изгр. на разширения на газст. за зареждане на МПС с компресиран природ. газ за собст. нужди на площ. на Поделения „Земляне“, „Малашевци“ и „Дружба“, — прод. в VI.3)</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на настоящата обществена поръчка е определяне на изпълнител за изготвяне на работен проект, авторски надзор и изпълнение на строителство съгласно изготвения проект за изграждане на разширения на газстанции за зареждане на МПС с компресиран природен газ за собствени нужди на площадките на Автобусно поделение „Земляне“, Автобусно поделение „Малашевци“ и Автобусно поделение „Дружба“, собственост на „Столичен автотранспорт“ ЕАД. Поръчката включва извършването на следните дейности: изготвяне и съгласуване на работен инвестиционен проект; строителството, осъществяване на авторски надзор по време на строителството, въвеждане в експлоатация обектите — изготвяне и предаване на екзекутивната документация и получаване на Разрешение за ползване по реда на ЗУТ, отговарящи на изискванията на Възложителя, подробно описани в Техн. спецификация (Приложение № 1, неразделна част от документация за ОП). Предметът на настоящата обществена поръчка е разделен на три обособени позиции.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_MAX_NUMBER>3</LOT_MAX_NUMBER>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Проектиране, авторски надзор и изпълнение на СМР за изграждане на разширение на газстанция за зареждане на МПС с компресиран природен газ за собствени нужди на площадката на Поделение „Земляне“</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Автобусно поделение „Земляне“ — гр. София, ул. „Житница“ № 21.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Изпълнението на предмета на обособената позиция включва следните дейности, отговарящи на изискванията на Възложителя, подробно описани в Техническа спецификация (Приложение № 1, неразделна част от документация за обществена поръчка), а именно: доставка и монтаж на нов компресорен модул с капацитет не по-малко от 800 Нм<FT TYPE="SUP">3</FT>/час при входно налягане 6,0 бар и изходно налягане 250,0 бар. Компресорният модул да бъде монтиран в съществуващото компресорно помещение; доставка и монтаж на нова разширителна група 250,0 бар по пътя на газа след новия компресор; СМР и помощни материали по промяна на местата на част от съществуващите съоръжения в компресорното помещение — вътрешен буфер и изсушител — за да се осигури място за монтаж на новия компресор и разширителната група; преустройство на газопровода за ниско налягане, така че да се осигури захранване на новия компресорен модул. На входа на всеки от компресорите освен всички останали арматури трябва да има ръчен спирателен кран и ръчна обръщаема заглушка. На входа на компресорното помещение трябва да има отсекателен вентил; изграждане на нови газопроводи за високо налягане за обвръзка на съоръженията —  компресорен модул, разширителна група, колонка; изграждане на нов газопровод за високо налягане от изхода на новия компресор до входа на съществуващия външен буфер с капацитет 9,5 м<FT TYPE="SUP">3</FT> (1 910 м<FT TYPE="SUP">3</FT> при 200 бар); изграждане на фундамент за новия компресор, вкл. разбиване на съществуваща настилка, извозване и депониране на строителни отпадъци, кофражни работи и декофриране; новият компресор трябва да бъде комплектуван с пулт за управление, който да осигурява ел. захранване на всички нови съоръжение и тяхното управление по начин, който да гарантира напълно автоматична и безаварийна работа; изграждане на кабелна линия НН от изход на трафопоста до пулта за управление на новия компресорен модул. При изграждането на кабелната линия да бъдат предвидени всички необходими дейности и съпътстващи съоръжения, в т.ч. заземителни инсталации — разбиване на съществуваща настилка, извозване и депониране на строителни отпадъци, кофражни работи и декофриране, тръби, шахти, шлангове, конструкции и др.; всички необходими силови и контролни кабели между компресора, пулта за управление и колонката, както и съответните кабелни трасета; изграждане на нови тръбопроводи между новия компресор и втората колонка за зареждане, която в момента не се използва, вкл. газопровод високо налягане, газопровод средно налягане, продухвателна свещ и тръбопровод за сгъстен въздух. Цената да включва всички необходими дейности —  разбиване на съществуваща настилка, извозване и депониране на строителни отпадъци, кофражни работи и декофриране, тръби, шахти, шлангове, конструкции и др.; на съществуващата втора двойна колонка, която в момента не се използва, трябва да бъде оценено състоянието на колонката и разходомера, тъй като същите не са използвани 10 години. В случай че колонката не е изправна или не може да се ремонтира, доставката на нова колонка или разходомер ще бъде предмет на допълнително договаряне; проектът трябва да включва преустройство на съществуващата В и К инсталация, като бъдат предвидени и изградени пожарни хидранти на изискващите се отстояния от съоръженията и по този начин бъдат осигурени необходимите водни количества за пожарогасене. Цената да включва всички необходими дейности —  разбиване на съществуваща настилка, извозване и депониране на строителни отпадъци, кофражни работи и декофриране, тръби, шахти, шлангове, конструкции и др.; трябва да се предвидят средства за доставка на ръчни противопожарни уреди, предвидени от нормативната уредба.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Показател „Техническо предложение“ — ТП</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Подпоказател А — Концепция и организация за изпълнение на инвестиционното проектиране</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60т.</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Подпоказател Б — Технология и организация за изпълнение на строително-монтажните работи</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40т.</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>ПЦ- 50 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">636500</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">240</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Възложителят допуска възникнали непредвидени работи в размер до 10 % от общата договорена стойност за извършване на СМР по съответната обособена позиция. При възникване на тази хипотеза Възложителят ще приложи чл. 116, ал. 1, т. 1 от ЗОП за изменение на сключения договор по предвидения в договора начин, ред и условия.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Проектиране, авторски надзор и изпълнение на СМР за изграждане на разширение на газстанция за зареждане на МПС с компресиран природен газ за собствени нужди на площадката на Поделение „Малашевци“</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Автобусно поделение „Малашевци“ —  гр. София, ул. „Резбарска“ № 11.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Изпълнението на предмета на обособената позиция включва следните дейности, отговарящи на изискванията на Възложителя, подробно описани в Техническа спецификация (Приложение № 1, неразделна част от документация за обществена поръчка), а именно: доставка и монтаж на нов компресорен модул с капацитет не по-малко от 600 Нм<FT TYPE="SUP">3</FT>/час при входно налягане 6,0 бар и изходно налягане 250,0 бар. Компресорният модул да бъде монтиран в съществуващото компресорно помещение; доставка и монтаж на нова разширителна група 250,0 бар по пътя на газа след новия компресор; преработка на съществуващия Главен газоизмервателен пункт с разходомер G160, която включва доставка и монтаж на нов разходомер G250. Съществуващият електронен коректор ЕК230 се запазва; преработка на съществуващия Газоизмервателен пункт към компресора, като монтираният в момента разходомер G100 се заменя с разходомера G160, който отпада от Главния газоизмервателен пункт. Съществуващият електронен коректор ЕК230 се запазва; СМР и помощни материали по промяна на местата на част от съществуващите съоръжения в компресорното помещение —  вътрешен буфер и изсушител —  за да се осигури място за монтаж на новия компресор и разширителната група; преустройство на газопровода за ниско налягане, така че да се осигури захранване на новия компресорен модул. На входа на всеки от компресорите освен всички останали арматури трябва да има ръчен спирателен кран и ръчна обръщаема заглушка;изграждане на нови газопроводи за високо налягане за обвръзка на съоръженията —  компресорен модул, разширителна група, колонка; изграждане на фундамент за новия компресор, вкл. разбиване на съществуваща настилка, извозване и депониране на строителни отпадъци, кофражни работи и декофриране; новият компресор трябва да бъде комплектуван с пулт за управление, който да осигурява ел. захранване на всички нови съоръжение и тяхното управление по начин, който да гарантира напълно автоматична и безаварийна работа; изграждане на кабелна линия НН от изход на трафопоста до пулта за управление на новия компресорен модул. При изграждането на кабелната линия да бъдат предвидени всички необходими дейности и съпътстващи съоръжения, в т.ч. заземителни инсталации —  разбиване на съществуваща настилка, извозване и депониране на строителни отпадъци, кофражни работи и декофриране, тръби, шахти, шлангове, конструкции и др.; всички необходими силови и контролни кабели между компресора, пулта за управление и колонката, както и съответните кабелни трасета; изграждане на нови тръбопроводи между новия компресор и втората колонка за зареждане, която в момента не се използва, вкл. газопровод високо налягане, газопровод средно налягане, продухвателна свещ и тръбопровод за сгъстен въздух. Цената да включва всички необходими дейности —  разбиване на съществуваща настилка, извозване и депониране на строителни отпадъци, кофражни работи и декофриране, тръби, шахти, шлангове, конструкции и др.; на съществуващата втора двойна колонка, която в момента не се използва, трябва да бъде оценено състоянието на колонката и разходомера, тъй като същите не са използвани 10 години. В случай че колонката не е изправна или не може да се ремонтира, доставката на нова колонка или разходомер ще бъде предмет на допълнително договаряне; трябва да се предвидят средства за доставка на ръчни противопожарни уреди, предвидени от нормативната уредба.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Показател ТП —  Техническо предложение</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Подпоказател А —  Концепция и организация за изпълнение на инвестиционното проектиране</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60т.</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Подпоказател Б —  Технология и организация за изпълнение на строително-монтажните работи</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40т.</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>ПЦ-50 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">655000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">240</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Възложителят допуска възникнали непредвидени работи в размер до 10 % от общата договорена стойност за извършване на СМР по съответната обособена позиция. При възникване на тази хипотеза Възложителят ще приложи чл. 116, ал. 1, т. 1 от ЗОП за изменение на сключения договор по предвидения в договора начин, ред и условия.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>„Проектиране, авторски надзор и изпълнение на СМР за изграждане на разширение на газстанция за зареждане на МПС с компресиран природен газ за собствени нужди на площадката на Поделение „Дружба“ 3</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Автобусно поделение „Дружба“, гр. София, ул. „Кап. Любен Кондаков“ № 7.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Изпълнението на предмета на обособената позиция включва следните дейности, отговарящи на изискванията на Възложителя, подробно описани в Техническа спецификация (Приложение № 1, неразделна част от документация за обществена поръчка), а именно: доставка и монтаж на нов компресорен модул с капацитет най-малко 1000 Нм<FT TYPE="SUP">3</FT>/час при входно налягане 6,0 бар и изходно налягане 250,0 бар. Компресорният модул да бъде доставен във фабричен контейнер, така че да позволява монтиране на открито на площадка. Компресорния модул да бъде комплектуван с всичко необходимо за нормална автоматична работа —  пулт за управление, приорити панел, спирателни и предпазни арматури; нова разширителна група 250,0 бар по пътя на газа след новия компресор; съществуващият Газоизмервателен пункт с разходомер G160 и електронният коректор на разхода към него се запазва. За измерване на разхода към новия компресор да се изгради нов газоизмервателен пункт за търговско мерене, като се достави и монтира нов разходомер G160. Новият разходомер да бъде комплектуван с електронен коректор на разхода по температура и налягане. Газоизмервателния пункт освен разходомера и коректора да включва: Главен спирателен кран на вход, стоманен филтър за газ с диференциален манометър, кран за първоначално запълване, спирателен кран на изход, контролен манометър; изграждане на отклонение от газопровода за ниско налягане, като се осигури захранване на новия компресорен модул. На входа на компресора да се предвиди ръчен спирателен кран; изграждане на нов газопровод за високо налягане и линия за продухване от изхода на новия компресор до новите шест пункта за зареждане на автобуси. Цената да включва всички необходими дейности —  разбиване на съществуваща настилка, извозване и депониране на строителни отпадъци, кофражни работи и декофриране, тръби, шахти, шлангове, конструкции и др.; доставка и монтаж на нови шест пункта за зареждане на автобуси. Всеки пункт трябва да включва: спирателен кран, масов разходомер за търговско измерване, гъвкава връзка с трипътен кран за включване към автобуса, метален шкаф за защита на съоръженията. Новите шест пункта трябва да бъдат така позиционирани на площадката, че гъвкавите им връзки да осигурят зареждането на автобуси на 50 паркоместа без да се налага автобусите да бъдат измествани. Цената да включва всички необходими дейности —  разбиване на съществуваща настилка, извозване и депониране на строителни отпадъци, кофражни работи и декофриране, тръби, шахти, шлангове, конструкции и др.; изграждане на нова фундаментна площадка за разполагане на фургона на новия компресорен модул; изграждане на нова кабелна линия НН за захранване на новия компресорен модул; трябва да се предвидят средства за доставка на ръчни противопожарни уреди, предвидени от нормативната уредба.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Показател ТП — Техническо предложение</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Подпоказател А — Концепция и организация за изпълнение на инвестиционното проектиране</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60т.</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Подпоказател Б — Технология и организация за изпълнение на строително-монтажните работи</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40т.</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>ПЦ-50 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">908500</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">240</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Възложителят допуска възникнали непредвидени работи в размер до 10 % от общата договорена стойност за извършване на СМР по съответната обособена позиция. При възникване на тази хипотеза Възложителят ще приложи чл. 116, ал. 1, т. 1 от ЗОП за изменение на сключения договор по предвидения в договора начин, ред и условия.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Участникът следва да е вписан в търговския регистър и/или в съответен професионален регистър, а за чуждестранни лица —  в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени (критерият е приложим за всички обособени позиции).</P>
               <P>2. Участникът следва да е вписан в търговския регистър и/или в съответен професионален регистър, а за чуждестранни лица —  в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени (критерият е приложим за всички обособени позиции)</P>
               <P>Изисквано минимално ниво по т. 1: Участникът и/или третото лице, и/или неговия подизпълнител, ангажиран в строително-монтажните работи на поръчката, трябва да бъде вписан в Централния професионален регистър на строителя (ЦПРС)) към Камарата на строителите в България за изпълнение на строежи от:</P>
               <P>1. Първа група: строежи от високото строителство (жилищно, общественообслужващо, промишлено), прилежащата му инфраструктура, електронни съобщителни мрежи и съоръжения съгласно чл. 5, ал. 1, т. 1 от Правилника за реда за вписване и водене на Централния професионален регистър на строителя (ПРВВЦПРС), първа категория строежи съгласно чл. 5, ал. 6, т. 1 от ПРВВЦПРС, а за чуждестранен участник в аналогичен регистър съгласно законодателството на държавата членка, в която е установен, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство. Регистрацията следва да отговаря на предмета на поръчката —  първа група, първа категория.</P>
               <P>2. Трета група: строежи от енергийната инфраструктура съгласно чл. 5, ал. 1, т. 3 от Правилника за реда за вписване и водене на Централния професионален регистър на строителя (ПРВВЦПРС), първа категория строежи съгласно чл. 5, ал. 6, т. 3 от ПРВВЦПРС, а за чуждестранен участник в аналогичен регистър съгласно законодателството на държавата членка, в която е установен, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство. Регистрацията следва да отговаря на предмета на поръчката —  трета група, първа категория.</P>
               <P>Забележка: Участникът попълва поле 1) от раздел А „Годност“ на част IV: „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Важно: Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, следните документи (за доказване на годност (правоспособност) за упражняване на професионална дейност): заверено копие на Удостоверение за вписване в Централния професионален регистър на строителя (ЦПРС) към Камарата на строителите в България за изпълнение на строежи от първа група, първа категория и трета група, първа категория, съгласно Правилника за реда за вписване и водене на Централния професионален регистър на строителя (ПРВВЦПРС). За чуждестранните лица, които попадат в обхвата на чл. 25а от Закона за Камарата на строителите (ЗКС), се представя документа по чл. 25а, ал. 2, т. 1 от ЗКС.</P>
               <P>Изисквано минимално ниво по т. 2: Участникът и/или третото лице и/или неговия подизпълнител, ангажиран в строително-монтажните работи на поръчката, трябва да бъде вписан в Регистъра на Държавната агенция за метрологичен и технически надзор на лицата, извършващи дейности поддържане, ремонтиране и преустройване на съоръжения с повишена опасност, а за чуждестранен участник в аналогичен регистър съгласно законодателството на държавата членка в която е установен или на друга държава страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство. Регистрацията следва да отговаря на предмета на поръчката.</P>
               <P>Забележка: Участникът попълва поле 1) от раздел А „Годност“ на част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Важно: Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, следните документи (за доказване на годност (правоспособност) за упражняване на професионална дейност): заверено копие на Удостоверение за вписване в Регистъра Държавната агенция за метрологичен и технически надзор на лицата, извършващи дейности поддържане, ремонтиране и преустройване на съоръжения с повишена опасност.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Участникът трябва да има застраховка „Професионална отговорност“ за проектиране и строителство съгласно чл. 171 от Закона за устройство на територията (ЗУТ). Чуждестранните участници в процедурата представят еквивалентен документ съобразно действащото законодателство в държавата, в която са регистрирани (критерият е приложим за всички обособени позиции).</P>
               <P>2. Участникът следва да е реализирал минимален общ оборот, изчислен на базата на годишните обороти за последните три приключили финансови години, в зависимост от датата, на която е създаден или е започнал дейността (критерият е приложим за всички обособени позиции).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Изисквано минимално ниво по т. 1: Участникът трябва да има застраховка „Професионална отговорност“ за проектиране и строителство съгласно чл. 171 от Закона за устройство на територията (ЗУТ), с минимална застрахователна сума съгласно чл. 5, ал. 1 и ал. 2 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството (приета с ПМС № 38 от 24.2.2004 г., обн., ДВ, бр. 17 от 2.3.2004 г.):</P>
               <P>— проектиране за строежи първа категория — 300 000 BGN,</P>
               <P>— строителство за строежи първа категория — 600 000 BGN.</P>
               <P>За участник, установен/регистриран в Република България, застраховката за професионална отговорност следва да бъде съгласно чл. 171, ал. 1 от Закона за устройство на територията (ЗУТ). За участник, установен/регистриран извън Република България, застраховката за професионална отговорност следва да бъде еквивалента на тази по чл. 171а, ал. 1 от ЗУТ, но направена съгласно законодателството на държавата където е установен/ регистриран участника.</P>
               <P>Забележка: Участникът попълва поле 5) от раздел Б „Икономическо и финансово състояние“ на част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Важно: Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, следните документи (за доказване на икономическото и финансово състояние): доказателства за наличие на застраховка „Професионална отговорност“ за проектиране и строителство, придружена от декларация от участника в свободен текст, че за целия срок на изпълнение на договора ще осигури валидна застрахователна полица, отговаряща на групата и категорията на предмета на настоящата поръчка. Чуждестранните участници в процедурата представят еквивалентен документ съобразно действащото законодателство в държавата, в която са регистрирани. В случай на участие на обединение, което не е регистрирано като самостоятелно юридическо лице, както и в случаите, когато се ползва подизпълнител, застраховката се представя за всеки един от членовете на обединението, при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението, както и за всеки един от подизпълнителите и/или третите лица, които ще изпълняват дейности, свързани с проектирането и строителството.</P>
               <P>В случай че участникът е чуждестранно лице, той представя еквивалентен документ, издаден съгласно законодателството на държавата, в която е установен и/или извършва дейността си.</P>
               <P>Изисквано минимално ниво по т. 2: Участникът трябва да е реализирал сумарно за последните три финансово приключили години или в зависимост от датата, на която е създаден или е започнал дейността си общ оборот, изчислен на база годишни обороти не по-малко от:</P>
               <P>— за обособена позиция № 1 —  1 273 000,00 BGN без ДДС,</P>
               <P>— за обособена позиция № 2 —  1 310 000,00 BGN без ДДС,</P>
               <P>— за обособена позиция № 3 —  1 817 000,00 BGN без ДДС.</P>
               <P>Пояснение: „Годишен общ оборот“ е сумата от нетните приходи от продажби (§ 2, т. 66 от ДР на ЗОП). </P>
               <P>Забележка: Участникът попълва поле 1а) от раздел Б „Икономическо и финансово състояние“ на част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Важно: Участникът следва да докаже реализирания минимален общ оборот сумарно за обособените позиции, за които е подал оферта.</P>
               <P>Важно: Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, един или няколко от следните документи (за доказване на икономическото и финансово състояние):</P>
               <P>— удоставерения от банки,</P>
               <P>— годишните финансови отчети или техните съставни части, когато публикуването им се изисква от законодателството на държавата, в която участникът е установен, </P>
               <P>Годишен финансов отчет не се изисква, ако същият е публикуван в публичен регистър в Република България и участникът посочи информация за органа, който поддържа регистъра.</P>
               <P>— справка за оборота в сферата, попадаща в обхвата на поръчката. </P>
               <P>Данните за оборота могат да обхванат най-много последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът трябва да разполага с необходимия брой технически лица и/или организации, включени или не в структурата на кандидата или участника, включително такива, които отговарят за контрола на качеството, а при обществени поръчки за строителство —  лицата, които ще изпълняват строителството.</P>
               <P>Забележка: Участникът попълва поле 2) от раздел В „Технически и професионални способности“ на част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Важно: Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, следните документи: списък на технически лица и/или организации, включени или не в структурата на участника, включително тези, които отговарят за контрола на качеството, както и лицата, които ще изпълняват строителството.</P>
               <P>2. Участникът трябва да разполага с персонал и/или ръководен състав с определена професионална компетентност за изпълнението на поръчката.</P>
               <P>Забележка: Участникът попълва поле 6б) от раздел В „Технически и професионални способности“, част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП. </P>
               <P>Важно: Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, следните документи: списък на персонала, който ще изпълнява поръчката, и/или членовете на ръководния състав, които ще отговарят за изпълнението, в който е посочена професионална компетентност на лицата.</P>
               <P>3. Участникът трябва да прилага системи за управление на качеството, включително такива за достъп на хора с увреждания (чл. 63, ал. 1, т. 10 от ЗОП).</P>
               <P>Забележка: Участникът попълва поле в раздел Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ на част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Важно: Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи: заверено копие на сертификат за внедрена система за управление на качеството БДС EN ISO 9001: 2008/ISO 9001:2015 или еквивалент с обхват изграждане на газови съоръжения.</P>
               <P>4. Участникът трябва да прилага системи или стандарти за опазване на околната среда (чл. 63, ал. 1, т. 11 от ЗОП). </P>
               <P>Забележка: Участникът попълва поле в раздел Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ на част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Важно: Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи: заверено копие на сертификат за внедрена система за управление на околната среда БДС EN ISO 14001:2004 или еквивалент с обхват изграждане на газови съоръжения.</P>
               <P>5.Участникът трябва да прилага системи или стандарти за опазване на околната среда (чл. 63, ал. 1, т. 11 от ЗОП).</P>
               <P>Забележка: Участникът попълва поле в раздел Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ на част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Важно: Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи: заверено копие на сертификат за внедрена система за управление на здравето и безопасността при работа BS OHSAS 18001:2007 или еквивалент с минимален обхват изграждане на газови съоръжения.</P>
               <P>6. Участникът трябва да разполага с инструменти, съоръжения и техническо оборудване, необходими за изпълнение на поръчката (чл. 63, ал. 1, т. 8 от ЗОП). </P>
               <P>Забележка: Участникът попълва поле 9) в раздел В „Технически и професионални способности“ на част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Важно: Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи: декларация за собствени и/или наети, и/или предоставени инструменти, техническото оборудване и съоръженията, които ще бъдат използвани за изпълнение на поръчката.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Изискано минимално ниво по т. 1:</P>
               <P>1) Технически ръководител на строително-монтажни и ремонтни работи (СМРР) —  строителен инженер, инженер по газоснабдяване или инженер по газова техника с придобита образователно-квалификационна степен „бакалавър“ или „магистър“. За чуждестранен участник изискването за професионална квалификация се прилага съгласно националното законодателство на държавата, в която участника е установен.</P>
               <P>2) Координатор по безопасност и здраве — отговарящ на изискванията на ЗЗБУТ и чл. 5, ал. 2 от Наредба № 2 от 22.3.2004 г. за минималните изисквания за здравословни и безопасни условия на труд при извършване на строителни и монтажни работи, притежаващ валиден сертификат или удостоверение за успешно завършен курс за координатор БЗС. За чуждестранен участник изискването се прилага съгласно националното законодателство на държавата, в която участника е установен. В случай че техническият ръководител притежава удостоверение за Координатор по безопасност и здраве в строителството не е необходим допълнителен експерт за тази дейност.</P>
               <P>3) Контрольор по качеството на строително-ремонтните работи — висше техническо образование, степен „бакалавър“.</P>
               <P>4) Заварчик — лице, притежаващо валиден сертификат за ръчно електродъгово заваряване или заваряване в защитна среда.</P>
               <P>Изисквано минимално ниво по т. 2: Участникът трябва да притежава екип от проектанти с пълна проектантска правоспособност съгласно чл. 230 от ЗУТ и чл. 10 от Закона за камарите на архитектите и инженерите в инвестиционното проектиране:</P>
               <P>1) Част „Конструктивна“ — 1 проектант;</P>
               <P>2) Част Електро и КИП и А“ — 1 проектант; </P>
               <P>3) Част „Машинно-технологична“ — 1 проектант;</P>
               <P>4) Част „Пожарна безопасност“ — 1 проектант;</P>
               <P>5)  Част „Геодезическа“ — 1 проектант;</P>
               <P>6) Част „Архитектура“ — 1 проектант;</P>
               <P>7) Част ВиК — 1 проектант.</P>
               <P>Важно: Едно физическо лице може да изпълнява функциите само на един експерт.</P>
               <P>Изискано минимално ниво по т. 3: Участникът да има внедрена система за управление на качеството БДС EN ISO 9001:2008/ISO 9001:2015 или еквивалент с минимален обхват изграждане на газови съоръжения. Сертификатът трябва да е издаден от независими лица съгласно чл. 64, ал. 5 от ЗОП.</P>
               <P>Изисквано минимално ниво по т. 4: Участникът да има внедрена система за управление на околната среда БДС EN ISO 14001:2004 или еквивалент с минимален обхват изграждане на газови съоръжения. Сертификатът трябва да е издаден от независими лица съгласно чл. 64, ал. 5 от ЗОП.</P>
               <P>Изисквано минимално ниво по т. 5: Участникът да има внедрена система за управление на здравето и безопасността при работа BS OHSAS 18001:2007 или еквивалент с минимален обхват изграждане на газови съоръжения. Сертификатът трябва да е издаден от независими лица съгласно чл. 64, ал. 5 от ЗОП.</P>
               <P>Изискано минимално ниво по т. 6: Участникът трябва да разполага с инструменти, съоръжения и техническо оборудване, необходими за изпълнение дейностите, включени в КС за съответната обособена позиция, минимум:</P>
               <P>— товарен автомобил —  1 бр.,</P>
               <P>— автокран —  1 бр.,</P>
               <P>— челен товарач —  1 бр.,</P>
               <P>— електрогенератор —  1бр.,</P>
               <P>— компресор — 1 бр.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>1. В процедурата за възлагане на обществената поръчка може да участва всеки участник, който отговаря на предварително обявените условия, подробно описани в Документацията за обществена поръчка.</P>
               <P>2. В процедурата за възлагане на обществената поръчка не могат да участват: </P>
               <P>2.1. пряко или косвено дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, и свързаните с тях лица съгласно чл. 3, т. 8 и чл. 4 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, свързаните с тях лица и техните действителни собственици; </P>
               <P>2.2. участник, за когото са налице обстоят. по чл. 69 от Закона за противодействие на корупцията и за отнемане на незаконно придобитото имущество</P>
               <P>3. Основанията за отстраняване на участниците от настоящата процедура и мерките за доказване на надеждност /когато е приложимо/ са подробно описани в част IV „Изисквания кум участниците“, т. 1, подточки 1.1, 1.2, 1.3, 1.4, 1.5 и 1.6 от Документацията за обществена поръчка.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. При сключване на договора участникът, определен за изпълнител, представя гаранция за изпълнение в размер на 5 % от стойността на договора по ОП без ДДС .</P>
               <P>2. Форми: </P>
               <P>А) безусловна, неотменяема банкова гаранция, в оригинал или </P>
               <P>Б) постъпила парична сума, внесена по разплащателна сметка на „СА“ ЕАД в лева: IBAN BG62SOMB91301010281401, BIC SOMBBGSF, Общинска банка, гр. София, клон „Денкоглу“, удостоверено с платежно нареждане; или </P>
               <P>В) застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя, в оригинал.</P>
               <P>2. Гаранция за обезпечаване на гаранционния срок в размер на 3,5 % от извършените плащания за изпълнението на СМР; и </P>
               <P>3. Гаранция, която обезпечава исканото авансово плащане, в размер на 100 % от стойността на аванса по ОП.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Финансирането на поръчката е със средства на „Столичен автотранспорт“ ЕАД. Плащанията по договора ще се извършват по банков път по банкова сметка на Изпълнителя, посочена в договора.</P>
               <P>Начин на плащане: </P>
               <P>1. Авансово плащане е в размер не-повече от 20 % от сумата за изпълнение на договора по съотв. ОП в срок до 30 календ. дни след подписване на договора, гаранция, обезпечаваща 100 % размера на аванс. плащане и представяне на оригин. фактура. Авансовото плащане се приспада пропорционално от междинните и окончателното плащане.</P>
               <P>2. Първо междинно плащане в размер до 50 % и се извършва след доставка на оборудването. Второ междинно плащане в размер до 20 % и се извършва след съставяне на акт за реално извършени СМР и подписване на акт обр. № 15. </P>
               <P>3. Окончателното плащане се извършва в срок до 30 календарни дни след подписване на акт обр. № 16 и получаване на Разрешение за ползване, фактура.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Възложителят няма условие за създаване на юридическо лице, когато участникът, определен за изпълнител, е обединение на физически и/или юридически лица. Когато участникът е обединение, което не е юридическо лице, задължително се представя копие от документ, от който да е видно правното основание за създаване на обединението, със срок не по-кратък от срока за изпълнение на настоящата обществена поръчка. </P>
               <P>Документът трябва да съдържа и следната информация във връзка с конкретната обществена поръчка:</P>
               <P>1. правата и задълженията на участниците в обединението;</P>
               <P>2. разпределението на отговорността между членовете на обединението;</P>
               <P>3. дейностите, които ще изпълнява всеки член на обединението.</P>
               <P>С този документ следва по безусловен начин да се удостовери определянето на партньора, който представлява обединението за целите на обществената поръчка, както и обстоятелството, че лицата в обединението поемат солидарна отговорност, заедно и поотделно, за участието си и изпълнението на поръчката.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>На основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>В сградата на „Столичен автотранспорт” ЕАД, гр. София 1612, ул. „Житница” № 21, 3 етаж, заседателна зала.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствате за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Продължение от раздел II. 1.1 „Наименование“ — „...собственост на „Столичен автотранспорт“ ЕАД, гр. София, по три обособени позиции“.</P>
               <P>Забележка: Офертите се представят в сградата на „Столичен автотранспорт“ ЕАД, гр. София 1612, ул. „Житница“ № 21, 3 етаж, деловодство, всеки работен ден от 8:30 до 12:00 часа и от 12:30 до 17:00 часа до датата на изтичане на крайния срок за получаване на офертите включително.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Жалба може да се подава в 10-дневен срок съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП във връзка с чл. 196 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-01</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
