<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="051736-2018"
            EDITION="2018024">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-052014-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180221</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>24</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180203</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 024-051736</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:051736-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="YT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.electricitedemayotte.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.marches-publics.info</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45231400">Construction work for electricity power lines</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRY50">Mayotte</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRY50">Mayotte</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180201</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180221 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Майот</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на преносни и разпределителни електропроводи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce pro elektrické vedení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arbejder i forbindelse med stærkstrømsluftledninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Starkstromleitungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Μαγιότ</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για γραμμές ηλεκτροδότησης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for electricity power lines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de líneas de conducción eléctrica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriliinide ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sähkölinjojen rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de lignes électriques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for electricity power lines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na elektroenergetskim vodovima</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erősáramú vezeték építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori generali di costruzione di linee elettriche</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Majotas</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektros energijos tiekimo linijų tiesimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Majota</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrolīniju būvdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Majott</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni tal-linji ta’ l-enerġija elettrika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden voor hoogspanningsleidingen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Majotta</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy linii energetycznych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Maiote</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de linhas para o transporte de electricidade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de linii electrice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe elektrických vedení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na elektroenergetskih vodih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbeten för kraftledningar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Électricité de Mayotte (EDM)</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Électricité de Mayotte (EDM)</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>RCS Mamoudzou 099 380 495</NATIONALID>
               <ADDRESS>BP 333 Kaweni</ADDRESS>
               <TOWN>Mamoudzou (Mayotte)</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="YT"/>
               <CONTACT_POINT>François Ruelle</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 269639604</PHONE>
               <E_MAIL>f.ruelle@electricitedemayotte.com</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRY50"/>
               <URL_GENERAL>www.electricitedemayotte.com</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.marches-publics.info</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.marches-publics.info</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <URL_TOOL>http://www.marches-publics.info</URL_TOOL>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Construction ligne aérienne 2x90kv longoni-sada</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45231400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>EDM, entreprise citoyenne de référence à Mayotte, est en charge du service public de l’électricité sur le territoire. Afin d’anticiper les besoins en développement de la façade occidentale de l’île et de contribuer au désenclavement électrique et numérique de certaines parties du territoire, EDM a lancé la construction de la 2<FT TYPE="SUP">nde</FT> ligne de transport d’électricité à Mayotte.2/6.</P>
               <P>La construction de la ligne HTB Longoni-Sada contribue à l’amélioration de la desserte électrique et à la qualité de l’énergie distribuée dans les zones centrale et sud de Mayotte. Ces infrastructures seront dotées de fibres optiques qui seront proposées aux opérateurs de télécommunications intéressés et permettront de contribuer au désenclavement numérique de la zone centre-ouest de Mayotte.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45231400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRY50"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>MAYOTTE 976.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>La prestation consiste à réaliser une ligne Haute tension 90 kV d'une longueur d'environ 18 km, comprenant les travaux de génie civil, de fournitures et montage des matériels électriques (fondations, pylônes, portiques, conducteurs, câbles de garde et leurs accrochages). Les fournitures de prestations, matériels et travaux à la charge du titulaire sont listées ci-après:</P>
                  <P>— la réalisation de pistes d’accès aux pylônes éloignés de piste existante, et leur dépose après travaux avec.</P>
                  <P>Remise à l’état initial des sites,</P>
                  <P>— l’amélioration des pistes d’accès aux pylônes existantes (stabilisation; gestion des eaux pluviales),</P>
                  <P>— les travaux d’élagage/défrichage,</P>
                  <P>— les travaux d’aménagements et de remise à l’état initial des terrains impactés par les ouvrages temporaires.</P>
                  <P>(pistes provisoires, aires de montage…),</P>
                  <P>— remboursement des dégâts et négociation des accès,</P>
                  <P>— les études techniques avant, pendant et après les travaux,</P>
                  <P>— la fourniture et l’installation de l’ensemble des matériels (aciers, bétons, environ 60 pylônes, 2 portiques.</P>
                  <P>Matériels d’accrochage, isolateurs, câbles conducteurs et de garde, plaque pylône, balises…) permettant la </P>
                  <P>Construction de l’ouvrage dans sa totalité.</P>
                  <P>— la réalisation des fondations, le montage des supports et leurs mises à la terre,</P>
                  <P>— le déroulage sous tension mécanique, réglage, ancrage et suspensions des conducteurs et câbles de garde,</P>
                  <P>— le raccordement aux boîtes à câbles aux postes de Longoni et Sada,</P>
                  <P>— les fournitures et travaux sur les fibres optiques (épissures, boîtiers,</P>
                  <P>— l’installation des plaques signalétiques et balises avifaunes,</P>
                  <P>— les essais et assistance à mise en service de la ligne.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-09-01</DATE_START>
               <DATE_END>2020-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>6</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Conformément aux dispositions de l’article 47 du décret du 25.3.2016 relatif aux marchés publics, EDM entend limiter le nombre de candidats admis à présenter une offre.</P>
                  <P>Seuls 6 candidats seront ainsi admis à présenter une offre.</P>
                  <P>Dans l’hypothèse où plus de 6 candidatures seraient déposées, les candidatures jugées conformes seront notées et classées d’après les critères de comparaison pondérés suivants, sur la base des éléments remis à l’appui de leur dossier de candidature:</P>
                  <P>1. degré de compétence et d’expérience: 30 points</P>
                  <P>(I) compétence et expérience en matière de conception/fourniture/réalisation (clé en main) de lignes électriques HTB neuves d'un budget d'au moins 10 000 000 EUR (10 points);</P>
                  <P>(II) compétence et expérience en matière de construction de ligne électrique aérienne réalisée par transport héliporté et levage au mat des pylônes (10 points);</P>
                  <P>(III) compétence et expérience en matière de constructions de lignes neuves HTB achevé dans les DOM/TOM ou en dehors du pays d'origine de l'entreprise candidate, en exploitation (10 points)</P>
                  <P>2. moyens matériels et humains du candidat: 20 points</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Liste et description succincte des conditions:</P>
               <P>Le candidat doit fournir une déclaration sur l'honneur datée et signée justifiant qu'il n'entre dans aucun des cas d'interdiction de soumissionner mentionnés aux articles 45 et 48 de l'ordonnance n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2015-899 du 23 juillet.</P>
               <P>2015 relative aux marchés publics. Cette déclaration est à fournir par les candidats individuels, par chacun des membres d'un groupement candidat et le cas échéant, par les sous-traitants présentés. En cas de candidature sous forme de groupement d’entreprises, chaque membre du groupement fournit la déclaration sur l'honneur visée ci-dessus.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Pour apprécier leur capacité économique et financière, les candidats remettent les renseignements ou documents justificatifs suivants:</P>
               <P>1) déclaration concernant le chiffre d’affaires global du candidat et, le cas échéant, le chiffre d’affaires du domaine d’activité faisant l’objet du marché, portant au maximum sur les 3 derniers exercices disponibles en fonction de la date de création de l’entreprise ou du début d’activité de l’opérateur économique, dans la mesure où les informations sur ces chiffres d’affaires sont disponibles;</P>
               <P>2) bilans ou extraits de bilan, concernant les 3 dernières années, des opérateurs économiques pour lesquels l’établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi;</P>
               <P>3) déclarations appropriées de banques ou, le cas échéant, preuve d’une assurance des risques professionnels pertinents. Si, pour une raison justifiée, le candidat n’est pas en mesure de produire les renseignements et documents.</P>
               <P>Exigés, il est autorisé à prouver sa capacité économique et financière par tout autre moyen approprié.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>— en cas de candidature sous forme de groupement d’entreprises, chaque membre du groupement fournit à cet effet les renseignements et documents justificatifs demandés ci-dessus.</P>
               <P>Niveau(x) spécifique(s) minimal/minimaux exigé(s):</P>
               <P>— disposer d'un chiffre d'affaires annuel moyen sur les trois derniers exercices disponibles supérieur à: 30 000 000 EUR</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Pour apprécier leur capacité technique et professionnelle, les candidats fournissent les renseignements ou documents suivants:</P>
               <P>1) une liste des travaux, en rapport avec le marché, exécutés au cours des 5 dernières années, assortie d’attestations de bonne exécution pour les travaux les plus importants. Les éléments de preuve relatifs à des travaux exécutés il y a plus de 5 ans seront pris en compte. Ces attestations indiquent le montant, la date et le lieu d’exécution des travaux et précisent s’ils ont été effectués selon les règles de l’art et menés régulièrement à bonne fin;</P>
               <P>2) une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l’importance du personnel d’encadrement pendant les 3 dernières années;</P>
               <P>3) l’indication des techniciens ou des organismes techniques, qu’ils soient ou non intégrés au candidat, en particulier de ceux qui sont responsables du contrôle de la qualité et, lorsqu’il s’agit de marchés de travaux, auquel le candidat pourra faire appel pour l’exécution de l’ouvrage;</P>
               <P>4) une description de l’outillage, du matériel et de l’équipement technique dont le candidat disposera pour la réalisation du marché;</P>
               <P>5) l’indication des systèmes de gestion et de suivi de la chaîne d’approvisionnement que le candidat pourra mettre en œuvre lors de l’exécution du marché;</P>
               <P>6) l’indication des mesures de gestion environnementale que le candidat pourra appliquer lors de l’exécution du marché;</P>
               <P>7) des échantillons, descriptions ou photographies des fournitures;</P>
               <P>8) des certificats de qualification professionnelle établis par des organismes indépendants sur la base de certificats équivalents d’organismes établis dans d’autres États membres;</P>
               <P>9) le candidat produit des certificats de qualité attestant qu’il se conforme à certaines normes d’assurance de qualité, y compris en ce qui concerne l’accessibilité pour les personnes handicapées. Ces certificats, délivrés par des organismes indépendants, sont fondés sur les normes européennes et certifiés par des organismes accrédités.</P>
               <P>Le candidat remet des certificats établis par des organismes indépendants, attestant qu’il se conforme à certains systèmes ou normes de gestion environnementale, se référant soit:</P>
               <P>— au système de management environnemental et d’audit (EMAS) de l’Union européenne,</P>
               <P>— soit à d’autres systèmes de gestion environnementale reconnus conformément à l’article 45 du règlement (CE). Nº 1221/2009,</P>
               <P>— soit à d’autres normes de gestion environnementale fondées sur les normes européennes ou internationales.</P>
               <P>En la matière élaborées par des organismes accrédités.</P>
               <P>Les certificats équivalents d’organismes établis dans d’autres États membres sont acceptés.</P>
               <P>Lorsqu'un candidat n’a pas la possibilité d’obtenir ces certificats dans les délais fixés pour des motifs qui ne lui sont pas imputables, il propose des mesures équivalentes à celles requises.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>En cas de candidature sous forme de groupement d’entreprises, chaque membre du groupement fournit à cet effet les renseignements et documents justificatifs demandés ci-dessus.</P>
               <P>Pour compléter les renseignements sur la capacité technique et professionnelle, les candidats doivent justifiés:</P>
               <P>— d'avoir effectué au moins 2 projets intégrés de conception/fourniture/réalisation (clé en main) de lignes électriques HTB neuves d'un budget d'au moins 10 000 000 EUR par projet sur les 5 dernières années,</P>
               <P>— d'avoir effectué au moins 2 projets de construction de ligne électrique aérienne réalisée par transport héliporté et levage au mat des pylônes,</P>
               <P>— d'avoir effectué au moins 2 lignes neuves HTB achevé dans les DOM/TOM ou en dehors du pays d'origine de l'entreprise candidate, en exploitation depuis plus de 6 mois à la date d'ouverture des offres,</P>
               <P>— d'être une entreprise qualifiée RTE,</P>
               <P>— d'avoir le chef de projet et le responsable des études se prévalant d'une expérience d'au moins 5 ans sur des projets équivalents de conception/fourniture/réalisation (clé en main) de lignes HTB neuves et sur au moins 2 projets achevés en dehors du pays d'origine de l'entreprise candidate ou dans les DOM/TOM,</P>
               <P>— d'avoir le responsable de site et les superviseurs de travaux se prévalant d'une expérience d'au moins 3 ans sur des projets équivalents de conception/fourniture/réalisation (clé en main) de lignes HTB neuves et sur au moins sur un 1 projet achevé en dehors du pays d'origine de l'entreprise candidate ou dans les DOM/TOM.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>— modalités de financement: sur ressources propres,</P>
               <P>— modalités de paiements: suivant un échéancier de paiement,</P>
               <P>— délais de paiement: à 45 jours fin de mois à compter de la date d'émission de facture reconnue bonne à payer.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-21</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-03-15</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">9</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>— le soumissionnaire est invité à répondre au présent avis de marché et à remettre l'ensemble des documents à fournir sous forme électronique à l'adresse internet suivante: http://www.marches-publics.info</P>
               <P>— pour poser les questions, les candidats sont invités à utiliser la messagerie suivante:</P>
               <P>f.ruelle@electricitedemayotte.com ou jm.draperi@electricitedemayotte.com</P>
               <P>— la consultation sera effectuée ultérieurement par e-tender via un navigateur sur l'URL: http://www.marches-publics.info</P>
               <P>— EDM se réserve la possibilité d'attribuer le marché sur la base des offres initiales sans négociation.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Mamoudzou</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Route Nationale 1 Kawéni — BP 106</ADDRESS>
               <TOWN>Mamoudzou</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="YT"/>
               <PHONE>+33 269611115</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Mamoudzou</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Route Nationale 1 Kawéni — BP 106</ADDRESS>
               <TOWN>Mamoudzou</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="YT"/>
               <PHONE>+33 269611115</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-01</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
