<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="051941-2018" EDITION="2018024"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-050563-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180217</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>24</NO_OJ><DATE_PUB>20180203</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 024-051941</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:051941-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="60112000">Public road transport services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE127">Neckar-Odenwald-Kreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE11B">Main-Tauber-Kreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE128">Rhein-Neckar-Kreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE119">Hohenlohekreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE269">Miltenberg</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE118">Heilbronn, Landkreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180131</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="Z">Not specified</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="Z">Not specified</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="9">Not applicable</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="Z">Not specified</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01TT1</HEADING><DIRECTIVE VALUE="1370/2007"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Offentlig personbefordring med jernbane og ad vej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Öffentliche Personenverkehrsdienste auf Schiene und Straße</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Public passenger transport services by rail and by road</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios públicos de transporte de viajeros por ferrocarril y carretera</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Rautateiden ja maanteiden julkiset henkilöliikennepalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Services publics de transport de voyageurs par chemin de fer et par route</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Μανχάιμ</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες δημόσιων επιβατικών σιδηροδρομικών και οδικών μεταφορών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi pubblici di trasporto di passeggeri su strada e per ferrovia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Openbaar personenvervoer per spoor en over de weg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços públicos de transporte ferroviário e rodoviário de passageiros</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Kollektivtrafik på järnväg och väg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Veřejné služby v přepravě cestujících po železnici a silnici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Avaliku reisijateveoteenuse osutamine raudteel ja maanteel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Vasúti és közúti személyszállítási közszolgáltatás</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Manheimas</TI_TOWN><TI_TEXT>Keleivinio geležinkelių ir kelių transporto viešosios paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Manheima</TI_TOWN><TI_TEXT>Sabiedriskā pasažieru transporta pakalpojumi, izmantojot dzelzceļu un autoceļus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi pubbliċi tat-trasport tal-passiġġieri bil-ferrovija u bit-triq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi publiczne w zakresie kolejowego i drogowego transportu pasażerskiego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby vo verejnom záujme v železničnej a cestnej osobnej doprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Javne storitve železniškega in cestnega potniškega prevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Seirbhísí poiblí iompair do phaisinéirí d’iarnród agus de bhóthar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Манхайм</TI_TOWN><TI_TEXT>Обществени услуги за пътнически превоз с железопътен и автомобилен транспорт</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii publice de transport feroviar şi rutier de călători</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Mannheim</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge javnog željezničkog i cestovnog prijevoza putnika</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Rhein-Neckar GmbH</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><OTH_NOT CATEGORY="ORIGINAL" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_OTH_NOT><TI_DOC><P>DE-Mannheim: Öffentliche Personenverkehrsdienste auf Schiene und Straße</P></TI_DOC><CONTENTS><P>Der Neckar-Odenwald-Kreis – Renzstraße 10, 74821 Mosbach, der Main-Tauber-Kreis – Gartenstraße 1, 97941 Tauberbischofsheim, der Rhein-Neckar-Kreis –</P><P>Kurfürstenanlage 40, 69115 Heidelberg, der Hohenlohe-Kreis – Allee 17, 74653 Künzelsau, der Kreis Miltenberg – Brückenstraße 2, 63897 Miltenberg, sowie der Kreis</P><P>Heilbronn – Lerchenstraße 40, 74072 Heilbronn als Aufgabenträger des ÖPNV beabsichtigen gem. Art. 5 Abs. 3 VO 1370/07 zum 1.1.2019 zur Sicherstellung</P><P>Einer ausreichenden Verkehrsbedienung in den Linienbündeln Mosbach und Buchen einen Dienstleistungsauftrag im Sinne der VO 1370/07 in Form einer Dienstleistungskonzession mit einer voraussichtlichen Laufzeit bis zum 31.12.2028 zu vergeben.</P><P>Vergabestelle:</P><P><ADDRESS_NOT_STRUCT><BLK_BTX>Zweckverband Verkehrsverbund Rhein-Neckar vertreten durch die Verkehrsverbund </BLK_BTX><ORGANISATION>Rhein-Neckar GmbH</ORGANISATION><BLK_BTX>, beide B1, 3-5,</BLK_BTX><POSTAL_CODE>68159</POSTAL_CODE><BLK_BTX> DEUTSCHLAND</BLK_BTX><TOWN>Mannheim</TOWN><BLK_BTX>, </BLK_BTX></ADDRESS_NOT_STRUCT></P><P>Art der konzessionierten Leistung und betroffene Gebiete:</P><P>Dienstleistungskonzession mit Busverkehrsleistungen (CPV-Code 60112000) im Neckar-Odenwald-Kreis (NUTS-Code DE127), im Main-Tauber-Kreis (NUTS-Code DE11B), im Rhein-Neckar-Kreis (NUTS-Code DE128), im Landkreis Hohenlohe (NUTSCode DE119), im Kreis Miltenberg (NUTS-Code DE269) und im Landkreis Heilbronn (NUTS-CODE DE118) für folgende Buslinienbündel:</P><P>Linienbündel Mosbach – Los 1 745,822, 824, 830-838 und 840</P><P>Linienbündel Buchen – Los 2 821, 823 und 841-845</P><P>Verfahrensart:</P><P>Die Vergabe erfolgt nach Art. 5 Abs. 3 VO 1370/07 i. V. m. § 8b PBefG, wobei sich die Vergabestelle an den „Leitlinien der BAG ÖPNV zur wettbewerblichen Vergabe von öffentlichen Dienstleistungsaufträgen nach Art. 5 Abs. 3 VO 1370/07“ orientiert.</P><P>Ausführungsfrist (Laufzeit der Konzession):</P><P>Vom 1.1.2019 bis zum 31.12.2028 für die Dauer von 10 Jahren.</P><P>Anforderung der Unterlagen:</P><P>Anforderung per E-Mail an vergabestelle@vrn.de</P><P>Bitte geben Sie bei Anforderung der Unterlagen Ihre Kontaktdaten inklusive E-Mail-Adresse für den weiteren Schriftverkehr an.</P><P>Zuschlagskriterien:</P><P>Die Wertung erfolgt anhand eines Punktesystems. Zu den Punkten aus der Zuschusswertung werden die Punkte aus der Qualitätswertung hinzuaddiert. Das Angebot mit der höchsten Gesamtpunktzahl erhält den Zuschlag.</P><P>Die Gewichtung gestaltet sich dabei wie folgt:</P><P> Zuschussbedarf: max.100 Punkte</P><P> Mehrqualität „Fahrplanoptimierung bei Nebenangeboten“: max. 10 Punkte</P><P> Mehrqualität Fahrzeuge: max. 10 Punkte</P><P> Mehrqualität Vertrieb: max. 3 Punkte</P><P> Mehrqualität Marketingkonzept: max. 2 Punkte</P><P>Eignungsnachweise:</P><P>Der Bieter hat zum Nachweis seiner Eignung mit dem Angebot folgende Nachweise bzw. Erklärungen vorzulegen:</P><P>1. Bescheinigung der Genehmigungsbehörde über die Bestellung eines Betriebsleiters nach BOKraft oder vergleichbar.</P><P>2. Kopie einer Bescheinigung über die fachliche Eignung oder Kopie einer Genehmigungsurkunde für den Linienverkehr mit KOM bzw. – bei ausländischen Bietern – Kopie einer EU-Lizenz entsprechend der EG-VO 684/92 i. d. F. 11/98</P><P>3. Vorlage geeigneter Bankauskünfte zum Beleg der finanziellen Leistungsfähigkeit (das Ausstellungsdatum dieser Bescheinigung darf in Bezug zum Datum der Angebotsabgabe nicht länger als 3 Monate zurückliegen).</P><P>4. Vorlage des geprüften Jahresabschlusses der letzten zwei Geschäftsjahre (falls deren Veröffentlichung nach dem Gesellschaftsrecht des Staates, in dem das Unternehmen ansässig ist, vorgeschrieben ist).</P><P>5. Angabe der Anzahl der jahresdurchschnittlich sozialversicherungspflichtig Beschäftigten in den letzten zwei Betriebsjahren.</P><P>6. Bescheinigung über die ordnungsgemäße Entrichtung der Beiträge zur Kranken-, Arbeitslosen- und Rentenversicherung. Das Ausstellungsdatum dieser Bescheinigung darf in Bezug zum Datum der Angebotsabgabe nicht länger als 3 Monate zurückliegen.</P><P>7. Bescheinigung der Berufsgenossenschaft über die ordnungsgemäße Entrichtung der Beiträge (einschließlich etwa zu zahlender Vorschüsse) zur Unfallversicherung. Das Ausstellungsdatum dieser Bescheinigung darf in Bezug zum Datum der Angebotsabgabe nicht länger als 3 Monate zurückliegen.</P><P>8. Bescheinigung in Steuersachen. Die Bescheinigung muss zum Zeitpunkt der Angebotsabgabe gültig sein.</P><P>9. Bescheinigung der Gemeinde des Betriebssitzes über die steuerliche Zuverlässigkeit. Die Bescheinigung muss zum Zeitpunkt der Angebotsabgabe gültig sein.</P><P>Zuverlässigkeit des Bieters:</P><P>Der Bieter gilt als zuverlässig im Sinne des § 13 Abs. 1 Nr. 2 und § 1 Abs. 1 PBZugV, wenn keine hinreichenden Anhaltspunkte dafür vorliegen, dass bei der Führung des Betriebes die für den Straßenpersonenverkehr geltenden Vorschriften missachtet wurden. Deshalb erklärt der Bieter mit der Angebotsabgabe:</P><P>— dass gegen ihn keine rechtskräftige Verurteilung wegen schwerer Verstöße gegen strafrechtliche Vorschriften (§ 1 Abs. 2 Nr. 1 PBZugV) vorliegt,</P><P>— dass keine schweren Verstöße gegen Vorschriften des PBefG bzw. der auf diesem Gesetz beruhenden Rechtsverordnungen vorliegen (§ 1 Abs. 2 Nr. 2 a PBZugV),</P><P>— dass keine schweren Verstöße gegen arbeits- oder sozialrechtliche Pflichten, insbesondere gegen die Vorschriften über die Lenk- und Ruhezeiten des Fahrpersonals, vorliegen (§ 1 Abs. 2 Nr. 2 b PBZugV),</P><P>— dass keine schweren Verstöße gegen Vorschriften, die im Interesse der Verkehrsund Betriebssicherheit erlassen wurden (insbesondere die Vorschriften des Straßenverkehrsgesetzes, der Straßenverkehrs-Ordnung oder der Straßenverkehrs- Zulassungs-Ordnung), vorliegen (§ 1 Abs. 2 Nr. 2 c) PBZugV),</P><P>— dass keine schweren Verstöße gegen umweltschützende Vorschriften, dabei insbesondere des Bundes-Immissionsschutzgesetzes, vorliegen (§ 1 Abs. 2 Nr. 2 f PBZugV),</P><P>— dass keine schweren Verstöße gegen die abgaberechtlichen Pflichten, die sich aus unternehmerischer Tätigkeit ergeben, vorliegen (§ 1 Abs. 2 Nr. 2 d PBZugV) und dass der Bieter der Zahlung von Steuern und Abgaben nach den Rechtsvorschriften des EUMitgliedstaates der Konzessionsgeber nachgekommen ist,</P><P>— dass keine schweren Verstöße gegen § 1 des Pflichtversicherungsgesetzes vom 5.4.1965 (BGBI I S. 213) in der jeweils geltenden Fassung vorliegen (§ 1 Abs. 2 Nr. 2 e PBZugV) und dass der Bieter seine Verpflichtung zur Zahlung der Sozialbeiträge nach den Rechtsvorschriften des EU-Mitgliedsstaates, in dem er ansässig ist, oder nach den Rechtsvorschriften des EU-Mitgliedsstaates der Konzessionsgeber erfüllt hat,</P><P>— dass keine schweren Verstöße gegen Bestimmungen zu Arbeitsschutz- und Arbeitsrecht vorliegen. Verkehrsverbund Rhein-Neckar – Vergabestelle,</P><P>— Als unzuverlässig gilt in der Regel ein Unternehmen, dem innerhalb der letzten 5 Jahre Verstöße gegen die im Unternehmen geltenden tarifvertraglichen Regelungen.</P><P>Und / oder die BOKraft nachgewiesen werden konnten. Dies gilt auch für Unternehmen, die mit einem Unternehmen nach Satz 1 dergestalt verbunden sind oder waren, dass sie derselben Unternehmensleitung unterstehen bzw. in den Bereichen Betriebsleitung und Personalwesen durch dieselben Personen geführt werden, die zum Zeitpunkt des Verstoßes gegen die tarifvertraglichen Regelungen oder die BO-Kraft Verantwortung in dem anderen Unternehmen getragen haben.</P><P>Finanzielle Leistungsfähigkeit:</P><P>Die finanzielle Leistungsfähigkeit i. S. d. § 13 Abs. 1 Nr. 1 PBefG und § 2 Abs. 1 PBZugV ist als gewährleistet anzusehen, wenn die finanziellen Mittel verfügbar sind, die zur Aufnahme und ordnungsgemäßen Führung des Betriebes erforderlich sind. Sie ist zu verneinen, wenn</P><P>— die Zahlungsfähigkeit nicht gewährleistet ist oder erhebliche Rückstände an Steuern oder an Beiträgen zur Sozialversicherung bestehen, die aus unternehmerischer Tätigkeit geschuldet werden,</P><P>— beim Verkehr mit Kraftomnibussen das Eigenkapital zzgl. der Reserven des Bieters i. S. d. § 2 Abs. 3 PBZugV weniger als 9 000 EUR für das erste Fahrzeug oder weniger als 5 000 EUR für jedes weitere Fahrzeug beträgt (§ 2 Abs. 1 S. 2 Nr. 2 PBZugV). Bei der Ermittlung des erforderlichen Betrages ist die Zahl der Fahrzeuge.</P><P>Maßgebend, die eingesetzt werden müssen, um der Betriebspflicht gemäß dem beantragten Fahrplan mit Kraftomnibussen zu genügen.</P><P>Fachliche Eignung:</P><P>— Der Bieter erbringt den Nachweis seiner fachlichen Eignung i. S. d. § 13a Abs. 1 Nr. 2 PBefG i. V. m. § 13 Abs. 1 Nr. 3 PBefG und § 3 PBZugV,</P><P>— durch die Vorlage einer Bescheinigung über seine fachliche Eignung, ausgestellt durch die zuständige Behörde (vgl. Anlagen 4, 5 und 6 zur PBZugV). Diplome, Prüfungszeugnisse und sonstige Befähigungsnachweise für die Beförderung von Personen im Straßenverkehr, die natürlichen Personen und Gesellschaften aus anderen Mitgliedsstaaten der Europäischen Union erteilt wurden, werden in unmittelbarer Anwendung des Art. 10 der Richtlinie 96/26/EG anerkannt. oder,</P><P>— durch die Vorlage einer Kopie einer Genehmigungsurkunde für den Linienverkehr mit KOM bzw. bei ausländischen Bietern durch die Vorlage einer Kopie einer EU-Lizenz entsprechend der EG-VO 684/92 i. d. F. 11/98, erforderlichenfalls zzgl. deutscher Übersetzung.</P><P>Abgabefrist: 10.4.2018</P></CONTENTS></FD_OTH_NOT></OTH_NOT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>