<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="180501-2018"
            EDITION="2018081">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-184700-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180530</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>81</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180426</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 081-180501</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:180501-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://iskarbg.nit.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://iskarbg.nit.bg/proceduri/pr-21/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG314">Плевен</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG314">Плевен</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">1852335.48</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180424</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180530 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Искър</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Iskar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Искър</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Iskar</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000413942</NATIONALID>
            <ADDRESS>Obshtina Iskar, oblast Pleven, ul. „Georgi Dimitrov“ No. 38</ADDRESS>
            <TOWN>Iskar</TOWN>
            <POSTAL_CODE>5868</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Temenuzhka Vasileva; Bistra Minkovska</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 0879010314</PHONE>
            <E_MAIL>iskar@atlantis.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 65162196</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG314"/>
            <URL_GENERAL>http://iskarbg.nit.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>https://iskarbg.nit.bg/proceduri/pr-21/</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Искър</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000413942</NATIONALID>
               <ADDRESS>Община Искър, област Плевен, ул. „Георги Димитров“ № 38</ADDRESS>
               <TOWN>Искър</TOWN>
               <POSTAL_CODE>5868</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Теменужка Василева; Бистра Минковска</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 0879010314</PHONE>
               <E_MAIL>iskar@atlantis.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 65162196</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG314"/>
               <URL_GENERAL>http://iskarbg.nit.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://iskarbg.nit.bg/proceduri/pr-21/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://iskarbg.nit.bg/proceduri/pr-21/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Изпълнение на строително-монтажни работи по проект: „Реконструкция на улична мрежа в община Искър“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предмет на настоящата открита процедура е избор на изпълнител за извършване на СМР за „изпълнение на строително-монтажни работи по проект: „Реконструкция на улична мрежа в община Искър“. Настоящата обществена поръчка се финансира подмярка 7.2. „Инвестиции в създаването, подобряването или разширяването на всички видове малка по мащаби инфраструктура“ от мярка 7 „Основни услуги и обновяване на селата в селските райони“ от Програмата за развитие на селските райони за периода 2014—2020 г., Договор за отпускане на финансова помощ с рег. №: 15/07/2/0/00500 от 28 декември 2017 г., сключен между Община Искър и Държавен фонд „Земеделие“.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">1852335.48</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG314"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Мястото за изпълнение на поръчката обхваща изпълнението на реконструкция на 11 улици на територията на община Искър.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Строителството, обект на настоящата обществена поръчка, трябва да е с параметри съгласно техническата спецификация.</P>
                  <P>Предметът на поръчката обхваща изпълнението на реконструкция на 11 улици на територията на община Искър, както следва:</P>
                  <P>1. реконструкция на улица „Рила“ от ОТ 90 до ОТ 91, гр. Искър, община Искър;</P>
                  <P>2. реконструкция на улица „Йорданка Николова“ от ОТ 160А до ОТ 201, гр. Искър, община Искър;</P>
                  <P>3. реконструкция на улица „Трифон Ангелов“ от ОТ 168 до ОТ 173, гр. Искър, община Искър;</P>
                  <P>4. реконструкция на улица „Трифон Ангелов“ от ОТ 1 до ОТ 168, гр. Искър, община Искър;</P>
                  <P>5. реконструкция на улица „Лиляна Димитрова“ от ОТ 180 до п.т. 51, гр. Искър, община Искър;</P>
                  <P>6. реконструкция на улица „Лиляна Димитрова“ от ОТ 81 до ОТ 180, гр. Искър, община Искър;</P>
                  <P>7. реконструкция на улица „Братя Миладинови“ от ОТ 31А до ОТ 80А, гр. Искър, община Искър;</P>
                  <P>8. реконструкция на улица „Георги Димитров“ от ОК 120 до ОК 192, гр. Искър, община Искър;</P>
                  <P>9. реконструкция на улица „Алеко Константинов“ от ОТ 94 до ОТ 82 в с. Долни Луковит, община Искър;</P>
                  <P>10. реконструкция на улица „Димитър Благоев“ от ОТ 265 до ОТ 270 в с. Староселци, община Искър;</P>
                  <P>11. реконструкция на улица „Панайот Хитов“ от ОТ 54 до п.т. 13, с. Писарово, община Искър.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Оценка на техническото предложение</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">1852335.48</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">180</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Проект № 15/07/2/0/00500 - "Реконструкция на улична мрежа в община Искър", финанс. от Програма за разв. на селските райони, съфин. от Европ. съюз чрез Европ.зем. фонд за развитие на селските райони.</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участникът (съответно член на обединението, който ще изпълнява СМР) трябва да е вписан в Централния професионален регистър на строителя за изпълнение на строежи втора група, четвърта категория, съгласно Правилника за реда за вписване и водене на Централния професионален регистър на строителя, а ако е чуждестранно физическо или юридическо лице, същото да има право (съгласно националното му законодателство и при условията на взаимно признаване) да изпълни предмета на поръчката.</P>
               <P>Изискването се доказва, както следва:</P>
               <P>При подаване на офертата участникът декларира съответствие с изискването, като посочва в част IV, раздел А, т. 1) от ЕЕДОП групата и категорията на строителните обекти, за които е вписан в Централния професионален регистър на строителя, както и номера на удостоверението за вписване и дата на валидност, а за чуждестранни лица аналогична информация за съответен еквивалентен документ, удостоверяващ правото на съответното лице (съгласно националното му законодателство) да изпълни предмета на поръчката.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Участникът трябва да е реализирал оборот от строително-монтажни работи през последните 3 (три) приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, в размер не по-малък от прогнозната стойност, за която участва. За участник — чуждестранно лице, оборотът се изчислява по официалния курс на БНБ за съответната валута в лева към датата на подаване на офертата.</P>
               <P>2. Участникът трябва да има валидна застраховка „Професионална отговорност в строителството“ съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ с минимална застрахователна сума съгласно чл. 5, ал. 2 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителство за категорията строителство съобразно строежа — предмет на поръчката, или еквивалентна за участник — чуждестранно лице, съгласно законодателство на държавата, в която е установен.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>По точка 1 — изискването се доказва, както следва: при подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване, като попълва част IV, раздел Б, т. 2a) от ЕЕДОП.</P>
               <P>По точка 2 — изискването се доказва, както следва: при подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване, като попълва в част IV, раздел Б, т. 5) от ЕЕДОП, като посочи застрахователната сума на сключената застраховка „Професионална отговорност“, както и номер и валидност на същата.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. През последните 5 (пет) години, считано от датата на подаване на офертата, участникът трябва да е изпълнил строително-монтажни работи, идентични или сходни с предмета и обема на поръчката. Под „идентични или сходни с предмета и обема на поръчката“ следва да се разбира изпълнение на строително-монтажни работи в областта на изграждане и/или реконструкция, и/или рехабилитация на пътна и/или улична мрежа с обща площ, както следва: минимум 2 000 м<FT TYPE="SUP">2</FT>. Не се счита за сходен предмет ремонтът на улици.</P>
               <P>2. Участникът трябва да разполага с екип — персонал, който ще изпълнява поръчката, включващ най-малко следните технически лица:</P>
               <P>1) ръководител на обекта (1 бр.) — да притежава висше образование, специалност „Пътно строителство“ или еквивалентна, професионален опит от минимум 5 (пет) години и участие като „ръководител или зам.-ръководител на обект“ на минимум 1 обект с предмет, сходен на предмета на обществената поръчка;</P>
               <P>2) технически ръководител (1 бр.) – лице, отговарящо на изискванията на чл. 163а от ЗУТ, притежаващо професионален опит от минимум 3 (три) години и участие като „технически ръководител“ на минимум 1 обект с предмет, сходен на предмета на обществената поръчка;</P>
               <P>3) експерт по контрол на качеството (1 бр.) — да притежава валидно удостоверение/сертификат за контрол на качеството или еквивалент;</P>
               <P>4) експерт по безопасност и здраве (КБЗ) (1 бр.) — да притежава валидно удостоверение за длъжностно лице по безопасност и здраве в строителството съгласно Наредба № РД-07-2 от 16 декември 2009 г. за условията и реда за провеждането на периодично обучение и инструктаж на работниците и служителите по правилата за осигуряване на здравословни и безопасни условия на труд или еквивалент.</P>
               <P>Под обект с предмет, сходен на предмета на обществената поръчка, следва да се разбира строително-монтажни работи в областта на изграждане и/или реконструкция, и/или рехабилитация на пътна и/или улична мрежа. Не се счита за сходен предмет ремонтът на улици.</P>
               <P>3. Участниците следва да имат на разположение минимум следната техника за изпълнение на поръчката: </P>
               <P>1. багери — 2 бр.;</P>
               <P>2. валяци  —  3 броя, в т. ч.:</P>
               <P>— един пневматичен колесен и два бандажни;</P>
               <P>3. пътна фреза  —  1 бр.;</P>
               <P>4. машина за обдухване  —  2 бр.;</P>
               <P>5. автогудронатор  —  1 бр.;</P>
               <P>6. асфалтополагач  —  1 бр.;</P>
               <P>7. водоноска  —  1 бр.;</P>
               <P>8. фугорези  —  2 бр.;</P>
               <P>9. къртач  —  2 бр.;</P>
               <P>10. челен товарач  —  1 бр.;</P>
               <P>11. виброплочи  —  2 бр.;</P>
               <P>12. самосвали  —  4 бр.</P>
               <P>Гореизброеното оборудване може да бъде собствено или да се наеме от трето лице, чийто капацитет и ресурси участникът ще ползва, като в случай че това лице няма да бъде подизпълнител, участникът трябва да попълни част II, буква В от ЕЕДОП относно използване на чужд капацитет, с който ще изпълни този критерии за подбор. За извършването на предвидените в количествено-стойностната сметка СМР съобразно възприетата технология на изпълнение и създадената организация на работа участниците могат да предложат и допълнително оборудване извън описаното по-горе минимално необходимо, като същото би следвало да бъде подробно описано в техническото предложение. </P>
               <P>Уточнение: </P>
               <P>Доказването на технически възможности в съответствие с този критерий за подбор чрез трети лица изисква тези трети лица също да представят попълнен ЕЕДОП.</P>
               <P>4. Участникът трябва да има технически способности/възможности за доставка на асфалтови смеси, ако няма собствена и/или наета асфалтова база.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>По точка 1 — изискването се доказва, както следва: при подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване чрез попълване на част IV, раздел В, т. 1а) от ЕЕДОП, като предостави и информация за стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема на строителството.</P>
               <P>По точка 2 — изискването се доказва, както следва: информацията се попълва в част IV, раздел буква В, т. 6) от ЕЕДОП. При подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване — критерий за подбор, чрез представяне на единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП), като посочи специалистите, които ще изпълняват обществената поръчка в това число:</P>
               <P>— специалист/експерт (трите имена и позиция (длъжност), която ще заема лицето при изпълнение на обществената поръчка),</P>
               <P>— образование (степен, специалност, година на дипломиране, № на диплома, учебно заведение),</P>
               <P>— професионална квалификация (направление, година на придобиване, № на издадения документ, издател),</P>
               <P>— професионален опит (месторабота, период, длъжност, основни функции, участие в проекти, сходни с предмета на поръчката).</P>
               <P>По точка 3 — изискването се доказва, както следва: при подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване чрез представяне на единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) в част IV, раздел буква В, т. 9) от ЕЕДОП.</P>
               <P>По точка 4 — изискването се доказва, както следва: при подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване чрез представяне на единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) в част IV, раздел буква В, т. 9) от ЕЕДОП.</P>
               <P>Забележки и уточнения, свързани с доказване на изискванията, са посочени от възложителя в документацията за участие в раздел III „Изисквания към участниците“.</P>
               <P>Във връзка с чл. 59, ал. 5 от ЗОП участниците трябва при поискване или при сключване на договор да докажат обстоятелствата по чл. 67, ал. 5 и 6 ЗОП с всеки документ по чл. 62 и чл. 64 от ЗОП, удостоверяващ тези обстоятелства, в съответствие с поставените в документацията изисквания, освен когато за доказването им се изисква конкретен вид документ, определен в закон, включително в чл. 68, ал. 2 от ЗОП, или обстоятелствата могат да се докажат с регистрация в официални списъци или сертифициран съгласно чл. 68 и чл. 69 от ЗОП.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Гаранцията за обезпечаване изпълнението на договора е в размер на 3 % (три процента) от стойността на договора за обществена поръчка. Гаранц. се представя в една от следните форми:</P>
               <P>а) пар. сума по сметка на възлож.;</P>
               <P>б) банк. гар. —  изготвя се по обр. № 5 от документ. за участие или по обр. на банката, която я издава, при условие че в гар. са вписани условията на възлож.;</P>
               <P>в) застраховка, която обезпеч. изпълн. чрез покритие на отгов. на изпъл.</P>
               <P>Гар. по буква „а“ или буква „б“ може да се предост. от името на изпълн. за сметка на трето лице —  гарант. Участникът, избран за изпълнител, сам избира формата, под която да представи гаранц. Когато участник в проц. е обединение, което не е юрид. лице, всеки от участниците в обедин. може да бъде наредител по банк. гаранц., съотв. вносител на сумата по гаранц. или титуляр на застрах. Условията и сроковете за задържане или освобождаване на гаранцията за изпълнение на договора се уреждат в договора за възлагане на обществена поръчка.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-04</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>гр. Искър, община Искър, област Плевен, заседателна зала.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците или техни упълномощени лица, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Считано от 1 април 2018 г. ЕЕДОП се подава задължително в електронен вид съгласно указанията в документацията.</P>
               <P>Начинът и условията на плащане са посочени в проекта на договор.</P>
               <P>В раздел III „условия за участие“ от документацията за участие възложителят е описал основанията за отстраняване на участниците.</P>
               <P>Прилагат се всички изисквания за незадължително отстраняване по определението на чл. 55 от ЗОП. Прилагат се специфични национални основания за изключване по чл. 21 или 22 от Закона за предотвратяване и установяване на конфликт на интереси, по чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРКТЛТДС) и по чл. 6, ал. 2 от Закона за мерките срещу изпирането на пари (ЗМИП).</P>
               <P>Възложителят предоставя от датата на публикуване на обявлението в Регистъра на обществените поръчки неограничен, пълен, безплатен и пряк достъп до документацията за обществената поръчка на официалната интернет страница на община Искър — http://iskarbg.nit.bg секция – „Профил на купувача“ — https://iskarbg.nit.bg/proceduri/pr-21/.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-24</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
