<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="180660-2018"
            EDITION="2018081">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-184250-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180514</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>81</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180426</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 081-180660</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:180660-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.pozim.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45221111">Road bridge construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL415">Miasto Poznań</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL415">Miasto Poznań</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 065-143970</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180424</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на пътни мостове</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba silničních mostů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anlægsarbejde: veje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Straßenbrücken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για οδικές γέφυρες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Road bridge construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de puentes de carretera</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maanteesildade ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maantiesiltojen rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de ponts routiers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Road bridge construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na cestovnom mostu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Közúti híd építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di ponti stradali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Automobilių tiltų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autotilta celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' pontijiet tat-toroq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van verkeersbrug</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie mostów drogowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de ponte rodoviária</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de poduri rutiere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na cestných mostoch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na cestnem mostu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnation av vägbro</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Poznańskie Inwestycje Miejskie Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Poznańskie Inwestycje Miejskie Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>pl. Wiosny Ludów 2</ADDRESS>
               <TOWN>Poznań</TOWN>
               <POSTAL_CODE>61-831</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Artur Pieczykolan, Dawid Kozłowski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 618842016</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia.publiczne@pozim.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 618666004</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <URL_GENERAL>www.pozim.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Przebudowa Mostu Lecha”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>PIM/02/18/ZP12/2016-91</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45221111"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiot zamówienia stanowi wykonanie robót budowlanych polegających na Przebudowie Mostu Lecha oraz realizację usług/dostaw związanych z wykonywanymi robotami budowlanymi, zgodnie z zasadami wiedzy technicznej i sztuki inżynierskiej oraz powszechnie obowiązującymi przepisami prawa.</P>
               <P>Zakres zamówienia obejmuje wykonanie robót budowlanych opisanych wg „Wspólnego słownika zamówień” (CPV):</P>
               <P>• 45000000-7 - roboty budowlane,</P>
               <P>• 45221111-3 - roboty budowlane w zakresie mostów drogowych,</P>
               <P>• 45100000-8 - przygotowanie terenu pod budowę,</P>
               <P>• 45110000-8 – roboty w zakresie burzenia i rozbiórki obiektów budowlanych; roboty ziemne,</P>
               <P>• 45111200-0 - roboty w zakresie przygotowania terenu pod budowę i roboty ziemne,</P>
               <P>• 45111300-1 - roboty rozbiórkowe,</P>
               <P>• 45233120-6 - roboty budowlane w zakresie</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-24</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 065-143970</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.3</SECTION>
                  <LABEL>Zdolność techniczna i kwalifikacje zawodowe - Minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów:</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>(1) Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony jeżeli Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie), wykonał należycie:</P>
                     <P>a) co najmniej dwa zadania polegające na rozbiórce i budowie w śladzie starego, nowego drogowego obiektu mostowego zespolonego stalowo- betonowego o stalowej konstrukcji nośnej ze współpracującą płytą żelbetową, posadowionego na gruncie w sposób pośredni.</P>
                     <P>Zadania muszą charakteryzować się następującymi parametrami:</P>
                     <P>‒ obiekty o długości co najmniej 150 m w ciągu trasy GP lub wyższej,</P>
                     <P>‒ w ramach zadań wykonano przebudowę sieci infrastruktury podziemnej.</P>
                     <P>W tym:</P>
                     <P>‒ co najmniej jedno zadanie, przy realizacji, którego wykonano co najmniej przebudowę sieci teletechnicznej, elektroenergetycznej, oświetleniowej oraz sanitarnej,</P>
                     <P>‒ co najmniej jeden obiekt w terenie zurbanizowanym,</P>
                     <P>‒ co najmniej jedno zadanie polegające na rozbiórce i budowie obiektu mostowego przy czynnej (pod ruchem samochodowym) sąsiedniej nitce obiektu – maksymalna odległość między obiektami 15 m,</P>
                     <P>‒ co najmniej jedno zadanie o wartości robót minimum 50 mln PLN brutto.</P>
                     <P>(2) Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował następującymi osobami do realizacji zamówienia:</P>
                     <P>(...)</P>
                     <P>4) Kierownik Robót Antykorozyjnych - osoba posiadająca:</P>
                     <P>• certyfikat IBDIM do kierowania i nadzorowania robotami antykorozyjnymi na stalowych obiektach mostowych, </P>
                     <P>• certyfikat FROSIO LEV III,</P>
                     <P>• doświadczenie - w okresie ostatnich 5 lat w kierowaniu lub nadzorowaniu prac w zakresie wykonania powłok antykorozyjnych dla min. 2 obiektów mostowych.</P>
                     <P>(...)</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>(1) Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony jeżeli Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie), wykonał należycie:</P>
                     <P>a) co najmniej 2 zadania polegające na budowie drogowego obiektu mostowego zespolonego stalowo- betonowego o stalowej konstrukcji nośnej ze współpracującą płytą żelbetową, posadowionego na gruncie w sposób pośredni.</P>
                     <P>Zadania muszą charakteryzować się następującymi parametrami:</P>
                     <P>— obiekty o długości co najmniej 150 m, o obciążeniu dla klasy A,</P>
                     <P>— w ramach co najmniej jednego zadania, wykonano przebudowę infrastruktury podziemnej, w tym co najmniej przebudowę sieci teletechnicznej, elektroenergetycznej, oświetleniowej oraz sanitarnej,</P>
                     <P>— co najmniej jeden obiekt w terenie zurbanizowanym,</P>
                     <P>— co najmniej jedno zadanie polegające na rozbiórce i budowie w śladzie starego, nowego drogowego obiektu mostowego przy czynnej (pod ruchem samochodowym) sąsiedniej nitce obiektu – maksymalna odległość między obiektami 15 m,</P>
                     <P>— co najmniej jedno zadanie o wartości robót minimum 50 000 000 PLN brutto,</P>
                     <P>— co najmniej jedno zadanie polegające na rozbiórce drogowego obiektu mostowego.</P>
                     <P>(2) Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował następującymi osobami do realizacji zamówienia:</P>
                     <P>(...)</P>
                     <P>4) Kierownik Robót Antykorozyjnych - osoba posiadająca:</P>
                     <P>— certyfikat do kierowania i nadzorowania robotami antykorozyjnymi na stalowych obiektach mostowych (np. IBDiM lub równoważny),</P>
                     <P>— doświadczenie - w okresie ostatnich 5 lat w kierowaniu lub nadzorowaniu prac w zakresie wykonania powłok antykorozyjnych dla min. 2 obiektów mostowych.</P>
                     <P>(...)</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>VI.3</SECTION>
                  <LABEL>Informacje dodatkowe: CD warunków z pkt III.1.3):</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>(...)</P>
                     <P>(3) Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony jeżeli Wykonawca wykaże, że posiada Wytwórnię Konstrukcji Stalowych zdolną do realizacji zadania, tj. taką która:</P>
                     <P>— posiada aktualne Świadectwo Kwalifikacji do wykonywania i montażu stalowych konstrukcji mostowych wydane przez ministerstwo właściwe do wystawiania przedmiotowych świadectw, </P>
                     <P>— w ciągu ostatnich 5 lat wytwórnia wykonała i zamontowała stalowe konstrukcje nośne obiektów mostowych dla co najmniej 5 zadań, w tym w ramach jednego zadania wykonanie i montaż co najmniej 1 500 ton stali konstrukcyjnej ustroju nośnego, </P>
                     <P>— w ciągu ostatnich 5 lat wykonała w ramach jednego zadania zabezpieczenie antykorozyjne 1 500 ton powłoką natryskową metalizacyjno- malarką stali konstrukcyjnej obiektu mostowego zapewniającej trwałość powłoki co najmniej 15 lat (w odniesieniu do rozporządzenia ministra transportu i gospodarki morskiej z dnia 30.5.2000 r. w sprawie warunków technicznych, jakim powinny odpowiadać drogowe obiekty inżynierskie i ich usytuowanie oraz wg określeń normy PN EN ISO12944), a prace zrealizowane pod nadzorem osoby posiadającej odpowiednie kwalifikacje potwierdzone certyfikatem FROSIO LEV III.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>(...)</P>
                     <P>(3) Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony jeżeli Wykonawca wykaże, że posiada Wytwórnię Konstrukcji Stalowych zdolną do realizacji zadania, tj. taką która:</P>
                     <P>— posiada aktualne Świadectwo Kwalifikacji do wykonywania i montażu stalowych konstrukcji mostowych wydane przez ministerstwo właściwe do wystawiania przedmiotowych świadectw,</P>
                     <P>— w ciągu ostatnich 10 lat wytwórnia wykonała i zamontowała stalowe konstrukcje nośne obiektów mostowych dla co najmniej 5 zadań, w tym w ramach jednego zadania wykonanie i montaż co najmniej 1 500 ton stali konstrukcyjnej ustroju nośnego,</P>
                     <P>— w ciągu ostatnich 10 lat wykonała w ramach jednego zadania zabezpieczenie antykorozyjne 1 500 ton powłoką natryskową metalizacyjno- malarską stali konstrukcyjnej obiektu mostowego zapewniającej trwałość powłoki co najmniej 15 lat (w odniesieniu do rozporządzenia ministra transportu i gospodarki morskiej z dnia 30.5.2000 r. w sprawie warunków technicznych, jakim powinny odpowiadać drogowe obiekty inżynierskie i ich usytuowanie oraz wg określeń normy PN EN ISO12944), a prace zrealizowane pod nadzorem osoby posiadającej odpowiednie kwalifikacje potwierdzone certyfikatem do kierowania i nadzorowania robotami antykorozyjnymi na stalowych obiektach mostowych.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.3</SECTION>
                  <LABEL>Zdolność techniczna i kwalifikacje zawodowe - Wykaz i krótki opis kryteriów kwalifikacji:</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu Wykonawcy zobowiązani są przedłożyć następujące dokumenty:</P>
                     <P>(...)</P>
                     <P>a) wykazu robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty, sporządzonego zgodnie z Załącznikiem nr 8 do SIWZ, w zakresie zgodnym z oświadczeniem wstępnym zawartym w Jednolitym Dokumencie;</P>
                     <P>(...)</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu Wykonawcy zobowiązani są przedłożyć następujące dokumenty:</P>
                     <P>(...)</P>
                     <P>a) wykazu robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty, sporządzonego zgodnie z Załącznikiem nr 8 do SIWZ, w zakresie zgodnym z oświadczeniem wstępnym zawartym w Jednolitym Dokumencie;</P>
                     <P>(...)</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
