<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="181478-2018"
            EDITION="2018081">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-182285-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>81</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180426</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 081-181478</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:181478-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://talence.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://demat-ampa.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=19467&amp;orgAcronyme=a6d</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71221000">Architectural services for buildings</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRI12">Gironde</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRI12">Gironde</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180423</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурно проектиране на сгради</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické služby pro budovy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekters tjenesteydelser i forbindelse med bygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architekturbüros bei Gebäuden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αρχιτεκτονικές υπηρεσίες για κτίρια</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural services for buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura para edificios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitiste arhitektuuriteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennusten arkkitehtipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecte pour les bâtiments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural services for buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske usluge za zgrade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Épületekkel kapcsolatos építészeti szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione di edifici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūrinės pastatų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēku arhitektūras pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-arkitettura dwar il-bini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten door architectenbureaus voor gebouwen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne w zakresie obiektów budowlanych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura para edifícios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură pentru construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické služby pre budovy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne storitve v zvezi s stavbami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Talence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekttjänster avseende byggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Mairie de Talence</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Mairie de Talence</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>rue du Pr Arnozan, BP 10035</ADDRESS>
               <TOWN>Talence Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33401</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Service achats et marchés</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 556843462</PHONE>
               <E_MAIL>achatsmarches@talence.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 556847858</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRI12"/>
               <URL_GENERAL>http://talence.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://demat-ampa.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://demat-ampa.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=19467&amp;orgAcronyme=a6d</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://demat-ampa.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=19467&amp;orgAcronyme=a6d</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Marché de maîtrise d'œuvre — réhabilitation du stade nautique Henri Deschamps</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18-26</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71221000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Marché de maîtrise d'œuvre — réhabilitation du stade nautique Henri Deschamps. Cet avis concerne un marché public. Il s'agit d'une opération de réhabilitation lourde (avec extension) qui vise à prolonger la durée de vie de l'établissement ainsi qu'à enrichir l'offre de service actuelle. Les prestations ne sont pas décomposées en tranches. Montant de la prime attribuée: 8 000 EUR HT. Par intention architecturale remise. Financement = budget de la mairie de Talence. Le mode de règlement est le virement par mandat administratif sous 30 j.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71221000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRI12"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Marché de maîtrise d'œuvre — réhabilitation du stade nautique Henri Deschamps. Le titulaire se verra confier les éléments de mission suivants tels que définis par le décret nº 93-1268 du 29.11.1993: DIAG, APS, APD, PRO, ACT, EXE, DET, AOR. Cette mission sera complétée par les éléments de mission:</P>
                  <P>— Ordonnancement, pilotage, coordination (OPC),</P>
                  <P>— Système de sécurité incendie (SSI),</P>
                  <P>— études géotechniques.</P>
                  <P>Les candidats doivent obligatoirement justifier des qualités suivantes:</P>
                  <P>— architecte(s) membre(s) de l'ordre ou architecte(s) étranger(s) possédant un diplôme équivalent reconnu, dont un pouvant être désigné comme mandataire,</P>
                  <P>— études techniques (thermiques, structures, acoustiques, hydrauliques-traitement de l'eau, traitement d'air, chauffage, électricité courants forts et faibles, VRD…),</P>
                  <P>— haute qualité environnementale,</P>
                  <P>— coordination système de sécurité incendie,</P>
                  <P>— ordonnancement, pilotage, coordination,</P>
                  <P>— économie de la construction,</P>
                  <P>— géotechnique.</P>
                  <P>Ces qualités seront clairement désignées, soit en interne, soit en partenaire(s) co-traitant(s). En cas de groupement de candidats pour ce marché, le maître d'ouvrage souhaite que ce groupement soit conjoint, l'architecte pouvant être désigné comme mandataire. Le mandataire sera solidaire pour l'exécution du marché, de chacun des membres du groupement pour ses obligations contractuelles à l'égard du maître d'ouvrage. Il est possible de se présenter en qualité de membre de plusieurs groupements. Il est interdit de se présenter en agissant à la fois en qualité de candidat individuel et de membre d'un ou plusieurs groupements. Un même candidat ne peut pas être mandataire de plus d'un groupement. L'enveloppe financière prévisionnelle affectée aux travaux par le maître d'ouvrage est estimée à 10 200 000 EUR HT (valeur en février 2018). La consultation relative au choix de la maîtrise d'œuvre est lancée sur la base du pré-programme. Le titulaire du marché des études de programmation finalisera la rédaction du programme général et détaillé de l'opération à compter de la date de notification de la décision de réception de l'élément de mission «études de diagnostic» confié au maître d'œuvre.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Perception du préprogramme et intention architecturale (dossier technique, intention architecturale)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>35</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Calendrier en phase de conception et de réalisation (dossier technique)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Méthodologie d'intervention et moyens dédiés pour l'exécution du marché (dossier technique)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Critères hiérarchisés:</P>
                  <P>— pertinence des références fournies,</P>
                  <P>— compétences, moyens humains, économiques et techniques au regard de la spécificité de l'opération.</P>
                  <P>Le maître d'ouvrage ne retiendra, après classement, que les meilleurs candidats parmi ceux qui se sont présentés. Si le nombre de candidats satisfaisant aux critères de sélection est inférieur au nombre minimum, le maître d'ouvrage poursuivra la procédure avec les candidats ayant les capacités requises. Le maître de l'ouvrage arrêtera la liste des candidats admis à soumissionner, au vu des propositions de la Commission d'appel d'offres spécifique à cette opération, qui examinera l'ensemble des candidatures et donnera son avis au maître de l'ouvrage sur une liste de candidats admis à soumissionner. Le maître d'ouvrage limitant le nombre de candidats admis à poursuivre la procédure, la vérification des conditions de participation interviendra au plus tard avant l'envoi de l'invitation à soumissionner. Il s'agit de s'assurer qu'aucun des candidats admis à participer à la suite de la procédure s'avère, au final, ne pas présenter les conditions de participation qu'il avait annoncées. Les candidats admis à poursuivre la procédure devront donc, lorsque le maître d'ouvrage lui en fera la demande:</P>
                  <P>— les certificats et attestations fiscales et sociales prévus,</P>
                  <P>— la preuve de la souscription d'un contrat d'assurance décennale le couvrant pour cette responsabilité (articles L. 241-1 et L. 243-2 du code des assurances). La justification d'une couverture «garantie décennale» prend la forme d'une attestation d'assurance décennale comportant des mentions minimales (fixées par l'article R. 243-2 du code des assurances puis par un arrêté du ministre chargé de l'économie),</P>
                  <P>— soit envoyer directement les attestations fiscales et sociales au maître d'ouvrage sous format papier ou dématérialisé,</P>
                  <P>— soit lui communiquer les modalités de consultation de ces attestations sur l'espace de stockage numérique dans lequel il les a déposées (même si l'attributaire pressenti a déjà fourni, en début de procédure, ces attestations sur le même espace de stockage numérique que les documents présentés à l'appui de sa candidature, le maître d'ouvrage devra néanmoins formuler la demande de transmission de ces documents, afin non seulement de permettre au candidat d'être informé que sa candidature a été retenue, mais aussi au maître d'ouvrage de s'assurer auprès du candidat que les attestations et certificats fournis en amont de la procédure sur l'espace de stockage numérique sont toujours valides). Si les candidats admis à poursuivre la procédure ne communiquent pas ces informations dans le délai imparti ou si le maître d'ouvrage ne parvient pas, malgré les informations communiquées, à obtenir les certificats et attestations dans le délai imparti, le maître d'ouvrage devra écarter la candidature.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Sont exclues de cette procédure de passation (distorsion de concurrence), les personnes qui, par leur participation préalable directe ou indirecte à la préparation de la procédure de passation du marché, ont eu accès à des informations susceptibles de créer une distorsion de concurrence par rapport aux autres candidats, lorsqu'il ne peut être remédié à cette situation par d'autres moyens.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— lettre de candidature précisant la composition et l'organisation du candidat (formulaire DC1 ci-joint peut être utilisé par les candidats, les groupements d'entreprises comme document d'habilitation du mandataire). En cas de candidature groupée, il est recommandé de renseigner un seul DC1. Chaque membre du groupement peut, toutefois, remplir un DC1: autant de DC1 que de membres du groupement. Chaque membre du groupement produit les documents et renseignements suivants demandés par le maître d'ouvrage:</P>
               <P>—— déclaration sur l'honneur pour justifier qu'il n'entre dans aucun des cas mentionnés aux art. 45 et 48 de l'ordonnance du 23.7.2015 et notamment qu'il est en règle au regard des art. L. 5212-1 à L. 5212-11 du code du travail concernant l'emploi des travailleurs handicapés. Le maître d'ouvrage accepte comme preuve suffisante attestant que le candidat ne se trouve pas dans un cas d'interdiction de soumissionner mentionné aux:</P>
               <P>——— 1º et a et c du 4º de l'art. 45 de l'ordonnance du 23.7.2015 une déclaration sur l'honneur (OE établi à l'étranger: extrait du registre pertinent ou, à défaut, document équivalent délivré par l'autorité judiciaire ou administrative compétente de son pays d'origine ou d'établissement, attestant de l'absence de cas d'exclusion),</P>
               <P>——— 2º de l'art. 45 de l'ordonnance du 23.7.2015, les certificats délivrés par les administrations et organismes compétents (OE établi à l'étranger: certificat établi par les administrations et organismes de son pays d'origine ou d'établissement). Le cas échéant, le candidat produit en outre les pièces prévues aux art. R. 1263-12, D. 8222-5 ou D. 8222-7 ou D. 8254-2 à D. 8254-5 du code du travail,</P>
               <P>———  3º de l'art. 45 de l'ordonnance du 23.7.2015, la production d'un extrait du registre pertinent, tel qu'un extrait k, k bis, D1 (ou, à défaut, document équivalent délivré par l'autorité judiciaire ou administrative compétente du pays d'origine ou d'établissement de l'OE, attestant de l'absence de cas d'exclusion).</P>
               <P>En cas de redressement judiciaire:</P>
               <P>— copie des jugements prononcés,</P>
               <P>— inscription sur un registre professionnel, prouvant l'habilitation à assumer l'exécution du marché. Le formulaire DC2 ci-joint peut être utilisé par les candidats. En cas de candidature groupée, il est rempli par chaque membre du groupement. Le candidat individuel ou chacun des membres du groupement produit, en annexe du DC2, les documents et renseignements précités. Le candidat peut présenter sa candidature sous la forme d'un DUME ci-joint ou d'un EDUME au format .xml (https://dume.chorus-pro.gouv.fr/). En cas de co-traitance, un formulaire distinct devra être fourni par chaque OE participant. Les OE sont autorisés à se limiter à indiquer dans le DUME qu'ils disposent de l'aptitude et des capacités requises sans fournir d'informations particulières sur celles-ci. Les OE peuvent réutiliser un DUME qui a déjà été utilisé dans une procédure antérieure, à condition de confirmer que les informations qui y figurent sont toujours valables. Le maître d'ouvrage accepte tout document équivalent d'un autre État membre de l'UE. Lorsque le maître d'ouvrage procédera à la vérification des candidatures, il ne pourra exiger des renseignements ou documents justificatifs qu'il aurait la possibilité d'obtenir directement par le biais soit d'un:</P>
               <P>— système électronique de mise à disposition d'informations administré par un organisme officiel,</P>
               <P>— espace de stockage numérique, accessibles gratuitement par le maître d'ouvrage.</P>
               <P>La déclaration sur l'honneur justifiant que le candidat ne fait l'objet d'aucune interdiction de soumissionner, le jugement de redressement judiciaire et la lettre de candidature ne peuvent être mis à disposition sur un espace de stockage numérique. Ce procédé suppose que les candidats fournissent l'ensemble des informations nécessaires à la consultation de ces outils numériques, en indiquant clairement au maître d'ouvrage les modalités précises de consultation de ceux-ci.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— déclaration concernant le chiffre d'affaires global du candidat portant sur les 3 derniers exercices disponibles en fonction de la date de création de l'entreprise ou du début d'activité de l'opérateur économique, dans la mesure où les informations sur ces chiffres d'affaires sont disponibles,</P>
               <P>— preuve d'une assurance des risques professionnels pertinents. Si, pour une raison justifiée, le candidat n'est pas en mesure de produire les renseignements demandés, il est autorisé à prouver sa capacité économique et financière par tout autre moyen considéré comme approprié.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pendant les 3 dernières années,</P>
               <P>— principaux services fournis au cours des 3 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé. Afin de garantir un niveau de concurrence suffisant, les éléments de preuve relatifs à des services pertinents fournis il y a plus de 3 ans pourront être pris en compte. Les prestations de services sont prouvées par des attestations du destinataire ou, à défaut, par une déclaration de l'opérateur économique,</P>
               <P>— titres d'études et professionnels du candidat ou des cadres de l'entreprise, et notamment des responsables de prestation de services de même nature que celle du marché,</P>
               <P>— outillage, matériel et équipement technique dont le candidat disposera pour la réalisation du marché.</P>
               <P>Les candidats sont invités à compléter les cadres suivants, remis gratuitement par le maître d'ouvrage:</P>
               <P>— un cadre de réponse «fiche synthèse» (en cas de remise électronique, les fichiers transmis doivent être en format type .xls à compléter et à fournir au même format ou dans un format compatible),</P>
               <P>— un cadre de réponse «références» (en cas de remise électronique, les fichiers transmis doivent être en format Powerpoint à compléter et à fournir au même format ou dans un format compatible).</P>
               <P>En cas de dépôt de la candidature sous format papier, ces 2 cadres doivent aussi être remis sur support physique électronique (CD-ROM, DVD-ROM, clé USB…).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>La candidature est transmise:</P>
               <P>— soit sous format papier:</P>
               <P>—— remise contre récépissé au service achats marchés de la mairie, bureau 106 bis, de 12:45 à 19:15 du lundi au jeudi et de 8:45 à 12:00 et de 12:45 à 16:00 le vendredi,</P>
               <P>ou</P>
               <P>—— envoyée, par tout courrier permettant de déterminer de façon certaine la date et l'heure de sa réception et d'en garantir la confidentialité, à mairie de Talence, service achats et marchés. La candidature se présente alors sous double enveloppe:</P>
               <P>——— l'enveloppe intérieure cachetée contenant toutes les pièces demandées, portant la mention «candidature pour le marché: marché de maîtrise d'œuvre — réhabilitation du stade nautique Henri Deschamps» et les nom et cachet du candidat,</P>
               <P>——— l'enveloppe extérieure cachetée (contenant l'enveloppe intérieure) portant la mention: «ne pas ouvrir, candidature pour le marche: marche de maîtrise d'œuvre — réhabilitation du stade nautique Henri Deschamps»,</P>
               <P>— soit sous format électronique sur la plate-forme: https://demat-ampa.fr</P>
               <P>Afin d'éviter qu'un pli transmis électroniquement soit déclaré irrecevable en raison de la présence d'un programme informatique malveillant, d'une réception hors délai, d'une ouverture impossible, les candidats peuvent parallèlement à l'envoi électronique adresser au maître d'ouvrage une copie de sauvegarde des plis sur support physique électronique ou support papier (par tout courrier permettant de déterminer de façon certaine la date et l'heure de sa réception et d'en garantir la confidentialité ou par dépôt contre récépissé) dans les délais impartis pour la remise des plis. Cette copie des dossiers est destinée à se substituer (sous réserve que la copie de sauvegarde soit parvenue dans les délais), en cas d'anomalie, aux dossiers des candidatures transmises par voie électronique au maître d'ouvrage. Cette copie est transmise sous pli scellé et comporte obligatoirement la mention: «copie de sauvegarde». Les candidatures sont transmises en une seule fois. Si plusieurs candidatures sont successivement transmises par un même candidat, seule est ouverte la dernière candidature reçue par le maître d'ouvrage dans le délai fixé. Il est impossible de combiner 2 modes de transmission tels que la voie papier et la voie électronique, à l'exception des échantillons, des documents confidentiels ou volumineux et des copies de sauvegarde. Les candidatures des OE n'ont pas à être signées lors du dépôt. Toutefois, les candidats sont informés que le seul dépôt de leur candidature vaut engagement de leur part à signer le marché au moment de son attribution. Afin d'éviter tout retard ou toute démarche supplémentaire lors de la notification, les candidats sont invités à signer leur candidature avant de la déposer. La personne habilitée à engager le candidat devra alors être titulaire d'une signature électronique référencée. En cas de signature électronique, le candidat retenu sera libre d'utiliser le certificat de son choix si celui-ci remplit les obligations minimales résultant du RGS (www.references.modernisation.gouv.fr) ou des conditions de sécurité équivalente. Les formats de signature Xades, Pades et Cades, ou tous ceux y étant conformes, sont acceptés. En outre, le certificat de signature électronique devra correspondre aux préconisations du niveau ** du RGS. Les plis arrivés en retard dans les services du maître d'ouvrage, seront enregistrés mais non ouverts. Les communications et échanges d'informations devront être réalisés au plus tard 12 j avant la date limite de remise des candidatures soit par:</P>
               <P>— voie électronique par le biais de la plate-forme https://demat-ampa.fr — télécopie au +33 556847858,</P>
               <P>— courrier permettant de déterminer de façon certaine la date et l'heure de sa réception et d'en garantir la confidentialité au service achats et marchés.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>9 rue Tastet, CS 21490</ADDRESS>
               <TOWN>Bordeaux Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33063</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 556993800</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-bordeaux@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 556243903</FAX>
               <URL>http://bordeaux.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>9 rue Tastet, CS 21490</ADDRESS>
               <TOWN>Bordeaux Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33063</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 556993800</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-bordeaux@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 556243903</FAX>
               <URL>http://bordeaux.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
