<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="181647-2018"
            EDITION="2018081">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-183008-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180523</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>81</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180426</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 081-181647</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:181647-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://http://www.groupeafnor.org/espace-fournisseurs/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.e-marchespublics.com/dossier_de_consultation_electronique_24024_554939.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79340000">Advertising and marketing services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79341100">Advertising consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79341200">Advertising management services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR106">Seine-Saint-Denis</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR106">Seine-Saint-Denis</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180423</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180523 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Рекламни и маркетингови услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklamní a marketingové služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicevirksomhed i forbindelse med reklame og marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Werbe- und Marketingdienstleistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαφήμισης και μάρκετινγκ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advertising and marketing services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de publicidad y de marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklaami- ja turundusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mainonta- ja markkinointipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de publicité et de marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advertising and marketing services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge oglašavanja i plasmana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hirdetési és marketingszolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi pubblicitari e di marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklamos ir rinkodaros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklāmas un tirgdarbības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tar-reklamar u l-marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reclame- en marketingdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi reklamowe i marketingowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de publicidade e marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de publicitate şi de comercializare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklamné a marketingové služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve oglaševanja in trženja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklam och marknadsföring</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">AFNOR</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>AFNOR</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>11 rue Francis de Pressensé</ADDRESS>
               <TOWN>La Plaine Saint-Denis</TOWN>
               <POSTAL_CODE>93571</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 141628893</PHONE>
               <E_MAIL>ilja.spaargaren@afnor.org</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR106"/>
               <URL_GENERAL>http://http://www.groupeafnor.org/espace-fournisseurs/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.e-marchespublics.com/dossier_de_consultation_electronique_24024_554939.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Association loi 1901 reconnue d'utilité publique</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Normalisation — édition — certification — formation</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Prestations de communication dans le cadre d'une campagne 360 sur la certification NF</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>AFN-18-024</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79340000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Objectif: repositionner auprès des acteurs du monde du bâtiment (constructeurs, artisans, fédérations professionnelles, etc.) la certification NF comme certification de référence. L'agence de communication devra établir une stratégie de communication auprès d'une cible B to B, et accompagner sa mise en œuvre pour le 2<FT TYPE="SUP">nd</FT> semestre 2018. L'agence doit être en capacité de mettre en œuvre la campagne, proposer l'optimisation des moyens, du média planning et de l'achat aux meilleures conditions des moyens préconisés.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79340000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79341100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79341200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR106"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Filiale du Groupe AFNOR, AFNOR Certification est leader de la certification en France, et délivre des marques à forte notoriété comme NF, AFAQ ou encore l'Ecolabel européen. AFNOR Certification cherche une agence de communication pour préconiser et mettre en œuvre une stratégie dont l'objectif est réaffirmer «NF» comme certification de référence auprès d'un cible de professionnels du bâtiments. L'agence devra proposer un mix média pertinent au regard des objectifs, du budget et des délais. L'agence est libre de s'appuyer sur tous les moyens de communication permettant de toucher les cibles. L'agence doit être en capacité de mettre en œuvre la campagne et de proposer l'optimisation des moyens, du média planning et de l'achat aux meilleures conditions des moyens préconisés. Le marché est composé d'une tranche ferme de 300 000 EUR maximum, et d'une tranche conditionnelle qui sera affermi courant 2019. Plus de précisions seront données dans le dossier de candidature.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-09-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-12-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Le marché est composé d'une tranche ferme et d'une tranche conditionnelle, qui pourra être affermie par voie d'avenant en 2019 pour une éventuelle campagne supplémentaire.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>1) compréhension des enjeux de la certification NF;</P>
                  <P>2) références sur des projets analogues et des références client comparables à AFNOR;</P>
                  <P>3) organisation de l'agence, compétences et profil de l'équipe projet;</P>
                  <P>4) démarche RSE, qualité et lutte anti-corruption</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Les candidats doivent présenter leur candidature à l'aide d'un dossier de candidature, disponible sur simple demande auprès du contact pour la consultation — Veuillez-vous référer aux instruction du paragraphe 6 Section VI: Renseignements complémentaires. Le dossier de candidature est à retirer par mail auprès de l'acheteur en charge de la consultation, adresse mail: ilja.spaargaren@afnor.org.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Les renseignements et formalités nécessaires pour évaluer si le soumissionnaire est habilité à exercer.</P>
               <P>L'activité professionnelle sont les suivants:</P>
               <P>A/ un extrait KBis datant de moins de 3 mois ou tout autre document équivalent;</P>
               <P>B/ une lettre de candidature pouvant être par exemple complétée au travers d'un formulaire DC1 disponible sur le site de la Direction des affaires juridique du ministère de l'économie à l'adresse suivante: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-candidat-dc1-dc2-dc3-dc4;</P>
               <P>C/ la déclaration du candidat complétée au travers d'un formulaire DC2 disponible sur le site de la Direction des affaires juridique du ministère de l'économie à l'adresse suivante: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-candidat-dc1-dc2-dc3-dc4;</P>
               <P>D/ le dossier de candidature transmis par AFNOR sur demande, dûment rempli au travers de ses divers onglets, notamment celui comportant la déclaration sur l'honneur certifiant AFNOR, que le candidat n'entre dans aucun des cas mentionnés aux articles 45 et 48 de l'ordonnance n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2015-899 du 23.7.2015 et notamment qu'il est en règle au regard des articles L. 5212-1 à L. 5212-11 du Code du travail concernant l'emploi des travailleurs handicapés,qui devra être signée et datée;</P>
               <P>E/ en cas de redressement judiciaire, la copie du jugement prononcé à cet effet;</P>
               <P>F/ un document attestant que la personne signataire des documents est habilitée à représenter l'entreprise candidate;</P>
               <P>G/ en cas de groupement:</P>
               <P>— chaque membre du groupement devra remettre l'ensemble des pièces susvisées et,</P>
               <P>— l'habilitation du mandataire par ses co-traitants, complétée par le candidat individuel ou, le cas échéant, par tous les membres du groupement;</P>
               <P>H/ en cas de sous-traitance, la présentation du ou des sous-traitant(s) au travers d'un formulaire DC4 disponible sur le site de la Direction des affaires juridique du ministère de l'économie à l'adresse suivante:</P>
               <P>http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-candidat-dc1-dc2-dc3-dc4</P>
               <P>NB: Le candidat peut présenter sa candidature sous la forme d'un document unique de marché européen (DUME) établi conformément au modèle fixé par le règlement de la commission européenne établissant le formulaire type pour le document unique de marché européen, en lieu et place des documents mentionnés ci-dessus. Les candidats peuvent réutiliser un DUME qui a déjà été utilisé dans une procédure antérieure, à condition de confirmer que les informations qui y figurent sont toujours valables.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>a) une déclaration concernant:</P>
               <P>— le chiffre d'affaire annuel global réalisé par le candidat sur chacun des 3 derniers exercices disponibles,</P>
               <P>— le chiffre d'affaires annuel réalisé par le candidat sur chacun des 3 derniers exercices disponibles communiqués l'activité objet de la présente consultation;</P>
               <P>b) les bilans ou extraits de bilan, concernant les trois derniers exercices fiscaux, pour les candidats pour lesquels l'établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi;</P>
               <P>c) La solvabilité du candidat</P>
               <P>NB: Dans le cas où le candidat est objectivement dans l'impossibilité de produire ces renseignements, en particulier lorsqu'il est de création récente, il apporte la preuve de cette incapacité et communique en lieu et place de ces éléments tout document de nature à attester de sa capacité économique et financière à exécuter le marché.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Les renseignements et formalités nécessaires pour évaluer si le soumissionnaire dispose des capacités techniques et professionnelles sont les suivants:</P>
               <P>a) présentation du candidat: activités principales, activités objet de la soumission, description de l'organisation du candidat, des compétences et profils, organigramme;</P>
               <P>b) déclaration relative aux 5 références pour des prestations B-to-B avec un périmètre et un budget comparable à celles objet de la présente consultation, de préférence pour des campagnes de publicité orientées «Prestations de service» et B-to-B. Préciser coordonnées d'un contact auprès de qui AFNOR pourra vérifier les références citées. </P>
               <P>NB: dans le cas où le candidat communique plus de cinq références, seules les cinq premières dans l'ordre de présentation du dossier font l'objet d'une notation;</P>
               <P>c) capacité à restituer le besoin particulier d'AFNOR au regard de la spécificité de la certification et de la marque NF: Il est demandé aux candidats de produire une note de maximum 3 pages A4, à partir des éléments d'information fournis dans le document joint au dossier de candidate.</P>
               <P>d) démarches qualité et RSE et lutte anti-corruption:</P>
               <P>— description dans l'onglet dédié du dossier de candidature transmis aux candidats qui en font la demande auprès du contact, des actions mises en place dans le cadre de sa démarche pour le management de la qualité des prestations objet du marché, et de sa démarche RSE, et démarche de lutte anti-corruption, le cas échéant indiquer les certifications et/ou évaluations obtenues en la matière,</P>
               <P>— description succincte des méthodes et outils utilisés.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-25</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Un dossier de candidature est à retirer par mail auprès de l'acheteur en charge de la consultation, adresse mail: ilja.spaargaren@afnor.org.</P>
               <P>— les dossiers de candidature complétés peuvent être transmis par mail à l'attention de l'acheteur ou être transmis par le biais du profil acheteur du groupe AFNOR, selon les instructions données dans le dossier de candidature,</P>
               <P>— les candidats demeurent entièrement responsables des moyens utilisés pour l'acheminement de leur dossier. En cas d'acheminement par un tiers, les candidats feront leur affaire des frais de transports et assurance,</P>
               <P>— AFNOR avertira 10 jours ouvrés avant la fin du délai imparti, par courrier électronique, chaque soumissionnaire dont les éléments de candidature seraient absents ou incomplets, pour leur permettre de compléter leur dossier. Pour respecter le principe de l'égalité de traitement, tous les autres candidats seront, dans le même temps, informés de la possibilité de compléter leur candidature dans les mêmes délais. En aucun cas, ce nouveau délai ne peut être mis à profit par les candidats pour compléter leur offre.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 boulevard du Palais</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75055</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144327856</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Précisions concernant les délais d'introduction de recours: Il est possible de former un référé pré-contractuel avant la signature du marché. Pour de plus amples renseignements, le candidat est invité à se reporter à l'article L. 1441-1 et suivants du Code de procédure civile.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
