<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="182377-2018"
            EDITION="2018081">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-182658-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180604</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>81</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180426</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 081-182377</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:182377-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.eon.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000014342018/reszletek</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31321220">Medium-voltage cable</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU221">Győr-Moson-Sopron</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU221">Győr-Moson-Sopron</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">430000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180423</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180604 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Кабел за средновисоко напрежение</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kabely středního napětí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Middelspændingskabler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mittelspannungskabel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Καλώδια μέσης τάσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medium-voltage cable</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cables de media tensión</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Keskpingekaabel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Keskijännitekaapelit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Câble moyenne tension</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medium-voltage cable</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Srednjonaponski kabel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Közepes feszültségű kábelek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cavi a media tensione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vidutinės įtampos kabeliai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vidēja sprieguma kabeļi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cable tal-vultaġġ medju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Middenspanningskabels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kabel średniego napięcia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cabos de média tensão</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cablu de tensiune medie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Káble stredného napätia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Srednjenapetostni kabli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Győr</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medelspänningskabel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">E.ON Gazdasági Szolgáltató Kft.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>E.ON Gazdasági Szolgáltató Kft.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>EKRSZ_56494433</NATIONALID>
               <ADDRESS>Kandó Kálmán Utca 11-13.</ADDRESS>
               <TOWN>Győr</TOWN>
               <POSTAL_CODE>9027</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Pintér Gábor</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 305373839</PHONE>
               <E_MAIL>gabor.pinter@eon-hungaria.com</E_MAIL>
               <FAX>+36 52511221</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU221"/>
               <URL_GENERAL>http://www.eon.hu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000014342018/reszletek</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000014342018/reszletek</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>N2XS(F)2Y 1x300RM/25 20KV földkábel szállítása</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>EKR000014342018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="31321220"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Középfeszültségű (röviden KÖF) N2XS(F)2Y 1x300RM/25 20KV tipusú földkábel szállítása Árubeszerzési szerződés alapján.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">430000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="31321220"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU221"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>E.ON Gazdasági Szolgáltató Kft. Győr központi raktár</P>
                  <P>9027 Győr, Kandó Kálmán u. 11-13</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Áruszállítási szerződés alapján, "Térhálós polietilén szigetelésű középfeszültségű kábelek műszaki specifikáció"-jaban rögzített követelményeknek megfelelő középfeszültségű N2XS(F)2Y 1x300RM/25 20KV földkábel szállítása.</P>
                  <P>Alap mennyiség: 5 865 m.</P>
                  <P>Alap mennyiség becsült értéke: 129 065 EUR.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">430000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">9</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Középfeszültségű N2XS(F)2Y 1x300RM/25 20KV földkábel szállítása.</P>
                  <P>Opcionális mennyiség: 13 675 m.</P>
                  <P>Opcionális mennyiség becsült értéke: 300 935 EUR.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Ajánlatkérő a Kbt. 75. § (2) bekezdés e) pont szerinti eredménytelenségi indokot nem alkalmazza.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1) bekezdésében és a 62. § (2) bekezdésében foglalt kizáró okok fennállnak.</P>
               <P>Igazolása: A közbeszerzési eljárásokban az alkalmasság és a kizáró okok igazolásának, valamint a közbeszerzési műszaki leírás meghatározásának módjáról szóló 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet (Korm. rendelet) 2-16. §-ai szerint. Az ajánlattevőknek az ajánlat benyújtásakor - az előzetes ellenőrzés körében - a Kbt. 69. § (2) bekezdésének megfelelően, az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy nem tartozik a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdésének hatálya alá.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Az Ajánlattevőnek a közbeszerzési eljárásokban az alkalmasság és a kizáró okok igazolásának, valamint a közbeszerzési műszaki leírás meghatározásának módjáról szóló 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése és 19. §-ának előírásai szerint a szerződés teljesítéséhez szükséges pénzügyi és gazdasági alkalmasságát az alábbiak szerint kell igazolnia:</P>
               <P>P.1. Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése és 19. §-ának (1) c) pontja alapján az Ajánlattevőnek be kell nyújtania a felhívás feladását megelőző három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti évre vonatkozó, teljes - általános forgalmi adó nélkül számított - és a közbeszerzés tárgyából származó (KÖF kábelek szállítása) - általános forgalmi adó nélkül számított - árbevételéről szóló cégszerűen aláírt nyilatkozatát, attól függően, hogy az Ajánlattevő mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg a tevékenységét, amennyiben ezek az adatok rendelkezésre állnak.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>P1: Alkalmas az Ajánlattevő: ha a ajánlati felhívás feladását megelőző három lezárt üzleti évben teljes - általános forgalmi adó nélkül számított - árbevétele együttesen eléri összesen a 95 000 000 HUF-t valamint specifikus árbevétele a szerződés által érintett üzleti területre vonatkozóan (KÖF kábelek szállítása) együttesen eléri összesen a 50 000 000 HUF-t.</P>
               <P>Idegen pénznemben való árbevétel esetén HUF-ra történő átváltási árfolyam a következő: bármely deviza esetén az üzleti év fordulónapján érvényes adott devizára vonatkozó MNB árfolyam. A Kbt. 65. § (6) bekezdése alapján az előírt közös ajánlat benyújtása esetén a P.1. alkalmassági követelmény tekintetében közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Az előírt alkalmassági követelményeknek ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül.</P>
               <P>Az ajánlattevőknek az ajánlat benyújtásakor - az előzetes ellenőrzés körében - a Kbt. 69. § (2) bekezdésének megfelelően, az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával kell az alkalmassági követelményeknek való megfelelést előzetesen igazolnia. Az egységes európai közbeszerzési dokumentumban elegendő az ajánlattevő vagy kapacitást biztosító szervezet olyan tartalmú nyilatkozatának benyújtása, hogy az megfelel az alkalmassági követelményeknek. A P1 alkalmassági követelménynek való megfelelést a Kbt. 69. § (4) bekezdése szerinti vizsgálat során - az ajánlatkérő felhívására - a gazdasági szereplőknek az ebben a pontban meghatározott igazolások, nyilatkozatok benyújtásával kell igazolnia. A kapacitást rendelkezésre bocsátó szervezetnek az előírt igazolási módokkal azonos módon kell igazolnia az adott alkalmassági feltételnek történő megfelelést.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Az Ajánlattevőnek 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 5. §-a, valamint a 307/2015. (X. 27.) Korm. rendelet 4. §-a előírásai szerint az alábbiak szerint kell igazolnia:</P>
               <P>M1: be kell nyújtani a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21.§ (1) c) alapján a termék gyártójánál működő minőségirányítási, minőségbiztosítási rendszer alkalmazását igazoló MSZ EN ISO 9001 vagy azzal egyenértékű tanúsítvány másolatát. Továbbá be kell nyújtani a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21.§ (1) g) alapján a termék gyártójánál működő környezetirányítási rendszer ISO 14001 vagy azzal egyenértékű szabvány szerinti tanúsítvány másolatát.</P>
               <P>M2: be kell nyújtani a 21. § (1) a) alapján három év (36 hónap) legjelentősebb Ajánlat szerinti releváns KÖF kábelek (N2XS(F)2Y vagy NA2XS(F)2Y) szállításait.</P>
               <P>M3: 307/2015. (X. 27.) Korm. rendelet 4. § (4) alapján be kell nyújtani a termék gyártójának kiállított, a VDE minősítő intézet által kiadott VDE védjegy használatára vonatkozó hatályos engedélyének másolatát.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>M1: Alkalmas az ajánlattevő, ha a megajánlott termék gyártója rendelkezik hatályos, bármely nemzeti rendszerben akkreditált tanúsító szervezet által tanúsított minőségbiztosítási, minőségirányítási rendszerrel (ISO 9001) és bármely nemzeti rendszerben akkreditált tanúsító szervezet által tanúsított környezetirányítási rendszerrel (ISO 14001), illetve ezekkel egyenértékű a minőségbiztosítási és környezetirányítási intézkedések egyéb bizonyítékaival.</P>
               <P>M2: Alkalmas az ajánlattevő: amennyiben igazolja, hogy a felhívás feladásától visszafelé számított megelőző 36 hónapban a közbeszerzés tárgya szerinti szerződésszerűen teljesítései ellen-szolgáltatásainak összege eléri a következő értéket: - N2XS(F)2Y vagy NA2XS(F)2Y kábelek: nettó 300 000 EUR;</P>
               <P>M3: Alkalmas az ajánlattevő: amennyiben igazolja a megajánlott termék gyártójának a VDE védjegy használatára vonatkozó hatályos engedélye van. VDE jelzés használati engedélyének meg kell felelnie a rá vonatkozó szabványok aktuális verziójának, amelyeket felhasználva lehet a megfelelőségi igazolásokat elkészíteni.</P>
               <P>Az ajánlattevőknek az ajánlat benyújtásakor - az előzetes ellenőrzés körében - a Kbt. 69. § (2) bekezdésének megfelelően, az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával kell az alkalmassági követelményeknek való megfelelést előzetesen igazolnia. Az egységes európai közbeszerzési dokumentumban elegendő az ajánlattevő vagy kapacitást biztosító szervezet olyan tartalmú nyilatkozatának benyújtása, hogy az megfelel az alkalmassági követelményeknek.</P>
               <P>Közös ajánlat benyújtása esetén a Kbt. 65. § (6) bekezdése alapján az előírt M.1., M.2., M.3. alkalmassági követelmények tekintetében az alkalmasságot igazoló gazdasági szereplők együttesen is megfelelhetnek. Az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Gazdasági és pénzügyi alkalmasság, műszaki, illetve szakmai alkalmasság, valamint az Ajánlati dokumentációként rendelkezésre bocsátott műszaki specifikációk maradéktalan teljesítése.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>A nyertes ajánlattevő késedelmi, hibás teljesítési illetve meghiúsulási kötbér fizetésére kötelezett az ajánlati dokumentációban meghatározottak szerint. A nyertes Ajánlattevő jótállást köteles vállalni az Ajánlati dokumentációban meghatározottak szerint.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Előleget az Ajánlatkérő nem fizet. A fizetés - a szerződésben meghatározott módon és tartalommal- a teljesítésigazolásokkal ellátott számla ellenében banki átutalással történik. Ajánlatkérő az ellenszolgáltatást a teljesítést követően utólag, a nyertes ajánlattevő szerződésszerű teljesítésének ajánlatkérő teljesítésigazolásra jogosult képviselője általi igazolást követően kiállított, formai és tartalmi szempontból szabályszerű számla alapján, a Kbt. 135. § alapján, a 2013. évi V. törvény (Ptk.) 6:130. § bekezdésben meghatározott feltételek mellett átutalással teljesíti a számla kézhezvételétől számított 30 napon belül. Ajánlatkérő késedelmes fizetése esetén a késedelmi kamatra vonatkozóan a 2013. évi V. törvény (Ptk.) Ptk. 6:48. § -a az irányadó. Az ajánlattétel, a szerződés és a kifizetések pénzneme: EUR.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Több Ajánlattevő közös ajánlata esetén az Ajánlatkérő nem követeli meg és nem is teszi lehetővé gazdálkodó szervezet alapítását a nyertes Ajánlattevőktől.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Ajánlati dokumentációban csatolt Árubeszerzési szerződés és a szintén csatolt, árubeszerzésre vonatkozó E.ON Hungária Csoport Általános Szerződéses Feltételei (ÁSZF) alapján.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <EAUCTION_USED/>
            <INFO_ADD_EAUCTION>
               <P>Az elektronikus árlejtés részletes szabályait az Ajánlati dokumentáció tartalmazza. Ajánlatkérő élhet a 424/2017 Korm. r. 26. § (2) bekezdésében előírtakkal.</P>
            </INFO_ADD_EAUCTION>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">1</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-04</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>424/2017.(XII. 19.) Korm. rendelet 15. § (4) alapján</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EORDERING/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Az ajánlatot a Kbt. 66. § alapján kell megtenni.</P>
               <P>2. Az ajánlatkérő hiánypótlást biztosít a Kbt. 71. §-ában foglaltak szerint. Ajánlatkérő alkalmazza a Kbt. 71. § (6) bekezdésében foglaltakat.</P>
               <P>3. Az ajánlatkérő az ajánlat elkészítéséhez Ajánlattételi Kiegészítő Iratot készít. Az Ajánlati dokumentációt Ajánlatkérő elektronikusan elérhetővé teszi. Az Ajánlati dokumentáció továbbadása kizárólag a közös ajánlattevők, az alkalmasság igazolására igénybevettek valamint az alvállalkozók részére megengedett. Ajánlattevő és alvállalkozója köteles a jelen eljárásban megszerzett információkat bizalmasan, üzleti titokként kezelni.</P>
               <P>4. Az Ajánlattevőnek ajánlatában nyilatkoznia kell a Kbt. 66. § (6) a) és b) pontjaiban foglaltakkal kapcsolatban (nemleges nyilatkozatot is csatolni kell). Az Ajánlattevő ajánlatában köteles csatolni nyilatkozatát a Kbt. 66. § (4) bekezdés szerint (nemleges nyilatkozatot is csatolni kell).</P>
               <P>5. Ajánlattevőnek ajánlatában nyilatkoznia kell, hogy cégügyében van-e módosítás folyamatban. Folyamatban lévő változásbejegyzési eljárás esetében az ajánlattevő vagy részvételre jelentkező, az ajánlathoz köteles csatolni a cégbírósághoz benyújtott változásbejegyzési kérelmet és az annak érkezéséről a cégbíróság által megküldött igazolást. (321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 13. §)</P>
               <P>6. III.1.2) és a III.1.3) szerinti feltételek és ezek előírt igazolási módja a minősített ajánlattevők hivatalos jegyzékébe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbb.</P>
               <P>7. Ajánlatkérő a legalacsonyabb ár bírálati szempontot alkalmazza, mivel az ajánlatkérő igényeinek konkrétan meghatározott minőségi és műszaki követelményeknek megfelelő áru felel meg, és a gazdaságilag legelőnyösebb ajánlat kiválasztását további minőségi jellemzők nem, csak a legalacsonyabb ár értékelése szolgálja.</P>
               <P>8. Ajánlatkérő azon Ajánlattevővel köt Áruszállítási szerződést,</P>
               <P>a) aki által megajánlott termék minden pontban megfelel a kiadott műszaki specifikációk által támasztott követelményeknek</P>
               <P>b) aki elfogadja az Ajánlatkérő által kiadott szerződés tervezetben foglalt feltételeket</P>
               <P>c) az elektronikus árlejtést követően a Kbt. 76. § (2) bekezdés a) pontja alapján a legalacsonyabb árat tartalmazó ajánlatot nyújtott be.</P>
               <P>9. Az Ajánlatkérő fenntartja a jogot, hogy a Kbt. 74. § (2) bekezdése szerint kizárja az eljárásból az(oka)t az ajánlattevőt (ket), aki(k) árubeszerzés esetében ajánlatában olyan származású árut ajánl(anak), amely számára nem kell nemzeti elbánást nyújtani.</P>
               <P>10. Az eljárást megindító felhívásban, illetve a közbeszerzési dokumentumokban nem szabályozott kérdésekben a 2015. évi CXLIII. törvény (Kbt.), a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet, valamint a 307/2015. (X. 27.) Korm. rendelet vonatkozó rendelkezései az irányadóak.</P>
               <P>11. A hirdetmény a közbeszerzésekről szóló 424/2017. (XII. 19.) Korm. rendelet alapján kerül közzétételre.</P>
               <P>12. A felelős akkreditált közbeszerzési szaktanácsadó neve: dr. Tasnádi Gábor, levelezési címe: 1112 Budapest, Kánai u. 5. II. 205., e-mail címe: gabor.tasnadi@drtasnadi.hu, lajstromszáma: 00149.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828592</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Kbt. 148. § szerint.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828592</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
