<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="182496-2018"
            EDITION="2018081">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-187294-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>81</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180426</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 081-182496</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:182496-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.uestra.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YHSY9V2</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34622100">Tramway passenger coaches</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50224000">Reconditioning services of rolling stock</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE92">Hannover</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE92">Hannover</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 117-235446</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180425</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Хановер</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Трамвайни вагони</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tramvaje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Passagervogne til sporveje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Straßenbahnpersonenwagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ανόβερο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επιβατικά βαγόνια αστικού σιδηροδρόμου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tramway passenger coaches</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Coches de pasajeros de tranvía</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trammi reisivagunid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raitiovaunun matkustajavaunut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanovre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Voitures de tramway</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tramway passenger coaches</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tramvajski putnički vagoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Villamos-személykocsik</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Carrozze tranviarie per passeggeri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanoveris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tramvajaus keleiviniai vagonai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanovera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tramvaju pasažieru vagoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vaguni għall-passiġġieri tat-trammijiet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Passagierswagons voor tramspoor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanower</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tramwajowe wagony pasażerskie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanôver</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Carruagens de passageiros para eléctricos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanovra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vagoane de tramvai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električkové osobné vozne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tramvajski potniški vagoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Personvagnar för spårväg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">ÜSTRA Hannoversche Verkehrsbetriebe Aktiengesellschaft</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>ÜSTRA Hannoversche Verkehrsbetriebe Aktiengesellschaft</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am Hohen Ufer 6</ADDRESS>
               <TOWN>Hannover</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30159</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>HLP. Dr. Alexandra Losch</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>alexandra.losch@hlp-rae.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE92"/>
               <URL_GENERAL>www.uestra.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YHSY9V2</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>ÜSTRA_Aufarbeitung_TW 6000</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2018_04_TW 6000</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34622100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Ziel des Ausschreibungsverfahrens ist es, einen Rahmenvertrag über die Aufarbeitung von Stadtbahnwagen des Typs TW 6000 abzuschließen. Auf Basis des Rahmenvertrags sind durch den künftigen Auftragnehmer 18 Stadtbahnwagen [=Basisauftrag] (inklusive Optionen der Aufarbeitung weiterer, bis zu 22 Stadtbahnwagen [=Option/en]) vom Typ TW 6000 aufzuarbeiten.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50224000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE92"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>ÜSTRA</P>
                  <P>Am Hohen Ufer 5</P>
                  <P>30159 Hannover</P>
                  <P>Betriebshof Glocksee, Ira-Wolkowa-Weg 1</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Fahrzeugelektrotechnik soll beibehalten werden. Vereinzelte Kabelbäume aus dem Gelenkbereich müssen ersetzt werden. Zu den geplanten Arbeiten werden gehören: Faltenbälge, Neubeplankung Außenhülle unterhalb des Fensterbandes auf Fahrzeuggerippe, Neulackierung, Erneuerung Sekundärrollenbalgfeder, Erneuerung Fußboden im gesamten Fahrzeug, Tausch Hydraulikverrohrung und Gelenkleitungen, Aufarbeitung Drehkranz, Fenster- und Gummiaustausch, Erneuerung Seitenverkleidungen im Innenraum, Erneuerung Bordrechner und Funk, Einbau einer Fahrerraumklimaanlage, Umbau des Fahrerstandes nach ergonomischen Gesichtspunkten, Errichtung eines Mehrzweckabteils, Einbau Fahrgastfernsehen und Fahrgastsprechstellen, Umbau auf LED Fahrgastraumbeleuchtung nebst Gestaltungsidee für optische Gestaltung.</P>
                  <P>Die Drehgestelle werden durch ÜSTRA selbst aufgearbeitet.</P>
                  <P>Eine grobe Übersicht des Aufarbeitungsbedarfs ergibt sich aus einem Gutachten vom 29.4.2015 der TÜV Rheinland InterTraffic GmbH. Der konkrete Aufarbeitungsbedarf ist jeweils individuell fahrzeugweise zu ermitteln. Der Rahmenvertrag bezieht sich auf die Aufarbeitung des Basisauftrags über 18 (nebst Option bis zu weiteren 22) Stadtbahnwagen. Der Rahmenvertrag wird Gegenstand der Verhandlungen sein.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Im Fall der Ziehung der ausgeschriebenen Optionen wird der abzuschließende Vertrag angemessen verlängert. ÜSTRA erwartet, dass monatlich mindestens 2 Stadtbahnwagen instand gesetzt werden.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>4</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Die Auswahl der Bewerber, die zur Angebotsabgabe aufgefordert werden, erfolgt anhand folgender Kriterien und den nachfolgend benannten Gewichtungen:</P>
                  <P>a) Referenzen („Kompetenz und Erfahrung“) der Bewerbers/der Bewerbergemeinschaft, 50 %</P>
                  <P>Für die Auswahl entscheidend ist zu 50 % die nachgewiesene Kompetenz und Erfahrung anhand des Grades der Vergleichbarkeit und der Anzahl der eingereichten Referenzen über die mit der ausgeschriebenen Leistung vergleichbar erbrachten Leistungen gemäß Formblatt F6 (Bestandteil des Anlagenkonvolutes 2 – Formblätter zum Teilnahmewettbewerb).</P>
                  <P>Die Vergabestelle wird anhand der eingereichten Referenzen die Kompetenz und Erfahrung des Bewerbers/ der Bewerbergemeinschaft durch Vergabe von Punkten 1-10 bewerten. Positiv berücksichtigt werden Erfahrungen und Kompetenzen anhand der nachgewiesenen Referenzprojekte mit einer hohen Vergleichbarkeit der Aufgabenstellung. Positiv bewertet werden Referenzleistungen über parallel aufgearbeitete Fahrzeuge, die zeitlich aktuell abgearbeitet wurden. Konkret wird somit eine Referenz, die aus jüngerer Zeit stammt und sich über parallel aufgearbeitete Fahrzeuge verhält, besser bewertet als Referenzen aus älterer Zeit, die jeweils nur Aufarbeitungen einzelner Fahrzeuge belegen. Die am höchsten vergleichbare Referenz wird mit 10 Punkten bewertet, die übrigen erhalten eine entsprechend der Vergleichbarkeit hohe Punktzahl. Der entsprechende Punktwert wird mit dem Faktor 50 multipliziert.</P>
                  <P>b) Technische Ausstattung, 20 %</P>
                  <P>Bewertet wird die technische Ausstattung und Möglichkeit zur Aufarbeitung mehrerer Fahrzeuge aufgrund der Angaben des Bewerbers/der Bewerbergemeinschaft. Positiv bewertet wird eine technische Infrastruktur, die die parallele Aufarbeitung von mehr als 3 Fahrzeugen ermöglicht. Ferner wird eine technische Ausstattung positiv bewertet, die qualifizierte technische Abnahmevorrichtungen umfasst, etwa eine Gleisanlage mit Stromabnahme, die die Abnahmevoraussetzungen belastbar sicherstellt.</P>
                  <P>Die qualitativ beste technische Ausstattung wird mit 10 Punkten bewertet, die übrigen erhalten eine entsprechend der Vergleichbarkeit hohe Punktzahl. Der entsprechende Punktwert wird mit dem Faktor 20 multipliziert.</P>
                  <P>c) Grad der Kundenzufriedenheit, 30 %</P>
                  <P>Bestandteil der Vergabeunterlagen ist das Formblatt F9, das als Mustervorlage verwandt werden kann. Gewertet wird jeweils nur der Grad der nachgewiesenen Zufriedenheit einer vergleichbaren Referenz. Ein Bewerber erhält für jeden sehr zufriedenen Referenzkunden pro ausgefülltem Formblatt 5 Punkte, für jeden zufriedenen Kunden 2 Punkte. Für alle sonstigen Referenzbestätigungen erhält der Bewerber 0,5 Punkte. Der Bewerber mit der höchsten Punktzahl erhält 10 Wertungspunkte. Die übrigen Bewerber erhalten anteilig weniger Wertungspunkte.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Bestellmöglichkeit der Aufarbeitung weiterer, bis zu 22 Stadtbahnwagen.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Die Aufarbeitung des Basisauftrags soll binnen 24 Monaten erfolgen. Die Ziehung weiterer Optionen führt zu einer Vertragsverlängerung. Die Vergabestelle erwartet, dass mindestens 2 Stadtbahnwagen pro Monat gem. Lastenhefte aufgearbeitet werden.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>a) Eigenerklärung zum Unternehmen, zum Firmenprofil sowie zum Personalbestand gemäß Formblatt F3.</P>
               <P>b) Eigenerklärung über das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen gemäß § 123 f. GWB (Formblatt F4).</P>
               <P>c) Einzureichen ist ein Nachweis einer Betriebshaftpflichtversicherung für Personen- sowie für Sach- und Vermögensschäden je Schadensfall, welche bei einem in der EU zugelassenen Versicherer abgeschlossen ist. Die Mindestdeckungssumme für Personenschäden sowie für Sach- und Vermögensschäden hat jeweils mindestens drei (3) Mio. Euro zu betragen. Es genügt eine verbindliche Erklärung, dass eine entsprechende Versicherung für den Bewerber/die Bewerbergemeinschaft im Auftragsfall abgeschlossen wird und ein in der EU zugelassenes Versicherungsunternehmen die Bereitschaft zum Abschluss des Versicherungsvertrages schriftlich bestätigt (Erklärung auf Formblatt F3).</P>
               <P>d) Aktueller Handelsregisterauszug, nicht älter als 6 Monate zum Stichtag der Bewerbungsfrist oder soweit dieser nicht existiert, eine Gewerbeanmeldung. Sollte der Bewerber in einem EU-Mitgliedsland ansässig sein, sind die vergleichbaren Bescheinigungen des EU-Mitgliedslandes vorzulegen.</P>
               <P>e) Nachweis einer Zertifizierung gem. DIN 15085 sowie gem. DIN EN 6701-2.</P>
               <P>f) Bewerbergemeinschaftserklärung nebst Angabe der Haftung, sofern eine Bewerbergemeinschaft gebildet wird.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>a) Eigenerklärung über die Gesamtumsätze der letzten 3 Geschäftsjahre und der Umsätze der letzten 3 Geschäftsjahre, die mit der ausgeschriebenen Leistung vergleichbar sind (Formblatt F5);</P>
               <P>b) Vorlage von Jahresabschlüssen oder Bilanzen des Unternehmens für die letzten 3 Geschäftsjahre.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Vom Bewerber und, sofern sich Bewerbergemeinschaften bewerben, von den Mitgliedern der Bewerbergemeinschaften sind neben dem Teilnahmeantrag von jedem Mitglied der Bewerbergemeinschaft nachfolgende Erklärungen und nachfolgende Nachweise zu erbringen und mit dem Teilnahmeantrag einzureichen.</P>
               <P>a) Eigenerklärung über das jährliche Mittel der vom Bewerber/von der Bewerbergemeinschaft in den letzten 3 Jahren Beschäftigen, gegliedert nach Projektleitung, technische und kaufmännische Abteilung inklusive der Darstellung der beruflichen Qualifizierung der Projektleitung;</P>
               <P>b) Angabe der technischen Ausstattung der Betriebsstätte;</P>
               <P>c) Referenzen über abgeschlossene vergleichbare Projekte der letzten 10 Jahre der Bewerber bzw. den Mitgliedern der Bewerbergemeinschaft. Vergleichbar sind Leistungen, die die Aufarbeitung von Stadtbahnwagen oder von Schienenfahrzeugen des Nahverkehrs zum Gegenstand haben. Nachzuweisen sind mindestens 2 vergleichbare Referenzprojekte aus den letzten 10 Jahren über abgeschlossene Aufarbeitungsleistungen an mindestens fünf (5) innerhalb von 12 Monaten parallel aufgearbeiteten Fahrzeugen, die der BOStrab unterliegen, oder der gleichen Anzahl von Schienenfahrzeuge des Nahverkehrs.Anzugeben ist neben der Beschreibung des jeweiligen Referenzprojektes</P>
               <P>— die Art und die Auftragssumme der jeweils erbrachten Leistungen,</P>
               <P>— der Auftraggeber,</P>
               <P>— Ort und Zeit der Ausführung,</P>
               <P>— Ansprechpartner mit Telefonnummer und/oder E-Mail-Adresse,</P>
               <P>— Art der Aufarbeitung und der erbrachten Leistungen.</P>
               <P>d) Angabe des Bewerbers/der Bewerbergemeinschaft zu Maßnahmen zur Gewährleistung der Qualität. Der Nachweis kann durch eine Zertifizierung für Qualitätsmanagement, z. B. DIN ISO 9001, erfolgen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Nachzuweisen sind mindestens 2 vergleichbare Referenzprojekte aus den letzten 10 Jahren über abgeschlossene Aufarbeitungsleistungen an mindestens 5 innerhalb von 12 Monaten parallel aufgearbeiteten Fahrzeugen, die der BOStrab unterliegen, oder Schienenfahrzeuge des Nahverkehrs. Details wie oben.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Siehe Vergabeunterlagen</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Siehe Vergabeunterlagen</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Gesamtschuldnerisch haftend mit einem bevollmächtigten Vertreter</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 117-235446</NOTICE_NUMBER_OJ>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXP4YHSY9V2</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Niedersachsen beim Niedersächsischen Ministerium für Wirtschaft, Arbeit, Digitalisierung und Verkehr</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Auf der Hude 2</ADDRESS>
               <TOWN>Lüneburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21339</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>vergabekammer@mw-niedersachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 41311529-43</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Genaue Angaben zu den Fristen für die Einlegung von Rechtsbehelfen:</P>
               <P>Wettbewerbsteilnehmern steht der vergaberechtliche Rechtsschutz gemäß den §§ 160 ff. GWB zur Verfügung. Ein Nachprüfungsverfahren ist nur auf Antrag zulässig. Antragsbefugt ist gemäß § 160 Abs. 2 GWB jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Abs. 6 GWB durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oderzu entstehen droht. Der Antrag ist gemäß § 160 Abs. 2 GWB unzulässig, soweit.</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Abs. 2 bleibt unberührt,</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügtwerden,</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zuwollen, vergangen sind. Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach</P>
               <P>§ 135 Satz 1 Nr. 2. § 134 Abs. 1 Satz 2 GWB bleibt unberührt.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Niedersachsen beim Niedersächsischen Ministerium für Wirtschaft, Arbeit, Digitalisierung und Verkehr</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Auf der Hude 2</ADDRESS>
               <TOWN>Lüneburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21339</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-25</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
