<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="182485-2018"
            EDITION="2018081">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-182100-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180528</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>81</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180426</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 081-182485</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:182485-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.eni.com</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90711500">Environmental monitoring other than for construction</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITH57">Ravenna</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">4900000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180423</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180528 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="J">Extraction of gas and oil</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Наблюдение на околната среда за цели, различни от тези на строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ekologické monitorování v jiných případech než u stavby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miljømonitering for andet end bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Umweltüberwachung in anderen Bereichen als dem Bausektor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Περιβαλλοντική παρακολούθηση, εκτός αυτής που προορίζεται για κατασκευαστικά έργα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Environmental monitoring other than for construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Seguimiento medioambiental que no sea para la construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehituse keskkonnaseire, v.a ehitusega seotud</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ympäristövaikutusten seuranta muuta kuin rakentamista varten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Surveillance de l'environnement autre que pour la construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Environmental monitoring other than for construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Praćenje stanja okoliša, osim za građenje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nem építkezéssel kapcsolatos környezeti monitoring</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Monitoraggio ambientale diverso da quello per costruzioni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aplinkos stebėjimas (ne statyboms)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vides monitorings, izņemot būvniecībai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Monitoraġġ ambjentali għajr għall-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Milieutoezicht voor andere activiteiten dan bouw</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Monitoring środowiska naturalnego inny niż dotyczący branży budowlanej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Monitorização ambiental fora do âmbito da construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Monitorizare de mediu, alta decât cea pentru construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Monitorovanie životného prostredia v iných prípadoch ako v súvislosti so stavbou</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Okoljsko spremljanje, razen za gradbeništvo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miljöövervakning utom för byggprojekt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Eni S.p.A. qui rappresentata da Syndial S.p.A., servizi ambientali, con sede legale in San Donato Milanese (MI), piazza Boldrini 1, capitale interamente versato 424 818 703,05 EUR, codice fiscale, partita IVA e Registro imprese di Milano n. 09702540155, iscritta al REA di Milano al n. 1309478</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Eni S.p.A. qui rappresentata da Syndial S.p.A., servizi ambientali, con sede legale in San Donato Milanese (MI), piazza Boldrini 1, capitale interamente versato 424 818 703,05 EUR, codice fiscale, partita IVA e Registro imprese di Milano n. 09702540155, iscritta al REA di Milano al n. 1309478</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Laurentina 449</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00142</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Angelo Ferrante — APAMB/APPIN</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0659885149</PHONE>
               <E_MAIL>angelo.ferrante@syndial.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>www.eni.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://eprocurement.eni.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://eprocurement.eni.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="EXPLORATION_EXTRACTION_GAS_OIL"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Monitoraggi ambientali volti a valutare l’impatto ambientale marino derivante dall’installazione o rimozione di piattaforme offshore di estrazione gas e la posa di condotte sottomarine</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90711500"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Attività di monitoraggio ambientale offshore volta a verificare l’eventuale impatto ambientale marino derivante dall’installazione o rimozione di piattaforme offshore di estrazione gas e la posa di condotte, da eseguirsi presso le installazioni di Eni S.p.A. upstream Distretto Centro-settentrionale.</P>
               <P>Sarà emesso n. 1 contratto per Eni S.p.A. (upstream — Distretto Centro-settentrionale).</P>
               <P>L’oggetto dell’appalto è necessariamente unitario alla luce di specifiche caratteristiche tecniche riguardante il monitoraggio in ambiente marino da effettuarsi da personale scientifico appartenente a istituto pubblico che deve essere un'unica interfaccia con il ministero dell’Ambiente e della tutela del territorio e del mare per l'attività svolta.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">4900000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITH57"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Ravenna.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Attività di monitoraggio ambientale offshore volta a verificare l’eventuale impatto ambientale marino derivante dall’installazione di piattaforme o rimozione offshore di estrazione gas e la posa di condotte, da eseguirsi presso le installazioni di Eni S.p.A. upstream Distretto Centro-settentrionale.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">4900000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Il contratto verrà assegnato da: Syndial S.p.A. in nome e per conto di Eni S.p.A. (Distretto Centro-settentrionale).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Le condizioni di partecipazione alla presente gara, sono pubblicate sul profilo del committente all’indirizzo web: https://eprocurement.eni.it.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Il candidato dovrà dare evidenza, a pena di esclusione dalla gara, della propria capacità economica e finanziaria.</P>
               <P>A tal proposito il candidato dovrà produrre, contestualmente alla domanda di partecipazione, copia dei bilanci societari approvati relativi agli ultimi tre esercizi. Le società di recente formazione, con l'eccezione di quelle scaturite da fusione/incorporazione di società preesistenti, dovranno essere in grado di fornire copia di almeno un bilancio depositato relativo all’esercizio precedente alla data del presente bando.</P>
               <P>Nel caso di raggruppamenti di imprese tutti i componenti devono presentare il proprio bilancio. Nel caso di consorzi i bilanci devono essere forniti sia dal consorzio che dalle singole imprese consorziate.</P>
               <P>Sulla base dei suddetti bilanci il candidato, a pena di esclusione dalla gara, dovrà fornire evidenza del conseguimento di un valore della produzione annuo medio non inferiore a 3 300 000,00 EUR.</P>
               <P>Nel solo caso in cui il candidato sia a capo di un gruppo di imprese, il valore suddetto potrà essere desunto dal relativo bilancio consolidato. Ai fini di cui sopra si intende per:</P>
               <P>— gruppo d’imprese: un insieme di imprese tra loro autonome dal punto di vista giuridico ma assoggettate a un unico soggetto economico,</P>
               <P>— bilancio consolidato: documento consuntivo di esercizio che descrive la situazione economica, patrimoniale e finanziaria di un gruppo d’impresa, elaborato dalla società posta al vertice (capogruppo) e redatto in base alle disposizioni di legge e nel rispetto delle normative contabili vigenti,</P>
               <P>— bilancio societario: documento consuntivo di esercizio che descrive la situazione economica, patrimoniale e finanziaria di una società, singolarmente considerata, redatto in base alle disposizioni di legge e nel rispetto delle normative contabili vigenti.</P>
               <P>In caso di raggruppamenti di imprese e di consorzi, di cui all’art. 48 del D.Lgs. del 18 aprile 2016 n. 50, il suddetto valore della produzione deve essere posseduto nella misura indicata agli artt. 47 e 48 del D.Lgs. 18 aprile 2016 n. 50.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Il candidato a pena di esclusione dalla gara dovrà fornire evidenza dei seguenti requisiti di capacità tecnica: si veda quanto previsto alla sezione III.1.1, paragrafo b), pubblicata sul profilo del committente all'indirizzo web: https://eprocurement.eni.it.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Saranno indicate nella documentazione di gara che sarà inviata dall’ente aggiudicatore ai candidati le cui domande di partecipazione risulteranno conformi ai requisiti indicati nel presente bando.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Saranno indicate nella documentazione di gara che sarà inviata dall’ente aggiudicatore ai candidati le cui domande di partecipazione risulteranno conformi ai requisiti indicati nel presente bando.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>È consentita la partecipazione alla gara di raggruppamenti di imprese e consorzi in conformità a quanto disposto dall’art. 48 del D.Lgs. 18 aprile 2016 n. 50. Per ciascun componente del raggruppamento di imprese, dovrà essere specificato, a pena di esclusione, il ruolo, l’attività che dovrà svolgere e la quota di partecipazione al raggruppamento.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>a) non sono ammesse duplicazioni delle domande di partecipazione e delle offerte né dirette né tramite «Raggruppamento di Imprese»;</P>
               <P>b) la domanda di partecipazione non vincola in alcun modo l’ente aggiudicatore; l’ente aggiudicatore si riserva di procedere alla trasmissione degli inviti ai candidati da esso prescelti, fissando i termini per la presentazione delle offerte; il presente bando e la ricezione delle eventuali offerte non comportano per l’ente aggiudicatore alcun obbligo o impegno di aggiudicazione nei confronti degli eventuali offerenti né attribuiscono a questi ultimi alcun diritto a qualsivoglia prestazione da parte dell’ente aggiudicatore a qualunque titolo; l’ente aggiudicatore si riserva inoltre, a suo insindacabile giudizio e senza alcun diritto o pretesa da parte degli eventuali candidati, di provvedere all’annullamento del presente bando;</P>
               <P>c) in caso di fallimento del candidato o di liquidazione coatta o di concordato preventivo dello stesso durante l’esecuzione dell’eventuale contratto, salvo il caso di cui all’articolo 186 bis del regio decreto del 16 marzo 1942 n. 267 (concordato preventivo con continuità aziendale), o di risoluzione del contratto per grave inadempimento contrattuale o di recesso dal contratto ai sensi dell'art. 92 del D.Lgs. del 6 settembre 2011 n. 159, l’ente aggiudicatore avrà la facoltà di interpellare progressivamente gli altri candidati che hanno partecipato alla presente procedura di gara, risultanti dalla relativa graduatoria, al fine di stipulare un nuovo contratto per l'affidamento del completamento delle attività oggetto del presente bando; si procederà all'interpello a partire dal soggetto che ha formulato la prima migliore offerta, fino al quinto migliore offerente, escluso l'originario aggiudicatario;</P>
               <P>d) è ammesso il ricorso al subappalto; gli inviti a presentare offerte saranno accompagnati dal capitolato delle clausole e delle condizioni generali che indicheranno, tra l’altro: la/e categoria/e e/o le eventuali percentuali per le quali è ammesso il subappalto, ivi comprese le condizioni per la relativa autorizzazione; le specifiche tecniche, le condizioni specifiche, sulla base dei quali dovrà essere formulata l’offerta;</P>
               <P>e) la busta contenente la domanda di partecipazione dovrà riportare la dicitura «Riservata – Non aprire» e dovrà contenere la richiesta di candidatura e la relativa documentazione in originale e una copia in formato digitale (es CD, DVD, dispositivi di archiviazione esterni); in caso di incongruenze o di incompletezza del formato digitale rispetto alla documentazione fornita in originale, prevale quest’ultima;</P>
               <P>f) non saranno accettate documentazioni inviate via fax o via e-mail;</P>
               <P>g) la domanda di partecipazione non dovrà riportare prezzi o tariffe;</P>
               <P>h) all’atto della presentazione delle domande di partecipazione, il candidato è tenuto ad indicare il domicilio eletto per le comunicazioni d’ufficio inerenti il presente bando e il numero di fax al quale ricevere le predette comunicazioni; il candidato dovrà inoltre indicare il proprio indirizzo di posta elettronica (specificando se si tratta di posta elettronica certificata) e autorizzare espressamente l’ente aggiudicatore a utilizzare il fax come mezzo di invio delle suddette comunicazioni;</P>
               <P>i) il termine ultimo per la presentazione di eventuali richieste di chiarimento è fissato per le ore 17:00 del giorno 11 maggio 2018; non sarà fornito riscontro alle eventuali richieste di chiarimento pervenute successivamente al suddetto termine;</P>
               <P>l) la lingua utilizzabile per le domande di partecipazione è l’italiano;</P>
               <P>m) il Responsabile Unico del Procedimento (RUP) è APAMB/APPIN ing. Emanuela Amadio;</P>
               <P>n) il Codice Identificativo Gara (CIG) è: 7450303886.</P>
               <P>Syndial servizi ambientali S.p.A., approvvigionamenti ambientali, servizi di approvvigionamento ingegneria e pronto intervento ambientale, laboratori, caratterizzazioni e decommissioning.</P>
               <P>Responsabile,</P>
               <P>Emanuela Amadio.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale del Lazio</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
