<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="182895-2018" EDITION="2018081"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-183430-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180605</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>81</NO_OJ><DATE_PUB>20180426</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 081-182895</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:182895-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.romgaz.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90000000">Sewage, refuse, cleaning and environmental services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO126">Sibiu</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 473 406,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 473 406,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180423</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180604 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180605 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="J">Extraction of gas and oil</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с отпадъчните води, битовите отпадъци, чистотата и околната среда</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Kanalizace, odstraňování odpadu, čištění a ekologické služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjenesteydelser i forbindelse med spildevand, affald, rengøring og miljøbeskyttelse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Abwasser- und Abfallbeseitigungs-, Reinigungs- und Umweltschutzdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες λυμάτων, απορριμμάτων, καθαρισμού και περιβαλλοντικές υπηρεσίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de alcantarillado, basura, limpieza y medio ambiente</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Reovee- ja jäätmekõrvaldusteenused, puhastus- ja keskkonnateenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Viemäröinti-, jätehuolto- ja puhdistuspalvelut, ympäristöön liittyvät palvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'évacuation des eaux usées et d'élimination des déchets, services d'hygiénisation et services relatifs à l'environnement</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge u području otpadnih voda, otpada, čišćenja i okoliša</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Szennyvíz- és hulladéktisztítási és környezetvédelmi szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi fognari, di raccolta dei rifiuti, di pulizia e ambientali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Nuotekų ir atliekų šalinimo paslaugos, valymo ir aplinkosaugos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Notekūdeņu, atkritumu, tīrīšanas un vides pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' drenaġġ, skart, tindif u ambjentali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten inzake afvalwater, afval, reiniging en milieu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi odbioru ścieków, usuwania odpadów, czyszczenia/sprzątania i usługi ekologiczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços relativos a águas residuais, resíduos, limpeza e ambiente</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de evacuare a apelor reziduale, de eliminare a deşeurilor, de igienizare şi servicii privind mediul</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Kanalizačné služby, služby na odstraňovanie odpadu, čistenie a environmentálne služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve v zvezi z odplakami, odpadki, čiščenjem in okoljem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Avlopps- och avfallshantering, sanering och miljötjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Societatea Națională de Gaze Naturale Romgaz S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Societatea Națională de Gaze Naturale Romgaz S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Șoseaua Sibiului nr. 5</ADDRESS><TOWN>Mediaș</TOWN><POSTAL_CODE>551129</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Hajnalka Crișan</CONTACT_POINT><ATTENTION>Serviciul Achizitii</ATTENTION><PHONE>+40 269805131</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>hajnalka.crisan@romgaz.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 269830283</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.romgaz.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="EXPLORATION_EXTRACTION_GAS_OIL"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Evacuare noroaie de foraj și fluide contaminate</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Conform specificațiilor din caietul de sarcini.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO126"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="4473406.00">4 473 406,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Frecventa contractelor subsecvente: se estimeaza ca se vor incheia lunar, conform cantitatilor si valorilor prezentate in Anexa la caietul de sarcini.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Se urmareste evacuare noroaie de foraj si fluide contaminate în vederea asigurarii conformarii cu standardele europene si a realizarii unui management calitativ al deseurilor. Autoritatea contractanta. va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari in a 10-a zi inainte de data limita stabilita pentru depunerea ofertelor.</P><P>Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15 zile.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90000000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>— Cantitatea minima acord-cadru: 2 000 tone + cheltuieli transport + investigatii analitice,</P><P>— Cantitatea maxima acord-cadru: 11 000 tone + cheltuieli transport + investigatii analitice,</P><P>— Cantitatea minima contract subsecvent: 20 tone + cheltuieli transport + investigatii analitice,</P><P>— Cantitatea maxima 100 tone + cheltuieli transport + investigatii analitice.</P><P>Valoare minima acord-cadru: 819 703 RON; Valoare maxima acord-cadru: 4 473 406 RON.</P><P>Valoare minima contract subsecvent: 2 519,75 RON; Valoare maxima contract subsecvent: 49 551,50 RON.</P><P>Valoarea totala maxima estimata/acord-cadru fara TVA: 4 473 406,00 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="4473406.00">4 473 406,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Valoarea garantiei de participare: 44 700,00 RON sau echivalent RON/valuta la cursul stabilit de BNR inainte cu 3 zile de data limita stabilita pentru depunere a ofertelor, valabila 90 de zile de la termenul limita de depunere a ofertelor, va fi constituita prin:</P><P>— Virament bancar sau OP in cont RO14 RNCB 0231 0195 6886 0001 al AC, deschis la BCR, Suc. Medias sau</P><P>— Orice alt Instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, in conditiile legii.</P><P>Ofertantii care depun oferte vor atasa obligatoriu in SEAP dovada constituirii garantiei de participare, scanata, pana la data si ora limita de depunere a ofertelor. Ofertele care nu sunt insotite de dovada constituirii garantiei pentru participare vor fi respinse conform art. 71 alin. (3) din HG nr. 394/2016. GP se retine conform art. 43 din HG nr. 394/2016. Dovada constituirii garantiei de participare trebuie sa fie prezentata cel mai târziu la data si ora limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare este irevocabila. Entitatea contractactanta are dreptul de a retine garantia, ofertantul pierzând astfel suma constituita, atunci când acesta din urma se afla în oricare dintre urmatoarele situatii:</P><P>(a) îsi retrage oferta în perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>(b) oferta sa fiind stabilita castigatoare, refuza sa semneze acordul-cadru în perioada de valabilitate a ofertei. Restituirea garantiei se realizeaza potrivit art. 44 din HG nr. 394/2016. Cuantumul garantiei de buna executie: 10 %, din valoarea fara TVA a contractului subsecvent. Mod de constituire a garantiei de buna executie a contractului subsecvent:</P><P>— instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari,</P><P>— retineri succesive conform prevederilor legale in vigoare, contractantul are obligatia de a deschide la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent in administrarea acestuia un cont de disponibil distinct la dispozitia entitatii contractante. Suma initiala care se depune de catre contractant in contul de disponibil astfel deschis va fi de 0,5 % din valoarea contractului fara TVA, conform art. 46 alin. (6) din HG 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) Declaratie conform art. 73 din Legea nr. 99/2016. Persoanele cu functii de decizie din cadrul entitatii contractante sunt:</P><P>— Sorin Gheorghiu, Director TEHNIC S.I.R.C.O.S.S.,</P><P>— Constantin Totan, Serviciul tehnic S.I.R.C.O.S.S. Medias, presedinte comisie de evaluare,</P><P>— Angela Melinescu, Sef Serviciul Achizitii, membru comisie de evaluare,</P><P>— Hajnalka Crisan, Serviciul Achizitii, membru comisie de evaluare,</P><P>— Ioana Moga, membru comisie de evaluare,</P><P>— Aurica Catana, Sef Serviciul Protectia Mediului,</P><P>— Andrei Popescu, Sef Serviciul Juridic.</P><P>Declaratia conform art. 73 din Legea 99/2016 va fi prezentata de ofertanti, terti sustinatori si subcontractanti, odata cu DUAE.</P><P>Persoanele juridice straine vor prezenta orice documente edificatoare eliberate de autoritatile competente din tara in care acestia sunt rezidenti (certificate, caziere judiciare, alte documente elocvente) prin care sa dovedeasca indeplinirea obligatiilor restante de plata a impozitelor catre bugetul de stat si bugetul local, in conformitate cu legislatia din tara de rezistenta, insotite de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Pentru persoane juridice romane:</P><P>— Certificat constatator emis de ONRC: operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna din situatiile de anularea constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Informatiile cuprinse în acesta trebuie sa fie reale/actuale in momentul prezentarii acestuia (copie scanata dupa original semnata electronic de reprezentantul legal al ofertantului).</P><P>Pentru persoane juridice straine:</P><P>— Documente edificatoare care sa dovedeasca o forma de înregistrare ca persoana juridica sau de înregistrare/atestare ori apartenenta profesionala, în conformitate cu prevederile legale din tara în care ofertantul este rezident. Documentul se va prezenta insotit de traducerea autorizata a acestora in limba romana (copie scanata dupa original semnata electronic de reprezentantul legal al ofertantului).</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificatul constatator emis de ONRC sau în cazul ofertantilor straini, documentele echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Nota.</P><P>Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente:</P><P>— Angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz. Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse în sectiunile DUAE, atât ale ofertantului/candidatului, cât si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire,</P><P>— Autorizatie de mediu a ofertantului pentru activitatea de colectare, transport, depozitare, tratare si eliminare deseuri periculoase si nepericuloase emise de autoritatea competenta pentru emiterea autorizatiei de mediu (agentia de Protectia Mediului pe raza careia prestatorul isi desfasoara activitatea), conform Ord. M.M.D.D. nr. 1798/2007 si a prevederilor OUG 195/2005, aprobata de Legea 265/2006. Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor,</P><P>— Autorizatie ADR pentru transport substante periculoase, autorizatie solicitata pentru respectarea normelor privind aplicarea in traficul intern a Acordului European referitor la transportul international de marfuri periculoase (ADR), reglementat de Legea nr. 31/1994 si HG 1175/26.9.2007, pentru aprobarea normelor de transport rutier de marfuri periculoase in Romania. Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Ofertantul trebuie sa dispuna de dotarea tehnica necesara pentru a presta serviciile (proprietate sau inchiriere):</P><P>— Pentru fiecare din cele trei zone unde se afla câmpurile de gaze pe care Romgaz S.A. Medias le exploateaza (nordul Moldovei, sudul Olteniei si Bazinul Transilvaniei) se solicita câte un depozit autorizat, conform HG 349/21.4.2005, art. 13 alin. (1),</P><P>— Min. 2 vidanje si min. 2 autovehicule de transport deseuri solide,.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>— Se va completa DUAE. La solicitarea entitatii contractante, ofertantul clasat pe pe primul loc va prezenta documentele din care sa reiasa modul concret de indeplinire a cerintelor asumate prin DUAE.</P><P>Experienta similara  — „Lista principalelor prestari de servicii in ultimii 3 ani”, care sa contina valori, perioade de prestare si beneficiari, indiferent daca acestia sunt ent. ctr. sau clienti privati.</P><P>Ofertantul va face dovada ca a prestare servicii similare obiectului acordului-cadru in ultimii 3 ani, respectiv „Servicii de preluare si transport deseu”, prin prezentarea de copii dupa cel putin un document/parti relevante din contract/proces-verbal de receptie emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul privat.</P><P>În cazul în care beneficiarul este un client privat si din motive obiective, operatorul economic nu are posibilitatea obtinerii unor certificari/confirmari din partea acestuia, demonstrarea experientei similare se poate realiza si printr-o declaratie a operatorului economic.</P><P>Numarul de ani solicitati in vederea demonstrarii experientei similare se calculeaza prin raportare la data limita de depunere a ofertelor iar modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului limita prevazut în anuntul de participare publicat initial. Deasemenea se va avea in vedere cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>— La solicitarea entitatii contractante, doar ofertantul clasat pe primul loc, la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documentele mai jos mentionate.</P><P>Informatii referitoare la personalul responsabil cu indeplinirea acordului-cadru de servicii.</P><P>Nota: Ofertantul va prezenta documente prin care acesta atesta confirma/probeaza calificarea personalului propus pentru indeplinirea acordului-cadru de servicii.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>— Se va completa DUAE. La solicitarea entitatii contractante, ofertantul clasat pe pe primul loc va prezenta documentele din care sa reiasa modul concret de indeplinire a cerintelor asumate prin DUAE.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>137</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>04</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/><LANGUAGE_OTHER><P>Oferta va fi prezentata in limba romana.</P></LANGUAGE_OTHER></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>05</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Perioada de valabilitate a ofertelor 90 zile de la termenul limita de depunere a ofertelor.</P><P>Note:</P><P>(a) Entitatea contractanta are dreptul de a solicita ofertantilor, in circumstante exceptionale, inainte de expirarea perioadei de valabilitate a ofertei, prelungirea acestei perioade,</P><P>(b) Ofertantul are obligatia de a comunica entitatii contractante daca este sau nu este de acord cu prelungirea perioadei de valabilitate a ofertei,</P><P>(c) Ofertantul care nu este de acord cu prelungirea perioadei de valabilitate a ofertei se considera ca si-a retras oferta, fara ca acest fapt sa atraga pierderea garantiei de participare.</P><P>— Limba de redactare a ofertei  —  Romana.</P><P>Toate certificatele si documentele emise in alta limba decat romana vor fi insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana. In cazul in care se depune notificare sau contestatie, dupa caz se vor aplica prevederile Legii nr. 101/2016. Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP la Sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP, la Sectiunea „Documentatie si Clarificari” din cadrul anuntului de participare, entitatea contractanta urmand sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decat cea stabilita in conformitate cu prevederile art. 78 alin. (1) din Legea nr. 99/2016 pentru comunicarile ulterioare depunerii ofertelor. Documentul Unic de Achizitii European se va putea accesa in vederea completarii de catre operatorii economici interesati la adresa: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. Dupa runda de reofertare, entitatea contractanta va solicita ofertantului care va avea cea mai buna propunere financiara, formularul de oferta completat cu noile valori rezultate in urma procesului de reofertare electronica. Solicitarea se va face prin intermediul SEAP la sectiunea „Intrebari”, raspunsul urmand a fi transmis in termen de 2 zile lucratoare.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute în Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Biroul juridic S.I.R.C.O.S.S.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Șoseaua Sibiului nr. 5</ADDRESS><TOWN>Mediaș</TOWN><POSTAL_CODE>551129</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>andrei.popescu@romgaz.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 269805154</PHONE><FAX>+40 269830283</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>