<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="105057-2018"
            EDITION="2018048">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-107692-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180410</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>48</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180309</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 048-105057</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:105057-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>SK</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="SK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://movir.sk</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://movir.sk</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42610000">Machine tools operated by laser and machining centres</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK">SLOVENSKO</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK">SLOVENSKO</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">245000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180307</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180410 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Лазерни обработващи машини и роботизирани центрове за обработка на материали</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obráběcí a tvářecí stroje s laserem a obráběcí centra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Slovakiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Værktøjsmaskiner, der arbejder med laserstråler og bearbejdningscentre</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Slowakei</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lasergesteuerte Werkzeugmaschinen und Bearbeitungszentren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Σλοβακία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργαλειομηχανές που λειτουργούν με λέιζερ και μηχανουργεία</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machine tools operated by laser and machining centres</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Eslovaquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas herramienta que funcionan con láser y centros de mecanizado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Slovakkia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lasertööpingid ja töötluskeskused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laserin avulla toimivat työstökoneet sekä työstöyksiköt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Slovaquie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machines-outils à laser et centres d'usinage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machine tools operated by laser and machining centres</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Slovačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alatni strojevi i centri za strojnu obradu upravljani laserom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Szlovákia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lézerrel működő megmunkáló szerszámgépek és megmunkáló központ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Slovacchia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Macchine utensili operanti con laser e centri di lavorazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Slovakija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lazerių valdomos staklės ir mechaninio apdirbimo centrai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Slovākija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Darbgaldi, kas darbojas ar lāzeru, un daudzfunkcionāli darbgaldi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Għodda mekkanizzata operata bil-laser jew biċ-ċentri tal-makkinarju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Slowakije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gereedschapswerktuigen met laserbediening en bewerkingscentra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Słowacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obrabiarki sterowane laserem lub centra obróbkowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Eslováquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas-ferramentas operadas por laser e centros de maquinagem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Slovacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maşini-unelte acţionate prin laser şi centre de prelucrare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obrábacie stroje riadené laserom a obrábacie centrá (strediská)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Slovaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obdelovalni stroji, ki se upravljajo z laserjem in centri za strojno obdelavo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Slovakien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verktygsmaskiner som drivs med laser och fleroperationsmaskiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="SK">Movir, s.r.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="SK">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Movir, s.r.o.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>36505862</NATIONALID>
               <ADDRESS>Pionierska 8</ADDRESS>
               <TOWN>Prešov</TOWN>
               <POSTAL_CODE>080 01</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <CONTACT_POINT>Martina Huňadyová</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+421 517721714</PHONE>
               <E_MAIL>martina.hunadyova@gmail.com</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="SK"/>
               <URL_GENERAL>http://movir.sk</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://movir.sk</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>osoba podľa § 8 zákona č. 343/2015 Z.z.</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Spracovanie a zhodnotenie ľahkých kovov a ich zliatin</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zvýšenie kvality, efektivity výrobných a technologických procesov spol. Movir</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>412643</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42610000"/>
               <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="AA01"/>
               <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="AA05"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Predmetom zákazky je dodanie technologického celku a zahŕňa dodanie- Automatickej strmienkovačky so servopohonom, joystickom a pomocným náhonom, vrátane príslušenstva, dopravy, umiestnenia a zaškolenia personálu. Podrobný opis je špecifikovaný v súťažných podkladoch, ktoré sú prílohou tohto oznámenia.</P>
               <P>Postup verejného obstarávania: verejná súťaž - nadlimitná zákazka na uskutočnenie dodanie tovaru zadávaná v súlade s ustanoveniami zákona č. 343/2015 Z. z. o verejnom obstarávaní a o zmene a doplnení niektorých zákonov (ďalej len zákon o verejnom obstarávaní).</P>
               <P>Predmet zákazky musí byť dodaný na vysokej kvalitatívnej úrovni pri dodržaní parametrov zadania, platných STN noriem, technologických postupov, všeobecne záväzných technických požiadaviek, platných právnych, prevádzkových a bezpečnostných predpisov, v súlade s rozhodnutiami dotknutých orgánov štátnej správy. Všetky materiály a technológie použité v procese realizácie dodávky musia byť platne certifikované, resp. musia byť v súlade s príslušnými právnymi predpismi upravujúcimi certifikáciu a preukazovanie zhody výrobkov.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">245000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="42610000"/>
                  <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="AA01"/>
                  <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="AA05"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="SK"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Areál spoločnosti Movir, s.r.o., Pionierska 8, 080 05 Prešov.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Druh zákazky: zákazka na dodanie tovaru.</P>
                  <P>Predmet zákazky zahŕňa kompletnú dodávku technologického celku.</P>
                  <P>— Osoba podľa § 8 zákona požaduje nový, doteraz nepoužívaný tovar (automatická strmienkovačka) prvotriedneho vyhotovenia a z prvotriednych materiálov,</P>
                  <P>— súčasťou predmetu zákazky sú aj súvisiace služby: doprava na miesto dodania, montáž a uvedenie do prevádzky, testovacia prevádzka, zaškolenie obsluhy a poskytovanie bezplatného záručného servisu technologického celku.</P>
                  <P>Postup verejného obstarávania: verejná súťaž - nadlimitná zákazka na uskutočnenie dodanie tovaru zadávaná v súlade s ustanoveniami zákona č. 343/2015 Z. z. o verejnom obstarávaní a o zmene a doplnení niektorých zákonov (ďalej len zákon o verejnom obstarávaní).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">245000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">4</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>NFP313010D336</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Predmet zákazky bude financovaný prostredníctvom finančných prostriedkov Európskeho fondu regionálneho rozvoja v programovom období 2014 2020.</P>
                  <P>Operačný program: Operačný program Výskum a inovácie.</P>
                  <P>Prioritná os: 1. Podpora výskumu, vývoja a inovácií.</P>
                  <P>Investičná priorita: 1.2.2. Rast výskumno-vývojových a inovačných kapacít v priemysle a službách.</P>
                  <P>Špecifický cieľ: 001 - Všeobecné výrobné investície v malých a stredných podnikoch ("MSP").</P>
                  <P>Kód výzvy: OPVaI-MH/DP/2016/1.2.2-02.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zoznam a krátky opis podmienok: Uchádzač musí spĺňať podmienky účasti týkajúce sa osobného postavenia podľa § 32ods. 1 zákona č. 343/2015 Z. z. o verejnom obstarávaní a o zmene a doplnení niektorých zákonov v znení neskorších predpisov (ďalej len "zákon o verejnom obstarávaní") a preukázať ich splnenie dokladmi podľa § 32 ods. 2, resp. ods. 4 a ods. 5 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>Uchádzač zapísaný v zozname hospodárskych subjektov preukazuje osobné postavenie podľa § 152 zákona o verejnom obstarávaní. Podľa § 187 ods. 7 zákona o verejnom obstarávaní zápis v zozname podnikateľov vykonaný podľa predpisov účinných do 17.4.2016 je zápisom do zoznamu hospodárskych subjektov v rozsahu zapísaných skutočností. Osoba podľa § 8 zákona o verejnom obstarávaní požaduje predloženie dokladov preukazujúcich splnenie podmienok účasti: osobné postavenie ako originály alebo úradne osvedčené kópie týchto dokladov.</P>
               <P>Ak ponuku predkladá skupina dodávateľov, doklady preukazujúce splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní:</P>
               <P>Osobné postavenie predloží každý člen skupiny osobitne. Splnenie podmienky účasti podľa § 32 ods. 1 písm. e) zákona o verejnom obstarávaní preukazuje člen skupiny len vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, ktorú má zabezpečiť.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Uchádzač na preukázanie finančného a ekonomického postavenia podľa § 33 ods. 1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní predloží vyjadrenie banky alebo pobočky zahraničnej banky na území Slovenskej republiky alebo zahraničnej banky (ďalej len "banka") o schopnosti uchádzača plniť svoje finančné záväzky, v ktorom banka uvedie, že uchádzač nie je v prebiehajúcom roku 2017 v nepovolenom debete, jeho účet nie je predmetom exekúcie v rozsahu ohrozujúcom finančnú stabilitu uchádzača, je schopný plniť si svoje finančné záväzky a v prípade splácania úveru dodržiava splátkový kalendár.</P>
               <P>Vyjadrenie predkladá uchádzač zo všetkých bánk, kde má vedené účty. Okrem vyjadrenia banky/bánk predloží uchádzač aj čestné vyhlásenie podpísané uchádzačom alebo osobou oprávnenou konať v mene uchádzača o tom, že v iných bankách nemá vedené účty ani záväzky.</P>
               <P>Osoba podľa § 8 zákona o verejnom obstarávaní požaduje predloženie dokladov preukazujúcich splnenie tejto podmienky účasti ako originály alebo úradne osvedčené kópie týchto dokladov nie staršie ako tri mesiace ku dňu uplynutia lehoty na predkladanie ponúk. Ak ponuku predkladá skupina dodávateľov, doklady preukazujúce splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní: finančné a ekonomické postavenie predloží skupina spoločne.</P>
               <P>Uchádzač môže na preukázanie finančného a ekonomického postavenia využiť finančné zdroje inej osoby, bez ohľadu na ich právny vzťah. V takomto prípade musí uchádzač osobe podľa § 8 zákona o verejnom obstarávaní preukázať, že pri plnení zmluvy bude skutočne používať zdroje osoby, ktorej postavenie využíva na preukázanie finančného a ekonomického postavenia. Túto skutočnosť preukazuje uchádzač písomnou zmluvou uzavretou s osobou, ktorej zdrojmi mieni preukázať svoje finančné a ekonomické postavenie. Z písomnej zmluvy musí vyplývať záväzok osoby, že poskytne plnenie počas celého trvania zmluvného vzťahu. Z písomnej zmluvy musí tiež vyplývať záväzok uchádzača a osoby, ktorej zdroje majú byť použité na preukázanie finančného a ekonomického postavenia, že za plnenie zmluvy budú zodpovedať spoločne. Osoba, ktorej zdroje majú byť použité na preukázanie finančného a ekonomického postavenia, musí preukázať splnenie podmienok účasti týkajúce sa osobného postavenia okrem § 32 ods. 1 písm. e) zákona o verejnom obstarávaní a nesmú u nej existovať dôvody na vylúčenie podľa § 40 ods. 6 písm. a) až h) a ods. 7 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Neuplatňuje sa.</P>
               <P>Odôvodnenie primeranosti určených podmienok účasti vo vzťahu k predmetu zákazky a potreby jej zahrnutia medzi.</P>
               <P>Podmienky účasti podľa § 38 ods. 5 zákona o verejnom obstarávaní: Zaradenie tejto podmienky účasti na preukázanie finančného a ekonomického postavenia sleduje cieľ vybrať takého dodávateľa, ktorý si plní všetky svoje finančné záväzky riadne a včas. Podmienka účasti je primeraná predmetu zákazky a je potrebná z dôvodu riadneho a bezproblémového plnenia zmluvných záväzkov uchádzača, čoho predpokladom je aj plnenie finančných záväzkov uchádzača.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Uchádzač na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti podľa § 34 ods. 1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní predloží zoznam dodávok tovaru za predchádzajúce tri roky od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov; dokladom je referencia, ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa tohto zákona.</P>
               <P>Osoba podľa § 8 zákona o verejnom obstarávaní požaduje predloženie dokladov preukazujúcich splnenie podmienok.</P>
               <P>Účasti: technická spôsobilosť alebo odborná spôsobilosť ako originály alebo úradne osvedčené kópie týchto dokladov, pokiaľ nie je určené inak. Ak ponuku predkladá skupina dodávateľov, doklady preukazujúce splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní:technická spôsobilosť alebo odborná spôsobilosť predloží skupina spoločne.</P>
               <P>Uchádzač môže na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti využiť technické a odborné kapacity inej osoby, bez ohľadu na ich právny vzťah. V takomto prípade musí uchádzač osobe podľa § 8 zákona o verejnom obstarávaní preukázať, že pri plnení zmluvy bude skutočne používať kapacity osoby, ktorej spôsobilosť využíva na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti. Túto skutočnosť preukazuje uchádzač písomnou zmluvou uzavretou s osobou, ktorej technickými a odbornými kapacitami mieni preukázať svoju technickú spôsobilosť alebo odbornú spôsobilosť. Z písomnej zmluvy musí vyplývať záväzok osoby, že poskytne svoje kapacity počas celého trvania zmluvného vzťahu. Z písomnej zmluvy musí tiež vyplývať záväzok uchádzača a osoby, ktorej kapacity majú byť použité na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti, že za plnenie zmluvy budú zodpovedať spoločne.</P>
               <P>Osoba, ktorej kapacity majú byť použité na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti, musí preukázať splnenie podmienok účasti týkajúce sa osobného postavenia a nesmú u nej existovať dôvody na vylúčenie podľa § 40 ods. 6 písm. a) až h) a ods. 7 zákona o verejnom obstarávaní. Oprávnenie dodať tovar preukazuje vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, na ktorú boli kapacity uchádzačovi poskytnuté.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Uchádzač predloženým zoznamom dodávok tovaru preukáže, že za predchádzajúce tri roky od vyhlásenia verejného obstarávania úspešne dodal, nainštaloval a uviedol do prevádzky aspoň jeden technologický celok (Automatickú strmienkovačku) s objemom plnenia najmenej 100 000 EUR bez DPH.</P>
               <P>Informácie o odberateľoch musia obsahovať: obchodné meno a adresu odberateľa, telefónne číslo a e-mailovú adresu osoby odberateľa, kde si možno tieto údaje overiť. Z predložených dokladov musia vyplývať vyššie uvedené požiadavky. V prípade, ak uchádzač predkladá doklady v inej mene ako euro, uvedie ceny v pôvodnej mene a uvedie aj ceny v mene euro, ktoré stanoví kurzom ECB k ultimu príslušného hospodárskeho roku (v prípade dodávky v roku 2017 použije uchádzač na prepočet kurz ECB ku dňu vyhlásenia verejného obstarávania).</P>
               <P>Vzor formuláru pre zoznam dodávok tovaru je uvedený v súťažných podkladoch.</P>
               <P>Odôvodnenie primeranosti určených podmienok účasti vo vzťahu k predmetu zákazky a potreby jej zahrnutia medzi podmienky účasti podľa § 38 ods. 5 zákona o verejnom obstarávaní: Osoba podľa § 8 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>Podmienku účasti podľa § 34 ods. 1 písm. a) zákona zadefinovala vo vzťahu k predmetu zákazky s cieľom získať kvalifikovaného dodávateľa vybraného v čestnej hospodárskej súťaži. Požiadavka na realizáciu jedného technologického celku (Automatickej strmienkovačky) s objemom plnenia najmenej 100 000 EUR bez DPH je primeraná predmetu zákazky a jeho rozsahu a jej potreba vyplynula z dôvodu overenia si skutočnosti, či uchádzači disponujú skúsenosťami z oblasti predmetu zákazky a sú schopní ho dodať na profesionálnej úrovni v požadovanom rozsahu a kvalite.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Predávajúci bude povinný:</P>
               <P>— strpieť výkon kontroly/auditu/overovania súvisiaceho s uskutočnenými dodávkami tovaru, a to kedykoľvek počas trvania platnosti a účinnosti zmluvy o NFP, a to oprávnenými osobami na výkon kontroly/auditu,</P>
               <P>— sprístupniť všetky dokumenty, ktoré sú relevantné pre špecifické vzniknuté výdavky a platby na účel vykonania kontroly osobám a orgánom, ktoré majú právo tieto dokumenty kontrolovať,</P>
               <P>— poskytnúť oprávneným osobám všetku potrebnú súčinnosť,</P>
               <P>— rešpektovať podmienky poskytovania finančných prostriedkov kupujúcemu systémom dohodnutým v zmluve o NFP, a to bez nároku na úroky z omeškania.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="SK"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-08-31</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-10</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Movir, s.r.o. Pionierska 8, 080 05 Prešov.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Informácie o oprávnených osobách a otváraní ponúk: Otváranie časti ponuky "Ostatné" je neverejné, t.j. bez účasti uchádzačov.</P>
                  <P>Otvárania časti ponúk "Kritériá" sa môžu zúčastniť uchádzači, ktorí predložili ponuku v lehote na predkladanie ponúk a ktorých ponuka nebola vylúčená. Osoba podľa § 8 týmto uchádzačom miesto a čas otvárania časti ponúk "Kritériá" oznámi písomne.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Lehota na dodanie oboch častí predmetu zákazky je v súťažných podkladoch a návrhu kúpnej zmluvy určená na 16 týždňov, z technických dôvodov na strane formuláru pre oznámenie o vyhlásení verejného obstarávania je lehota dodania v bode II.2.7 pre obe časti zákazky určená na 4 mesiace.</P>
               <P>2. Podľa § 39 zákona o verejnom obstarávaní môže uchádzač predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti určené osobou podľa § 8 zákona o verejnom obstarávaní Jednotným európskym dokumentom (JED). V prípade preukázania splnenia podmienok účasti podľa § 39 ods. 1 zákona musia z predloženého Jednotného európskeho dokumentu (JED) jednoznačne vyplývať informácie o splnení všetkých určených podmienok účasti a informácie o spôsobe preukázania určených podmienok účasti v tomto postupe zadávania zákazky vo väzbe na ustanovenie § 33 ods. 2 zákona, resp. § 34 ods. 3 zákona. Vzor JED je zverejnený na stránke Úradu pre verejné obstarávanie https://www.uvo.gov.sk/extdoc/1463/jed-formular.</P>
               <P>3. Osoba podľa § 8 zákona o verejnom obstarávaní neposkytuje súťažné podklady v listinnej forme. Súťažné podklady sú bez obmedzenia a bez poplatkov prístupné v profile osoby podľa § 8 zákona o verejnom obstarávaní na stránke ÚVO na adrese uvedenej v bode I.3 tohto oznámenia a na webovom sídle osoby podľa § 8 zákona o verejnom obstarávaní(tabuľky z opisu predmetu zákazky a všetky prílohy súťažných podkladov aj vo worde) na adrese www.movir.sk v sekcii "O spoločnosti". Rovnakým spôsobom budú prístupné aj všetky prípadné vysvetlenia súťažných podkladov a podmienok účasti.</P>
               <P>4. Osoba podľa § 8 zákona o verejnom obstarávaní uplatňuje v tomto postupe zadávania zákazky pri komunikácii so</P>
               <P>Záujemcami/uchádzačmi prechodné ustanovenie § 187 ods. 8 zákona.</P>
               <P>5. Vzhľadom na podmienky účasti, technické špecifikácie a podmienky plnenia zmluvy je predmetné verejné</P>
               <P>Obstarávanie obstarávaním inovácií.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-07</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
