<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="105479-2018"
            EDITION="2018048">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-108347-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180424</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>NL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>48</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180309</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 048-105479</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:105479-2018:TEXT:NL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>NL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BE"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://stad.gent/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=301791</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="73000000">Research and development services and related consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60000000">Transport services (excl. Waste transport)</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34000000">Transport equipment and auxiliary products to transportation</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE234">Arr. Gent</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE234">Arr. Gent</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">2150000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180307</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180424 09:15</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="G">Innovation partnership</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Бeлгия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Гент</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Научни изследвания и експериментални разработки и свързаните с тях консултантски услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Belgie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gand</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výzkum a vývoj a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forsknings- og udviklingsvirksomhed og hermed beslægtet konsulentvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forschungs- und Entwicklungsdienste und zugehörige Beratung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βέλγιο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Γάνδη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες έρευνας και ανάπτυξης, καθώς και συναφείς υπηρεσίες παροχής συμβουλών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ghent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Research and development services and related consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gante</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de investigación y desarrollo y servicios de consultoría conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uurimis- ja arendusteenused ja seonduvad nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tutkimus- ja kehityspalvelut ja niihin liittyvät konsulttipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Belgique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gand</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de recherche et développement et services de conseil connexes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bheilg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gand</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Research and development services and related consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge na području istraživanja i razvoja i s tim povezane usluge savjetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kutatási és fejlesztési szolgáltatások és kapcsolódó tanácsadói szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Belgio</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gand</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ricerca e sviluppo nonché servizi di consulenza affini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gentas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mokslinių tyrimų ir taikomosios veiklos paslaugos bei su jomis susijusios konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Beļģija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ģente</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pētniecības un izstrādes pakalpojumi un saistītie konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Belġju</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' riċerka u żvilupp u servizzi relatati mal-konsulenza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>België</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Onderzoek en ontwikkeling, en aanverwante adviezen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gandawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi badawcze i eksperymentalno-rozwojowe oraz pokrewne usługi doradcze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gante</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de investigação e desenvolvimento e serviços de consultoria conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de cercetare şi de dezvoltare şi servicii conexe de consultanţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Belgicko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gand</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výskum a vývoj a súvisiace poradenské služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve na področju raziskav in razvoja ter s tem povezane svetovalne storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>FoU-tjänster samt tillhörande konsulttjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="NL">Stad Gent Dienst Economie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="NL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stad Gent Dienst Economie</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0207.451.227_17358</NATIONALID>
               <ADDRESS>Botermarkt 1</ADDRESS>
               <TOWN>Gent</TOWN>
               <POSTAL_CODE>9000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Tine Vanhauwaert</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 92668406</PHONE>
               <E_MAIL>Tine.Vanhauwaert@Stad.Gent</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="BE234"/>
               <URL_GENERAL>https://stad.gent/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=301791</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=301791</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://eten.publicprocurement.be/etendering/viewWorkspacesBasedOnExtUrl.do?wsName=Stad+Gent+DE-MCC+2018%2F01-F02</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Mobiliteit</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Mobiliteitscoördinatiecentrum voor de Zuidelijke Mozaïek van Gent Mobiliteitsontzorging bij bedrijven (concept &amp; realisatie) Pilootproject 2018</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>Stad Gent DE-MCC 2018/01-F02_0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="73000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>De Stad is op zoek naar een partner die ten Zuiden van Gent (+/- 17-tal bedrijfssites) het mobiliteitsmanagement op een overkoepelend niveau kan invullen en coördineren, de noodzakelijke ondersteuning kan bieden aan bedrijven bij het uitwerken van een intern mobiliteitsbeleid en een ontzorgende rol kan opnemen ten aanzien van de betrokken bedrijven door concrete duurzame mobiliteitsoplossingen aan te bieden. Omdat de dienstverlening die de Stad voor ogen heeft niet zo maar beschikbaar is op de markt, zoekt de Stad een partner die met haar en in nauwe samenwerking met de bedrijven een pilootproject wil doorlopen dat maximaal tot 31 december 2021 duurt in de vorm van een innovatiepartnerschap.</P>
               <P>Bedoeling is dat de bedrijven cofinancieren.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">2150000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="60000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BE234"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Zuiden regio Gent.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>De opdracht verloopt in twee fasen: een onderzoeks- en ontwikkelingsfase en vervolgens een operationele/commerciële fase. In de eerste fase die maximum 5 maanden in beslag mag nemen, zal de opdrachtnemer de noden van de bedrijven in kaart brengen, het MCC inrichten qua personeel voor front- en backoffice, locatie, communicatie, promotie, dienstverleningspakket aan de bedrijven, overlegstructuur, etc. en een concreet actieplan opmaken voor het eerste effectieve werkingsjaar van het MCC tot en met 31 december 2019 gekoppeld aan een financieel model, waarin de afnemende bedrijven participeren in de werking van het MCC op basis van een bijdrage per VTE. Na goedkeuring van voormeld actieplan en nadat ondubbelzinnige afspraken zijn gemaakt voor het vervolg, gaat de zogenaamde operationele/commerciële fase van start, waarin de werking van het MCC wordt uitgetest doch blijft evolueren, kwalitatief en kwantitatief. 15/10/2018 is de geschatte aanvangsdatum.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-10-15</DATE_START>
               <DATE_END>2021-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>* een bankverklaring volgens het model in bijlage bij het bestek;</P>
               <P>* de jaarrekeningen betreffende de laatste drie afgesloten boekjaren;</P>
               <P>* de berekening van de ratio’s m.b.t. liquiditeit, solvabiliteit en rendabiliteit op basis van de jaarrekeningen van de laatste drie afgesloten boekjaren.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Nota met de samenstelling van het team dat het MCC zal ontwikkelen en, eens de operationele/ commerciële fase is aangevat, zal bemannen en beheren.</P>
               <P>In de nota worden de taakverdeling en de verschillende verantwoordelijkheden geduid, rekening houdende met alle bepalingen van het bestek en onderstaande minimumvereisten in het bijzonder.</P>
               <P>Van elk teamlid een curriculum vitae (max. 3 A4 pagina’s) met minstens een opgave van studie- en beroepskwalificaties, relevante ervaring en eventuele referentieprojecten.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>(1) in hoofde van de toekomstige hoofdcontractant:</P>
               <P>* vertrouwd zijn met het huidige mobiliteitslandschap, de verschillende overheden, partners, operatoren, mobiliteitsaanbieders, toekomstscenario’s en ontwikkelingen, in het bijzonder met betrekking tot woon-werkverkeer en expertise in huis hebben met betrekking tot duurzame bedrijfsmobiliteit;</P>
               <P>* minstens 2 jaar ervaring in huis hebben in het opstellen van mobiliteits- en bereikbaarheids- profielen;</P>
               <P>* ervaring hebben in samenwerking met bedrijven en kennis hebben van fiscale optimalisatie op vlak van woon-werkverkeer.</P>
               <P>Deze expertise wordt aangetoond door middel van cv’s (zoals hoger omschreven) én de hoofdcontractant moet minstens 3 relevante referentiedossiers- of projecten kunnen voorleggen, die zijn uitgevoerd tijdens de laatste 5 jaar.</P>
               <P>(2) één coördinator die instaat voor de algemene coördinatie van de opdracht, zowel in onderzoeks- en ontwikkelingsfase als in de operationele/commerciële fase, en ook zal fungeren als uniek aanspreekpunt voor de aanbestedende overheid. De hoofdcontractant mag de coördinatie dus niet in onderaanneming geven.</P>
               <P>Deze coördinator is commercieel ingesteld, heeft kennis van en voeling met het mobiliteitslandschap en heeft bij voorkeur een achtergrond of opleiding genoten heeft als mobiliteitscoördinator. Hij/zij beschikt over vijf jaar relevante ervaring inzake duurzame bedrijfsmobiliteit en moet minstens 1 gelijkaardig project hebben geleid in samenwerking met bedrijven.</P>
               <P>(3) in het voorgestelde team moet bovendien expertise aanwezig zijn inzake:</P>
               <P>* marketing/communicatie: gericht op het bekendmaken van het MCC bij stakeholders, het informeren van aangesloten leden, als het informeren van werknemers zodanig een zo groot mogelijke gedragsverandering richting duurzame mobiliteit te genereren en het uitwerken van een bredere communicatie- en marketingstrategie; minstens 3 relevante communicatie/ marketingprojecten uitgevoerd tijdens de laatste 5 jaar.</P>
               <P>* zakelijk en financieel beheer. Het team beschik over zakelijke en commerciële kennis en vaardigheden om voorliggende business case uit te werken en succesvol te maken, uitgaand van een dalende overheidstussenkomst in de toekomst en dient bovendien in staat te zijn de dagdagelijkse werking en beheer van het MCC, zowel operationeel als financieel, te kunnen uitvoeren qua boekhouding, offertes, contracten, facturatie, etc.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zie bestek.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_INNOVATION_PARTNERSHIP/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:15</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-21</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>De gunningsprocedure verloopt in twee fasen. Deze publicatie betreft de oproep tot kandidaten, de eerste fase. De Stad zal geschikte kandidaten selecteren op basis van de in het bestek vastgestelde minimumvereisten. De Stad zal enkel de geselecteerde kandidaten uitnodigen om in de tweede fase een offerte in te dienen.</P>
               <P>Met deze publicatie wordt reeds het volledige bestek beschikbaar gesteld. Aan de geïnteresseerden wordt gevraagd dit bestek aandachtig te lezen en zich strikt te houden aan alle voorwaarden. Opgelet, het Uniform Europees Aanbestedingsdocument vergt bijzondere aandacht want is verplicht bij de aanvraag tot deelneming te voegen!</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Raad van State</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Brussel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-07</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
