<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="105526-2018"
            EDITION="2018048">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-107289-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180412</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>48</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180309</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 048-105526</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:105526-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.kvzrt.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.kvzrt.hu/?page_id=52</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="HUF">1</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180307</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180412 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projektování</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørmæssig projektering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planungsleistungen im Bauwesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insinöörialan suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ideazione tecnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynieryjne w zakresie projektowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de concepţie tehnică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggtekniska konstruktionstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">Kőbányai Vagyonkezelő Zrt.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Kőbányai Vagyonkezelő Zrt.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK15788</NATIONALID>
               <ADDRESS>Ceglédi út 30.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1107</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Kálmánné Csernus Gabriella</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 16662751</PHONE>
               <E_MAIL>csernus.gabriella@kvzrt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 16662793</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.kvzrt.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.kvzrt.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.kvzrt.hu/?page_id=52</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Önkormányzat tulajdonában álló gazdasági társaság</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>vagyonkezelés</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Kőbányai Sportcentrum fejlesztéséhez kapcsolódó döntéselőkészítő dokumentáció, építési engedélyezési tervdokumentáció, kiviteli tervdokumentáció elkészítése (opció)</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71320000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>A beszerzés tárgya Budapest X. kerületében, a Mázsa téren létesítendő fedett uszodakomplexum és multifunkcionális sportcsarnok többváltozatú döntéselőkészítő dokumentációja (költségbecsléssel és az üzemeltetéssel összefüggő gazdaságossági számításokkal), építési engedélyezési tervdokumentációja, valamint egyéb szükséges engedélyezési dokumentációk, továbbá opcióként a kiviteli tervdokumentáció elkészítése. A cél egy ötszáz fő néző befogadására alkalmas uszodakomplexum és egy háromezer fő néző befogadására alkalmas sportcsarnok felépítése a kapcsolódó kiszolgáló funkciókkal, amely megfelel a sportszakmai elvárásoknak és a szakmai előírásoknak, a megvalósítási és az üzemeltetési költségek tekintetében pedig a kormányzat takarékossági követelményeit is szem előtt tartja.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="HUF">1</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Budapest X., Kőbányai út 57–63. szám alatti, 38403/2 (sportcsarnok) és 38403/4 (uszodakomplexum) helyrajzi számú ingatlanok.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>A beszerzés tárgya Budapest X. kerületében, a Mázsa téren létesítendő fedett uszodakomplexum és multifunkcionális sportcsarnok többváltozatú döntéselőkészítő dokumentációja (költségbecsléssel és az üzemeltetéssel összefüggő gazdaságossági számításokkal), építési engedélyezési tervdokumentációja, valamint egyéb szükséges engedélyezési dokumentációk, továbbá opcióként a kiviteli tervdokumentáció elkészítése.</P>
                  <P>A cél egy 500 fő néző befogadására alkalmas uszodakomplexum és egy 3000 fő néző befogadására alkalmas sportcsarnok felépítése a kapcsolódó kiszolgáló funkciókkal, amely megfelel a sportszakmai elvárásoknak és a szakmai előírásoknak, a megvalósítási és az üzemeltetési költségek tekintetében pedig a kormányzat takarékossági követelményeit is szem előtt tartja.</P>
                  <P>Beszerzés tárgyát az alábbiak képezik:</P>
                  <P>− a többváltozatú döntéselőkészítő dokumentáció elkészítése;</P>
                  <P>− az Ajánlatkérő által elfogadott döntéselőkészítő dokumentáció alapján a 476/2017. (XII.28.) Korm. rendeletben foglaltaknak megfelelően a településképi vélemény megszerzése.</P>
                  <P>− a 476/2017. (XII.28.) Korm. rendeletben foglaltak szerinti településképi vélemény megszerzését követően az építési engedélyezési tervdokumentáció elkészítése, annak az illetékes hatósághoz történő benyújtása, valamint a végleges építési engedély megszerzése;</P>
                  <P>− egyéb szükséges engedélyezési dokumentációk elkészítése, annak az illetékes hatóságokhoz történő benyújtása, valamint a szükséges engedélyek megszerzése;</P>
                  <P>− a végleges építési engedély és ez egyéb szükséges engedélyek megszerzésére irányuló hatósági eljárásokban a hatóságok által előírt kötelezések végrehajtása az ajánlati felhívásban és az egyéb közbeszerzési dokumentumokban meghatározottak szerint;</P>
                  <P>− a kiviteli tervdokumentáció elkészítése (opció) (részletek a felhívás II.2.11. pontjában).</P>
                  <P>Az AT köteles a felhívás II.2.3) pontjában meghatározott ingatlanok geodéziai felmérését elvégezni, beszerezni ezen területek geodéziai alaptérképét, továbbá az ingatlanok közüzemi ellátásával kapcsolatos valamennyi közműtől származó alapadatokat.</P>
                  <P>Részletes leírást az egyéb közbeszerzési dokumentumok, különösen a tervezési program tartalmaznak.</P>
                  <P>Ajánlatkérő rögzíti, hogy a beszerzés tárgyát képező uszoda nagyságrendileg legalább 8000 m2 alapterületű (bruttó beépített), a sportcsarnok nagyságrendileg legalább 10 000 m2 alapterületű (bruttó beépített), a nézőszámhoz igazodó gépjármű parkolók száma nagyságrendileg 1000 parkolóhely.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>266/2013. (VII.11.) Kr. szerinti építész tervező bevonása a közbeszerzési dokumentumokban foglaltak szerint</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>266/2013. (VII.11.) Kr. szerinti gépészeti tervező bevonása a közbeszerzési dokumentumokban foglaltak szerint</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>266/2013. (VII.11.) Kr. szerinti épületvillamossági tervező bevonása a közbeszerzési dokumentumokban foglaltak szerint</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>8</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Bevonásra kerül olyan szakember, aki BIM (Building Information Modeling-Épületinformációs Modellezés) menedzser képesítéssel rendelkezik és BIM feldolgozóként részt vett min. egy tervezési munkában.</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>4</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Bevonásra kerül olyan szakember, aki rendelkezik épületklimatikai-és energetikai épületszimulációval támogatott épületfizikai tervezési tapasztalattal.</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>4</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Az M.2.1. alkalmassági követelményre bemutatott (É1) vezető építész tervező (1 fő) többletszakmai tapasztalata (Felhívás VI.3 pontja szerint 1.6.)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>6</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Az M.2.2. alkalmassági követelményre bemutatott (G1) vezető gépészeti tervező (1 fő) többletszakmai tapasztalata (Felhívás VI.3 pontja szerint 1.7.)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>4</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Az M.2.3. alkalmassági követelményre bemutatott (V1) vezető épületvillamossági tervező (1 fő) szakmai tapasztalata (Felhívás VI.3 pontja szerint 1.8.)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>4</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="HUF">1</VAL_OBJECT>
               <DATE_START>2018-05-15</DATE_START>
               <DATE_END>2019-05-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>A kiviteli tervdokumentációt, mint opciót az Ajánlatkérő egyoldalú, írásbeli nyilatkozattal történő lehívása esetén kell a nyertes Ajánlattevőnek elkészítenie úgy, hogy a két létesítmény (Uszoda, Csarnok) külön-külön dokumentációt képezzen. Az opció lehívására, azaz a kiviteli tervdokumentáció megrendelésére a szerződéskötéstől számított 120 napon belül van lehetősége az Ajánlatkérőnek. A kiviteli tervdokumentáció, mint opció a nyertes ajánlatban, illetve a szerződésben meghatározott ellenszolgáltatás fejében kerül lehívásra. Ajánlatkérő akkor hívja le az opciót, ha a Nemzeti Fejlesztési Minisztérium e feladat elvégzéséhez a szükséges feltételeket biztosítja.</P>
                  <P>Az Ajánlattevő köteles az Ajánlatkérő opció lehívására vonatkozó nyilatkozatára a kiviteli tervdokumentációt 2019. április 1. napjáig elkészíteni, és az Ajánlatkérő részére 8 (nyolc) nyomtatott, illetve 5 (öt) elektronikus példányban rendelkezésre bocsátani.</P>
                  <P>Az Ajánlatkérői észrevételek alapján kialakított kiviteli tervdokumentáció szállításának teljesítési véghatárideje 2019. május 31. napja.</P>
                  <P>A kiviteli tervdokumentációval kapcsolatos követelményeknek a tervezési programban rögzítettek szerint köteles az Ajánlattevő megfelelni.</P>
                  <P>1) A felhívás II.1.6. indoklása: A beszerzés egy egységet képez, egységes szempontrendszer szerint kell a terveket elkészíteni, és biztosítani azok egységes tartalmát, szerkezetét. Engedélyezésnél biztosítani kell az egységes kezelést. A tervezés egyes részfolyamatai szorosan egymáshoz (műszakilag, jogilag) kapcsolódnak, egymásra épülnek, nem tartalmaznak olyan részfeladatot, mely külön, önálló egységként kezelhető. A tervezéssel kapcsolatban követelmény az egységes arculat és egységes vizuális megjelenés.</P>
                  <P>A felhívás II.2.7) pontja szerinti információk magyarázata:</P>
                  <P>Kezdési időpont: a szerződés hatálybalépésének napja (teljesítési biztosíték rendelkezésre bocsátásnak napja (A felhívás II.2.7) pontjában megjelölt kezdő dátum csak tájékoztató jellegű).</P>
                  <P>Döntéselőkészítő dokumentáció elkészítése és az előzetes településképi hozzájárulás beszerzése: szerződés szerint 61 napon belül.</P>
                  <P>Véghatáridő – ide nem értve az opciós tételt: 2018. december 27. napja – a végleges döntést tartalmazó építési engedély, és egyéb szükséges engedélyek beszerzése és Ajánlatkérő részére történő átadása.</P>
                  <P>Opció lehívása esetén: Kiviteli tervdokumentáció elkészítésének határideje: 2019. április 01. napja, az észrevételek alapján a végleges tervdokumentációt 2019. május 31. napjáig kell az Ajánlattevőnek elkészítenie.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1) A felhívás II.1.5. és II.2.6. pontja technikai okok miatt került kitöltésre, AK a becsült értéket nem kívánja megadni.</P>
                  <P>2) Kbt. 75. § (2) bekezdés e) pontját AK nem alkalmazza.</P>
                  <P>3) Értékelés során adható pontszám: 0-10 (közbenső szempontok is)</P>
                  <P>4) Legjobb ár érték arány (Módszer: 1.1.-1.5- pontkiosztás, 1.6.-1.8. arányosítás, 1.9.-1.10. fordított arányosság)</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Az eljárásban nem lehet AT, Alvállalkozó (AV) és nem vehet részt az alk. igazolásában olyan gazdasági szereplő (GSZ), akivel szemben a Kbt. 62. § (1) bek.-ben és a Kbt. 62. § (2) bek.-ben felsorolt kizáró okok fennállnak. A Kbt. 63. § (3) bek.-e alapján az AK köteles kizárni az eljárásból azt a GSZ-t, amelyre vonatkozóan valamelyik, az eljárásban alkalmazandó kizáró ok fennáll.</P>
               <P>Kizáró okokkal kapcsolatos igazolás módja:</P>
               <P>AT ajánlatában köteles egységes európai közbeszerzési dokumentumot (EEKD) benyújtani előzetes igazolásként a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet (Kr.) 1. § (1) bek. és 3. § alapján. A Kbt. 67. § (1) bek.-e és a 321/2015. (X. 30.) Kr. 15. §-a alapján a GSZ ajánlatában a kizáró okok fenn nem állása tekintetében az EEKD-ba foglalt nyilatkozatát köteles benyújtani. A 321/2015 (X.30.) Kr. 3. § (3) bekezdésére figyelemmel közös ajánlattétel esetén a közös AT-k mindegyikének külön EEKD-t kell benyújtania. Az AT az alk. igazolásában részt vevő AV v. más szervezet vonatkozásában az EEKD-t köteles benyújtani a Kbt. 62. §-ában foglalt kizáró okok hiányának igazolása érdekében.</P>
               <P>Azon AV-k tekintetében, amelyek nem vesznek részt az alk. igazolásában, az AT-nek a Kbt. 67. § (4) bek.-e szerinti nyilatkozatot kell benyújtania. A nyilatkozatot akkor is be kell nyújtani, ha az AK az eljárásban nem írta elő a már ismert AV-k megnevezését.</P>
               <P>AK a Kbt. 69. § (4)-(7) bek.-eire figyelemmel jár el, e vonatkozásban az érintett AT-nek a 321/2015 (X.30.) Kr. 8. §, 10. §, 12. §, 14. §, 16. §-a szerint kell igazolnia a kizáró okok fenn nem állását.</P>
               <P>A kizáró okok tekintetében az AT-k, AV-k, valamint az AT által az alk.-nak igazolására igénybe vett más szervezet által tett nyilatkozatok keltezése nem lehet korábbi a felhívás feladásának napjánál.</P>
               <P>AT-nek a 321/2015. (X. 30.) Kr. 13. § alapján nyilatkoznia kell, hogy van-e a cégbírósághoz benyújtott, de még el nem bírált változásbejegyzési kérelme. Pozitív tartalmú nyilatkozat esetén az AT-nek csatolnia kell az el nem bírált változásbejegyzési kérelem egyszerű másolati iratanyagát (a cégbírósághoz benyújtott változásbejegyzési kérelem és az annak beérkezéséről a cégbíróság által megküldött igazolás).</P>
               <P>További információk a közbeszerzési dokumentumokban.</P>
               <P>Szakmai tevékenység végzésére vonatkozó alk. előírása [Kbt. 65. § (1) bek. c) pont]: AT alkalmatlan, ha:</P>
               <P>Sz1.) nem rendelkezik a 322/2015. (X. 30.) Kr. 8. § (1) bekezdése alapján tervezői szolgáltatásra vonatkozó, illetékes országos szakmai kamara névjegyzékében szerepléssel, ill. a nem Mo-on letelepedett GSZ-k esetén a letelepedés szerinti ország nyilvántartásában szerepléssel, vagy a letelepedés szerinti országban előírt engedéllyel, jogosítvánnyal vagy szervezeti, kamarai tagsággal.</P>
               <P>Szakmai tevékenység végzésére vonatkozó alk. igazolása: Sz1.) A 321/2015. (X.30.) Kr. 26. § (3) bek.-e alapján a nyilvántartásban szereplés tényét – amennyiben a Kbt. 69. § (11) bek. szerinti nyilvántartásokban a vonatkozó adatok, ill. tények ingyenes ellenőrzésére nincsen mód - a nyilvántartás kivonatának, a nyilvántartást vezető szerv által kiállított igazolásnak vagy a nyilvántartásban szereplés tényét igazoló dokumentumnak az egyszerű másolatban történő benyújtásával szükséges igazolni. A GSZ az alk.-i követelmények teljesítésére vonatkozó igazolásokat AK Kbt. 69. § (4) bek.-e szerinti felhívására köteles benyújtani.</P>
               <P>A nem Mo.-on letelepedett GSZ-k esetén a letelepedés szerinti ország nyilvántartásában szereplés tényét kell igazolni oly módon, hogy az alk.-i követelménynek való megfelelés megállapítható legyen 322/2015. (X. 30.) Kr. 8. § (2) bek.-e alapján az AK előírja, hogy a nem Mo.-on letelepedett GSZ-nek - vagy az általa az adott tervezési vagy mérnöki munka elvégzésére foglalkoztatott szakembernek - nyertessége esetén legkésőbb a szerződés megkötésének időpontjában szerepelnie kell az építési beruházáshoz kapcsolódó tervezői vagy mérnöki szolgáltatás tárgya szerint illetékes országos szakmai kamara névjegyzékében.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Az alkalmassági feltételnek való megfelelés ellenőrzését Ajánlatkérő két körben végzi: 1. körben az egységes európai közbeszerzési dokumentum (EEKD) alapján; 2. körben a Kbt. 69. § (4)-(6) szerinti bírálat körében a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet szerinti igazolások és nyilatkozatok alapján. Az EEKD kitöltésére vonatkozó részletes információkat a közbeszerzési dokumentumok tartalmaznak. A gazdasági szereplő az EEKD-ban köteles megadni az alkalmassági követelményekkel kapcsolatban kért adatokat, az α pont alkalmazását az Ajánlatkérő nem teszi lehetővé.</P>
               <P>Az alkalmassági követelményekre vonatkozó igazolásokat az Ajánlatkérő kifejezetten erre irányuló, külön felhívására szükséges benyújtani, a Kbt. 69. §. (4)-(6) bekezdésében foglaltak alapján, az alábbiak szerint:</P>
               <P>P.1. Ajánlattevőnek cégszerűen aláírt nyilatkozatát kell csatolnia a Korm. rendelet 19. § (1) bekezdés c) pontja alapján, az előző három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti év vonatkozásában a közbeszerzés tárgya szerinti (magasépítési építmények tervezési szolgáltatása) – általános forgalmi adó nélkül számított – árbevételéről, attól függően, hogy az ajánlattevő mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg tevékenységét, ha ezek az adatok rendelkezésre állnak.</P>
               <P>Ha az ajánlattevő a fenti irattal azért nem rendelkezik, mert olyan jogi formában működik, amely tekintetében árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges, az előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett bármely, az ajánlatkérő által megfelelőnek tekintett egyéb nyilatkozattal vagy dokumentummal igazolhatja pénzügyi és gazdasági alkalmasságát. Az érintett ajánlattevő kiegészítő tájékoztatás kérése során köteles alátámasztani, hogy olyan jogi formában működik, amely tekintetében árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges és tájékoztatást kérni az e pontokkal kapcsolatban előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett az alkalmasság igazolásának ajánlatkérő által elfogadott módjáról.</P>
               <P>Az alkalmassági előírás igazolása során a Kbt. 65. § (6)-(8) és (11) bekezdései megfelelően alkalmazhatók, illetve alkalmazandók. A Kbt. 65. § (6) bekezdése alapján közös ajánlattevők esetében a P.1. alkalmassági minimumkövetelménynek elegendő, ha közös ajánlattevők közül egy megfelel.</P>
               <P>A Kbt. 65. § (7) bekezdése alapján az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül. Ebben az esetben a Kbt. 65. § (8) bekezdés irányadó.</P>
               <P>További információk a közbeszerzési dokumentumokban.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>P.1. Alkalmasnak minősül az ajánlattevő, ha a közbeszerzés tárgya (magasépítési építmények tervezési szolgáltatása) szerinti – általános forgalmi adó nélkül számított – árbevétele az ajánlati felhívás feladását megelőző három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti évben összesen eléri a nettó 450 000 000 Ft-ot, azaz nettó négyszázötvenmillió forintot.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Az alk.-i feltételnek való megfelelés ellenőrzését AK két körben végzi: 1. körben az EEKD alapján; 2. körben a Kbt. 69. § (4)-(6) szerinti bírálat körében a 321/2015. (X.30.) Kr. szerinti dokumentumok alapján. Az EEKD kitöltésére vonatkozó részletes információk a KD-kban. A GSZ az EEKD-ban köteles megadni az alk.-i követelményekkel kapcsolatban kért adatokat, az α pont alkalmazását az AK nem teszi lehetővé.</P>
               <P>A Kbt. 65. § (6) bek.-e alapján az M1., M2. alk.-i követelményeknek a közös AT-k együttesen is megfelelhetnek.</P>
               <P>A Kbt. 65. § (11) bek.-e megfelelően alkalmazandó.</P>
               <P>A Kbt. 65. § (7) bek.-e irányadó.</P>
               <P>M.1. Az AT műszaki alk.-a igazolható az ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított 3 év legjelentősebb, közb. tárgya szerinti (magasépítési építmény tervezési szolgáltatás) referenciáinak bemutatásával (ismertetésével), megjelölve a szolgáltatás mennyiségét, a teljesítés helyét, idejét (kezdő és befejező időpontját év/hónap/nap bontásban), a szerz.-t kötő másik felet, a szerz. tárgyát (olyan részletességgel, hogy abból az előírt alk.-i minimumkövetelménynek való megfelelés kétséget kizáróan megállapítható legyen), továbbá nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e.</P>
               <P>Magasépítési építmények tervezési szolgáltatása alatt AK azt a magasépítési építményekre von.-ó tervezési szolgáltatás érti (M.1.1, M.1.2 és M.1.3 tekintetében is), mely kiterjed min. a jogerős építési engedélyeztetési tervdokumentáció és min. a kiviteli tervdokumentáció elkészítésére. Csak a döntéselőkészítő dok.-ra v. csak a kiviteli tervdok.-ra, ill. ezek kombinációjára von.-ó tervezési tapasztalatot, ill. a csak a jogerős építési engedélyeztetési tervdok.-ra von.-ó tervezési tapasztalatot, v. ennek döntéselőkészítő dok.-val való kombinációját az AK nem fogadja el.</P>
               <P>A referenciákat a 321/2015. (X. 30.) Kr. 22. § (1) bek.-e alapján kell igazolni.</P>
               <P>AK felhívja a figyelmet a 321/2015. (X.30.) Kr. 21. § (3a) a) pontjára, 21/A. §-ára és 22. § (5) bek.-ben foglaltakra.</P>
               <P>M.2. 321/2015. (X. 30.) Kr. 21. § (3) bek.-nek b) pontja alapján AT nyilatkozata azoknak a szakembereknek a megnevezésével, akiket be kíván vonni a teljesítésbe (a megnevezésével, képzettségük, szakmai tapasztalatuk ismertetésével).</P>
               <P>Az M.2. tekintetében megajánlott szakemberek alkalmassága igazolható:</P>
               <P>1. a 266/2013. (VII.11.) Kr. szerinti, mo.-i kamarai nyilvántartásban (névjegyzék) szerepléssel. Az ajánlatban fel kell tüntetni azon elektronikus elérési utat, ahol az adott jogosultság ellenőrizhető. A nyilvántartást a Kbt. 69. § (11) bek. alapján AK ellenőrzi. Ha a nyilvántartásban szereplés nem ellenőrizhető, úgy a jogosultság érvényességét igazoló dokumentumok (kamarai határozat) egyszerű másolatban történő benyújtásával köteles AT igazolni. Az alk.-i minimumkövetelményként meghatározott szakmai tapasztalatot a szakember a szakmai önéletrajzában úgy köteles feltüntetni, hogy abból megállapítható az alk.-i követelménynek való megfelelés.</P>
               <P>Az alk. igazolására megjelölt szakembereknek nyilatkozniuk szükséges, hogy AT nyertessége esetén a közb. eljárás eredményeként megkötésre kerülő szerz. teljesítése alatt rendelkezésre fognak állni.</P>
               <P>A Kbt. 65. § (6)-(7), (9) és (11) bek.-i megfelelően alkalmazhatók, ill. alkalmazandók.</P>
               <P>Ha az 321/2015. (X.30.) Kr. 28. §-ban és a 36. §-ban meghat. minősített AT-k hivatalos jegyzéke – figyelemmel a 30. §-ban és a 39. §-ban foglaltakra – bizonyítja, hogy a GSZ megfelel az alk.-i követelménynek, a minősített AT-k elektronikusan elérhető hivatalos jegyzékén való szereplés tényét, ill. az EU egy másik tagállamában letelepedett GSZ által benyújtott, a letelepedési helye szerinti, az elismert AT-k hivatalos listáját vezető szervezettől származó jegyzék szerinti igazolást is köteles az AK elfogadni az a 321/2015. (X.30.) Kr. 19. § (1) bek.-ben foglalt egyéb igazolási módok helyett.</P>
               <P>További információk a KD-ben.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>M.1. Alkalmatlan ajánlattevő, amennyiben nem rendelkezik</P>
               <P>M.1.1. legalább egy újépítésű, 4000 m²-es alapterületű (bruttó beépített) beltéri uszoda, amely egy legalább 50 méter hosszúságú FINA előírásnak megfelelő versenymedencét tartalmaz, tervezésére vonatkozó, szerződésszerűen teljesített referenciával;</P>
               <P>M.1.2. legalább egy újépítésű, 4000 m² alapterületű (bruttó beépített), legalább 850 férőhelyes multifunkcionális sportcsarnok tervezésére vonatkozó, szerződésszerűen teljesített referenciával;</P>
               <P>A multifunkcionalitás követelményének az a sportlétesítmény felel meg, amely legalább kosárlabda, kézilabda, teremlabdarúgás és röplabda játékra alkalmas.</P>
               <P>M.1.3. legalább egy újépítésű legalább 300 férőhelyes mélygarázs tervezésére vonatkozó, szerződésszerűen teljesített referenciával.</P>
               <P>M.2. Alkalmatlan ajánlattevő, amennyiben nem rendelkezik legalább az alábbi előírásoknak megfelelő, a 266/2013. (VII.11.) Korm. rendeletben meghatározott vezető tervezővel.</P>
               <P>Ajánlatkérő elfogadja az M.2.1., M.2.2. és M.2.3. pontban meghatározott jogosultságokkal egyenértékű jogosultságokat.</P>
               <P>M.2.1. legalább 1 fő építész tervező szakember, aki rendelkezik a 266/2013. (VII.11.) Korm. rendelet 1. melléklet I./2. rész 2. pont szerinti jogosultsággal, továbbá rendelkezik a 266/2013. (VII.11.) Korm. rendelet 13. § (2) bekezdésében meghatározott vezető tervezői címmel (É1), továbbá a vezető tervezői jogosultság megszerzésétől számított legalább 60 hónap vezető tervezői szakmai tapasztalattal.</P>
               <P>M.2.2. legalább 1 fő gépészeti tervező szakember, aki rendelkezik a 266/2013. (VII.11.) Korm. rendelet 1. melléklet I./2. rész 28. pont szerinti jogosultsággal, továbbá rendelkezik a 266/2013. (VII.11.) Korm. rendelet 13. § (2) bekezdésében meghatározott vezető tervezői címmel (G1).</P>
               <P>M.2.3. legalább 1 fő építményvillamossági tervező szakember, aki rendelkezik a 266/2013. (VII.11.) Korm. rendelet 1. melléklet I./2. rész 29. pont szerinti jogosultsággal, továbbá rendelkezik a 266/2013. (VII.11.) Korm. rendelet 13. § (2) bekezdésében meghatározott vezető tervezői címmel (V1).</P>
               <P>Az M.2.1., M.2.2. és M.2.3. pontban meghatározott alkalmassági követelmények vonatkozásában megjelölt szakemberek tekintetében Ajánlatkérő nem teszi lehetővé az átfedést, külön-külön szakemberek bemutatása szükséges.</P>
               <P>A III.1.1.-III.1.3. pont tekintetében AK rögzíti, hogy a kizáró okok és az alk.-i követelmények előzetes igazolása tekintetében a nyilatkozatok kötelező tartalmi elemeit az EEKD kitöltési útmutató című dokumentum tartalmazza. Az ott írt tartalmi elemek megadása kötelező az ajánlatban.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Az építésügyi és az építésüggyel összefüggő szakmagyakorlási tevékenységről szóló 266/2013. (VII.11.) Korm. rendelet 1. sz. melléklet I. tervezési fejezet, valamint a 13. §-ban foglaltak.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>AK előleget nem fizet.</P>
               <P>Az ajánlattétel, elszámolás, kifizetés pénzneme: HUF.</P>
               <P>AT a szerződéstervezet szerinti ütemezés szerint jogosult számlát kiállítani.</P>
               <P>A számla kiegyenlítésére átutalással kerül sor a szerződésszerű teljesítés igazolását követően, a Kbt. 135. § (1), (5)-(6) bek.-ben, a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bek.-ben, ill. a szerződéstervezetben foglalt feltételeknek megfelelően, a számla kézhezvételétől számított 30 napos határidővel.</P>
               <P>AK felhívja a figyelmet az adózás rendjéről szóló 2017. évi CL. tv. alkalmazására.</P>
               <P>Az AK felhívja AT-k figyelmét a Kbt. 136. § (1) bek.-re és a 143. § (3) bek.-re.</P>
               <P>A késedelmi kamatra a Ptk. 6:155. § rendelkezései az irányadóak.</P>
               <P>A szerződést biztosító mellékkötelezettségeket a szerződéstervezet tartalmazza.</P>
               <P>A teljesítési biztosítékra és jótállási biztosítékra von. rendelkezéseket az egyéb közb.-i dokumentumok tartalmazzák. A biztosítékok határidőben történő nyújtásáról az AT az ajánlatban nyilatkozni köteles.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">1</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Kőbányai Vagyonkezelő Zrt. székhelye (1107 Budapest, Ceglédi utca 30.) II. emeleti 211. tárgyaló.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Az ajánlatok felbontásánál a Kbt. 68. § (3) bekezdése alapján csak az ajánlatkérő, ajánlattevők, valamint az általuk meghívott személyek, továbbá – a közbeszerzéshez támogatásban részesülő ajánlatkérő esetében – a külön jogszabályban meghatározott szervek képviselői és személyek lehetnek jelen. A bontási eljárás a Kbt. 68. § rendelkezései szerint történik.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>A felhívás II.2.5 pont folytatása:</P>
               <P>Minőségi értékelési szempontok. </P>
               <P>1.1. 266/2013. (VII.11.) Kr. szerinti építész tervező bevonása a közbeszerzési dokumentumokban foglaltak szerint/ Súlyszám: 10 (pontkiosztás módszere alapján a közbeszerzési dokumentumokban meghatározott szempontrendszer szerint, igen-nem válasz (igen 10, nem 0)</P>
               <P>1.2. 266/2013. (VII.11.) Kr. szerinti gépészeti tervező bevonása a közbeszerzési dokumentumokban foglaltak szerint/ Súlyszám: 10 (pontkiosztás módszere alapján a közbeszerzési dokumentumokban meghatározott szempontrendszer szerint, igen-nem válasz (igen 10, nem 0)</P>
               <P>1.3. 266/2013. (VII.11.) Kr. szerinti épületvillamossági tervező bevonása a közbeszerzési dokumentumokban foglaltak szerint/ Súlyszám: 8 (pontkiosztás módszere alapján a közbeszerzési dokumentumokban meghatározott szempontrendszer szerint, igen-nem válasz (igen 10, nem 0)</P>
               <P>1.4. Bevonásra kerül olyan szakember, aki BIM (Building Information Modeling-Épületinformációs Modellezés) menedzser képesítéssel rendelkezik és BIM feldolgozóként részt vett min. egy tervezési munkában. Igen-nem (igen 10, nem 0)/ Súlyszám: 4</P>
               <P>1.5. Bevonásra kerül olyan szakember, aki rendelkezik épületklimatikai-és energetikai épületszimulációval támogatott épületfizikai tervezési tapasztalattal. Igen-nem (igen 10, nem 0)/ Súlyszám: 4</P>
               <P>1.6. Az M.2.1. alk.-i követelményre bemutatott (É1) vezető építész tervező (1 fő) többlet szakmai tapasztalata. Max. 60 hónap, súlyszám: 6</P>
               <P>1.7. Az M.2.2. alkalmassági követelményre bemutatott (G1) vezető gépészeti tervező (1 fő) többlet szakmai tapasztalata. Max. 120 hónap, súlyszám: 4</P>
               <P>1.8. Az M.2.3. alkalmassági követelményre bemutatott (V1) vezető épületvillamossági tervező (1 fő) szakmai tapasztalata. Max. 120 hónap, súlyszám: 4</P>
               <P>Súlyszám összesen: 50.</P>
               <P>Ár értékelési részszempont.</P>
               <P>1.9. Többváltozatú döntéselőkészítő tanulmány, az építési engedélyezési tervdok. és az egyéb szükséges engedélyezési dok.-k nettó szerződéses ára összesen. Súlyszám:25</P>
               <P>1.10. Kiviteli tervdokumentáció nettó szerződéses ára összesen (Opció). Súlyszám: 25</P>
               <P>Súlyszám összesen: 50.</P>
               <P>Az 1.1. - 1.4. értékelési részszempontok esetén tervezésre von.-ó tapasztalat alatt AK olyan tapasztalatot ért, amely kiterjed legalább a jogerős építési engedélyeztetési tervdokumentáció és legalább a kiviteli tervdokumentáció elkészítésére. Csak a döntéselőkészítő dok.-ra v. csak a kiviteli tervdok.-ra, ill. ezek kombinációjára von.-ó tervezési tapasztalatot, ill. a csak a jogerős építési engedélyeztetési tervdok.-ra von.-ó tervezési tapasztalatot, v. ennek döntéselőkészítő dok.-val való kombinációját az AK nem fogadja el.</P>
               <P>A multifunkcionalitás követelményének az a sportlétesítmény felel meg, amely min. kosárlabda, kézilabda, teremlabdarúgás és röplabda játékra alkalmas.</P>
               <P>Az értékelési szempontokkal kapcsolatos további információk a KD-ban kerülnek meghatározásra.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828593</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828594</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A jogorvoslati kérelmek benyújtásának határideje tekintetében a Kbt. 148. § (3)-(5) bek.-ben foglaltak az irányadók.</P>
               <P>1. Az elj.-ban való részvétel feltétele az közbeszerzési dokumentumok (KD) letöltésének visszaigazolása.</P>
               <P>Közös AT esetén elegendő egy AT-nek visszaigazolni a letöltést. A letöltést a GSZ-nek a letöltött KD-k között kiadott visszaigazoló nyilatkozat megküldésével faxon (+36 1 666 2793) és/v. e-mailen (csernus.garbriella@kvzrt.hu) kell igazolnia. A GSZ felelőssége, ha nem küldi vissza a letöltésről szóló nyilatkozatot, úgy AK nem tudja részére megküldeni a kieg. tájékoztatás(oka)t, mely esetben a GSZ-nek kell tájékozódnia AK honlapjáról a felmerülő elj.-i cselekményekről.</P>
               <P>2) Az ajánlati kötöttség: 1 hónap, azaz 30 nap.</P>
               <P>3) Az ajánlatok benyújtásának helye, módja: Kőbányai Vagyonkezelő Zrt. (1107 Bp, Ceglédi u. 30. I. em. 104. sz. iroda)</P>
               <P>AK az alábbi időpontokban érhető el közvetlenül, személyesen:</P>
               <P>H: 8.00–18.00.</P>
               <P>K–Cs: 8.00–16.00</P>
               <P>P: 8.00–13.00.</P>
               <P>4) AK az elj.-ban való részvételt ajánlati biztosíték adásához köti. Mértéke: 5 000 000 HUF, amely a Kbt. 54. § (2) bek.-e szerint teljesíthető.</P>
               <P>Ha AT az ajánlati biztosítékot befizetéssel teljesíti, az AK OTP Bank Nyrt.-nél vezetett 11794008-20508524-00000000 sz.-ú számlájára kell befizetni.</P>
               <P>Igazolás: AT bankjának hivatalos igazolását a terhelésről egyszerű másolatban /pü-i intézmény v. biztosító által kiállított feltétel nélküli és visszavonhatatlan garancia-levél v. készfizető kezességvállalást igazoló dok. eredeti példánya, v. biztosítási szerz. alapján kiállított készfizető kezességvállalást tartalmazó kötelezvény eredeti példánya csatolandó az egyéb KD-ban foglaltak szerint. Az ajánlati biztosíték rendelkezésre bocsátásának határideje azonos az ajánlat benyújtásának határidejével.</P>
               <P>5) Kieg. tájékoztatás: a Kbt. 56. § (1)-(6) bek.-i és a KD szerint.</P>
               <P>6) Az ajánlat nyelve: HU, további információk a KD-ban.</P>
               <P>7) AK a Kbt. 35. § (8) alapján a szerz. teljesítése érdekében nem teszi lehetővé a közös ajánlatot tevő nyerteseknek projekttársaság létrehozását.</P>
               <P>8) AK a pü-i és gazd.-i, ill. műszaki, illetve szakmai alk.-nak feltételeit és igazolását a minősített AT-k jegyzékéhez képest szigorúbban határozza meg.</P>
               <P>9) AT a közb.-i elj. eredményeképpen megkötésre kerülő szerz. aláírásával kijelenti, hogy rendelkezik érvényes tervezői felelősségbiztosítással (FB). A FB mértéke min. 50 000 000 Ft/káresemény és min. 500 000 000 Ft/év. Tervező kötelezettséget vállal arra, hogy a FB-t a kivitelezési munkák átadás-átvételéig, de max. 5 (öt) évig fenntartja. A FB-nek ki kell terjednie a tervezési tevékenységre, ill. fedezetet kell biztosítania a tervezési (tervezői) hibákból eredő pótmunkákra is.</P>
               <P>10) AK az elj.-ban előírja a Kbt. 66. § (6) bek. szerinti információk ajánlatban történő feltüntetését. Nemleges tartalommal is csatolandó. AT-nek nyilatkoznia kell a Kbt. 66. § (2) és (4) bek.-i, ill. a Kbt. 65. § (7) bek.-e vonatkozásában.</P>
               <P>11) Hiánypótlás, felvilágosítás a Kbt. 71. § szerint, 71.§ (6) alapján max. kétszer.</P>
               <P>12) Az ajánlatnak tartalmaznia kell az ajánlatot aláíró(k) aláírási címpéldányát v. a 2006. évi V. tv. 9. § (1) bek. szerinti aláírás-mintáját, természetes személy, egyéni vállalkozó v. külföldi illetőségű AT, GSZ esetén az ennek megfeleltethető dokumentumot [pl. teljes bizonyító erejű magánokiratba (két tanú előtt aláírt) v. ügyvéd/közjegyző előtt tett okiratba foglalt aláírás-mintát]. A cégjegyzékben nem szereplő kötelezettségvállaló(k) esetében a cégjegyzésre jogosult személytől származó, az ajánlat aláírására vonatkozó (a meghatalmazó és a meghatalmazott aláírását is tartalmazó) teljes bizonyító erejű magánokiratba foglalt meghatalmazást.</P>
               <P>13) Formai követelmény: egy papír alapú pld., két pld. elektronikus adathordozón.</P>
               <P>A felhívásban és a KD-ban nem szabályozott kérdések von.-ban a Kbt. és annak vh. rendeletei irányadóak. A szerz.-re a Kbt.-ben foglalt eltérésekkel a Ptk. rendelkezéseit kell alkalmazni.</P>
               <P>FAKSZ: dr. Szabó Andrea, Lajstromszám:00779.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-07</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
