<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="105501-2018"
            EDITION="2018048">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-108348-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180417</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>48</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180309</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 048-105501</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:105501-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.zdplublin.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zdplublin.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71247000">Supervision of building work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180307</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180417 10:15</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Контрол на строителните работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohled nad stavebními pracemi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggeledelse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beaufsichtigung der Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επίβλεψη οικοδομικών εργασιών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision of building work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisión del trabajo de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusjärelevalve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyön valvonta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision des travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervision of building work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadzor građevinskih radova</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munka felügyelete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisione di lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbų priežiūra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Būvdarbu uzraudzība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Superviżjoni ta' xogħol ta' kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toezicht op bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadzór nad robotami budowlanymi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supervisão de trabalhos de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Supraveghere a lucrărilor de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohľad nad stavebnými prácami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadziranje gradbenega dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełżyce</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Övervakning av byggnadsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Powiat Lubelski ul. Spokojna 9, 20-074 Lublin w imieniu którego działa Zarząd Dróg Powiatowych w Lublinie z siedzibą w Bełżycach</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Powiat Lubelski ul. Spokojna 9, 20-074 Lublin w imieniu którego działa Zarząd Dróg Powiatowych w Lublinie z siedzibą w Bełżycach</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Żeromskiego 3</ADDRESS>
               <TOWN>Bełżyce</TOWN>
               <POSTAL_CODE>24-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <E_MAIL>przetargi@zdplublin.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <URL_GENERAL>www.zdplublin.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zdplublin.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Samorządowa Jednostka Budżetowa</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Pełnienie funkcji Inspektora Nadzoru Inwestorskiego nad zadaniem "Budowa drogi powiatowej Nr 2219L (odcinek S 17 Węzeł Nałęczów- droga powiatowa Nr 1524L)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>BiZP. 2720-10/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71247000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest Pełnienie funkcji Inspektora Nadzoru Inwestorskiego nad zadaniem„Budowa drogi powiatowej Nr 2219L (odcinek S 17 Węzeł Nałęczów – droga powiatowa Nr 1524L)”.</P>
               <P>Zakres prac przewidzianych do wykonania w ramach rozbudowy drogi nr 2259L określa projekt budowlany, dokumentacja techniczna i przedmiar robót.</P>
               <P>Zakres obowiązków inspektora nadzoru, wynika z ustawy z dnia 7 lipca 1994r. – Prawo budowlane (tj. Dz. U. z 2017r. poz. 1332 z późn. zm.), będzie obejmował w szczególności:</P>
               <P>a) reprezentowanie Zamawiającego w czasie realizacji inwestycji poprzez sprawowanie kontroli w zakresie zgodności realizowanych robót z dokumentacją projektową, Specyfikacją Techniczną Wykonania</P>
               <P>I Odbioru Robót, przedmiarem robót oraz aktualnie dostępną wiedzą techniczną, sztuką budowlaną obowiązującymi przepisami w szczególności prawem budowlanym, polskimi i europejskimi normami, zasadami i warunkami określonymi w decyzjach dotyczących niniejszego postępowania;</P>
               <P>c.d.w pkt. II.2.4</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>c.d z pkt.II.1.4</P>
                  <P>b) kontrola prawidłowości prowadzenia dzienników budowy i dokonywanie wpisów stwierdzających wszystkie okoliczności mające znaczenie dla właściwego procesu budowlanego;</P>
                  <P>c) kontrolowanie przestrzegania przez wykonawcę robót, dostaw, zasad bezpieczeństwa pracy i utrzymania porządku na terenie budowy, p.poż i ochrony środowiska;</P>
                  <P>d) sprawdzanie i odbiór robót budowlanych ulegających zakryciu lub zanikających, uczestniczenie w próbach i odbiorach technicznych instalacji, dokonywanie odbiorów częściowych, zwłaszcza prac zanikających i ulegających zakryciu;</P>
                  <P>e) sprawdzanie jakości wykonywanych robót oraz zainstalowanych urządzeń, materiałów, a także zapobieganie zastosowaniu wyrobów budowlanych wadliwych i niedopuszczonych do obrotu i stosowania w budownictwie;</P>
                  <P>f) potwierdzanie faktycznie wykonywanych robót i sprawowanie nadzoru nad usunięciem wad i usterek przez Wykonawcę robót budowlanych; wydawanie poleceń i instrukcji Wykonawcy robót budowlanych, celem prawidłowego i rzetelnego wykonania robót określonych w umowie;</P>
                  <P>g) prawo wstrzymania robót, jeśli jest to konieczne dla ich prawidłowego wykonania oraz w przypadku, gdy Wykonawca robót budowlanych nie wypełnia swoich obowiązków z należytą starannością, wiedzą techniczną i postanowieniami zawartej z nim umowy;</P>
                  <P>h) kontrolę jakości używanych materiałów zgodnie z prawem, żądania dodatkowych badań jakościowych, a w szczególności obowiązkowy odbiór przedstawionych przez Wykonawcę robót budowlanych certyfikatów i deklaracji zgodności materiałów przed ich wbudowaniem;</P>
                  <P>i) żądanie usunięcia przez Wykonawcę robót budowlanych ujawnionych wad, w jakości prac oraz wnioskowanie o potrącenie z wynagrodzenia należnego Wykonawcy robót budowlanych kar umownych w przypadku nie usunięcia tych wad;</P>
                  <P>j) udział w czynnościach odbioru dokumentacji powykonawczej, odbioru częściowego, odbioru końcowego, gwarancyjnego i pogwarancyjnego. W ramach tych czynności Inspektor zobowiązany jest do potwierdzenia gotowości do odbioru oraz przekazania Zamawiającemu protokołów odbioru i dokumentacji powykonawczej;</P>
                  <P>k) współpraca z Wykonawcą robót i Zamawiającym w zakresie wykonawstwa robót budowlanych:</P>
                  <P>— kontrola dostaw urządzeń i materiałów na plac budowy ze szczególnym uwzględnieniem ich kompletności, sposobu i czasu magazynowania oraz zgodności z dokumentacją projektową,</P>
                  <P>— sprawdzanie materiałów budowlanych i instalacyjnych, urządzeń oraz dostaw, jakie mają być wbudowane zgodnie z dokumentacją projektową, sprawdzanie, jakości dokumentów, zezwoleń, aprobat technicznych, deklaracji zgodności, certyfikatów, znaków zgodności itd., w celu uniknięcia użycia materiałów uszkodzonych, wadliwych,</P>
                  <P>— w uzgodnieniu z Zamawiającym, zatwierdzanie proponowanych metod wykonywania robót budowlanych, włączając w to roboty tymczasowe, zaproponowane przez Wykonawcę,</P>
                  <P>— rekomendowanie wszystkich zmian w planach i specyfikacjach technicznych, które mogą okazać się niezbędne lub pożądane podczas, lub w następstwie wykonywania robót budowlanych,</P>
                  <P>— monitorowanie postępu robót, kontrola zakresu, ilości i wartości robót z przyjętym harmonogramem robót wykonawcy,</P>
                  <P>— sprawdzanie odpowiedniości i autentyczności wszystkich certyfikatów ubezpieczeń, zabezpieczeń, gwarancji, praw własności itd., za które Wykonawca jest odpowiedzialny zgodnie z warunkami umowy,</P>
                  <P>— organizowanie dodatkowych testów, jakości przez specjalistyczne instytuty, jeżeli jest to niezbędne,</P>
                  <P>— przeprowadzanie regularnych inspekcji placu budowy, sprawdzających jakość wykonania i materiałów zgodnie z Umową oraz dobrą praktyką inżynierską,</P>
                  <P>— organizowanie wraz z Zamawiającym cyklicznych narad koordynacyjnych na placu budowy (co najmniej raz w miesiącu, a jeśli zajdzie potrzeba - na życzenie Zamawiającego) oraz przygotowywanie notatek w celu umożliwienia podejmowania decyzji o każdym zagadnieniu, które wpływa na postęp robót, sporządzanie protokołów ze spotkań,</P>
                  <P>— egzekwowanie zgodności wykonanych robót z określonymi wymaganiami technicznymi....c.d w pkt.VI.3.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2018-11-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>"Wygodnie,szybciej,bezpieczniej"Działanie 8.2 Lokalny układ transportowy Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Lubelskiego na lata 2014-2020.</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>„Wygodniej,szybciej,bezpieczniej” poprawa spójności komunikacyjnej woj. lubelskiego poprzez budowę i przebudowę dr.pow. usprawniających dostępność komunikacyjną do regionalnych i subregionalnych centrów rozwoju, przewidzianego do dofinansowania w ramach Osi Priorytetowej 8.Mobilność regionalna i ekologiczny transport Działanie 8.2 Lokalny układ transportowy Regionalnego Programu Operacyjnego.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określa warunku w ww. zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określa warunku w ww. zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony jeżeli Wykonawca wykaże, że dysponuje następującymi osobami, które zostaną skierowanie do realizacji zamówienia:</P>
               <P>— Inspektor nadzoru branży drogowej – min. 1 osoba - posiadający doświadczenie w pełnieniu nadzoru nad realizacją co najmniej 1 roboty budowlanej w zakresie budowy lub rozbudowy, lub przebudowy drogi, od początku realizacji robót do ich zakończenia- o minimalnej wartości inwestycji 200 000 PLN brutto, wykonanych przed upływem 5 lat przed terminem składania ofert.</P>
               <P>Zamawiający uzna kwalifikacje zawodowe uzyskane w innych niż Rzeczpospolita Polska państwach członkowskich Unii Europejskiej, państwach członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) oraz Konfederacji Szwajcarskiej (odpowiednie uprawnienia zawodowe w dziedzinie geodezji i kartografii) wymagane dla osób objętych opisem przedmiotu zamówienia, których odpowiednie kwalifikacje zawodowe zostały uznane na zasadach określonych w ustawie z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz. U. z 2016 r. poz. 65).</P>
               <P>Przesłanki wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu. Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się Wykonawcę, w stosunku, do którego zachodzi którakolwiek z okoliczności wskazanych w art. 24 ust. 1 pkt 12 - 23 ustawy Pzp; .Dodatkowo Zamawiający wykluczy Wykonawcę na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1) Pzp:- w stosunku, do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. - Prawo restrukturyzacyjne (tj. Dz. U. z 2017 r. poz. 1508) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba, że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. - Prawo upadłościowe (tj. Dz. U. z 2017r. poz. 2344);</P>
               <P>Wykluczenie Wykonawcy następuje zgodnie z art. 24 ust. 7 Pzp. Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podst. art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz 16-20 Pzp, może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu Wykonawcy. Regulacji, o której mowa w zdaniu pierwszym nie stosuje się, jeżeli wobec Wykonawcy, będącego podmiotem zbiorowym, orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia oraz nie upłynął określony w tym wyroku okres obowiązywania tego zakazu. Wykonawca nie podlega wykluczeniu, jeżeli Zamawiający, uwzględniając wagę i szczególne okoliczności czynu Wykonawcy, uzna za wystarczające przedstawione dowody. Zamawiający może wykluczyć Wykonawcę na każdym etapie postępowania o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>Oświadczenia i dokumenty, jakie zobowiązani są dostarczyć wykonawcy w celu wykazania braku podstaw wykluczenia oraz potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz pozostałe wymagane dokumenty. Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć:</P>
               <P>1) aktualne na dzień składania ofert Oświadczenia stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca:</P>
               <P>a) nie podlega wykluczeniu;</P>
               <P>b) spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Oświadczenia, o których mowa w pkt 7.1.1) SIWZ Wykonawca zobowiązany jest złożyć w formie jednolitego dokumentu sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu Wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE, zwanego dalej „jednolitym dokumentem".</P>
               <P>Na stronie internetowej: https://www.uzp.gov.pl/baza-wiedzy/jednolity-europejski-dokument zamówienia, zamieszczone są:</P>
               <P>1) Rozporządzenie Wykonawcze Komisji (UE) 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. ustanawiające standardowy formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia,</P>
               <P>2) Instrukcja wypełniania JEDZ/ESPD,</P>
               <P>3) Edytowalna wersja formularza Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ).</P>
               <P>Zamawiający informuje, że składając oświadczenie w zakresie warunków udziału w postępowaniu (kryteriów kwalifikacji) Wykonawca może ograniczyć się do wypełnienia sekcji α w części IV JEDZ i nie musi wypełniać żadnej z pozostałych sekcji w części IV JEDZ.</P>
               <P>Zamawiającym jest Powiat Lubelski, ul. Spokojna 9, 20-074 Lublin, wynika to z uchwały Zarządu Powiatu w Lublinie nr 620/2017 z dnia 14.11.2017 r. dot. powierzenia ZDP w Lublinie z siedzibą w Bełżycach przygotowania i przeprowadzenia postępowania o udzielenie zamówienia publicznego.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Wynagrodzenie ryczałtowe. Zamawiający przewiduje możliwość wprowadzenia zmian do zawartej umowy zgodnie z zapisami zawartymi we wzorze umowy, stanowiącym załącznik do SIWZ..</P>
               <P>Rozliczenie będzie dokonane na podstawie dwóch faktur:</P>
               <P>a) faktury VAT częściowej wystawionej przez Wykonawcę w oparciu o protokół odbioru częściowego robót, zgodnie z harmonogramem robót budowlanych (stanowiący załącznik do umowy nr ... /2018 na roboty budowlane), przy czym Wykonawca wystawi po zrealizowaniu 60 % zakresu rzeczowego robót budowlanych i do kwoty nie większej niż 50 % wartości wynagrodzenia, o którym mowa w § 4 ust. 1;</P>
               <P>b) faktury VAT końcowej.</P>
               <P>Rozliczenie końcowe za wykonanie przedmiotu Umowy nastąpi na podstawie drugiej faktury VAT, wystawionej przez Wykonawcę w oparciu o protokół odbioru ostatecznego robót budowlanych, na kwotę ustaloną w dołączonym do faktury zestawieniu wartości wykonanych prac, sporządzonym przez Wykonawcę narastająco, pomniejszoną o kwotę poprzednio zafakturowaną.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:15</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-17</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Oferty należy składać w siedzibie Zarządu Dróg Powiatowych w Lublinie z siedzibą w Bełżycach, ul. Żeromskiego 3, 24-200 Bełżyce, w pokoju nr 9 - sekretariat.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający przewiduje zastosowanie procedury odwróconej, zgodnie z art. 24aa ust. 1 Pzp zamawiający w postępowaniu najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona, jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Zamawiający przewiduje unieważnienie w przypadku nieprzyznania środków pochodzących z UE.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>c.d. z pkt II.2.4.</P>
               <P>— potwierdzanie faktycznie wykonanych robót oraz usunięcia wad, a także – na żądanie Zamawiającego - kontrolowanie rozliczenia budowy,</P>
               <P>— dbałość o sporządzanie dokumentacji fotograficznej w trakcie prowadzenia inwestycji oraz jej kontrola,</P>
               <P>— wydawanie Wykonawcy, kierownikowi budowy i/lub kierownikowi robót poleceń dotyczących usunięcia nieprawidłowości lub zagrożeń, wykonania prób lub badań, także wymagających odkrycia robót lub elementów zakrytych oraz przedstawienia ekspertyz dotyczących prowadzonych robót budowlanych.</P>
               <P>I dowodów dopuszczenia do stosowania w budownictwie wyrobów budowlanych oraz urządzeń technicznych,</P>
               <P>— żądanie od Wykonawcy, kierownika budowy i/lub kierownika robót dokonania poprawek bądź ponownego wykonania wadliwie wykonanych robót, a także wstrzymania dalszych robót budowlanych w przypadku, gdy ich kontynuacja mogłaby wywołać zagrożenie, bądź spowodować niedopuszczalną niezgodność z dokumentacją projektową i/lub pozwoleniem na budowę,</P>
               <P>— sprawdzanie i odbieranie robót budowlanych ulegających zakryciu lub zanikających, prowadzenie prób i odbiorów technicznych instalacji, urządzeń technicznych oraz przygotowywanie i udział w czynnościach odbioru gotowych obiektów budowlanych i przekazywaniu ich do użytkowania,</P>
               <P>— skompletowanie dokumentacji Wykonawcy i oświadczeń wymaganych przez odpowiednie uregulowania oraz współpraca z Zamawiającym w otrzymaniu pozwoleń na użytkowanie,</P>
               <P>— przegląd, ocena kompletności oraz zgodności dokumentacji powykonawczej ze stanem istniejącym.</P>
               <P>I dostarczenie jej do Zamawiającego wraz z dokumentacją dotyczącą nadzorowanych robót w formie uzgodnionej z Zamawiającym,</P>
               <P>— po zakończeniu robót, podczas okresu zgłaszania wad i w okresie rękojmi dla umów, lecz nie dłużej niż przewiduje to końcowa data gwarancji i rękojmi z tytułu prac i usług świadczonych w ramach umowy, uczestniczenie w nadzorowaniu inspekcji gwarancyjnych, dbanie o interesy Zamawiającego oraz podejmowanie czynności zapewniających techniczną poprawność realizowanej inwestycji.</P>
               <P>l) kontrolowanie szczegółowych rozliczeń budowy zgodnie z zapisami umowy o roboty budowlane zawartej przez Zamawiającego z ich Wykonawcą,</P>
               <P>n) działanie w ramach zawartej umowy związane z nadzorem, z ramienia Zamawiającego nad prowadzonymi robotami budowlanymi oraz rozliczenie umowy, wynikające z uwarunkowań realizowanego zadania inwestycyjnego,</P>
               <P>o) Inspektor nadzoru nie może zaciągać w imieniu Zamawiającego żadnych zobowiązań mogących narazić Zamawiającego na straty materialne i finansowe. Dotyczy to w szczególności decyzji związanych ze sposobem realizacji zadania przez wykonawcę robót,</P>
               <P>p) Inspektor nadzoru będzie zobowiązany do wykonania czynności w imieniu Zamawiającego w ramach nadzoru inwestorskiego w okresie gwarancji, w szczególności w przypadku zgłoszenia usterek spowodowanych niewłaściwym wykonawstwem,</P>
               <P>q) wykonywanie w imieniu Zamawiającego innych czynności związanych z pełnieniem funkcji inspektora nadzoru inwestorskiego wymaganych obowiązującymi przepisami prawa.</P>
               <P>Każdy Wykonawca będzie związany swoją ofertą 60 dni od upływu terminu składania ofert.</P>
               <P>Składający ofertę winien wnieść wadium przed upływem terminu składania ofert w wysokości:1 000,00 zł Wadium wnoszone w pieniądzu należy wpłacić przelewem na konto Zamawiającego, numer konta: 11 1240 2438 1111 0010 0683 5412 z dopiskiem: „Wadium na postępowanie znak: BiZP.2720-10/18” W przypadku wniesienia wadium w jednej z form wymienionych w pkt 13.2, Beneficjenta poręczenia/gwarancji należy określić następująco: Powiat Lubelski ul. Spokojna 9, 20-074 Lublin.</P>
               <P>Wybór najkorzystniejszej oferty zostanie dokonany wg następujących kryteriów oceny ofert: cena 60 %, doświadczenie - 40 %.</P>
               <P>Pełna treść Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia dostępna na stronie Zamawiającego pod adresem: www.zdplublin.pl w zakładce BIP.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-07</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
