<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="105667-2018"
            EDITION="2018048">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-108560-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180423</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>48</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180309</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 048-105667</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:105667-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.aralspa.it/contatti/contatti.php</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.aralspa.it/contatti/contatti.php</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90513000">Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC18">Alessandria</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITC18">Alessandria</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">2956800.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180307</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180423 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по превозване на отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odstraňování a čištění odpadu neklasifikovaného jako nebezpečný</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Affaldsbehandling og bortskaffelse af ufarligt affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Behandlung und Beseitigung ungefährlicher Siedlungs- und anderer Abfälle</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alexandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επεξεργασίας και διάθεσης μη επικίνδυνων απορριμμάτων και αποβλήτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de tratamiento y eliminación de desperdicios y residuos no peligrosos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tavajäätmete käitlus- ja kõrvaldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vaarattomien jätteiden käsittely ja poiskuljetus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de traitement et d'élimination des ordures ménagères et des déchets non dangereux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge obrade i zbrinjavanja neopasnih otpadaka i neopasnog otpada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nem veszélyes hulladék és szemét kezelésével és ártalmatlanításával kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di trattamento e smaltimento di rifiuti urbani e domestici non pericolosi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nepavojingų atliekų apdorojimo ir šalinimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nebīstamu atkritumu pārstrādes un apglabāšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' trattament u r-rimi ta' żibel u skart mhux perikoluż</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor het verwerken en storten van ongevaarlijk afval en vuilnis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi obróbki i usuwania odpadów, które nie są niebezpieczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de tratamento e eliminação de resíduos e lixos não-perigosos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de tratare şi eliminare de deşeuri menajere şi deşeuri nepericuloase</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na spracovanie a likvidáciu nie nebezpečného odpadu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve obdelave in odstranjevanja nenevarnih odpadkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Alessandria</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hantering av ofarligt avfall</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">A.R.AL. – Azienda Rifiuti Alessandrina S.p.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>A.R.AL. – Azienda Rifiuti Alessandrina S.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Strada Kennedy 504</ADDRESS>
               <TOWN>Alessandria</TOWN>
               <POSTAL_CODE>15122</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>ing. Giuseppe Biolatti</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0131441181</PHONE>
               <E_MAIL>aral-spa@legalmail.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0131252723</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITC18"/>
               <URL_GENERAL>www.aralspa.it/contatti/contatti.php</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.aralspa.it/contatti/contatti.php</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Società a totale partecipazione pubblica</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servizio di gestione della frazione organica stabilizzata (F.O.S.)</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90513000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Servizio di gestione della frazione organica stabilizzata (F.O.S.) da svolgersi presso l’impianto di trattamento dei rifiuti di Castelceriolo e della attività di gestione della discarica di Solero.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">2956800.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITC18"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Castelceriolo – Alessandria (AL).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Contratto misto d'appalto caratterizzato da prestazione di servizi inerenti il ciclo integrato dei rifiuti e, in misura minoritaria, da lavori, avente durata di anni due, con opzione di rinnovo per un ulteriore anno:</P>
                  <P>1) servizio di formazione dei cumuli FOS, accatastamento del prodotto e successivo allontanamento: il servizio consiste nella presa in carico della frazione organica in arrivo in tale aree e nella formazione dei cumuli di idonee dimensioni; i cumuli vanno rivoltati mediante l’utilizzo delle pale gommate di cui dev'essere dotato l'appaltatore, con separazione temporale rispetto al servizio analogo di cui al successivo punto 3 svolto dalla rivoltatrice e da altri mezzi operativi quali pale, ragni caricatori e autocarri;</P>
                  <P>2) servizio di gestione dell'impianto di separazione secco-umido, accatastamento e allontanamento del prodotto finito, pulizia delle ramaglie: il servizio consiste nella gestione dell’impianto di separazione secco-umido, nello spostamento del sottovaglio umido in altro capannone utilizzando una pala, nell’alimentazione dell’impianto con idoneo ragno caricatore, nella pulizia dei macchinari e dei nastri trasportatori e del pavimento (anche mediante l’uso della medesima pala sopra detta); è compreso anche il servizio di cernita delle ramaglie, comprensivo del carico delle stesse sugli appositi automezzi, utilizzando un ragno caricatore;</P>
                  <P>3) servizio di rivoltamento dei cumuli mediante utilizzo della apposita rivoltatrice: il servizio consiste nel rivoltamento dei cumuli con l’apposita macchina denominata «rivoltatrice Terex mod. TWT500» di proprietà dell’ARAL, che viene concessa in comodato d’uso gratuito all'appaltatore. La rivoltatrice dovrà operare con una separazione temporale rispetto al servizio analogo svolto da altri mezzi operativi quali pale, ragni caricatori e autocarri;</P>
                  <P>4) attività di gestione collaterale giornaliera della discarica di Solero (AL): l’attività consiste nella gestione collaterale della discarica di Solero e si articola nelle seguenti attività, tra loro consequenziali e da svolgere secondo il seguente ordine:</P>
                  <P>a) attività di rivoltamento e compattazione dei rifiuti: tale attività prevede la compattazione dei rifiuti mediante l’utilizzo di compattatore Bomag mod. 972-1014 o compattatore sostitutivo Bomag mod. BC 972, entrambi concessi in comodato d’uso gratuito dall'ARAL;</P>
                  <P>b) avvicinamento dei rifiuti nell’area di compattazione: l'attività, da svolgersi mediante utilizzo di mezzi in dotazione all'appaltatore, consiste nel caricamento, trasporto e scarico dei rifiuti nelle aree autorizzate della discarica;</P>
                  <P>c) caricamento, trasporto e spargimento dei materiali inerti: l'attività, da svolgersi mediante utilizzo di mezzi in dotazione all'appaltatore, consiste nel caricamento, trasporto e spargimento dei materiali inerti sui rifiuti precedentemente trasportati e scaricati in discarica in modo da evitare emissioni maleodoranti.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">2956800.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Eventuale rinnovo per un ulteriore anno.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Elenco e breve descrizione delle condizioni: i partecipanti devono essere in possesso dei requisiti di ordine generale, di idoneità professionale e di capacità di cui agli artt. 80, 83, 86 e all. XVII del D.Lgs. 50/2016. In particolare i concorrenti dovranno essere iscritti alla Camera di Commercio per attività coincidente con quella oggetto del presente appalto o in un registro professionale o commerciale dello Stato di residenza.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Elenco e breve descrizione dei criteri di selezione: si riportano sinteticamente i criteri meglio declinati nei documenti di gara.</P>
               <P>Requisiti previsti dall’art. 83 e dall’allegato XVII del D.Lgs. 50/2016 come sotto specificati:</P>
               <P>1) avere realizzato negli ultimi tre esercizi un fatturato globale d'impresa per un valore complessivo di 4 500 000,00 EUR;</P>
               <P>2) aver realizzato, nel triennio precedente (2015-2016-2017), un fatturato specifico per servizi analoghi a quello oggetto di appalto, purché sempre riconducibili alla gestione del ciclo integrato dei rifiuti, per un importo, al netto di IVA, pari a 1 000 000,00 EUR;</P>
               <P>3) attestazione di qualificazione (SOA) di cui all'art. 84 D.Lgs. 50/2016, regolarmente autorizzata, in corso di validità che documenti il possesso nella categoria OG 12 classe I e OS 1 classe II.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Elenco e breve descrizione dei criteri di selezione: si riportano sinteticamente i criteri meglio declinati nei documenti di gara.</P>
               <P>Requisiti previsti dall’art. 83 e dall’allegato XVII del D.Lgs. 50/2016 come sotto specificati:</P>
               <P>1) aver regolarmente realizzato, nel triennio precedente (2015-2016-2017), almeno un servizio analogo a quello oggetto di appalto, purché sempre riconducibile alla gestione del ciclo integrato dei rifiuti, del valore complessivo di 500 000,00 EUR;</P>
               <P>2) dichiarare di disporre dei mezzi necessari per lo svolgimento del servizio, così come descritti nel punto 2 del presente Disciplinare di gara;</P>
               <P>3) dichiarare di aver avuto, negli ultimi tre anni, un numero medio annuo di dipendenti/soci lavoratori/collaboratori, con comprovata esperienza biennale nello svolgimento di servizi analoghi a quello oggetto di appalto, non inferiore a 8 unità;</P>
               <P>4) attestazione di qualificazione (SOA) di cui all'art. 84 D.Lgs. 50/2016, regolarmente autorizzata, in corso di validità che documenti il possesso nella categoria OG 12 classe I e OS1 classe II.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-24</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Sede di ARAL, Via Kennedy 504, 15122 Castelceriolo – Alessandria.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Legali rappresentanti dei concorrenti o delegati muniti di atto formale di delega.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Procedura di aggiudicazione prescelta: procedura aperta ai sensi dell’art. 60 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Sono ammessi a partecipare alla gara i soggetti di cui all’art. 45 del D.Lgs. 50/2016, nonché concorrenti con sede in altri stati diversi dall’Italia, alle condizioni di cui all’art. 49 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Il Disciplinare di gara contenente le norme integrative del presente bando relative al possesso dei requisiti richiesti per l’ammissione, alle modalità di partecipazione alla gara e di compilazione e presentazione dell’offerta, ai documenti da presentare a corredo della stessa e alle procedure di aggiudicazione dell’appalto, sono disponibili sul sito Internet (www.aralspa.it).</P>
               <P>Si procederà alla individuazione, verifica ed eventuale esclusione delle offerte anormalmente basse ai sensi dell’art. 97, comma 3 e seguenti del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Nel caso in cui le imprese in possesso dei requisiti generali di cui all’art. 80 del D.Lgs. 50/2016 risultino carenti dei requisiti di carattere economico, finanziario, tecnico e organizzativo richiesti dal bando, ma vogliano partecipare alla gara utilizzando l’istituto dell’avvalimento, potranno soddisfare tale loro esigenza presentando, nel rispetto delle prescrizioni del DPR 445/2000, la documentazione prevista dall’art. 89 del D.Lgs. 50/2016 e rispettando scrupolosamente le prescrizioni del medesimo articolo.</P>
               <P>Nel caso di raggruppamenti temporanei, consorzi ordinari, GEIE, aggregazioni di imprese, la mandataria o la consorziata principale dovrà avere realizzato un fatturato globale d’impresa, negli ultimi tre esercizi, per un valore complessivo di almeno 2 250 000,00 EUR (IVA esclusa). Il requisito dovrà essere garantito al 100 % dal raggruppamento o consorzio.</P>
               <P>Gli importi dichiarati da operatori economici stabiliti in Stati diversi dall’Italia (ex art. 49 del D.Lgs. 50/2016), qualora espressi in altra valuta, dovranno essere convertiti in euro.</P>
               <P>È ammesso il subappalto secondo le disposizioni contenute nell’art. 105 del D.Lgs. 50/2016, purché l’impresa lo comunichi espressamente nella documentazione di gara. Il concorrente è tenuto a indicare una terna di subappaltatori a norma del comma 6 del citato art. 105. Il subappalto è ammesso nei limiti del 30 %. Il pagamento diretto al subappaltatore è ammesso nei casi previsti dall’art. 105, comma 13 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>È stata prevista, ai sensi dell'art. 50 del D.Lgs. 50/2016, una clausola sociale volta a promuovere la stabilità occupazionale del personale impiegato, prevedendo l'applicazione da parte dell'aggiudicatario dei contratti collettivi di settore di cui all'articolo 51 del decreto legislativo 15 giugno 2015, n. 81. A tal fine gli operatori economici dovranno dichiarare espressamente di approvare la suddetta condizione posta da ARAL per l'esecuzione del contratto secondo cui, nel caso il contratto dovesse essere affidato a operatore economico diverso dall'attuale appaltatore, l’affidatario avrà l’obbligo di assorbire e utilizzare prioritariamente nell’espletamento del servizio, qualora disponibili, i lavoratori che già vi erano adibiti quali soci lavoratori o dipendenti del precedente aggiudicatario, compatibilmente con l’organizzazione d’impresa dell’impresa aggiudicataria e con le relative esigenze tecnico-organizzative.</P>
               <P>È obbligatorio il sopralluogo presso i siti in cui dovrà essere svolto l'appalto.</P>
               <P>Dovrà essere versata la somma di 140,00 EUR a favore dell'ANAC secondo le istruzioni riportate sul sito Internet (https://www.anticorruzione.it/portal/public/classic/Servizi/ServiziOnline/ServizioRiscossioneContributi).</P>
               <P>Il contratto di appalto non conterrà la clausola arbitrale.</P>
               <P>I dati raccolti saranno trattati ex D.Lgs. 196/2003 esclusivamente nell’ambito della presente gara.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale per il Piemonte</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Confienza 10</ADDRESS>
               <TOWN>Torino</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10121</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0115576411</PHONE>
               <E_MAIL>tarto-segrprotocolloamm@ga-cert.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0115576401</FAX>
               <URL>www.giustiziaamministrativa.it/cdsintra/cdsintra/Organizzazione/Tribunaliamministrativiregionali/torino/index.html</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-07</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
