<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="106396-2018"
            EDITION="2018048">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-109648-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180417</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>48</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180309</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 048-106396</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:106396-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://zakupy.energa-operator.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://zakupy.energa-operator.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="35120000">Surveillance and security systems and devices</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45311100">Electrical wiring work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL634">Gdański</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180308</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180417 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Гданск</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Системи и уреди за наблюдение и безопасност</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaňsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohlížecí a zabezpečovací systémy a zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Overvågnings- og sikringssystemer og -anordninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Überwachungs- und Sicherheitssysteme und -einrichtungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Γκντανσκ</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Συστήματα και διατάξεις επιτήρησης και ασφαλείας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Surveillance and security systems and devices</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemas y dispositivos de vigilancia y seguridad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Seire- ja turvasüsteemid ning -seadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Valvonta- ja turvajärjestelmät ja -laitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systèmes et appareils de surveillance et de sécurité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Surveillance and security systems and devices</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanjsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nadzorni i sigurnosni sustavi i uređaji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Megfigyelő és biztonsági rendszerek és eszközök</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemi e dispositivi di sorveglianza e di sicurezza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanskas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stebėjimo ir apsaugos sistemos bei prietaisai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaņska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Novērošanas un drošības sistēmas un iekārtas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemi u mezzi ta' sorveljanza u sigurtà</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bewakings- en beveiligingssystemen en –apparatuur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systemy i urządzenia nadzoru i bezpieczeństwa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemas e dispositivos de vigilância e segurança</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sisteme şi dispozitive de supraveghere şi de securitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dozorné a zabezpečovacie systémy a zariadenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemi in naprave za nadzorovanje in varovanje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bevaknings- och säkerhetssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Energa-Operator SA, 80-557 Gdańsk, ul. Marynarki Polskiej 130</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Energa-Operator SA, 80-557 Gdańsk, ul. Marynarki Polskiej 130</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>PL</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. M. Reja 29</ADDRESS>
               <TOWN>Gdańsk</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80-870</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Jolanta Skocka</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>jolanta.skocka@energa.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL634"/>
               <URL_GENERAL>https://zakupy.energa-operator.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://zakupy.energa-operator.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie projektów wykonawczych modernizacji Centralnego Systemu Kontroli Dostępu w obiektach Energa-Operator  SA</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>P/1/AZ/00064/17</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="35120000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie projektów wykonawczych modernizacji Centralnego Systemu Kontroli Dostępu w obiektach Energa-Operator  SA oraz zakup niezbędnych materiałów i wykonanie niezbędnych prac.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45311100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Polska, Oddziały zamawiającego.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie projektów wykonawczych modernizacji Centralnego Systemu Kontroli Dostępu w obiektach Energa-Operator  SA oraz zakup niezbędnych materiałów i wykonanie niezbędnych prac.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać wykonawcy, którzy: 1.1. nie podlegają wykl. z postępow. na podst.art. 24 ust. 1 pkt 12, pkt 13 lit. a, b i c, pkt 14, pkt 15-23 oraz ust. 5 pkt 1 ust. Pzp; 1.2. posiadają upraw. do wykon. usł. obej. Wyk. Przed. Zam., tj.: 1.2.1.Koncesję na prow. dział. gosp. w zak. ochrony osób i mienia real. w formie zabezp. techn., zgod. z art. 16 i art. 3 pkt 2 ust. o ochr. osób i mienia (Dz.U. Nr114, poz. 740, z późn.zm); 1.2.2. Świadectwo bezp. przem. pierwsz. stop., potw. zdol. Wyk. do przech. i przetw. Inf. niej.o klauzuli co najmniej poufne; 2. W przypadku wyk. wspólnie ubieg. się o udz. zam. wymóg, o kt. mowa w pkt 1.1, musi speł. każdy z wyk., a wymóg o którym mowa w pkt 1.2.1 wyk. muszą spełnić łącznie. 3. Wyk. powinien złożyć wraz z ofertą: 3.1. Akt. na dzień skł. of. ośw., w formie jedn. europ. dok. zam., zw. dalej „JEDZ" 3.2. jeżeli wyk. wykazując speł. war., o których mowa w sekcji III.1.3, będzie polegał na zdol. innych podm. na zasadach określ. w art. 22a ust. 1 ustawy Pzp – ośw. JEDZ dot. tych podm.; 4. W przypadku wspólnego ubieg. się o zam. przez wyk. JEDZ powinien złożyć każdy z wyk. wspólnie ubieg. się o zamów. 5. Wyk., w ter. 3 dni od dnia zamieszcz. na str. internet. infor., o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, będzie zobow. przekazać zam. ośw. o przynal. lub braku przynal. do tej samej grupy kapitał. 6.Przed udziel. zamów. zamaw. wezwie wyk., którego oferta zostanie naj. oceniona, do złoż. w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, ter. aktual. na dzień zł. następ. ośw. lub dok. potw. brak podstaw wykl. z postęp.: 6.1. Infor. z KRK w zak. określ. w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a, b i c pkt 14 i pkt 15 ust., wystaw. nie wcześ. niż 6 m-c. przed upł. term. skład. of., 6.2. odpis z właśc. rej. lub z centr. ewid. i infor. o dział. gospod., jeżeli odrębne przep. wymag. wpisu do reje. lub ewid., 6.3. ośw. wyk. o braku orzecz. wobec niego tyt. śr. zapob. zakazu ubieg. się o zam. pub., 6.4. zaśw. właśc. naczel. urzędu skarbow. potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 m-c przed upł. ter. skład. ofert, lub inny dok. potw., że wyk. zawarł poroz. z właś. org. podat. w spr. spłat tych nal. wraz z ewen. odset. lub grzyw., w szcz. uzys. przewidz. praw. zwol., odrocz. lub rozł. na raty zal. płat. lub wstrz. w całości wyk. dec. właś. organu, 6.5. zaśw. właś. teren. jedn. organ. ZUS lub KRUS. albo inny dok. potwier., że wyk. nie zal. z opłac. skład. na ubezp. społ. lub zdrowo., wystaw. nie wcześn. niż 3m-c przed upł. term. skład. of., lub inny dok. potw., że wyk. zawarł poroz. z właśc. organem w spr. spłat tych nal. wraz z ewentual. odset. lub grzyw., w szczegól. uzyskał przewidz. praw. zwol., odrocz. lub rozł. na raty zal. płat. lub wstrz. w cał. wykon. dec. właśc. organu, 6.6. ośw. wyk. o niezal. z opłacaniem podat. i opłat lokal., o której mowa w ust. z dn.12.1.1991 r. o podat. i opłat. lokal. (Dz.U. z 2016 r. poz. 716). 6.7. Konc. na prowadz. działal. gospod. w zak. ochr. os. i mienia realiz. w for. zabezp. techn., zgod. z art.16 i art. 3 pkt 2 ust. z dn. 22.8.1997 r. o ochr. os. i mienia (Dz.U. Nr 114, poz. 740, z późn. zm.); 6.8. Świad. bezp. przemysł. 1 stop. potw. zdol. wyk. do przechow. i przet. infor. niejaw. o klauz. co naj. pouf. 7. Jeśli wyk., w celu potw. speł. war., o kt. mowa w sekcji III.1.2 lub III.1.3, będzie pol. na zdol. innych podm. na zasad. określ. w art. 22a ust. 1 ust., będzie zobow. do złoż., w odn. do tych podm., dok. wym. w pkt 6; 8.Jeżeli wyk. ma siedz. lub miej. zam. poza ter. RP, zamiast dok., o któr. mowa: 8.1. w pkt 6.1– skł. infor. z odpow. rej. albo, w przyp. bra. takiego rej., inny równow. dok. wydany przez właś. org. sądowy lub administr. kraju, w któr. wyk. ma siedz. lub miej. zamieszk. lub miej. zam. ma os., której dot. infor. albo dok., wystaw. nie wcześn. niż 6m-c. przed upł. ter. skład. of.; 8.2. w pkt 6.2, 6.4 i 6.5 – skł. dok. lub dok. wystaw. w kraju, w któr. wyk. ma siedz. lub miej. zamieszk., potwierdz., że:</P>
               <P>Ciąg dalszy w VI.3).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1.1. osiągnęli w ciągu ostatnich 3 lat obrotowych, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, przychody z działalności gospodarczej w wysokości co najmniej 4 000 000 PLN brutto;</P>
               <P>1.2. posiadają środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 4 000 000 PLN brutto.</P>
               <P>2. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków, o których mowa w pkt 1, polegać na zdolnościach innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>3. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia warunki, o których mowa w pkt 1, wykonawcy muszą spełniać łącznie.</P>
               <P>4. Przed udzieleniem zamówienia zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie aktualnych na dzień złożenia:</P>
               <P>4.1.rachunek zysków i strat, w przypadku gdy sporządzenie sprawozdania finansowego wymagane jest przepisami prawa kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, a w przypadku wykonawców niezobowiązanych do sporządzania sprawozdania finansowego, inne dokumenty określające obroty – za ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres,</P>
               <P>4.2. informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>5. Jeżeli wykonawca wykazując spełnianie warunków, o których mowa w pkt 1, będzie polegał na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ust. 1 ustawy - dokumenty dowodzące, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności zobowiązania tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać wykonawcy, którzy dysponują odpowiednim potencjałem technicznym: 1. Wykonali należ. w okresie ostat. 3 lat przed upł. ter. skł. of. co najmniej: 1.1 - 3 usługi, polegaj. na wyk. dok. proj. kontroli dostępu z co najmniej 50-punkt. dostępu, o łącznej wart. nie mniej. niż 2 000 000 PLN brutto w tym każda z usł. powinna mieć wart. nie mniej. niż 300 000,00 PLN brutto; 1.2.- 1 usługę, polegaj. na wyk.. dok. projekt. sys. bezp. PSIM obejmuj. zaprojekt. syst. obsługu. min. 1 000 punktów o wart. nie mniej. niż 600 000,00 PLN brutto; 2.dysponują co najmniej następ. os. przewidz. do real. zam.:2.1.-1 os., posiad.: 2.1.1.wyższe wyksz. techn. lub z zakresu nauk ścisłych; 2.1.2. kwalif. z zakresu zarządz. proj. potw. posiad. jednego ze wskaz. certyf.: „PRINCE2” lub IPMA min. Level „C” lub Project Management Professional (PMP); 2.1.3.co najmniej 5-letnie dośw. zawod. w tym co najmniej 2-letnie dośw. w pełn. funkcji Kierownika proj. infor.; 2.1.4. brała udział jako Kierownik projektu w co najmniej 2 złoż. proj. infor. o charakterze integracyjnym, o wartości minimum 1 000 000 PLN brutto każdy; 2.1.5. wpis na listę kwalif. pracown. zabezp. techn. na pod. ust. z dnia 22.8.1997 r. o ochr. os. i mien. (Dz.U. z 2005 r. Nr 145, poz. 1221 z późn.zm.), 2.1.6. leg. kwalif. pracow. zabezp. techn., zgod. z ust. z dn. 13.6.2013 r. o zm. ustaw regul. wykon. niekt. zawod. (Dz.U. z 2013 r., poz. 829),2.1.7.aktu. poświad. bezp. uprawn. do dostępu do infor. niejaw. do klauzuli minimum poufne, zgod. z wymog. określ. w art. 21 ust. z dnia 5.8.2010 r. o ochr. infor. niejaw. (Dz.U. z 2010r. Nr 182, poz.1228 z późn.zm.) wraz z zaśw. stwierdz. odb. szkol. w zakr. ochr. inf. niejaw. 2.2. co najmnie 3 os. i pełn. funkcję projekt. syst. kontr.dostępu, posiadaj.: 2.2.1.upraw. do projekt. syst. alarm. do stop. zabezp. 4 lub do KL SA-4 oraz do instal., konserw. i ekspl. syst. alarm. do stop. zabezp. 4 lub do KL SA-4, 2.2.2. wpis na listę kwalif. pracow. zabezp. techn. na podst. ust. z dn. 22.8.1997 r. o ochr. o. i mienia (Dz.U. z 2005 r. Nr 145, poz.1221, z późn. zm.), 2.2.3.legitym. kwalifik. prac. zabezp. techn., zgod. z ust. z dn. 13.6.2013 r. o zm. ust. regul. wykon. niekt. zaw. (Dz.U. z 2013 r., poz. 829), 2.2.4. poświad. bezp. uprawn. do dostępu do infor. niejawn. do klauz. min. poufne, zgodnie z wym. określ. w art. 21 ust. z dnia 5.8.2010 r. o ochr. infor. niejaw.(Dz.U. z 2010 r. Nr 182, poz. 1228 z późn. zm.) wraz z zaświad. o odbyciu szkolenia w zakresie ochr. infor. niejaw. wymag. przep. art. 19 ust. 2 pkt 1) ust. z dnia 5.8.2010 r. o ochr. infor. niejaw. (Dz.U. z 2010 r. Nr 182, poz. 1228 z późn. zm.), 2.2.5. dośw. w zakr. proj. inst. sys. kontroli dostępu, leg. się wykon. co najmniej 3 proj. w zakr. inst. sys. kontroli dostępu, na min 50 przejść kontroli dostępu każdy; 2.2.6.imienną aut. prod. proponow. przez wyk. sys. kontroli dostępu do proj., 2.2.7.akt. cert. Nedap AEOS Project Designer Expert lub oświad. certyf. part. o real. przez niego części prac w zakr. proj.; 2.3.- 1 os. projekt. w specjal. Instal. w zakr. inst. i urządz.elektr., posiad.: 2.3.1. upr. bud. do proj. w specjal. instalac., w zak. sieci, instal. i urządz. elektr. i elektroenerget. bez ogran. lub odpow. im ważne upr. bud., które zostały wydane na podst. wcześn. obow. przep. pr. i upraw. zapewn. pr. do wykon. samodz. funkcji techn. w budown., 2.3.2. akt. poświad. bezp. uprawn. do dostę. do inf. niejaw. do klauzuli min. pouf., zgodnie z wym. okreś. w art. 21 ustawy z dnia 5.8.2010 r. o ochr. infor. niej. (Dz.U. z 2010 r. Nr 182, poz.1228 z późn. zm.) wraz z zaśw. stwierdz. odbycie szkol. w zak. ochrony infor. niejawn., 2.3.3.co najmniej 3-letnie doświad. zawod. na stan. kierow. robót w zakr. wymag. upraw. - w tym przy real. co najmniej 2 zam. w zakr. zintegrow. sys. zabezp. techn. o warto. nie mniej. niż 700 000 PLN brutto każde; 2.4. - 3 os. posiad. Świadectwo Kwalifikacyjne Grupy 1 na stanow. Dozoru upraw. Elektr. powyżej 1 kV (bez ograniczeń lub do 110 kV) eksp.</P>
               <P>Ciąg dalszy w VI.3).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Wykonawca składający ofertę zobowiązany jest do wniesienia przed upływem terminu składania ofert wadium w wysokości 79 200,00 PLN.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">1</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-17</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Energa-Operator  SA w Gdańsku, ul. M. Reja 29, w pok. nr 233 lub 132 lub 314.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Ciąg dalszy z III.1.1:</P>
               <P>8.2.1. nie otwarto jego likwid. ani nie ogł. upadłości, wystaw. nie wcześn. niż 6 m-c przed upł. ter. skł. of., 8.2.2. nie zalega z opłac. podat., opłat, skła. na ubezp. społ. lub zdrow. albo że zawarł poroz. z właś. organem w spr. spłat tych należ. wraz z ewentual. odset. lub grzywn., w szczeg. uzyskał przew. pr. zwoln., odrocz. lub rozłoż. na raty zal. płatn. lub wstrz. w całości wyk. dec. wła. organu, wystaw. nie wcześn. niż 6 mies. przed upł. ter. skła. of. 9. Jeżeli w kraju, w którym wyk. ma siedz. lub miej. zamieszk., lub miej. zam. ma os., której dok. dot., nie wydaje się dok., o któr. mowa w pkt 10, zastępuje się je dok. zawieraj. odpow. ośw. wyk., ze wskaz. os. albo os. upraw. do jego reprezentacji, lub ośw. os., której dok. miał dot., zł. przed notar. lub przed orga. sądowym, adm. albo orga. samorządu zaw. lub gospod. właść. ze względu na siedzibę lub miej. zamieszk. wyk. lub miej. zamieszk. tej os., wystaw. odpow. nie wcześ. niż 6 m-c lub 3m-c przed upł. ter. skł. of..</P>
               <P>2. Ciąg dalszy z III.1.3)</P>
               <P>2.5. - 3 os. posiad. Świadectwo Kwalifikacyjne Gr.1 na stanow. Eksploatacji pow. 1kV (bez ogr. lub do 110 kV); 2.6. - 2 os. posiad. akt. cert. upraw. do Projekt., Instalow. i wdraż. sys. zarz.bud. GEMOS wersja 4; 2.7. - 1 os. posiad. akt. cert. uprawn. do projekt. elem. sys. paszportyzacji Entia; 2.8. -1os. posiad. cert. upraw. do zrzą. proj. potwierdz. posiad. 1 ze wskaz. certyf.: „PRINCE2” lub IPMA min. Level „C” lub Project Management Professional (PMP); 2.9. - 1 os. posiad. cert. HCSP upraw. do proj. syst. i urzą. Hikvision;</P>
               <P>2.10. - 1 os. posiad. certyf. HCSA uprawn. do projekt. sys. i urzą. Hikvision. 3. Wyk. może w celu potwier. speł. war., o których mowa w pkt 1, polegać na zdol. innych podm., niezal. od charakt. praw. łączą. go z nim stos. prawn. 4. W przypa. wykon. wspól. ubiegaj. się o udz. zam. war., o których mowa w pkt 1, wyk. muszą spełn. łącznie. 4.1. Przed udziel. zam. zamaw. wezwie wyk., którego of. zostanie naj. oceniona, do złoż. w wyzn. ter. aktual. na dzień złoż.: 4.1.1. Wykaz usług, o którym mowa w pkt 1. wraz z poda. ich wartości, przedm., dat wykon. i podm., na rzecz których usł. zostały wykon. oraz dowody określ., czy te zad. i usł. zostały wykon. nal., przy czym dowod. są refer. bądź inne dok. wystaw. przez podm., na rzecz którego zadania i usługi były wykon., a jeżeli z uzasad. przyczyny o obiektyw. charakterze wyk. nie jest w stanie uzyskać tych dok. – ośw. wyk.; 4.1.2. wykaz os., o kt. mowa w pkt 2. wraz z dok. potw. posiad. przez nie upraw., kwalifik. i dośw., a także zakresu wykonyw. przez nie czyn. oraz infor. o podst. dysponow. tymi os. oraz dok. potw. wymag. Upraw. i kwalif.; 4.1.3. jeżeli wyk. wykazując speł. war., o których mowa w pkt 1, będzie pol. na zdoln. innych podm. na zasad. określ. w art. 22a ust.1 ust.– dok. dowodz., że realiz. zam., będzie dyspon. niezbęd. zasob. tych podm., w szczegól. zobow. tych podm. do oddania mu do dyspoz. niezbęd. zas. na pot. real. zam.</P>
               <P>3. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia zobowiązani są do ustanowienia pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia oraz do przedstawienia wraz z ofertą dokumentu potwierdzającego ustanowienie pełnomocnika.</P>
               <P>4. Do oferty należy dołączyć również: </P>
               <P>4.1. pełnomocnictwo do podpisania oferty – jeżeli uprawnienie osoby, która podpisała ofertę, do reprezentacji wykonawcy nie wynika z innych złożonych dokumentów; </P>
               <P>4.2. oryginał dokumentu stanowiącego wadium – w przypadku wadium wnoszonego w formie niepieniężnej;</P>
               <P>4.3. dokumenty wykazujące, iż zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa – jeżeli wykonawca zastrzegł w ofercie, że określone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji i nie mogą być udostępniane.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Odwołanie wnosi się na zasadach określonych w Dziale VI ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
