<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="106580-2018" EDITION="2018048"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-107168-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180418</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>48</NO_OJ><DATE_PUB>20180309</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 048-106580</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:106580-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>http://www.adspmaredisardegna.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="32323500">Video-surveillance system</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITG27">Cagliari</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">462 789,30</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180307</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180418 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Система за видеонаблюдение</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Kontrolní videosystémy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Videoovervågningssystem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Video-Überwachungssystem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Σύστημα βιντεοπαρακολούθησης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Video-surveillance system</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Sistema de vigilancia por vídeo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Videoseiresüsteemid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Videovalvontajärjestelmä</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Système de surveillance vidéo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Video-surveillance system</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Oprema za videonadzor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Videós felügyeleti rendszerek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Sistema di videosorveglianza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Stebėjimo videosistema</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Videonovērošanas sistēma</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Sistema ta' sorveljanza bil-video</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Videobewakingsuitrusting</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Urządzenia do nadzoru wideo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Sistema de vigilância por vídeo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Sistem video de supraveghere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Dohľadový videosystém</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>Sistem za video nadzor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Cagliari</TI_TOWN><TI_TEXT>TV-övervakningssystem</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Autorità di sistema portuale del mare di Sardegna</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Autorità di sistema portuale del mare di Sardegna</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Molo Dogana s.n.c.</ADDRESS><TOWN>Cagliari</TOWN><POSTAL_CODE>09124</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Alessandra Salvato</CONTACT_POINT><ATTENTION>Alessandra Salvato</ATTENTION><PHONE>+39 070679531</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>alessandra.salvato@porto.cagliari.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 67953345</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.adspmaredisardegna.it</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Fornitura, installazione e servizio di manutenzione apparecchiature per l’ampliamento e upgrade tecnologico impianto di videosorveglianza porto di Cagliari, compresi servizi manutentivi.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Porto di Cagliari.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ITG27"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>L'appalto ha per oggetto la fornitura, l’installazione e la manutenzione di apparecchi, infrastrutture, software e hardware le cui prestazioni sono finalizzate a garantire e migliorare la sicurezza delle navi e degli impianti portuali contro le minacce da azioni illecite intenzionali (port security) le cui misure sono contenute nel regolamento CE n. 725/2004 del Parlamento europeo e del Consiglio del 31.3.2004 e recepite nel «Piano di sicurezza degli impianti portuali di Cagliari» approvato dagli organi competenti.</P><P>L’intervento in oggetto, dettagliatamente descritto negli elaborati di progetto esecutivo e nel capitolato speciale d’appalto, consiste nell’implementazione del sistema di videosorveglianza, comprese telecamere, postazioni e infrastrutture di supporto già esistenti, nell’aggiornamento delle licenze software già installate, nella fornitura e installazione di una postazione BriefCam Syndex Pro EP e nell’installazione ex novo di un sistema lettura targhe in ingresso e in uscita e nella formazione degli utilizzatori di tali sistemi.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="32323500"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="462789.30">462 789,30</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>53</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ai sensi dell’art. 93 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i. l'offerta dovrà essere corredata da una garanzia fidejussoria pari al 2 % del prezzo base posto a base di gara, sotto forma di cauzione o di fideiussione, a scelta dell'offerente, a meno delle riduzioni nei casi previsti dal comma 7. L’aggiudicatario dovrà prestare la cauzione definitiva come da art. 103 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i. e RCT stipulata con primaria compagnia a copertura dei danni di cui al successivo art. 15, con un massimale non inferiore a 5 000 000,00 EUR.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>L’appalto è finanziato con fondi propri della stazione appaltante.</P><P>I pagamenti avverranno entro 60 giorni a seguito dell’emissione dell’appaltatore di regolari fatture con le seguenti scadenze:</P><P>1) forniture e installazione: l’importo contrattuale, derivante dall’applicazione del ribasso d’asta all’importo posto a base di gara, oltre i relativi oneri per la sicurezza, potrà essere liquidato solo successivamente alle verifiche positive, effettuate in contraddittorio con l’AdSP, di cui all’art. 4, a condizione che siano state effettuate le attività di formazione di cui al precedente art. 10;</P><P>2) servizi di manutenzione: la liquidazione dei compensi avverrà in rate trimestrali posticipate. L’importo della singola rata sarà calcolato suddividendo l’importo di contratto relativo al servizio di manutenzione per il n. di trimestri dell’intero contratto (considerato che sia il periodo di garanzia che di manutenzione sono oggetto di offerta tecnica e pertanto potrebbero risultare differenti rispetto al periodo minimo stabilito nel presente capitolato). I pagamenti saranno così liquidati:</P><P>a) per il sistema preesistente di videosorveglianza e teleallarme, compresi software:</P><P>34 000 EUR al netto del ribasso d’asta, oltre i relativi oneri per la sicurezza, da suddividere per il n. di trimestri del periodo decorrente dall’avvio del contratto e fino alla conclusione di validità della garanzia della parte di sistema implementata;</P><P>b) per il sistema implementato, compresi software: 62 000 EUR al netto del ribasso d’asta, oltre i relativi oneri per la sicurezza, da suddividere per il n. di trimestri del periodo decorrente dal termine di validità della garanzia della parte di sistema implementata e fino alla fine del contratto.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) requisiti di ordine generale: i partecipanti alle procedure di affidamento non devono essere in alcuna delle condizioni di esclusione previste dall’art. 80 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i., in particolare i concorrenti non devono trovarsi in ogni caso in nessun’altra ipotesi di incapacità a contrarre con la pubblica AdSP ai sensi di legge e non devono aver avuto l’applicazione di alcuna delle sanzioni o misure cautelari che impediscono di contrarre con la pubblica AdSP;</P><P>2) requisiti idoneità professionale: l’operatore economico deve possedere, ai sensi dell’art. 83, comma 3 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i. il seguente requisito di natura professionale: iscrizione alla C.C.I.A.A. o nel registro delle commissioni provinciali per l’artigianato, o presso i competenti ordini professionali, per l’effettuazione delle attività coerenti con quella oggetto dell’appalto (forniture dei sistemi da installare, lavori accessori per l’esecuzione degli impianti tecnologici finalizzati all’installazione delle forniture, servizi di manutenzione delle apparecchiature e degli impianti). Se si tratta di un cittadino di altro Stato membro non residente in Italia, dovrà essere provata la sua iscrizione, secondo le modalità vigenti nello Stato di residenza, in uno dei registri professionali o commerciali di cui all'allegato XVI del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i. per gli appalti pubblici di servizi, mediante dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato membro nel quale è stabilito, ovvero mediante attestazione, sotto la propria responsabilità, che il certificato prodotto è stato rilasciato da uno dei registri professionali o commerciali istituiti nel paese in cui è residente.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>1) aver realizzato negli ultimi tre esercizi antecedenti la data del bando di gara (anni 2015-2016-2017) un fatturato medio annuo almeno pari a 400 000,00 EUR (euro quattrocentomila/00). In caso di RTI o consorzi ordinari, già costituiti o non ancora costituiti, almeno il 70 % di tale fatturato;</P><P>2) idonee dichiarazioni rilasciate da almeno due istituti bancari in originale attestanti la capacità e la solidità economica e finanziaria del concorrente. In caso di partecipazione in raggruppamento di imprese le referenze bancarie dovranno riferirsi all’impresa capogruppo. Deve essere realizzato dalla capogruppo o da una consorziata e la restante percentuale cumulativamente dalle mandanti o dalle altre consorziate a ciascuna delle quali è richiesto almeno il 10 % della cifra indicata. L’operatore economico dovrà specificare i fatturati realizzati nei tre esercizi. Per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività secondo la seguente formula: (fatturato richiesto/3) x n. anni di attività.</P><P>Se l’impresa è costituita da meno di due anni, dovrà possedere il fatturato richiesto di valore proporzionale al periodo di vigenza dell’impresa. In ogni caso, se l’operatore economico non è in grado di presentare le referenze richieste, può provare la propria capacità economico-finanziaria mediante qualsiasi altro documento la cui idoneità sarà però esclusivo oggetto di valutazione della commissione.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Aver effettuato negli ultimi tre anni antecedenti la pubblicazione del bando di gara (anni 2015, 2016, 2017) la regolare esecuzione, per ogni anno del triennio considerato, di un servizio di manutenzione analogo a quello della presente procedura a favore di enti pubblici o di privati, per un importo minimo annuo di 30 000,00 EUR (trentamila euro/00) e la regolare fornitura e installazione di sistemi di videosorveglianza analoghi a quelli della presente procedura a favore di enti pubblici o di privati, per un importo minimo complessivo annuo di 150 000,00 EUR (centocinquantamila euro/00). In caso di RTI o consorzi ordinari, già costituiti o non ancora costituiti, il presente requisito dovrà essere posseduto per almeno il 70 % dalla capogruppo o da una consorziata e la restante percentuale cumulativamente dalle mandanti o dalle altre consorziate, a ciascuna delle quali è richiesto almeno il 10 % della cifra indicata. L’operatore economico dovrà indicare nella dichiarazione, attestante il possesso del requisito, da trasmettere per la partecipazione alla gara: i committenti (pubblici o privati), la tipologia del servizio/fornitura, la durata dell’appalto con indicazione delle date di inizio e fine e gli importi. Dovrà trattarsi di servizi/forniture eseguiti con buon esito e senza essere incorsi in alcuna risoluzione anticipata.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Elemento da valutare: migliorie tecniche, per il sistema di videosorveglianza (telecamere con prestazioni superiori rispetto alle caratteristiche minime di cui agli elaborati di progetto e al capitolato speciale d’appalto). Modalità di attribuzione del punteggio: calcolata la media dei coefficienti (compresi tra 0 e 1) attribuiti discrezionalmente da ciascun commissario all’offerta relativa al sub criterio, la commissione attribuisce il coefficiente 1 alla migliore offerta per lo specifico sub criterio e proporzionando a tale media massima le medie provvisorie prima calcolate. I coefficienti così attribuiti saranno poi moltiplicati per il punteggio massimo attribuibile a ogni sub criterio.</CRITERIA><WEIGHTING>21</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Elemento da valutare: migliorie tecniche per il sistema di controllo accessi, in termini di hardware e software, rispetto alle caratteristiche minime di cui agli elaborati di progetto e al capitolato speciale d’appalto. Modalità di attribuzione del punteggio: calcolata la media dei coefficienti (compresi tra 0 e 1) attribuiti discrezionalmente da ciascun commissario all’offerta relativa al sub criterio, la commissione attribuisce il coefficiente 1 alla migliore offerta per lo specifico sub criterio e proporzionando a tale media massima le medie provvisorie prima calcolate. I coefficienti così attribuiti saranno poi moltiplicati per il punteggio massimo attribuibile a ogni sub criterio.</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Elemento da valutare: migliorie tecniche per il sistema di analisi delle immagini rispetto alle caratteristiche minime di cui agli elaborati di progetto e al capitolato speciale d’appalto (sistema briefcam). Modalità di attribuzione del punteggio: calcolata la media dei coefficienti (compresi tra 0 e 1) attribuiti discrezionalmente da ciascun commissario all’offerta relativa al sub criterio, la commissione attribuisce il coefficiente 1 alla migliore offerta per lo specifico sub criterio e proporzionando a tale media massima le medie provvisorie prima calcolate. I coefficienti così attribuiti saranno poi moltiplicati per il punteggio massimo attribuibile a ogni sub criterio.</CRITERIA><WEIGHTING>7</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Elemento da valutare: migliorie tecniche sulla rete dati (migliorie topologiche delle reti dati e di telecomunicazioni) e dell’impianto elettrico in caso di fault. Modalità di attribuzione del punteggio: calcolata la media dei coefficienti (compresi tra 0 e 1) attribuiti discrezionalmente da ciascun commissario all’offerta relativa al sub criterio, la commissione attribuisce il coefficiente 1 alla migliore offerta per lo specifico sub criterio e proporzionando a tale media massima le medie provvisorie prima calcolate. I coefficienti così attribuiti saranno poi moltiplicati per il punteggio massimo attribuibile a ogni sub criterio.</CRITERIA><WEIGHTING>7</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>5</ORDER_C><CRITERIA>Elemento da valutare: il periodo di estensione della garanzia oltre i 12 mesi minimi previsti nel capitolato speciale d’appalto, espresso in mesi indistintamente per tutte le apparecchiature oggetto della fornitura. Non sarà attribuito alcun punteggio se l’estensione non sarà riferita all’intero sistema (apparecchiature, software e impianti tecnologici). Modalità di attribuzione del punteggio: il punteggio sarà assegnato mediante l’applicazione della seguente formula: Pi = (Vi/Vm) X Pmax dove: Pi = è il punteggio da assegnare all’elemento da valutare; Vi = è il valore offerto dall’i-esimo concorrente (n° di mesi di estensione della garanzia); Vm = è il valore dell’offerta più conveniente (maggior n° di mesi offerto di estensione della garanzia); Pmax = è il punteggio massimo attribuibile all’elemento da valutare. Nel caso di punteggi con cifre decimali, gli stessi saranno approssimati alla seconda cifra.</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>6</ORDER_C><CRITERIA>Elemento da valutare: la riduzione dei tempi di consegna delle forniture e installazione di cui all’art. 8, punto 2 del capitolato speciale d’appalto. Il concorrente dovrà chiaramente ed esplicitamente indicare la percentuale di ribasso offerta sui tempi assegnati in capitolato (150 gg. naturali e consecutivi dalla richiesta di avvio della fornitura e installazione del sistema). Modalità di attribuzione del punteggio: il punteggio sarà assegnato mediante l’applicazione della seguente formula Pi =(100-Rm/100-Ri) X Pmax dove: Pi = è il punteggio da assegnare all’elemento da valutare; Rm = è il maggior ribasso offerto tra tutti i concorrenti per l’elemento da valutare; Ri = è il ribasso dell’offerta i-esima; Pmax = è il punteggio massimo attribuibile all’elemento da valutare. Nel caso di punteggi con cifre decimali, gli stessi saranno approssimati alla seconda cifra.</CRITERIA><WEIGHTING>7</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>7</ORDER_C><CRITERIA>Elemento da valutare: il periodo di estensione del servizio di manutenzione di cui all’art. 8, punto 2 del capitolato speciale d’appalto, oltre i 36 mesi minimi previsti nel capitolato speciale d’appalto, espresso in mesi. Modalità di attribuzione del punteggio: il punteggio sarà assegnato mediante l’applicazione della seguente formula: Pi = (Vi/Vm) X Pmax dove: Pi = è il punteggio da assegnare all’elemento da valutare; Vi = è il valore offerto dall’i-esimo concorrente (n° di mesi di estensione del servizio di manutenzione); Vm = è il valore dell’offerta più conveniente (maggior n° di mesi offerto di estensione della garanzia); Pmax = è il punteggio massimo attribuibile all’elemento da valutare. Nel caso di punteggi con cifre decimali, gli stessi saranno approssimati alla seconda cifra.</CRITERIA><WEIGHTING>8</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>8</ORDER_C><CRITERIA>Prezzo delle forniture e installazione: punteggio massimo 23. Il punteggio sarà assegnato a ciascuna offerta mediante l’applicazione della seguente formula: Pi =(100-Rm/100-Ri) X Pmax, dove: Pi è il punteggio da assegnare all’elemento da valutare; Rm è il maggior ribasso offerto tra tutti i concorrenti per l’elemento da valutare; Ri è il ribasso dell’offerta i-esima; Pmax è il punteggio massimo attribuibile all’elemento da valutare. Nel caso di punteggi con cifre decimali, gli stessi saranno approssimati alla seconda cifra.</CRITERIA><WEIGHTING>23</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>9</ORDER_C><CRITERIA>Prezzo del servizio di manutenzione: punteggio massimo 7. Il punteggio sarà assegnato a ciascuna offerta mediante l’applicazione della seguente formula: Pi =(100-Rm/100-Ri) X Pmax, dove Pi è il punteggio da assegnare all’elemento da valutare; Rm è il maggior ribasso offerto tra tutti i concorrenti per l’elemento da valutare; Ri è il ribasso dell’offerta i-esima; Pmax è il punteggio massimo attribuibile all’elemento da valutare. Nel caso di punteggi con cifre decimali, gli stessi saranno approssimati alla seconda cifra.</CRITERIA><WEIGHTING>7</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Uffici dell'ente — Molo dogana s.n.c. — Cagliari.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Nelle sedute pubbliche potranno intervenire e chiedere la verbalizzazione delle proprie osservazioni soltanto i rappresentanti legali dei concorrenti o loro delegati.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) costituisce condizione inderogabile di partecipazione alla gara da parte del concorrente di prendere visione dei luoghi dove dovranno essere installate le forniture e svolto il servizio di manutenzione, oltre che delle apparecchiature che il concorrente dovrà smaltire mediante apposito sopralluogo, preventivamente concordato, da svolgersi entro e non oltre il 11.4.2018;</P><P>2) gli operatori economici interessati potranno formulare richiesta di eventuali chiarimenti inerenti la presente procedura di gara con nota a mezzo posta certificata al seguente indirizzo di posta elettronica certificata: (adsp@pec.adspmaredisardegna.it). Le richieste di chiarimenti dovranno essere formulate esclusivamente in lingua italiana e dovranno pervenire entro e non oltre il giorno 16.4.2018;</P><P>3) i criteri di aggiudicazione e le modalità di attribuzione dei punteggi sono stati dettagliatamente descritti nel disciplinare di gara e nell’all. D «Criteri di aggiudicazione» ai quali si rimanda. Saranno ammessi a partecipare alla fase successiva della gara (apertura offerte economiche) soltanto i concorrenti che avranno riportato un punteggio per l’offerta tecnica pari o superiore a 42 punti su 70 disponibili.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo della Regione Autonoma della Sardegna</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza del Carmine</ADDRESS><TOWN>Cagliari</TOWN><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>