<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="106755-2018" EDITION="2018048"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-106433-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180423</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>48</NO_OJ><DATE_PUB>20180309</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 048-106755</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:106755-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.madr.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79952000">Event services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="98341000">Accommodation services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">395 474,03</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180306</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180410 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180423 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с организирането на събития</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Organizování akcí</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjenesteydelser i forbindelse med arrangementer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Event-Organisation</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες εκδηλώσεων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Event services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de eventos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ürituste korraldamisega seotud teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tapahtumapalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'organisation d'événements</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Event services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge organiziranja događanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Rendezvényszervezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di organizzazione di eventi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Su renginiais susijusios paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Pasākumu organizēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' avvenimenti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten voor het organiseren van evenementen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie organizacji imprez</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de eventos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii pentru evenimente</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby na organizovanie podujatí</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve, povezane z dogodki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Evenemang</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Ministerul Agriculturii și Dezvoltării Rurale</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministerul Agriculturii și Dezvoltării Rurale</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Carol I nr. 2–4</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030163</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Roxana Spătaru</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213072472</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>asistenta@madr.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213078606</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.madr.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziționarea de servicii de organizare de reuniuni ale experților în cadrul Planului de acțiuni ale Rețelei Naționale de Dezvoltare Rurală 2014–2020</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Romania.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Organizarea a 18 reuniuni ale expertilor la care sa participe 360 de persoane (20 persoane/eveniment).</P><P>In masura in care solicitarile de clarificari sau informatii suplimentare vor fi adresate cu 14 zile înainte de termenul limita de depunere a ofertelor, raspunsurile autoritatii contractante la aceste solicitari vor fi transmise in a 10 a zi inainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor sau solicitarilor de participare, in conformitate cu prevederile art. 161 din Legea 98/2016 completata si modificata cu O.U.G. nr. 107/2017.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatiilor suplimentare solicitate cu 14 zile inainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79952000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="98341000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Organizarea a 18 reuniuni ale expertilor la care sa participe 360 de persoane (20 persoane/eveniment).</P><P>Durata prezentului contract este de 39 de luni, începând de la data semnarii acestuia de catre parti, aceasta incluzând 36 de luni de implementare a activitatilor proiectului, plus maximum 3 luni necesare depunerii si aprobarii raportului final de activitate si a dosarului cu cererea de plata finala, conform prevederilor instructiunilor de plata, si efectuarea ultimei transe de plata.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="395474.03">395 474,03</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>39</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare: 3 950 RON. Garantia de participare constituita in alta moneda decât RON se vor calcula la cursul RON/valuta comunicat de BNR din data publicarii AP. Garantia de participare se va constitui prin virament bancar si in contul MADR, Cod fiscal: 4221187, deschis la ATCPMB Bucuresti, IBAN: RO33TREZ7005005XXX000152, printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori o societate de asigurari care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea sau supravegherea, in conditiile legii, conform art. 36 alin. (1) din normele aprobate prin H.G. nr. 395/2016.</P><P>Ofertele care nu sunt însotite de dovada constituirii garantiei de participare in cuantumul si având perioada de valabilitate solicitata si forma precizate vor fi respinse ca inacceptabile in conformitate cu prevederile art. 137 alin. (2) lit. a) si al art. 64 alin. (3) din normele aprobate prin H.G. nr. 395/2016 de aplicare a Legii nr. 98 din 2016 privind achizițiile publice și art. II alin. (5) din H.G. nr. 866/2016, care modifica dispozitiile art. 137 alin. 920 lit. a) din H.G. nr. 395/2016, astfel vor fi respinse doar în cazul in care, prin raspunsul transmis, nu clarifica eventualele neconcordante prevazute la art. 132 alin. (3) sau nu a depus dovada constituirii garantiei de participare la data limita de depunere a ofertei.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare: minim 120 de zile de la data limita stabilita pentru depunerea ofertei. Daca garantia de participare se constituie prin instrument de garantare emis in conditiile legii de catre o societate bancara sau de catre o societate de asigurari, se va putea utiliza orice model agreat de catre institutia emitenta, cu conditia respectarii prevederilor art. 36 alin. (2)–(4) din H.G. nr. 395/2016. Garantia de participare se va returna de catre AC conform prevederilor art. 38 din normele aprobate prin H.G. nr. 395/2016 de aplicare a Legii 98/2016 privind achizitiile publice. Prezentare dovada constituirii garantiei de participare prin instrument de garantare se prezinta in SEAP, semnata cu semnatura electronica extinsa, pâna la termenul limita de depunere a ofertei. Restituirea garantiei de participare se va face în conformitate cu prevederile art. 38 din normele aprobate prin H.G. nr. 395/2016.</P><P>In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si trebuie sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici.</P><P>Garantia de buna executie este în cuantum de 10 % din valoarea contractului fara TVA. Modul de constituire a garantiei de buna executie a contractului, conform prevederilor art. 40 alin. (1) din normele aprobate prin H.G. 395/2016: prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care se va constitui în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului, conform art. 39 alin. (3) din normele aprobate prin H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Contractul este finantat din fondurile FEADR (fonduri comunitare) prin Programul National de Dezvoltare Rurala 2014–2020, masura de Asistenta Tehnica.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc cu care se va incheia contractul la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.). Certificatele trebuie sa ateste lipsa datoriilor restante la momentul depunerii acestora;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/act constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. 2, art. 167 alin. 2 si art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Neîncadrarea în prevederile art. 59 si art. 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Operatorul economic (lider/asociat/tert sustinator) va prezenta formularul DUAE completat. Încadrarea în situatia prevazuta la art. 59 si art. 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice atrage excluderea ofertantului din procedura de atribuire aplicata pentru încheierea contractului.</P><P>Persoanele care detin functii de decizie din cadrul autoritatii contractante, în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire în sensul articolului sus mentionat sunt urmatoarele:</P><P>1) Petre Daea — Ministru;</P><P>2) Danut Alexandru Potor — Secretar de Stat;</P><P>3) Constantin Ilie Aprodu — Secretar General;</P><P>4) George Sava — Secretar General adjunct;</P><P>5) Puica Ghita — Controlor financiar preventiv;</P><P>6) Maria Serban — Director General;</P><P>7) Florentina Tudor — Director General;</P><P>8) Dan Florin Ionita — Director;</P><P>9) Cornel Gigi Stefan — Director;</P><P>10) Laura Coman — Sef serviciu;</P><P>11) Mihai Herciu — Sef serviciu;</P><P>12) Adrian Potorac — Sef birou;</P><P>13) Laurentiu Lupu — responsabil tehnic;</P><P>14) Beatrice Zaharescu — responsabil tehnic;</P><P>15) Roxana Mihaela Spataru — responsabil procedura.</P><P>Pentru ofertantii straini se accepta orice document considerat edificator în tara de origine sau în tara în care acesta este stabilit, cum ar fi declaratii pe proprie raspundere, certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritatile competente din tara respectiva, însotit de traducere autorizata în limba româna. Ofertantii trebuie sa dovedeasca forma de înregistrare în conditiile legii, în tara de rezidenta, din care sa rezulte ca este legal constituit, sa ateste ca obiectul contractului are corespondent în codurile CAEN ce descriu activitatea ofertantului, ca este în functiune si ca are capacitatea de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE), conform prevederilor din Legea nr. 98/2016.</P><P>În vederea verificarii informatiilor cuprinse în DUAE, conform art. 196 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta are dreptul sa solicite, iar ofertantul are obligatia de a prezenta, documente justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cum ar fi: pentru operatorul economic român: certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comertului de pe lânga Tribunalul competent teritorial. Din certificatul constatator/extrasul de registru prezentat trebuie sa rezulte:</P><P>(a) obiectul de activitate al ofertantului — obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în CAEN din certificatul constatator emis de ONRC;</P><P>(b) starea ofertantului;</P><P>(c) persoanele care reprezinta ofertantul în relatia cu tertii.</P><P>Informatiile cuprinse în acest document trebuie sa fie reale/actuale/valabile la data prezentarii.</P><P>Nota — pentru operator economic strain: ofertantul va prezenta documente edificatoare traduse în limba româna de catre un traducator autorizat, reale/actuale/valabile la data prezentarii, care sa dovedeasca o forma de înregistrare ca persoana fizica/juridica sau de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional si în care sa se mentioneze persoanele care reprezinta entitatea în relatiile cu tertii, în conformitate cu prevederile legale din tara în care ofertantul este rezident. De asemenea, documentele prezentate trebuie sa dovedeasca faptul ca obiectul sau de activitate include activitati de tipul celor care fac obiectul achizitiei publice si sa contina informatii cu privire la starea ofertantului.</P><P>Nota: În cazul unei oferte comune, fiecare participant la asociere trebuie sa prezinte documentele justificative solicitate conform art. 196 din Legea nr. 98/2016, din care sa rezulte îndeplinirea criteriilor de calificare privind capacitatea de exercitare a activitatii profesionale pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>MADR va accepta la momentul depunerii ofertelor DUAE, ca dovada preliminara care confirma ca operatorul economic in cauza îndeplineste conditiile/criteriile stipulate mai sus, urmând ca, înainte de atribuirea contractului, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documente justificative actualizate.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantul (operator economic sau membrii asociatiei împreuna) trebuie sa demonstreze media cifrei de afaceri globala pe ultimii trei ani (2014, 2015, 2016) de minimum 500 000 RON.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE conform prevederilor din Legea nr. 98/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, prin prezentarea unuia sau mai multor documente relevante, conform art. 177 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, în copie lizibila si cu mentiunea „conform cu originalul".</P><P>Ca si documente suport in vederea indeplinirii cerintei minime de calificare se pot prezenta: bilanturi contabile/audituri financiare/raportul cenzorilor/orice alte documente relevante care demonstreaza indeplinirea acesteia. Prezenta enumerare nu este limitativa.</P><P>Daca documentele sunt intocmite in alta moneda, pentru conversia in RON, se va lua in considerare cursul mediu anual RON/alta moneda comunicat de Banca Nationala a Romaniei pentru anul respectiv. În cazul in care ofertantul demonstreaza îndeplinirea cerintei minime privind capacitatea tehnica invocând sustinerea acordata de catre o alta persoana (conform art. 182 din Legea nr. 98/2016) acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, cu respectarea dispozitiilor legale (Formularul nr. 6), împreuna cu documentele justificative din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia. Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, acordul de asociere, dupa caz.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Lista principalelor prestari de servicii similare (organizari evenimente) din ultimii 3 ani (pana la data limita de depunere a ofertelor):</P><P>Ofertantul (operator economic sau membrii asocierii împreuna) va face dovada faptului ca a realizat (a prestat) servicii de organizare evenimente în ultimii 3 ani în valoare cumulata de minimum 390 000 la nivelul unuia sau mai multor contracte, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati. Modul de calcul al perioadei de trei ani nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut în anuntul de participare publicat initial.</P><P>Prin formula servicii duse la bun sfarsit se intelege:</P><P>— servicii receptionate partial,</P><P>— servicii receptionate la sfarsitul prestarii.</P><P>Confirmarea îndeplinirii cerintei de calificare referitoare la capacitatea tehnica se face prin prezentarea de orice documente/certificari (copii dupa contracte/recomandari datate, semnate si parafate de emitent/procese verbale documente constatatoare sau echivalent) care vor contine obligatoriu date referitoare la:</P><P>— beneficiarul si obiectul contractului,</P><P>— tipul serviciilor prestate,</P><P>— perioada în care s-a realizat contractul,</P><P>— valoarea contractului (pentru contractele pe care ofertantul nu le-a prestat 100 % se vor atasa documente suport din care sa rezulte procentul îndeplinit de acesta si (faptul ca) serviciile prestate.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Subcontractanti (daca este cazul).</P><P>Subcontractantii si datele de contact ale acestora, parte/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE, conform prevederilor din Legea nr. 98/2016.</P><P>În cazul in care ofertantul îsi demonstreaza îndeplinirea cerintei minime privind capacitatea tehnica invocând sustinerea acordata de catre o alta persoana (conform art. 182 din Legea nr. 98/2016), acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, cu respectarea dispozitiilor legale (Formularul nr. 6), împreuna cu documente justificative din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia. Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de asociere, dupa caz.</P><P>Daca oferta se depune de o asociere de operatori economici, atunci, împreuna cu DUAE, se va depune si acordul de asociere.</P><P>Nedepunerea documentelor mai sus mentionate împreuna cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atât ale ofertantului/candidatului, cat si ale asociatului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul sa solicite ofertantului situat pe primul loc documente justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cum ar fi: certificate/documente emise sau contrasemnate de beneficiarii contractului/contractelor mentionat/e în DUAE, care sa confirme îndeplinirea cerintelor privind experienta relevanta si informatiile înscrise în DUAE.</P><P>Documentele justificative ce probeaza îndeplinirea cerintelor asumate în DUAE vor fi prezentate în copie lizibila si cu mentiunea „conform cu originalul".</P><P>Nota:</P><P>Certificatele/documentele de mai sus trebuie însotite de traducere autorizata în limba româna, daca este cazul.</P><P>Daca documentele sunt întocmite in alta moneda, pentru conversia in RON, se va lua in considerare cursul mediu anual RON/alta moneda comunicat de Banca Nationala a României pentru anul respectiv.</P><P>Se va completa DUAE, conform prevederilor din Legea nr. 98/2016. Conform art. 196 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta are dreptul sa solicite, iar ofertantul are obligatia de a prezenta, documente justificative din care sa rezulte informatii privind partea/partile din contract care sunt îndeplinite de subcontractanti, conform art. 150 alin. (2) din Normele aprobate prin H.G. nr. 395/2016.</P><P>În cazul in care ofertantul/asocierea apeleaza la subcontractanti pentru îndeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala, se solicita subcontractantului/subcontractantilor completarea DUAE, în conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016. Odata cu depunerea DUAE, se vor depune acordul/acordurile de subcontractare încheiate cu subcontractantii declarati in oferta depusa. Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atât ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE (inclusiv informatii si documente relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa le îndeplineasca efectiv) urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Prețul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>84</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Manager de proiect (expert cheie 1)</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Expert cheie 2 — Organizator de eveniment</CRITERIA><WEIGHTING>6</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>F/20/1/1/S/0/18/3/0/18/0/00/05/S0</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>10</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>21</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Contractul este finantat din fondurile FEADR (fonduri comunitare), prin Programul National de Dezvoltare Rurala 2014–2020, masura 20 Asistenta Tehnica.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Comunicarea rezultatului procedurii de atribuire va fi realizata in SEAP si prin utilizarea uneia din urmatoarele modalitati de comunicare: fax/mail.</P><P>Pentru a respecta prevederile art. 20 alin. (6) din normele aprobate prin H.G. nr. 395/2016, DUAE se poate accesa la urmatorul link: https://ec.europa.eu/grow/tools/databases/espd/filter</P><P>In situatia în care doi sau mai multi operatori economici clasati pe primul loc au punctaje egale, autoritatea contractanta va atribui contractului ofertantului cu pretul cel mai scazut.</P><P>In situatia in care doi sau mai multi operatori economici clasati pe primul loc au punctaje si preturi egale, autoritatea contractanta va solicita reofertarea pretului in format electronic. La solicitarea expresa a autoritatii contractante, în vederea departajarii ofertelor operatorilor economici cu punctaje si preturi egale, acestia vor depune noi oferte de pret pe SEAP, in sectiunea „Clarificari".</P><P>Procedura de atribuire se va desfasura on-line, prin intermediul www.e–licitatie.ro</P><P>Prin urmare, solicitarile de clarificari vor fi încarcate pe www.e–licitatie.ro, iar raspunsurile la solicitarile de clarificari vor fi furnizate de catre AC pe acelasi site, la sectiunea „Întrebari” si in cadrul sectiunii „Documentatie, clarificari si decizii”.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministerul Agriculturii și Dezvoltării Rurale, Direcția Generală de Dezvoltare Rurală — AM PNDR, Direcția Asistență Tehnică și Formare Profesională, Serviciul Asistență Tehnică</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Carol I nr. 2–4, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030163</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>asistenta@madr.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+402 13072472</PHONE><URL>www.madr.ro</URL><FAX>+402 13078606</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>06</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>