<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="106854-2018" EDITION="2018048"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-106508-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180410</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>48</NO_OJ><DATE_PUB>20180309</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 048-106854</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:106854-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><IA_URL_ETENDERING>www.transelectrica.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45232221">Transformer substation</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="31600000">Electrical equipment and apparatus</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45262600">Miscellaneous special-trade construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71323100">Electrical power systems design services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">53 353 402,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180306</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180326 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180410 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01405</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Трансформаторна подстанция</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Transformační stanice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Transformatorstation</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Umspann-Unterstation</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υποσταθμός μετασχηματιστών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Transformer substation</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Subestación transformadora</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Trafoalajaam</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Muuntamo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Sous-station de transformation</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Transformer substation</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Transformatorska podstanica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Áramátalakító alállomás</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Sottostazione di trasformazione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Transformatorinė</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Transformatoru apakšstacija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Sub-stazzjon tat-trasformatur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Transformatoronderstation</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Podstacje transformatorowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Subestação transformadora</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Staţie electrică de transformare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Transformátorovne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Transformatorska postaja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Transformatorunderstation</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Naţională de Transport al Energiei Electrice „Transelectrica" S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Naţională de Transport al Energiei Electrice „Transelectrica" S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Olteni nr. 2–4, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>010325</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcția Comercială</CONTACT_POINT><ATTENTION>Moscu Agatha</ATTENTION><PHONE>+40 213035786</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>agatha.moscu@transelectrica.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213035980</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Naţională de Transport al Energiei Electrice „Transelectrica" S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Olteni nr. 2–4, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>010325</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcția Comercială</CONTACT_POINT><ATTENTION>Agatha Moscu</ATTENTION><PHONE>+40 213035912</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>agatha.moscu@transelectrica.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213035980</FAX><URL>www.transelectrica.ro</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Naţională de Transport al Energiei Electrice „Transelectrica" S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Olteni nr. 2–4, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>010325</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcția Comercială</CONTACT_POINT><ATTENTION>Agatha Moscu</ATTENTION><PHONE>+40 213035912</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>agatha.moscu@transelectrica.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213035980</FAX><URL>www.transelectrica.ro</URL></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>„Modernizare stația 400(220)/110/20 kV Munteni”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Statia Munteni.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Scopul proiectului este subordonat conceptiei Transelectrica, prevazuta în „Conceptia generala privind strategia conducerii la distanta a statiilor electrice retehnologizate".</P><P>In acest sens, statia 400(220)/110/20 kV Munteni va fi telecondusa 100 % (având asigurata telecomanda, telesemnalizarea, telemasurarea) de la sediul DEN/DET/CTSI.</P><P>Lucrarile de modernizare a statiilor se vor desfasura în conformitate cu Licenta nr. 161/2000, revizia nr. 4/2012 (Decizia A.N.R.E. nr. 121/20.1.2012) pentru transportul de energie electrica si furnizarea serviciului de sistem.</P><P>Se impune ca necesara modernizarea statiei 400 (220)/110/20 kV Munteni într-o solutie optima din punct de vedere tehnico-economic, având în vedere importanta, starea tehnica actuala a instalatiilor, care nu mai prezinta siguranta în exploatare, în vederea evitarii avariilor si incidentelor cu implicatii asupra stabilitatii SEN, pentru asigurarea continuitatii în functionare si minimizarea riscurilor asociate.</P><P>Necesitatea investitiei rezulta, totodata, din importanta deosebita a obiectivului: statia 400(220)/110/20 kV Munteni reprezinta un nod, atat pentru comunicatii, cat si pentru asigurarea redundantei alimentarii statiilor de transport din amonte, statiile FAI si Suceava. Nu au fost efectuate anterior lucrari de retehnologizare, iar starea tehnica actuala a echipamentelor (realizate cu tehnologia anilor '70), pe toate nivelele de tensiune, pericliteaza functionarea in conditii de siguranta a sistemului in zona.</P><P>Pentru îndeplinirea scopului investitiei s-a tinut cont de urmatoarele cerinte:</P><P>— Starea tehnica a echipamentelor, importanta statiei în functionarea SEN, rezultatele calculelor în regim permanent si tranzitoriu, functionarea fara personal a statiei, pierderile în retele, etc.,</P><P>— Montarea de echipamente primare si secundare de nivel tehnologic avansat, indicatori de fiabilitate adecvati realizarii la un nivel înalt de siguranta în functionare,</P><P>— Utilizarea unui sistem de comanda-control protectii performant, complet (400 (220)/110/0,4 kV), unitar, numeric, integrat, redundant, configurabil de la distanta,</P><P>— Asigurarea telecomenzii de la DET/DEN/CTSI a noilor instalatii,</P><P>— Asigurarea cerintelor de securitate privind sistemul integrat de securitate,</P><P>— Realizarea sistemelor de contorizare (de decontare si local) si monitorizare a calitatii energiei electrice.</P><P>Lucrarile de modernizare se vor realiza etapizat, prin utilizarea metodei „pas cu pas”, conform programului de executie a lucrarii, prezentat in sectiunea 1, „Proiect tehnic", Anexa A.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor: 15.</P><P>Entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatiilor suplimentare in doua etape, astfel: in a 10-a zi calendaristica de la publicarea anuntului de participare si in a 10-a zi calendaristica inainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45232221"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="31600000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45262600"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71323100"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Valoarea estimata supusa licitatiei este compusa din urmatoarele componente:</P><P>— Valoarea estimata a produselor — 32 710 374,00 RON,</P><P>— Valoarea estimata a serviciilor (inclusiv servicii de proiectare) — 691 174,00 RON,</P><P>— Valoarea estimata a lucrarilor (de constructii, instalatii, montaj) — 19 951 854,00 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="53353402.00">53 353 402,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>34</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1) Cuantumul garantiei de participare. Ofertantul trebuie sa constituie garantia de participare în cuantum de 500 000,00 RON;</P><P>2) (a) Perioada de valabilitate a garantiei de participare este de 120 de zile de la termenul limita de primire a ofertei,</P><P>(b) Modul de constituire: garantia de participare trebuie sa fie irevocabila. Garantia de participare se constituie:</P><P>— Prin virament bancar. In cazul constituirii garantiei de participare prin virament bancar, contul IBAN pentru constituire este RO54RNCB0072005800630001, deschis la BCR sector 1, București (RON) si RO14BRDE410SV18545934100, deschis la BRD Academiei, București (EUR), SWIFT BRDEROBU,</P><P>— Prin instrument de garantie emis in conditiile legii de o societate bancara/societate de asigurari, neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta entitatii contractante  cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor, conform art. 42 alin. (4) din HG nr. 394/2016, cu modificarile si completarile ulterioare. Garantia de participare se va depune doar in SEAP pana la data si ora limita de depunere a ofertelor, indiferent de modul de constituire. Pentru conversia valorilor constituite in alte monede decat RON, se va utiliza cursul RON/valuta stabilit de BNR si valabil in ziua publicarii anuntului de participare. Restituirea garantiei de participare se face conform art. 44 din HG nr. 394/2016;</P><P>3) Entitatea contractanta are obligatia de a retine garantia de participare, atunci cand ofertantul se afla in oricare dintre urmatoarele situatii:</P><P>(a) Isi retrage oferta în perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>(b) Oferta sa fiind stabilita castigatoare, nu constituie garantia de buna executie in termenul prevazut la art. 45 alin. (3),</P><P>(c) Oferta sa fiind stabilita castigatoare, refuza sa semneze contractul sectorial/acordul-cadru în perioada de valabilitate a ofertei, conform HG nr.  394/2016, art. 43 alin. (1) lit. a), b), c). Garantia de buna executie trebuie sa fie irevocabila, emisa in forma, cuantumul si avand valabilitatea solicitate de entitatea contractanta. Modul de constituire a garantiei de buna executie: în conformitate cu prevederile art. 45 din HG nr. 394/2016, in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii acestuia. Cuantumul garantiei de buna executie va fi de 10 % din pretul total al contractului, fara TVA. Garantia de buna executie, constituita prin scrisoare de garantie, se va elibera in conformitate cu art. 48 alin. (4) din HG nr. 394/2016. Nerespectarea tuturor conditiilor enuntate in prezenta sectiune, cu privire la garantia de buna executie, atrage executarea garantiei de participare.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta 1.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat, etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Cerinta 2.</P><P>Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 73, conform Legii nr. 99/2016. Se va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul entitatii contractante, implicate în procedura de achizitie publica sunt:</P><P>— Popescu Georgeta Corina,</P><P>— Florea Andreea Georgiana,</P><P>— Ardelean Dan Valeriu,</P><P>— Modran Mircea Toma,</P><P>— Tataru Florin Cristian,</P><P>— Cernov Radu Stefan,</P><P>— Stoian Cristina,</P><P>— Stanciu Florin,</P><P>— Zirnovan Cristiana,</P><P>— Raducanu Florentina,</P><P>— David Adina Georgiana,</P><P>— Croitoru Oana,</P><P>— Vlasceanu Aurelia,</P><P>— Badea Alexandra,</P><P>— Cojocaru Claudia,</P><P>— Pop Radu,</P><P>— Izvoran Alin Ion,</P><P>— Popovici Nicoleta Raluca,</P><P>— Moscu Agatha,</P><P>— Marciu Roxana,</P><P>— Ioan Cristian,</P><P>— Malaia Vasile,</P><P>— Simon Catalin,</P><P>— Munteanu Emilia,</P><P>— Gheorghita Cristian,</P><P>— Pasarica Titus Constantin,</P><P>— Gheorghe Sergiu,</P><P>— Martinas Alexandru,</P><P>— Malaescu Ion,</P><P>— Mazare Carmen.</P><P>Cerinta 1.</P><P>Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire: completare DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv ONRC sau pentru ofertantii straini documente echivalente emise în tara de rezidenta, sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar, la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Atestare A.N.R.E. tip E1, E2.</P><P>Atestate A.N.R.E., conform prevederilor art. 8 din Ordinul A.N.R.E. nr. 45/2016 si art. 93 alin. (1) punctul 2) din Legea Energiei Electrice si a Gazelor Naturale nr. 123/2012 (informatii pe site-ul www.anre.ro).</P><P>Conform Ordinului A.N.R.E. nr. 45/2016, art. 4:</P><P>1) Operatorul economic, persoana juridica straina, înregistrata într-un stat membru UE/SEE/Elvetia, are dreptul de a presta servicii transfrontaliere, pentru realizarea de lucrari de proiectare, executare si verificare instalatii electrice în România, daca îndeplineste, cumulativ, urmatoarele conditii:</P><P>(a) Detine un document echivalent cu un atestat emis potrivit prezentului regulament, corespunzator tipurilor de lucrari care vor fi realizate, emis de o autoritate publica din tara de origine sau de orice alta entitate din tara de origine, îndreptatita sa emita un astfel de document,</P><P>(b) Transmite la A.N.R.E. o cerere redactata în limba româna, conform modelului din Anexa nr. 1, însotita de o traducere necertificata în limba româna a documentului prevazut la lit. a) si o declaratie pe propria raspundere, întocmita sau tradusa în limba româna, conform modelului din Anexa nr. 2, semnata de reprezentantul legal al solicitantului, prin care acesta îsi asuma respectarea obligatiilor rezultate din calitatea de titular de atestat, precum si un document de înregistrare la autoritatile competente din tara de origine, tradus în limba româna, în forma necertificata,</P><P>(c) Detine o confirmare emisa de A.N.R.E. prin care se recunoaste acestuia dreptul de a presta servicii transfrontaliere în România, întocmita conform modelului din Anexa nr. 3, prin se confirma îndeplinirea cerintelor de la lit. a), b) si e),</P><P>(d) Respecta, pe durata desfasurarii activitatilor de proiectare, executare si verificare a instalatiilor electrice, obligatiile prevazute la art. 31, corespunzator tipurilor de lucrari realizate,</P><P>(e) Face dovada achitarii unui tarif egal cu tariful de emitere a unui atestat, conform art. 12, pentru tipul de atestat pentru care se solicita echivalarea competentelor, conform art. 4 din Anexa la Ordinul ANRE nr. 45/2016;</P><P>2) Operatorul economic, persoana juridica straina, înregistrata într-o tara membra UE/SEE/Elvetia, are dreptul de a presta servicii transfrontaliere, pentru realizarea de lucrari de proiectare, executare si verificare instalatii electrice în România, pe durata de valabilitate a documentului prevazut la alin. (1) lit. a);</P><P>3) Operatorul economic, persoana juridica straina înregistrata într-un alt stat decât Elvetia sau într-un stat care nu este stat membru UE/SEE, poate solicita si obtine acordarea unui atestat emis în conditiile prezentului regulament, daca îndeplineste conditiile de acordare corespunzatoare tipului de atestat solicitat, prevazute în prezentul regulament si daca are înregistrat pe teritoriul României un sediu secundar, pentru întreaga durata de valabilitate a atestatului. Respectarea cerintelor specificate în regulament, se poate face inclusiv prin transmiterea de documente echivalente, emise în acest scop în tara de origine a societatii, traduse în limba româna în forma necertificata.</P><P>Echivalenta atestatelor se va realiza conform Ordinului A.N.R.E. nr. 45/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: completare DUAE, urmând ca documentul justificativ care probeaza îndeplinirea cerintei (atestatul ANRE sau pentru ofertantii straini document echivalent emise în tara de rezidenta) va fi prezentat, la solicitarea.</P><P>autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Experienta similara.</P><P>1) Prin experienta similara se întelege indeplinirea de activitati de complexitate comparabila cu cele ale contractului care urmeaza a fi atribuit, pentru realizarea, modernizarea sau retehnologizarea de statii electrice, respectiv realizarea fiecareia din cele 3 categorii de activitati care fac obiectul contractului, astfel:</P><P>(a) Executia lucrarilor de constructii-montaj pentru realizarea sau modernizarea/retehnologizarea de statii electrice de transformare cu tensiunea de minim 110 kV,</P><P>(b) Furnizarea de echipamente necesare pentru realizarea sau modernizarea/retehnologizarea de statii electrice de transformare,</P><P>(c) Prestarea serviciilor de proiectare necesare pentru realizarea sau modernizarea/retehnologizarea de statii electrice de transformare de inalta tensiune;</P><P>2) Pentru demonstrarea experientei similare, în sensul mentionat mai sus, ofertantul va dovedi, in baza a minim 1 contract sau maxim 5 contracte, din care sa rezulte ca lucrarile similare au fost executate in ultimii 5 ani (calculati pana la data limita de depunere a ofertelor), produsele similare au fost livrate in ultimii 3 ani (calculati pana la data limita de depunere a ofertelor) si serviciile similare au fost prestate in ultimii 3 ani (calculati pana la data limita de depunere a ofertelor), prin prezentarea de recomandari/certificate/documente/certificari de buna executie, a caror valoare cumulata a lucrarilor, serviciilor si furnizarilor sa fie de minimum 30 000 000,00 RON fara TVA.</P><P>Modul de calcul al perioadei (5 ani/3ani) nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului limita de depunere a ofertelor, prevazut în anuntul de participare publicat initial.</P><P>In cazul in care valoarea acestora este exprimata in alta valuta, pentru calculul echivalentei, se va aplica cursul mediu anual RON/alta valuta comunicat de BNR.</P><P>Din documente va rezulta clar valoarea de contract in sarcina ofertantului, in cazul prezentarii unor contracte indeplinite in asociere (ca asociat sau subcontractant), categoriile de activitati pe care le-a asigurat in cadrul contractului/contractelor prezentate (executie, livrari, servicii);</P><P>3) Pentru componenta de executie si proiectare, in cazul in care ofertantii vor prezenta ca experienta similara documente/contracte realizate in statii electrice cu tensiune mai mica de 110 kV (de exemplu, statii de 20/110 kV), atunci din documentele care vor fi prezentate pentru dovedirea indeplinirii experientei similare, trebuie sa rezulte clar si distinct partea de activitati realizate la instalatiile electrice din statie, cu tensiunea de minim 110 kV. Nu se va lua in considerare valoarea activitatilor realizate la instalatiile cu tensiune mai mica de 110 kV.</P><P>Modalitatea de indeplinire a cerintei va consta in completarea DUAE, urmand ca documentele solicitate pentru indeplinirea experientei similiare (certificate/documente/certificari de buna executie), sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Informatii referitoare la numarul mediu anual de personal al operatorului economic care presteaza servicii si executa lucrari si numarul personalului de conducere din ultimii 3 ani.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>La termenul limita de depunere a ofertelor, operatorii economici vor completa in DUAE indeplinirea acestei cerinte, urmand ca operatorul economic clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, sa prezinte orice documente doveditoare, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Se vor prezenta informatii privind asociatii (daca este cazul). Criteriile de calificare referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale, la standardele de asigurare a calitatii, trebuie prezentate de fiecare asociat în parte, pentru partea din contract pe care o va realiza, conform art. 67 din Legea nr. 99/2016. Capacitatea tehnica si/sau profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor asociati. În cazul în care o asociere de operatori economici este declarata câstigatoare, relatia contractuala si facturarea se va face in conformitate cu modul in care vor declara asociatii in acordul de asociere.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE. Odata cu depunerea DUAE se va depune si acordul de asociere, urmand ca documentele justificative, care probeaza cele asumate in acorduri, vor fi solicitate ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Ofertantii vor mentiona partea din contract pe care ofertantul are intentia sa o subcontracteze. Subcontractarea se va face in conditiile capitolului VI, sectiunea I, „Subcontractarea" din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE. Odata cu depunerea DUAE se va depune si acordul de subcontractare, urmand ca documentele justificative, care probeaza cele asumate in acorduri, vor fi solicitate ofertantului clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. </P><P>In cazul in care operatorul economic/ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala, invocand si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care confirma ca va pune la dispozitia ofertantului a resurselor tehnice si profesionale invocate. Se vor prezenta informatii privind tertul sustinator (daca este cazul). Tertul sustinator va prezenta o declaratie de neincadrare in cadrul art. 73 din Legea nr. 99/2016 si in situatiile prevazute de art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE. Toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, vor prezenta angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), urmand ca documentele justificative, care probeaza cele asumate in angajament, sa fie solicitate doar ofertantului clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Implementarea si mentinerea standardului de management al calitatii, în conformitate cu ISO 9001 sau echivalent, pentru activitatea principala de executie care face obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE. Documentele justificative, care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate obligatoriu, doar la solicitarea entitatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, de catre ofertantul clasat pe primul loc. Aceste documente pot fi: un certificat emis de un organism de certificare acreditat, care atesta ca acesta are implementat si mentine, conform seriei de standarde ISO 9001, un sistem de management al calitatii pentru activitatea principala de executie care face obiectul contractului, valabil la momentul prezentarii; orice alte probe prin care sa confirme asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii. Documentul se va depune in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, certificata cu numele in clar si semnatura reprezentantului legal sau împuternicit al ofertantului si stampila. Ofertantii straini vor prezenta documentul in traducere in limba romana.</P><P>Implementarea si mentinerea standardului de management de mediu, în conformitate cu ISO 14001 sau echivalent, pentru activitatea principala de executie care face obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE. Documentele justificative, care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate obligatoriu, doar la solicitarea entitatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, de catre ofertantul clasat pe primul loc. Aceste documente pot fi: un certificat emis de un organism de certificare acreditat, care atesta ca acesta are implementat si mentine, conform seriei de standarde ISO 14001, un sistem de management de mediu pentru activitatea principala de executie, care face obiectul contractului, valabil la momentul prezentarii; orice alte probe prin care sa confirme asigurarea unui nivel corespunzator al managementului de mediu. Documentul se depune copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, certificata cu numele in clar si semnatura reprezentantului legal sau împuternicit al ofertantului si stampila. Ofertantii straini vor prezenta documentul in traducere in limba romana.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>DA 5084</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>10</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>08</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>In conformitate cu art. 54 alin. (3) din HG nr. 394/2016, operatorul economic are obligatia de a include in oferta o lista cuprinzand intreprinderile afiliate, in masura in care acestea exista.</P><P>Orice posibil ofertant are dreptul de a solicita, in scris, clarificari despre elementele cuprinse in prezenta documentatie. Clauzele contractuale obligatorii sunt: 3, 5, 10, 11, 12, 13, 20, 21, 27, 28, 39.1, 42, 43, 44, 45 si 46. Clauzele obligatorii trebuie insusite ca atare de ofertanti si nu pot fi modificate. Orice modificare a clauzelor contractuale obligatorii  va conduce la declararea ofertei ca neconforma. In cazul in care ofertantii au neclaritati, obiectiuni sau propuneri asupra clauzelor specifice</P><P>(altele decat cele obligatorii), acestea vor fi transmise in perioada clarificarilor. Prin obiectiunile sau propunerile privind clauzele specifice, nu se vor distorsiona sau anula prevederile lauzele obligatorii. Este la latitudinea entitatii contractante de a accepta sau a nu accepta obiectiunile sau propunerile remise de ofertant la clauzele specifice ale contractului.</P><P>1) Orice modificare a clauzele obligatorii  din contract, va conduce la declararea ofertei ca neconforma, potrivit art. 143 alin. (3) lit. b) din HG nr. 394/2016;</P><P>2) La semnarea contractului, ofertantul castigator va prezenta integral, fara stersaturi sau omisiuni, contractele de subcontractare;</P><P>3) Versiunea electronica a DUAE (eDUAE) este pusa la dispozitie ca formular online de Comisia Europeana, la adresa https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>Vizita la amplasament.</P><P>Operatorul economic care isi exprima in scris intentia de a vizita amplasamentul, poate participa la vizita organizata de entitatea contractanta in cea de a 21-a zi, a 22-a zi si a 23-a zi de la data publicarii anuntului de participare, intre orele 9.00–15.00. Pentru a participa la vizitatea amplasamentului, operatorul economic trebuie sa remita entitatii contractante o solicitare scrisa, in acest sens. Solicitarea trebuie sa fie primita de autoritatea contractanta cu cel putin 6 zile inainte de data vizitei. Solicitarea consta in transmiterea pe adresa de e-mail: agatha.moscu@transelectrica.ro a formularului pentru acces din sectiunea II, „Formulare" (completat, stampilat si semnat de reprezentantul firmei). In anexa la formularul de acces se va mentiona numele complet al persoanelor care vor participa la vizita. De asemenea, se va remite impreuna cu formularul de acces si o copie a actului de identitate (CI sau pasaport) al persoanei nominalizate in anexa. La vizitarea amplasamentului vor putea participa numai persoanele nominalizate in solicitare mentionata anterior. Costurile ocazionate de vizitarea amplasamentului  (transport, cazare, etc.) pentru persoanele care vor participa din partea operatorului economic, vor fi suportate de catre acestia.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Persoana care se consideră vătămată poate sesiza CNSC. Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute în Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>06</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>