<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="106871-2018" EDITION="2018048"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-108790-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>48</NO_OJ><DATE_PUB>20180309</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 048-106871</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:106871-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.transgaz.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="42418000">Lifting, handling, loading or unloading machinery</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO126">Sibiu</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">5 906 607,20</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180307</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180404 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Машини за повдигане, преместване на товари, товарене или разтоварване</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Stroje pro zdvihání, manipulaci, nakládání nebo vykládání</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Maskiner til løftning, håndtering, lastning eller losning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Maschinen zum Heben, Fördern, Be- oder Entladen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Μηχανήματα ανύψωσης, διακίνησης, φόρτωσης ή εκφόρτωσης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Lifting, handling, loading or unloading machinery</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Máquinas de elevación, manipulación, carga o descarga</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Tõste-, teisaldus-, laadimis- ja mahalaadimismasinad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Nosto-, käsittely-, lastaus- tai purkulaitteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Machines de levage, manutention, chargement ou déchargement</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Lifting, handling, loading or unloading machinery</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Strojevi za podizanje, rukovanje, ukrcaj ili iskrcaj</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Emelő-, árumozgató, be- és kirakodógépek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Macchinari di sollevamento, movimentazione, carico e scarico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Kėlimo, pernešimo, pakrovimo arba iškrovimo mašinos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Pacelšanas, pārvietošanas, iekraušanas un izkraušanas ierīces</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Makkinarju ta' l-erfiegħ, tqandil, tat-tagħbija u tal-ħatt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Lift-, transport-, laad- of loswerktuigen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Maszyny do podnoszenia, przenoszenia, załadunku lub rozładunku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Máquinas para elevação, movimentação, carga ou descarga</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Utilaje de ridicare, de manipulare, de încărcare sau de descărcare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Zdvižné, manipulačné, nakladacie a vykladacie mechanizmy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Stroji za dviganje, manipulacijo, nakladanje ali razkladanje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Lyft-, hanterings-, lastnings- eller lossningsmaskiner</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Societatea Naţională de Transport Gaze Naturale Transgaz S.A. Mediaş</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Societatea Naţională de Transport Gaze Naturale Transgaz S.A. Mediaş</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața C. I. Motaș nr. 1</ADDRESS><TOWN>Mediaş</TOWN><POSTAL_CODE>551018</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcția Achiziții Proiecte Speciale</CONTACT_POINT><ATTENTION>DAVIDOIU MARIA</ATTENTION><PHONE>+40 269801479</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>avram.luca@transgaz.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 269844832</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.transgaz.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Lansator</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Societatea Naţională de Transport Gaze Naturale Transgaz S.A. Mediaş.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO126"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Data limita pana la care operatorii economici au dreptul de a solicita clarificari sau informatii suplimentare în legatura cu documentatia de atribuire, este a 13-a zi dinaintea datei limita de depunere a ofertelor, conform prevederilor art. 173 din Legea nr. 99/2016, modificata si completata de OUG nr. 107/2017 pentru modificarea si completarea unor acte normative cu impact în domeniul achizitiilor publice.</P><P>Termenul limita în care entitatea contractanta va raspunde în mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatiilor suplimentare, conform prevederilor art. 172 alin. (2), coroborat cu art. 173 din Legea nr. 99/2016, modificata si completata de OUG nr. 107/2017 pentru modificarea si completarea unor acte normative cu impact în domeniul achizitiilor publice, este: a 10-a zi dinaintea datei limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="42418000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>4 bucati.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="5906607.20">5 906 607,20</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantum 59 066,00 RON. Data la care se va face echivalenta RON/valuta este de 5 zile anterior datei limita de depunere a ofertelor, la cursul de schimb stabilit de BNR pentru data respectiva.</P><P>Perioada de valabilitate: 180 zile de la data limita de depunere a ofertelor. Garantia trebuie sa fie irevocabila. In cazul depunerii ofertei in asociere, garantia de participare poate fi constituita de oricare dintre asociati, in numele asocierii.</P><P>Modalitati de constituire:</P><P>— Virament bancar in contul entitatii contractante: cont RON, IBAN RO09RNCB0231019525310001, deschis la BCR Medias sau cont EUR, IBAN RO41RNCB0231019525310007, deschis la BCR Medias, SWIFTCODE: RNCBROBU,</P><P>— Instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, in conditiile art. 42 alin. 1) din HG nr. 394/2016. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si fara ca aceasta sa aiba obligatia de a-si motiva cererea respectiva, din cauza existentei uneia sau mai multora dintre situatiile urmatoare:</P><P>(a) Ofertantul îsi retrage oferta în perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>(b) Oferta sa fiind stabilita câstigatoare, refuza sa semneze contractul sectorial, în perioada de valabilitate a ofertei.</P><P>In cazul instrumentului de garantare emis de o societate bancara, este recomandabil ca garantia de participare sa fie emisa de catre o banca care sa aiba corespondent în România. Dovada constituirii garantiei se va transmite in SEAP, odata cu oferta, in format electronic, cu semnatura electronica extinsa a reprezentantului legal/împuternicit al operatorului economic.</P><P>Garantia de buna executie este in cuantum 10 % din pretul contractului, fara TVA. Se constituie in termen de 5 zile lucratoare de la semnarea contractului. In cazul in care contractantul este o asociere de operatori economici, instrumentul de garantare trebuie sa fie emis in numele asocierii. Modalitati de constituire: instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara/de asigurari, prevederile art. 45 din HG nr. 394/2016 aplicandu-se corespunzator. În cazul instrumentului de garantare emis de o societate bancara, este recomandabil ca garantia de buna executie sa fie emisa de catre o societate bancara având corespondent în România. Entitatea contractanta va avea dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricând pe parcursul îndeplinirii contractului, în limita prejudiciului creat, în cazul în care contractantul nu îsi îndeplineste din culpa sa obligatiile asumate prin contract. Anterior emiterii unei pretentii asupra garantiei de buna executie, entitatea contractanta are obligatia de a notifica pretentia, atât contractantului, cât si emitentului instrumentului de garantare, precizând obligatiile care nu au fost respectate, precum si modul de calcul al prejudiciului. În situatia executarii garantiei de buna executie, partial sau total, contractantul are obligatia de a reîntregii garantia în cauza, raportat la restul ramas de executat. In cazul constituirii garantiei de buna executie printr-un instrument de garantare emis de o societate de asigurari, nu trebuie sa fie emise conditii de asigurare suplimentare, care exced conditiilor formulate in contractul incheiat si trebuie sa fie valabil si in vigoare, indiferent de prevederile vreunei polite de asigurare. Angajamentul societatii de asigurare fata de achizitor va fi exclusiv in baza respectivului instrument de garantare. Nerespectarea conditiilor mentionate va duce la neacceptarea, de catre achizitor, a instrumentului de garantare prezentat.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Atât operatorii economici participanti la procedura, cât si tertii sustinatori, subcontractantii, dupa caz, nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016. Modalitatea de îndeplinire prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE, în conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016, atât de catre operatorii economici participanti la procedura, cât si de tertii sustinatori, subcontractantii, dupa caz, cu informatiile aferente situatiei lor (ofertanti, terti sustinatori, subcontractanti, dupa caz). Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar, întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, la momentul prezentarii acestora;</P><P>2) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor care au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale;</P><P>4) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Persoanele fizice/juridice straine, care doresc sa participe la procedura, vor prezenta orice documente justificative edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara în care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca îndeplinirea cerintei.</P><P>Atât operatorii economici participanti la procedura, cât si tertii sustinatori, subcontractantii, dupa caz, nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. Persoane care detin functii de decizie în cadrul entitatii contractante, în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt urmatoarele:</P><P>— Sterian Ion — Director General,</P><P>— Hategan Gheorghe — Director General Adjunct,</P><P>— Târsac Grigore — Director General Adjunct,</P><P>— Lupean Marius Vasile — Director Economic,</P><P>— Vârdol Florian — Director Departament,</P><P>— Luca Bogdan Avram — Director Departament,</P><P>— Petrescu Monica Alexandra — Director Directie,</P><P>— Cosma Florin Emil — Director Departament,</P><P>— Lata Ilie — Director Sucursala,</P><P>— Cojocariu Nicolae — Inginer Sef,</P><P>— Alecu Gheorghe — Sef Birou,</P><P>— Davidoiu Maria — Expert.</P><P>Modalitatea de indeplinire: atât operatorii economici participanti la procedura, cât si tertii sustinatori, subcontractantii, dupa caz, vor depune, odata cu DUAE, declaratia de neîncadrare în situatiile prevazute de art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind evitarea conflictului de interese.</P><P>În cazul ofertei comune: toti semnatarii acordului de asociere vor depune documentele de mai sus. În temeiul dispozitiilor art. 186 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, operatorii economici care depun oferta trebuie sa îsi demonstreze situatia personala (forma de înregistrare si dupa caz, atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, în conformitate cu cerintele legale din tara în care este stabilit operatorul economic). În acest sens, operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: operatorul economic va completa sectiunea A: „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie", din partea a IV-a a DUAE. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor. Cerinta se aplica inclusiv pentru subcontractanti si/sau terti sustinatori.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>În vederea evaluarii capacitatii tehnice si profesionale a operatorilor economici de a furniza produsele, se solicita ca operatorii economici care depun oferta sa faca dovada experientei similare cu obiectul prezentei achizitii, prin raportare la produsele livrate în ultimii 3 ani, la nivelul unuia sau mai multor contracte, având ca obiect livrarea de produse similare achizitiei, respectiv de utilaje folosite în activitatea de constructii montaj, terasamente, de tip buldoexcavatoare, excavatoare de mare tonaj, macarale pe senile, automacarale, dragline, buldozere, etc. Calculul perioadei se va efectua prin raportare inversa la data limita de depunere a ofertelor. În caz de decalare a termenului limita de depunere a ofertelor din anuntul de participare publicat initial, limita inferioara a perioadei de 3 ani se extinde cu perioada de timp aferenta decalarii, urmând a fi considerata îndeplinita cerinta pentru toti operatorii care au prezentat dovada finalizarii furnizarii invocate ca experienta similara, în intervalul de timp nou rezultat.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Operatorul economic va completa sectiunea A: „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie", din partea a IV-a a DUAE. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cum ar fi certificate de predare-primire/recomandari/procese verbale de receptie/certificate constatatoare emise sau contrasemnate de o autoritate/entitate ori de catre clientul privat beneficiar, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar, întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor. Respectivele documente indica beneficiarii, indiferent daca acestia sunt autoritati/entitati contractante sau clienti privati, tipul produselor furnizate, valoarea acestora, perioada în care s-a realizat furnizarea, precum si faptul ca produsele au fost receptionate si precizeaza daca au fost efectuate în conformitate cu normele profesionale din domeniu. Se accepta si produse livrate partial, cu conditia ca specificul contractului/activitatilor care reprezinta experienta similara sa permita elaborarea unui livrabil care sa poata fi utilizat de beneficiar ca rezultat independent; sau produse receptionate la sfârsitul livrarii, nu presupune expirarea perioadei de garantie. În cazul în care exista incertitudini sau neclaritati în ceea ce priveste anumite documente prezentate, entitatea contractanta are dreptul de a solicita detalii, precizari, informatii sau confirmari suplimentare, atât de la ofertantul în cauza, cât si de la beneficiarii contractului ori autoritatile competente care pot furniza informatii în acest sens. Pentru echivalenta se va tine cont de cursul mediu anual RON/alta valuta comunicat de BNR pentru fiecare an în parte. Entitatea contractanta are dreptul de a se adresa inclusiv beneficiarului final al produselor care fac obiectul contractului prezentat drept experienta similara, pentru confirmarea celor prezentate de ofertant.</P><P>Subcontractare.</P><P>Ofertantul/asocierea poate apela la subcontractanti pentru îndeplinirea unei/unor parti din contractul de achizitie sectoriala.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>În cazul in care ofertantul/asocierea apeleaza la subcontractanti pentru îndeplinirea unei/unor parti din contractul de achizitie sectoriala, se solicita subcontractantului/subcontractantilor completarea DUAE, în conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016. Referitor la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantului/subcontractantilor propus/i în oferta, privitor la modalitatea de îndeplinire a acestor criterii pentru partea lor de implicare în contractul care urmeaza sa fie îndeplinit, acesta/acestia va/vor completa  sectiunea A: „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie", din partea a IV-a a DUAE. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar, întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor. Odata cu depunerea DUAE, se vor depune acordul/acordurile de subcontractare încheiate între contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat/nominalizati în oferta. În conformitate cu prevederile art. 232, alin. (4) din Legea nr. 99/2016, entitatea contractanta are obligatia de a solicita, la încheierea contractului, prezentarea contractului/contractelor încheiate între contractant si subcontractantul/subcontractantii nominalizat/nominalizati în oferta. Contractul/contractele de subcontractare prezentate la încheierea contractului de achizitie sectoriala va/vor fi în concordanta cu oferta si se va/vor constitui în anexa la contractul de achizitie sectoriala. Raspunderea contractantului în ceea ce priveste modul de îndeplinire a contractului nu este diminuata în cazul în care o parte/parti din acesta sunt îndeplinite de subcontractanti. În conformitate cu prevederile art. 187 alin. (1) din Legea nr. 99/2016, entitatea contractanta îsi rezerva dreptul de a solicita ofertantului clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar, întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor sa transmita informatii si documente relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa le îndeplineasca efectiv.</P><P>Sustinere terti.</P><P>În conformitate cu prevederile art. 196 din Legea nr. 99/2016, operatorul economic are dreptul sa recurga la sustinerea unui/unor tert/terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>În cazul în care ofertantul/asocierea îsi demonstreaza îndeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala, invocând si sustinerea acordata de catre tert/terti, se solicita tertului/tertilor completarea DUAE, în conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016. Referitor la modalitatea de îndeplinire a criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala de catre tertul/tertii sustinator/i, acestia vor completa  sectiunea A: „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie", din partea a IV-a a DUAE. Se solicita ofertantilor ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte angajamentul tertului sustinator, împreuna cu documente anexa la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinator/i, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia/acestora.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va interveni concret, pentru a duce la îndeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru). Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor. Operatorii economici care depun oferta trebuie sa prezinte informatii cu privire la modalitatea de indeplinire. Operatorul economic va completa  sectiunea A: „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie", din partea a IV-a a DUAE.  Documentele justificative/prezentarea esantioanelor care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar, întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Operatorii economici (furnizorii) care depun oferta, precum si producatorii produselor furnizate, trebuie sa aiba implementat un sistem de management al calitatii, în conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent, care sa permita prezentarea unui certificat emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza în mod concludent îndeplinirea cerintei, spre exemplu, proceduri/manuale de calitate, activitate procedurata, etc., similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 9001.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Operatorul economic va completa  sectiunea A: „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie", din partea a IV-a a DUAE.  Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar, întocmit dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2452/17,01,2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>04</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>12</DAY><MONTH>10</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Valabilitatea contractului: 12 luni. Daca pe primul loc se claseaza 2 sau mai multe oferte cu preturi egale, se va solicita, prin intermediul SEAP, incarcarea unei noi propuneri financiare, iar contractul va fi atribuit conform criteriului de atribuire din fisa de date. Solicitarile de clarificari se vor adresa de catre operatorii economici interesati exclusiv in SEAP la sectiunea „Intrebari". Atragem atentia asupra faptului ca fisierele atasate la solicitarile de clarificari sunt vizibile tuturor operatorilor economici participanti. Recomandam ca acestea sa nu contina date de identificare care pot dezvalui identitatea operatorilor economici solicitanti, in caz contrar isi asuma dezvaluirea identitatii. In cazul ofertei comune, toti semnatarii acordului de asociere vor completa cate un DUAE, separat, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, la sectiunile III.2.1.a), III.2.1.b), III.2.3.a), III.2.3.b), urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>In cazul ofertei comune, capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor cumulate ale tuturor membrilor grupului. Cerintele privind standardele de asigurare a calitatii de la sectiunea III.2.3.b) vor fi indeplinite individual de fiecare membru al asocierii, pentru partea din contract pe care o realizeaza. Ofertantii isi asuma raspunderea exclusiva pentru legalitatea si autenticitatea ofertei incarcate in SEAP. Toate documentele depuse in SEAP (oferta, raspunsurile la solicitarile de clarificari adresate de comisia de evaluare) se vor transmite semnate cu semnatura electronica extinsa a reprezentantului legal/imputernicit al operatorului economic. Pentru persoana imputernicita sa semneze electronic documentele, se va depune in cadrul ofertei imputernicirea acordata in acest sens. Informatiile tehnice relevante referitoare la participarea la procedura online se pot obtine la adresa www.e-licitatie.ro. Modul in care se poate accesa DUAE, in vederea completarii de catre operatorii economici interesati: se acceseaza si se completeaza DUAE in format .xml disponibil in documentatia de atribuire, pentru acces se utilizeaza https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. Entitatea contractanta limiteaza informatiile solicitate la nivelul DUAE la o singura întrebare „Da" sau „Nu", sectiunea A: „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie", din partea a IV-a a DUAE, prin care ofertantii confirma ca îndeplinesc cerintele privind criteriile de selectie impuse prin fisa de date a achizitiei.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 6–8 din Legea nr. 101/2016 privind remediile și căile de atac.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Societatea Naţională de Transport Gaze Naturale Transgaz S.A. — Departamentul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața C. I. Motaș nr. 1</ADDRESS><TOWN>Mediaş</TOWN><POSTAL_CODE>551018</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>juridic@transgaz.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 269803333</PHONE><URL>www.transgaz.ro</URL><FAX>+40 269839029</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>