<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="146342-2018"
            EDITION="2018066">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-149281-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20190403</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>66</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180405</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 066-146342</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:146342-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.medizin.uni-tuebingen.de/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33160000">Operating techniques</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE142">Tübingen, Landkreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE142">Tübingen, Landkreis</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180403</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="0">Prior information notice without call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="9">Not applicable</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B01</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Тюбинген</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Операционна техника</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tübingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operační technika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tübingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operationsteknik</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tübingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operationstechnik</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Τύμπινγκεν</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εγχειριτική τεχνική</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tübingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operating techniques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tubinga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Técnicas operatorias</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tübingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operatsioonitehnika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tübingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Leikkaussalin tekniikka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tübingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Techniques opératoires</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tübingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operating techniques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tübingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operacijska tehnika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tübingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Műtéti technikák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tubinga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tecnica operatoria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tiubingenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operacinių techninė įranga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tībingena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operāciju tehnika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tubingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teknika ta' l-operazzjonijiet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tübingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operatietechniek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tybinga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Techniki operacyjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tübingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Técnicas cirúrgicas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tübingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehnici operatorii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tübingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operačná technika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tübingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operacijska tehnika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tübingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operationsteknik</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Universitätsklinikum Tübingen</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F01_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F01" LG="DE">
         <NOTICE TYPE="PRI_ONLY"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Universitätsklinikum Tübingen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Geissweg 7</ADDRESS>
               <TOWN>Tübingen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>72076</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Steffen Schwägerle</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 70712983563</PHONE>
               <E_MAIL>Einkauf-Medizintechnik@med.uni-tuebingen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 7071295024</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE142"/>
               <URL_GENERAL>www.medizin.uni-tuebingen.de/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT ITEM="1">
            <TITLE>
               <P>Markterkundung Robotersystem zur Unterstützung neurochirurgischer Eingriffe</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33160000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>a) Diese Vorinformation dient ausschließlich der Markterkundung i.S.d. § 28 VgV (Vergabeverordnung)zur Vorbereitung einer möglichen Auftragsvergabe und zur Unterrichtung der Unternehmen über die Auftragsvergabepläne und Auftragsanforderungen des Universitätsklinikums Tübingen.</P>
               <P>b) Ein Vergabeverfahren wird mit Durchführung dieser Markterkundung nicht eingeleitet.</P>
               <P>c) Der Auftraggeber verfügt derzeit über keine ausreichende Marktkenntnis der am Markt verfügbaren medizinischen Gerätschaften im Bereich der Robotersysteme zur Unterstüztung neurochirurgischer Eingriffe, deren Leistungsspektren und Produkteigenschaften dieser medizinischen Gerätschaften und der Hersteller- und Lieferantenkreise.</P>
               <P>d) Der potentielle Bieterkreis wird daher im Rahmen dieser Markterkundung aufgefordert, sein Interesse am potentiellen zukünftigen Vergabeverfahren anzuzeigen und das jeweilige Produktportfolio im Wege dieser Markterkundung darzulegen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE142"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Tübingen</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Gesucht wird ein zugelassenes Robotersystem zur Unterstützung einer Vielzahl neurochirurgischer Eingriffe. Das Gerät sollte eine Planungs-Station, eine Computer-assistierten Navigation sowie eine Roboter-assistierten Instrumentenpositionierung und -bedienung ermöglichen. Das Haupteinsatzgebiet wird zum jetzigen Zeitpunkt intrakranielle Eingriffe (insbesondere Biopsien, die Implantation von intrakraniellen Elektroden oder endoskopische Eingriffe) sein. Allerdings sollte eine Ausweitung auf spinale Eingriffe in der Zukunft gegeben sein.</P>
                  <P>Ein Vorteil eines solchen robotischen Systems sehen wir in der Verbesserung des perioperativen Workflows sowie eine Verkürzung der Operationsdauer bei solchen Eingriffen. Hierfür sollte das System neben der üblichen rahmengebundenen Patientenregistrierung auch eine rahmenlose Registrierung (z.B. durch ein Laser-Mess-System) unterstützen, sodass eine präoperative CT-Bildgebung entfällt. Dadurch können Roboter-gestützte Biopsie schneller, kostengünstiger und schmerzloser durchgeführt werden als mit der bisherigen stereotaktischen Technik. Ein weiterer Vorteil eines robotischen Systems besteht in der automatisierten Einstellung der Instrumentenposition, sodass einerseits die Operationszeit verkürzt als auch die menschliche Fehlerkomponente reduziert wird. Diese Eigenschaft eines Operationsroboters kommt v.a. bei Operationen mit multiplen Trajektorien, z.B. der Implantation von sog. intrakraniellen SEEG-Elektroden bei der invasiven Video-EEG-Ableitung, zum Tragen. Zur reibungslosen intraoperativen Instrumentenpositionierung und einer großen Abdeckung an möglichen Trajektorien (z.B. auf beiden Hemisphären) sollte das System eine große Zahl an Freiheitsgraden bieten. Wir sehen sechs Freiheitsgrade als Mindestvoraussetzung an. Der finanzielle Vorteil der durch die Verkürzung der Operationszeiten entsteht sollte jedoch nicht durch den Bedarf an teuren Einwegprodukten geschmälert werden.</P>
                  <P>Schließlich soll das gesuchte Robotersystem endoskopische Eingriffe unterstützen. Hierfür ist eine schnelle manuelle Veränderung der Roboterposition durch einen Assistenten notwendig. Um dies sicher durchführen zu können, sollte das gesuchte System eine haptische Rückmeldung der wirkenden Kräfte und die Definition einer Sicherheitszone, in der das System sicher und frei innerhalb des Operationssitus bewegt werden kann, unterstützen.</P>
                  <P>Einzureichen sind Unterlagen zu folgenden Anforderungen:</P>
                  <P>1. Ist ihr System sowohl für intrakranielle als auch für spinale Eingriffe zugelassen?</P>
                  <P>2. Sind mit ihrem System intrakranielle Biopsien, die Implantation von intrakraniellen Elektroden oder endoskopische Eingriffe möglich?</P>
                  <P>3. Ermöglicht ihr System neben der rahmenbasierten auch eine rahmenlose Patientenregistrierung durch z.B. ein Laser-Mess-System?</P>
                  <P>4. Wieviele Freiheitsgrade umfasst ihr System?</P>
                  <P>5. Ermöglich ihr System nach einmaliger Patientenregistrierung die Instrumentenpositionierung auf beiden Hemisphären?</P>
                  <P>6. Im welchen Maße sind Einwegprodukte für die Nutzung des Systems notwendig?</P>
                  <P>7. Verfügt ihr System über eine haptische Rückmeldung der wirkenden Kräfte?</P>
                  <P>8. Unterstützt ihr System die Definition einer Sicherheitszone, in der das System sicher und frei innerhalb des Operationssitus bewegt werden.</P>
                  <P>9. Bitte reichen Sie Ihr technisches Datenblatt mit ein.</P>
                  <P>Aufgrund dieser Ausgangssituation plant das Universitätsklinikum Tübingen die Beschaffung eines solchen Robotersystems. Diese Markterkundung gem. § 28 Vergabeverordnung (VgV) verfolgt das Ziel, potentiell interessierte Anbieter und deren Produkte für ein mögliches Vergabeverfahren zu identifizieren.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <INFO_ADD>
                  <P>Bei dem vorliegenden Verfahren handelt es sich nicht um ein förmliches Vergabeverfahren nach den §§ 97 ff. Gesetz gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB). Mit dieser Markterkundung ist keine Verpflichtung des Universitätsklinikums Tübingen zur Einleitung eines förmlichen Vergabeverfahrens wie auch zu einer Vergabe verbunden.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <DATE_PUBLICATION_NOTICE>2018-04-04</DATE_PUBLICATION_NOTICE>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>a) Eine Erstattung der Kosten, die den Interessenten durch die Bearbeitung dieser Markterkundung entstehen, ist ausgeschlossen.</P>
               <P>b) Die Antworten der Interessenten sind in Textform in deutscher Sprache per E-Mail an die unter Ziffer I.1) benannte Kontaktstelle zu richten. Die von den Interessenten eingereichten Unterlagen gehen in das Eigentum des Universitätsklinikums Tübingen über. Das Universitätsklinikum Tübingen erhält hiermit das vollumfängliche Recht, diese im Rahmen dieses Markterkundungsverfahrens zu nutzen.</P>
               <P>c) Rückmeldungen in diesem Markterkundungsverfahren werden bis zum 16.4.2017, 10.00 lokale Zeit Tübingen, an die oben benannte Kontaktstelle erbeten.</P>
               <P>d) Die Vergabestelle wird ausschließlich solche Rückmeldungen berücksichtigen, welche die aufgeführten Anforderungen in Punkt II.2.4) umfassend erfüllen.</P>
            </INFO_ADD>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F01_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
