<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="146504-2018"
            EDITION="2018066">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-150266-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180516</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>66</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180405</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 066-146504</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:146504-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://ug.edu.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.ug.edu.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30213100">Portable computers</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30213200">Tablet computer</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL634">Gdański</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL634">Gdański</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180404</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180516 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Гданск</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Преносими компютри (от 3 до 5 кг)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaňsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Přenosné počítače</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bærbare datamater</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tragbare Computer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Γκντανσκ</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Φορητοί επιτραπέζιοι μικροϋπολογιστές</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Portable computers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ordenadores portátiles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kaasaskantavad arvutid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kannettavat tietokoneet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ordinateurs portables</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Portable computers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanjsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prenosiva računala</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hordozható számítógépek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computer portatili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanskas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nešiojamieji kompiuteriai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaņska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Portatīvie datori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kompjuters portabbli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Draagbare computers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komputery przenośne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computadores portáteis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computere portabile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prenosné počítače</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prenosni računalniki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bärbara datorer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Uniwersytet Gdański</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Uniwersytet Gdański</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Jana Bażyńskiego 8</ADDRESS>
               <TOWN>Gdańsk</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80-309</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Magdalena Pietruszewska, Uniwersytet Gdański, Dział Zamówień Publicznych, 80-309 Gdańsk, ul. Jana Bażyńskiego 8, pokój 115, I piętro</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>sekretariatdzp@ug.edu.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 585233110</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL634"/>
               <URL_GENERAL>http://ug.edu.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.ug.edu.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>uczelnia publiczna</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa komputera przenośnego typu tablet dla Wydziału Oceanografii i Geografii Uniwersytetu Gdańskiego</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>A120-211-44/18/MP</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="30213100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa komputera przenośnego typu tablet, zwanego dalej „sprzętem”, Wydziału Oceanografii i Geografii Uniwersytetu Gdańskiego.Sprzęt będący przedmiotem zamówienia musi spełniać co najmniej parametry wyszczególnione przez Zamawiającego w załączniku nr 1a do SIWZ. Dostawa obejmuje:</P>
               <P>1) transport sprzętu,</P>
               <P>2) wniesienie sprzętu w miejsce wskazane przez Zamawiającego.</P>
               <P>Gwarancja producenta na sprzęt: 36 miesięcy.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="30213200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL634"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miejsce dostawy sprzętu: Katedra Geomorfologii i Geologii Czwartorzędu, Uniwersytet Gdański, Gdańsk, ul. Jana Bażyńskiego 4, pokój B430.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>7. Sprzęt musi:</P>
                  <P>1) być fabrycznie nowy tzn. nie używany przed dniem dostarczenia z wyłączeniem używania niezbędnego do przeprowadzenia testu jego poprawnego działania; wymagane jest aby sprzęt nie posiadał wad fizycznych i prawnych,</P>
                  <P>2) być dostarczony Zamawiającemu w oryginalnych fabrycznych opakowaniach, których przechowywanie przez Zamawiającego nie jest wymagane do zachowania udzielonej gwarancji,</P>
                  <P>3) być oznakowany (w tym oznakowaniem „CE”) zgodnie z wymogami określonymi w ustawie z dnia</P>
                  <P>13.4.2016 r. o systemach oceny zgodności i nadzoru rynku (tekst jednolity Dz.U. 2016 r. poz. 542 z późn. zm.),</P>
                  <P>4) w przypadku, gdy jest produktem wykorzystującym energię w rozumieniu art. 2 ustawy z dnia 14.9.2012 r. o informowaniu o zużyciu energii przez produkty wykorzystujące energię oraz o kontroli realizacji programu znakowania urządzeń biurowych (Dz.U. z 2012 r. poz. 1203 z późn. zm.) posiadać:</P>
                  <P>a) dołączoną do produktu wykorzystującego energię etykiety sporządzone w języku polskim, które będą zawierały informacje o klasie efektywności energetycznej (zużyciu energii lub o wpływie tego produktu na zużycie energii) oraz innych podstawowych zasobach (wody, chemikaliów lub innych substancji) zużywanych przez produkt wykorzystujący energię;</P>
                  <P>b) dołączoną do broszur lub innej dokumentacji dostarczanej z produktem wykorzystującym energię kartę sporządzoną w języku polskim, która będzie zawierała tabelę z informacjami technicznymi dotyczącymi produktu wykorzystującego energię;</P>
                  <P>c) umieszczone na etykiecie i w karcie dane zgodne z parametrami technicznymi produktu wykorzystującego energię;</P>
                  <P>zgodnie z wymaganiami określonymi w ww. ustawie.</P>
                  <P>8. Zamawiający odmówi odbioru dostarczonego sprzętu, w przypadku:</P>
                  <P>1) stwierdzenia rozbieżności pomiędzy cechami dostarczonego sprzętu a przedstawionymi w ofercie, z zastrzeżeniem zmian dokonanych na podstawie § 10 ust. 1 pkt. 2 projektu umowy,</P>
                  <P>2) uszkodzenia lub wady uniemożliwiającej użycie sprzętu w jego pełnym zakresie.</P>
                  <P>9. W przypadkach określonych w pkt. 8 przedstawiciel Zamawiającego o którym mowa w § 5 ust. 7 projektu umowy, sporządza protokół zawierający przyczyny odmowy odebrania sprzętu, a Wykonawca jest obowiązany do niezwłocznej dostawy sprzętu zgodnego ze złożoną ofertą. Jeżeli termin przekroczy termin realizacji zamówienia, o którym mowa w § 2, Zamawiający naliczy Wykonawcy karę umowną zgodnie z § 8 ust. 1 pkt. 1 projektu umowy.</P>
                  <P>10. Zamawiający dopuszcza możliwość złożenia oferty równoważnej.</P>
                  <P>1) Pod pojęciem równoważności rozumieć należy, że oferowany przez Wykonawcę sprzęt spełnia normy nie gorsze od opisanych przez Zamawiającego w załączniku nr 1a do SIWZ.</P>
                  <P>Zamawiający uzna za równoważne takie normy, które będą sporządzone przez niezależny podmiot obdarzony zaufaniem publicznym, które u podstaw oparte są na przejrzystości, dobrowolności, bezstronności, efektywności, wiarygodności, spójności oraz uzgadnianiu na poziomie krajowym i europejskim. Zastosowanie musi odpowiadać swoim rodzajem i zakresem, celom założonym.</P>
                  <P>W przywoływanych powyżej normach.</P>
                  <P>2) Wykonawca, który powołuje się na rozwiązania równoważne jest zobowiązany wykazać, że oferowane przez niego dostawy w ww. zakresie spełniają wymagania określone przez Zamawiającego (art. 30 ust. 5 ustawy).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin realizacji zamówienia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">28</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Termin realizacji zamówienia: maksymalnie w ciągu 28 dni roboczych od dnia zawarcia umowy, z uwzględnieniem zapisów w rozdziale XIV SIWZ – termin realizacji zamówienia stanowi jedno z kryteriów oceny ofert.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie precyzuje w powyższym zakresie żadnych wymagań, których spełnianie Wykonawca zobowiązany jest wykazać w sposób szczególny.</P>
               <P>Ocena spełniania warunków wymaganych od Wykonawców zostanie dokonana wg formuły spełnia - nie spełnia na podstawie dokumentów opisanych w rozdziale VII. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 24 ust. 1 i 5 ustawy.</P>
               <P>1. Z postępowania o udzielenie zamówienia Zamawiający wykluczy Wykonawcę:</P>
               <P>1) w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz.U. z 2015 r. poz. 978, 1259, 1513, 1830 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz.U. z 2015 r. poz. 233, 978, 1166, 1259 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615),</P>
               <P>2) który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość, w szczególności gdy Wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych,</P>
               <P>3) jeżeli Wykonawca lub osoby, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 14 ustawy, uprawnione do reprezentowania wykonawcy pozostają w relacjach określonych w art. 17 ust. 1 pkt 2-4 ustawy z:</P>
               <P>a) Zamawiającym;</P>
               <P>b) osobami uprawnionymi do reprezentowania Zamawiającego;</P>
               <P>c) członkami komisji przetargowej;</P>
               <P>d) osobami, które złożyły oświadczenie, o którym mowa w art. 17 ust. 2a ustawy;</P>
               <P>— chyba że jest możliwe zapewnienie bezstronności po stronie Zamawiającego w inny sposób niż przez wykluczenie Wykonawcy z udziału w postępowaniu,</P>
               <P>4) który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1-4 ustawy, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania,</P>
               <P>5) będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za wykroczenie przeciwko prawom pracownika lub wykroczenie przeciwko środowisku, jeżeli za jego popełnienie wymierzono karę aresztu, ograniczenia wolności lub karę grzywny nie niższą niż 3 000 PLN,</P>
               <P>6) jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za wykroczenie, o którym mowa w ppkt 5),</P>
               <P>7) wobec którego wydano ostateczną decyzję administracyjną o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym, jeżeli wymierzono tą decyzją karę pieniężną nie niższą niż 3 000 PLN,</P>
               <P>8) który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 15 ustawy, chyba że Wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P>
               <P>Ciąg dalszy wykluczenia - rozdział III.1.2) ogłoszenia.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie precyzuje w powyższym zakresie żadnych wymagań, których spełnianie Wykonawca zobowiązany jest wykazać w sposób szczególny.</P>
               <P>Ocena spełniania warunków wymaganych od Wykonawców zostanie dokonana wg formuły spełnia - nie spełnia na podstawie dokumentów opisanych w rozdziale VII.</P>
               <P>2. Wykluczenie Wykonawcy nastąpi w przypadkach, o których mowa:</P>
               <P>1) w pkt 1 ppkt 5) - 7) – jeżeli nie upłynęły 3 lata od dnia odpowiednio uprawomocnienia się wyroku potwierdzającego zaistnienie jednej z podstaw wykluczenia, chyba że w tym wyroku został określony inny okres wykluczenia lub od dnia w którym decyzja potwierdzająca zaistnienie jednej z podstaw wykluczenia stała się ostateczna,</P>
               <P>2) w pkt 1 ppkt 2) i 4) – jeżeli nie upłynęły 3 lata od dnia zaistnienia zdarzenia będącego podstawą wykluczenia.</P>
               <P>1. W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w rozdziale V, Wykonawca dołącza do oferty:</P>
               <P>1) aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie pisemnej na formularzu Jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia, zwane dalej oświadczeniem JEDZ – załącznik nr 2 do SIWZ w zakresie wskazanym przez Zamawiającego. Wykonawca wypełniając oświadczenie JEDZ powinien stosować postanowienia instrukcji Urzędu Zamówień Publicznych, która dostępna jest na stronie internetowej UZP pod adresem: https://www.uzp.gov.pl/baza-wiedzy/jednolity-europejski-dokument-zamowienia - W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, oświadczenie JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. W imieniu wszystkich Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia oświadczenia JEDZ mogą być złożone przez pełnomocnika, jednakże muszą dotyczyć wszystkich Wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia i powinny potwierdzać spełnianie warunku udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunku udziału w postępowaniu i brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>— Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu zobowiązany jest złożyć osobne oświadczenie JEDZ, odrębnie dla każdego z podwykonawców.</P>
               <P>2. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu, na podstawie art. 24 ustawy, Zamawiający żąda od Wykonawcy: </P>
               <P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>2) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>3) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>4) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy, z zastrzeżeniem zapisów art. 26 ust 6 ustawy oraz pkt 16 ppkt 4,</P>
               <P>5) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności, załącznik nr 4A do SIWZ,</P>
               <P>6) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne, załącznik nr 4B do SIWZ,</P>
               <P>7) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, załącznik nr 4C do SIWZ,</P>
               <P>8) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 ustawy, załącznik nr 4D do SIWZ,</P>
               <P>9) oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 716), załącznik nr 4E do SIWZ,</P>
               <P>10) oświadczenia wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy, przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej. Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Wzór oświadczenia o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej stanowi załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>W przypadku dwóch lub więcej Wykonawców składających wspólną ofertę (ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia) dokumenty wymienione w ppkt 1) - 10) składa każdy z Wykonawców.</P>
               <P>W imieniu wszystkich Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia dokumenty te mogą być złożone przez pełnomocnika, jednakże muszą dotyczyć wszystkich Wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie precyzuje w powyższym zakresie żadnych wymagań, których spełnianie Wykonawca zobowiązany jest wykazać w sposób szczególny.</P>
               <P>Ocena spełniania warunków wymaganych od Wykonawców zostanie dokonana wg formuły spełnia - nie spełnia na podstawie dokumentów opisanych w rozdziale VII.</P>
               <P>3. W celu potwierdzenia, że oferowana dostawa odpowiada wymaganiom określonym przez Zamawiającego, Zamawiający żąda od Wykonawcy:</P>
               <P>specyfikacji technicznej (w języku polskim albo angielskim) zaoferowanego sprzętu, potwierdzającej spełnianie wymagań zawartych w załączniku nr 1a do SIWZ. Dopuszcza się wydruki ze stron internetowych producenta, katalogi producenta, foldery producenta itp., w formie określonej w pkt 10.</P>
               <P>W przypadku Wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia, Wykonawcy ci składają wspólnie dokument, o którym mowa w pkt 3.</P>
               <P>Dokumenty wymienione w pkt 2 ppkt 1) - 9) oraz pkt 3) Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, składa na wezwanie Zamawiającego (zgodnie z zapisem pkt. 6).4.Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia:</P>
               <P>1) Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia na podstawie art. 23 ustawy. W tym przypadku Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P>
               <P>2) Przepisy dotyczące Wykonawcy, stosuje się odpowiednio do Wykonawców, o których mowa w ppkt 1).</P>
               <P>3) Jeżeli oferta Wykonawców, o których mowa w ppkt 1), zostanie wybrana, Zamawiający będzie żądał przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego umowy regulującej współpracę tych Wykonawców – rozdział XVI pkt 7 ppkt 1).</P>
               <P>5. W przypadku, gdy Wykonawcę reprezentuje pełnomocnik (można wystawić jednorazowe pełnomocnictwo do danego konkretnego postępowania), do oferty musi być załączone pełnomocnictwo w oryginale lub kopii poświadczonej przez notariusza (o ile pełnomocnictwo dla osób reprezentujących Wykonawcę nie wynika z dokumentów rejestracyjnych) zawierające datę wystawienia, zakres upoważnienia, okres, na które zostało wystawione oraz musi być podpisane przez osoby uprawnione do reprezentacji.</P>
               <P>6. Zgodnie z art. 26 ust. 1 ustawy Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu, spełnianie przez oferowane dostawy wymagań określonych przez zamawiającego oraz brak podstaw wykluczenia, określonych w niniejszym rozdziale.</P>
               <P>7. Jeżeli jest to niezbędne do zapewnienia odpowiedniego przebiegu postępowania o udzielenie zamówienia, Zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać Wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu, spełniają warunki udziału w postępowaniu, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P>
               <P>8. Jeżeli Wykonawca nie złożył oświadczenia JEDZ, oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu, braku podstaw wykluczenia, wymagań określonych przez Zamawiającego wymienionych w pkt 3 lub innych dokumentów wymienionych w niniejszym rozdziale, oświadczenia lub dokumenty są niekompletne, zawierają błędy lub budzą wskazane przez Zamawiającego wątpliwości, Zamawiający na podstawie art. 26 ust. 3 ustawy wezwie do ich złożenia, uzupełnienia lub poprawienia lub do udzielania wyjaśnień w terminie przez siebie wskazanym, chyba że mimo ich złożenia, uzupełnienia lub poprawienia lub udzielenia wyjaśnień oferta Wykonawcy podlega odrzuceniu albo konieczne byłoby unieważnienie postępowania.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>9. Oświadczenia, o których mowa w niniejszym rozdziale dotyczące Wykonawcy oraz dotyczące podwykonawców, muszą być składane w oryginale, podpisane przez osobę(y) upoważnioną(e) do reprezentowania odpowiednio Wykonawcy, podwykonawcy, zgodnie z formą reprezentacji określoną w dokumencie rejestracyjnym (ewidencyjnym), właściwym dla jego formy organizacyjnej.</P>
               <P>10. Dokumenty, o których mowa w niniejszym rozdziale, inne niż pełnomocnictwa, o których mowa w pkt 5 i oświadczenia, o których mowa w pkt 9, muszą być składane w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem.</P>
               <P>11. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego albo podwykonawca - zgodnie z formą reprezentacji określoną w dokumencie rejestracyjnym (ewidencyjnym), właściwym dla jego formy organizacyjnej - w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą, albo notariusz. Poświadczenie za zgodność z oryginałem następuje w formie pisemnej lub w formie elektronicznej. </P>
               <P>12. Dokumenty muszą być wystawione zgodnie z terminami określonymi powyżej, przy czym ważny będzie również dokument wystawiony w okresie wcześniejszym, jeżeli zostanie potwierdzony przez organ wydający w wymaganym terminie.</P>
               <P>13. Zamawiający na podstawie art. 26 ust. 4 ustawy wezwie także, w wyznaczonym przez siebie terminie, do złożenia wyjaśnień dotyczących oświadczeń lub dokumentów, o których mowa w niniejszym rozdziale.</P>
               <P>14. Jeżeli Wykonawca nie złożył wymaganych pełnomocnictw albo złożył wadliwe pełnomocnictwa, Zamawiający na podstawie art. 26 ust. 3a ustawy wezwie do ich złożenia w terminie przez siebie wskazanym, chyba że mimo ich złożenia oferta Wykonawcy podlega odrzuceniu albo konieczne byłoby unieważnienie postępowania.</P>
               <P>15. Wykonawcy mający siedzibę lub miejsce zamieszkania za granicą: </P>
               <P>1) Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 2: a) ppkt 1) – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 oraz ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy – wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert, b) ppkt 2) – 4) – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:-nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,-nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości – wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>2) Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ppkt 1), zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Wymogi dotyczące terminu wystawienia dokumentów określone w ppkt 1) stosuje się odpowiednio. Ciąg dalszy - VI.3</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Szczegóły dot. warunków określa projekt umowy - załącznik nr 5 do SIWZ. Zamawiający zobowiązuje się zapłacić Wykonawcy kwotę, o której mowa w § 3 ust. 2, zgodnie z ceną wyrażoną w ofercie za należycie wykonane zamówienie. Podstawą wystawienia faktury jest protokół odbioru podpisany przez strony bez zastrzeżeń po odbiorze sprzętu.Oryginał faktury Wykonawca przesyła do przedstawiciela Zamawiającego wyznaczonego do realizacji umowy, wymienionego w § 5 ust. 7. Płatność nastąpi w terminie 30 dni od daty otrzymania prawidłowo wystawionej faktury VAT. Do czasu przekazania sprzętu, ryzyko wszelkich niebezpieczeństw związanych z ewentualnym uszkodzeniem lub utratą ponosi Wykonawca.Odbiór sprzętu nastąpi w ciągu 5 dni od dnia dostarczenia go przez Wykonawcę, protokołem odbioru, podpisanym przez strony bez zastrzeżeń.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-16</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Budynek Rektoratu Uniwersytetu Gdańskiego, ul. Jana Bażyńskiego 8, 80-309 Gdańsk, pokój nr 110, I piętro.</P>
                  <P>Bezpośrednio przed otwarciem ofert Zamawiający poda kwotę, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Magdalena Pietruszewska, Małgorzata Redzik, Wojciech Tylmann, Janusz Stasiłowicz.</P>
                  <P>Niezwłocznie po otwarciu ofert Zamawiający zamieści na stronie internetowej www.ug.edu.pl, na której udostępniona jest SIWZ informacje o których mowa w rozdziale XII pkt 9 SIWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>3) Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 2 ppkt 1), składa dokument, o którym mowa w ppkt 1 lit. a), w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 oraz ust. 5 pkt 6 ustawy. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsca zamieszkania tej osoby. Wymogi dotyczące terminu wystawienia dokumentów określone w ppkt 1) lit. a) stosuje się. Ofertę stanowi: 1)załącznik nr 1 do SIWZ– formularz ofertowy,</P>
               <P>2) załącznik nr 1a do SIWZ-formularz przedmiotowy.</P>
               <P>1. Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości: 100,00 PLN (słownie: sto złotych 00/100). Wadium Wykonawca wnosi przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>2. W zależności od woli Wykonawcy wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach: </P>
               <P>1) pieniądzu, </P>
               <P>2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym, </P>
               <P>3) gwarancjach bankowych, </P>
               <P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
               <P>5) poręczeniach udzielonych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (tekst jednolity Dz.U. z 2016 r., poz. 359). </P>
               <P>3. Wadium wnoszone w pieniądzu należy wnieść przelewem na wskazany poniżej rachunek bankowy: Bank Pekao S.A. IV/O Gdańsk Nr 54 1240 1271 1111 0000 1492 5434 z oznaczeniem: Wadium do postępowania nr A120-211-44/18/MP.</P>
               <P>Potwierdzeniem tej formy wniesienia wadium będzie kopia przelewu załączona do oferty. Wadium wniesione w pieniądzu będzie skuteczne z chwilą uznania środków pieniężnych na rachunku bankowym Zamawiającego wskazanym powyżej, przed upływem terminu składania ofert (tj. przed upływem dnia i godziny wyznaczonej jako ostateczny termin składania ofert). Dalsze szczegóły dot. wadium - rozdział IX SIWZ. Zamawiający nie wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy. Zamawiający dopuszcza możliwość korzystania z usług podwykonawców-dalsze szczegóły rozdz. XVIII SIWZ. Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 7 ustawy. Zamawiający nie dopuszcza możliwości składania ofert częściowych.Zamawiający nie dopuszcza możliwości składania ofert wariantowych. W przypadku, gdy oferta zawierać będzie propozycje rozwiązań alternatywnych lub wariantowych – oferta zostanie odrzucona. Zamawiający nie zamierza zawrzeć umowy ramowej jak i ustanowienia dynamicznego systemu zakupów. Zamawiający nie zamierza dokonać wyboru najkorzystniejszej oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej. Zamawiający dopuszcza możliwość składania ofert równoważnych - rozdział III. Zamawiający nie dopuszcza możliwości dokonania przedpłaty. Koszty opracowania i dostarczenia oferty oraz uczestnictwa w przetargu obciążają wyłącznie Wykonawcę. Zamawiający udostępnia SIWZ na stronie internetowej www.ug.edu.pl od dnia zamieszczenia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej do upływu terminu składania ofert. Zamawiający na podstawie art. 24aa ustawy, najpierw dokona oceny ofert pod kątem przesłanek ich odrzucenia - art. 89 ust 1 ustawy oraz kryteriów oceny ofert, określonych w rozdziale XIV SIWZ, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu, spełnia warunki udziału w postępowaniu oraz spełnia wymagania określone przez Zamawiającego w oparciu o wskazane w rozdziale VII oświadczenia i dokumenty. Szczegóły dot. sposobu przygotowania ofert - rozdz. XI, obliczenia ceny - rozdz.XIII, porozumiewania się Wykonawców z Zamawiającym - rozdz. VIII SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcom w toku postępowania przysługują środki ochrony prawnej wymienione w Dziale VI ustawy (art. 179-198).</P>
               <P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>5. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł się on zapoznać z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się,</P>
               <P>Iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>6. Wykonawca może wnieść odwołanie w terminach określonych w art. 182 ustawy.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-04</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
