<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="146999-2018"
            EDITION="2018066">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-149663-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>66</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180405</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 066-146999</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:146999-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://marseille.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://marchespublics.marseille.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50500000">Repair and maintenance services for pumps, valves, taps and metal containers and machinery</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">4600000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180403</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Марсилия</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на помпи, арматурни изделия, метални контейнери и машини</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseilles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba čerpadel, ventilů, kohoutů a kovových nádob a strojního zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af pumper, ventiler, haner, metalbeholdere og maskiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Pumpen, Ventilen, Hähnen, Metallbehältern und Maschinen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μασσαλία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης αντλιών, δικλείδων, στροφίγγων, μεταλλικών δοχείων και μηχανημάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services for pumps, valves, taps and metal containers and machinery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsella</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de bombas, válvulas, grifos, contenedores metálicos y maquinaria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pumpade, ventiilide, kraanide, metallmahutite, agregaatide ja masinate remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pumppujen, venttiilien, hanojen, metallisäiliöiden ja koneiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de pompes, de vannes, de robinets, de conteneurs en métal et de machines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services for pumps, valves, taps and metal containers and machinery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja crpki, ventila, slavina i metalnih kontejnera te strojeva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szivattyúval, szeleppel, csappal, fémtartállyal és gépekkel kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsiglia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di pompe, valvole, rubinetti, contenitori metallici e macchinari</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marselis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Siurblių, vožtuvų, čiaupų ir metalinių talpyklų, agregatų ir įrenginių remonto bei priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseļa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sūkņu, vārstu, krānu un metāla konteineru, iekārtu un ierīču remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsilja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni ta’ pompi, valvoli, vitien u ta’ kontenituri tal-metall u ta’ makkinarju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van pompen, kleppen, kranen, metalen containers en machines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsylia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji pomp, zaworów, zaworów odcinających, pojemników metalowych i maszyn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marselha</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de bombas, válvulas, torneiras, contentores de metal e equipamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a pompelor, a vanelor, a robinetelor, a containerelor de metal şi a maşinilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba čerpadiel, ventilov, kohútov a kovových nádob a strojov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja črpalk, ventilov, pip, kovinskih kontejnerjev in strojev</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av pumpar, ventiler, kranar, metallbehållare och maskiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Ville de Marseille</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ville de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Hôtel de Ville — quai du Port</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 20</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13233</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>dgaj-dmp@mairie-marseille.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <URL_GENERAL>http://marseille.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://marchespublics.mairie-marseille.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://marchespublics.marseille.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Service des ressources partagées mutualisé</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Le Grand Pavois, 320/330 avenue du Prado</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 20</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13233</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Renseignements complémentaires d'ordre administratif: Mme Laetitia Hernandez</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 491552903</PHONE>
               <E_MAIL>srpmarches@marseille.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <URL_GENERAL>http://www.marseille.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://marchespublics.mairie-marseille.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <URL_PARTICIPATION>http://marchespublics.marseille.fr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Ville de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>En cas d'envoi postal, les plis doivent être adressés à l'adresse: ville de Marseille, Direction des marchés et procédures d'achats publics (DGAAJ), 39 bis rue Sainte, 13233 Marseille, Cedex 20</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 20</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13233</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Remise des plis contre récépissé: Direction des marchés et procédures d'achats publics (DGAAJ), passage Timon David, rue Sainte 13001 Marseille, du lundi au vendredi: 9:00/12:00 et 13:00/16:00, hors jours fériés et chômés.</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>dgaj-dmp@marseille.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <URL_GENERAL>http://www.marseille.fr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <URL_TOOL>https://mpe-marseille.local-trust.com/</URL_TOOL>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Maintenance courante, prestations de réparation et d'amélioration des fontaines ornementales, des fontaines à boire et des points d'eaux gérés par la ville de Marseille — lot 1 — lot 2</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2017_41603_0063</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50500000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>La maintenance courante et les prestations de réparation et d'amélioration des fontaines ornementales, à boire et des points d'eau gérés par la ville de Marseille. Les prestations comprennent notamment, le balayage, l'écrémage, l'enlèvement des déchets, le nettoyage, vidange et réglage des effets d'eau, la maintenance des matériels hydrauliques et électriques et les prestations de réparation et d'amélioration. La procédure de passation est la suivante: appel d'offres ouvert — selon les articles 25, 66, 67 et 68 du décret nº 2016-360. Le présent marché est un accord-cadre exécuté par l'émission de bons de commande, en application des articles 78 et 80 du décret nº 2016-360.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">4600000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
               <LOT_COMBINING_CONTRACT_RIGHT>
                  <P>Néant.</P>
               </LOT_COMBINING_CONTRACT_RIGHT>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Maintenance réparation amélioration des fontaines ornementales situées sur la voie publique</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>La maintenance courante, les prestations de réparations et d'amélioration des fontaines ornementales situées sur la voie publique. Les prestations comprennent notamment, le balayage, l'écrémage, l'enlèvement des déchets, le nettoyage, vidange et réglage des effets d'eau, la maintenance des matériels hydrauliques, électromécaniques et électriques et les prestations de réparation et d'amélioration.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">2200000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Il est reconductible par période de 1 an, dans la limite de 3 reconductions. Le marché est reconductible tacitement.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Le marché est reconductible tacitement par période de 1 an, dans la limite de 3 reconductions. Les bons de commandes seront émis dans les conditions et limites suivantes:</P>
                  <P>— 250 000 EUR HT minimum par an,</P>
                  <P>— 550 000 EUR HT maximum par an.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Maintenance, réparation, amélioration des fontaines ornementales, des fontaines à boire et des points d'eau situés dans les parcs et jardins publics</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>La maintenance courante, les prestations de réparations et d'amélioration des fontaines ornementales à boire et des points d'eau situées dans les parcs et jardins publics. Les prestations comprennent notamment, le balayage, l'écrémage, l'enlèvement des déchets, le nettoyage, vidange et réglage des effets d'eau, la maintenance des matériels hydrauliques, électromécaniques et électriques et les prestations de réparation et d'amélioration.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>La durée de chaque lot est de 1 an à compter de la notification. Elle est reconductible tacitement par période de 1 an dans la limite de 3 reconductions. Les bons de commande émis en fin de marché ne pourront voir leur exécution se prolonger de plus de 3 mois pour les prestations d'entretien et de maintenance ou 5 mois pour les prestations de réparations et d'amélioration.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Il est reconductible tacitement par période de 1 an, dans la limite de 3 reconductions. Les bons de commandes seront émis dans les conditions et limites suivantes:</P>
                  <P>— 300 000 EUR HT minimum par an,</P>
                  <P>— 600 000 EUR HT maximum par an.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— lettre de candidature pouvant prendre la forme du formulaire DC1 (lettre de candidature et habilitation du mandataire par ses co-traitants), dans sa dernière version mise à jour le 26.10.2016. Si le candidat ne fournit pas l'imprimé DC1 renseigné, il devra fournir la (les) pièce(s) suivante(s):</P>
               <P>—— une déclaration sur l'honneur, justifiant qu'il n'entre dans aucun des cas d'interdiction de soumissionner obligatoires prévus aux articles 45 et 48 de l'ordonnance nº 2015-899 (déclaration incluse dans le formulaire DC1),</P>
               <P>—— documents attestant des pouvoirs des personnes signataires habilitées à engager le candidat. Dans le cas d'un groupement, fournir la preuve de l'habilitation du mandataire par chaque co-traitant,</P>
               <P>—— en cas de redressement judiciaire, la copie du ou des jugements prononcés à cet effet justifiant que le candidat a bien été habilité à poursuivre son activité pendant la durée prévisible d'exécution du marché.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— déclaration du candidat individuel ou du membre du groupement pouvant prendre la forme du formulaire DC2, dans sa dernière version mise à jour le 26.10.2016, comportant les informations suivantes ou accompagné des documents suivants:</P>
               <P>—— déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires du domaine d'activité faisant l'objet du marché, réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles.</P>
               <P>Les entreprises nouvellement créées ne pouvant produire les chiffres d'affaires des 3 derniers exercices devront fournir:</P>
               <P>—— une copie certifiée du récépissé de dépôt du centre de formalités des entreprises (pour vérifier la date de création de l'entreprise),</P>
               <P>—— le montant de leur capital social (pour justifier de leurs capacités économiques et financières).</P>
               <P>Les entreprises nouvellement créées ne pouvant produire les chiffres d'affaires des 3 dernières années devront fournir:</P>
               <P>— pour vérifier la date de création de l'entreprise: une copie certifiée du récépissé de dépôt du Centre de formalités des entreprises,</P>
               <P>— pour justifier de leurs capacités économiques et financières: le montant de leur capital social.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Situation économique et financière de l'entreprise présentée à travers ses chiffres d'affaires.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années,</P>
               <P>— présentation d'une liste des principaux services fournis au cours des 3 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé. Les livraisons et les prestations de services sont prouvées par des attestations du destinataire, ou, à défaut, par une déclaration de l'opérateur économique,</P>
               <P>— certificat(s) de qualifications professionnelles établis par des organismes indépendants, pour justifier du niveau de qualification défini ci-après:</P>
               <P>1. travaux de génie civil dans le domaine hydraulique: qualification FNTP 164 (génie civil des stations de pompage) ou équivalente. Qualification Qualibat 2253 (ouvrages étanches en béton armé technicité supérieure) ou équivalente;</P>
               <P>2. process pompage et équipement électromécaniques: qualifications FNTP 5411 (équipement des stations de pompage — eau claire — produit de pression par débit inférieur ou égal à 8 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/h) ou équivalente;</P>
               <P>3. installations électriques — automatisme — télégestion: qualification FNTP 633 (alimentation basse tension et automatisme) ou Qualifelec E3 mention AUT — automatisme ou équivalente. Qualification FNTP 634 (télétransmission — supervision — télégestion — télésurveillance) ou équivalente.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Exigence de garanties et capacités techniques en rapport avec la prestation demandée appréciées à partir des effectifs, des références et des qualifications énoncées ci-après:</P>
               <P>— qualification FNTP 164 (génie civil des stations de pompage) ou équivalente,</P>
               <P>— qualification Qualibat 2253 (ouvrages étanches en béton armé technicité supérieure) ou équivalente,</P>
               <P>— qualifications FNTP 5411 (équipement des stations de pompage — eau claire — produit de pression par débit inférieur ou égal à 8 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/h) ou équivalente,</P>
               <P>— qualification FNTP 633 (alimentation basse tension et automatisme) ou Qualifelec E3 mention AUT — automatisme ou équivalente,</P>
               <P>— qualification FNTP 634 (télétransmission — supervision — télégestion — télésurveillance) ou équivalente.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-28</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>16:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>DMPAP.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>La date d'ouverture des plis indiquée dans le présent avis n'est pas publique, par conséquent elle n'est que prévisionnelle et indicative. De même, les estimations indiquées sont données à titre purement informatif (montant maximum annuel de chaque lot multiplié par la durée totale du marché, si reconductions: 4 ans).</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Le marché est reconductible annuellement, à la date d'anniversaire de notification du marché.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>Obtention DCE sur support papier: service des ressources partagées mutualisé, Le Grand Pavois, 320/330 avenue du Prado, 13008 Marseille, du lundi au vendredi: 9:00/12:00 -13:30/16:00 hors jours fériés ou chômés. Les dossiers de consultation des entreprises peuvent être transmis aux candidats sur demande envoyée:</P>
               <P>— par courrier: service des ressources partagées mutualisé, Le Grand Pavois, 320/330 avenue du Prado, 13233 Marseille Cedex 20,</P>
               <P>— par courriel: srpmarches@marseille.fr</P>
               <P>Pour télécharger le dossier de consultation des entreprises et remettre son pli sous forme dématérialisée, utiliser la plate-forme adresse internet: marchespublics.mairie-marseille.fr</P>
               <P>Mode de transmission des candidatures et offres retenu par le pouvoir adjudicateur: remises sous forme électronique, toutefois les offres remises sur support matériel (papier) seront acceptées.</P>
               <P>Pour la remise sous forme dématérialisée, les candidats doivent signer chaque fichier de la candidature ou de l'offre dont la signature est exigée, au moyen d'un outil et d'un certificat de signature électronique, conformément à l'arrêté du 15.6.2012 (JO 0153 du 3.7.2012) et aux stipulations du règlement de consultation. Les candidats doivent obligatoirement effectuer une visite complète sur prise de RDV (32 fontaines pour le lot 1 et 46 fontaines pour le lot 2 réparties sur tout le territoire de la ville de Marseille) afin d'apporter une réponse cohérente à leur proposition. À cet effet, les candidats devront prévoir environ une dizaine de matinées sur une période de 20 j. Les visites s'effectueront sur rendez-vous, de manière collective. Les derniers sites visités le seront au plus tard 10 j calendaires avant la date limite de remise des offres. Pour procéder à cette visite, les candidats doivent contacter: service logistique et fontainerie M. Ingargiola ou M. Casinelli Tel de M. Ingargiola: +33 491552526 ou +33 632289461, Tél. de M. Casinelli: +33 491552915 ou +33 632871543, pingargiola@marseille.fr — ccasinelli@marseille.fr</P>
               <P>Critères de jugement des offres (cf. détails au RC):</P>
               <P>1º) prix de l'offre 60 %. La comparaison des offres sur le critère prix sera effectuée sur la base:</P>
               <P>— des prix unitaires appliqués à la commande type dans le document intitulé détail quantitatif estimatif — récapitulatif «prestations de maintenance»,</P>
               <P>— des prix unitaires appliqués à la commande type dans le document intitulé détail quantitatif estimatif «prestations diverses»;</P>
               <P>2º) valeur technique de l'offre 40 %. La valeur technique sera appréciée à partir des éléments détaillés dans le mémoire technique. Pour l'appréciation de la valeur technique, l'ensemble des dispositions exposées ci-après devront apparaître:</P>
               <P>1 — adéquation des moyens humains affectés à l'exécution du marché: 20 points maximum;</P>
               <P>2 — pertinence de la méthodologie envisagée pour l'exécution des points suivants: 10 points maximum répartis comme suit:…;</P>
               <P>3 —  adéquation des moyens matériels affectés à chacune des équipes assurant les prestations d'entretien, et les prestations de maintenance préventive, corrective, amélioration: 10 points maximum.</P>
               <P>Des demandes de renseignements complémentaires peuvent être adressées au représentant du pouvoir adjudicateur, par écrit, au plus tard 10 j calendaires avant la date limite de remise des plis. Une réponse sera alors adressée au plus tard 7 j calendaires avant la date limite de remise des plis, à tous les candidats ayant retiré un dossier de consultation.</P>
               <P>Renseignements complémentaires d'ordre administratif: service des ressources partagées mutualisé, Mme L. Hernandez: lhernandez@marseille.fr Adresse: Le Grand Pavois, 320/330 avenue du Prado — 13233 Marseille Cedex 20. Tél: +33 491552903.</P>
               <P>Renseignements complémentaires d'ordre technique: service logistique et fontainerie, M. P. Ingargiola: pingargiola@marseille.fr Adresse: 48 avenue Clot Bey, 13233 Marseille Cedex 20. Tél: +33 491552526.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22-24 rue Breteuil</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 6</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13281</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 491134813</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-marseille@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 491811387</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Introduction du recours.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22-24 rue Breteuil</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 6</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13281</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 491134813</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-marseille@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 491811387</FAX>
               <URL>http://marseille.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
