<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="147001-2018"
            EDITION="2018066">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-149092-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180504</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>66</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180405</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 066-147001</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:147001-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.vergabe.rib.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.vergabe.rib.de</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="92521100">Museum-exhibition services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE91C">Göttingen</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE91C">Göttingen</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180403</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180504 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Гьотинген</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по излагане и представяне на колекции</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavy v muzeích</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Udstilling på museer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Museumsausstellungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Γκέτινγκεν</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκθέσεων μουσείων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Museum-exhibition services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gotinga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de exposición en museos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Muuseumi väljapanekute teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Museonäyttelypalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'exposition dans les musées</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Museum-exhibition services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge muzejskih izložbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Múzeumi kiállítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gottinga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di esposizione in musei</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Getingenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Muziejų parodų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gotingena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Muzeju izstāžu pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gottingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-mużewijiet ta' l-esibizzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor museumexposities</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Getynga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi wystawowe świadczone przez muzea</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de exposições em museus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de expoziţii în muzee</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Muzeálne výstavy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Muzejske razstave</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utställningstjänster i museer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Georg-August-Universität Göttingen Stiftung Öffentlichen Rechts, Gebäudemanagement, Hospitalstraße 3, 37073 Göttingen</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Georg-August-Universität Göttingen Stiftung Öffentlichen Rechts, Gebäudemanagement, Hospitalstraße 3, 37073 Göttingen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wilhelmsplatz 1</ADDRESS>
               <TOWN>Göttingen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>37073</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Georg-August-Universität Göttingen, Stiftung Öffentlichen Rechts</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 5513929083</PHONE>
               <E_MAIL>vergabestelle_gm1@zvw.uni-goettingen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 5513924042</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE91C"/>
               <URL_GENERAL>www.vergabe.rib.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.vergabe.rib.de</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Erbringung der Gestalterleistung und Produktionsleitung für die Basisausstellung Forum Wissen</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18 E Gestaltung Forum Wissen</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="92521100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Voraussichtlich wird im Mai 2020 das Forum Wissen eröffnen. Basierend auf den akademischen Sammlungen der Universität verknüpft das Forum Wissen die klassischen Aufgaben eines Museums (Sammeln, Erhalten, Erschließen und Vermitteln) mit den Kernaufgaben der Universität (Forschen und Lehren) und wird für über 70 wissenschaftliche Sammlungen der Universität an über 30 Standorten zentraler Knotenpunkt.</P>
               <P>Gesucht wird ein Gestalterteam aus mindestens 3 Mitarbeitern für die Konzeption der Gestaltung und die Produktionsleitung zur Umsetzung der Konzeption für die Basisausstellung über den gesamten Projektzeitraum von Sommer 2018 bis zur anvisierten Eröffnung im Mai 2020.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE91C"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Georg-August-Universität Göttingen</P>
                  <P>Berliner Str. 28</P>
                  <P>37073 Göttingen</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Das Forum Wissen fungiert künftig als zentraler Knotenpunkt der über 70 Sammlungen der Universität. Hier wird die kampusweite sammlungsbezogene Digitalisierungscampagne koordiniert und die Sammlungsdatenbank gepflegt. Im zentralen Sammlungsdepot werden Objekt, Konvolute und (Teil-) Sammlungen dauerhaft oder temporär stationiert sein, die im Objekt Forschungszentrum untersucht und in innovativen Leerformaten eingesetzt werden können. Hier ist die neu eingerichtete Professur „Materialität des Wissens“ angesiedelt, deren Fokus im Sinne des „material Turn“ auf die materiellen Bedingungen wissenschaftlichen Arbeitens gerichtet ist. Auf insgesamt knapp 1 800 qm Ausstellungsfläche (aufgeteilt in 1 400 qm Basisausstellung und 360 qm Sonderausstellung) und mit zahlreichen Veranstaltungsräumen bietet das Forum Wissen darüber hinaus vielfältige Möglichkeiten für verschiedenste Formate der Wissenskommunikation, des Erkenntnistransfers und des Austauschs.</P>
                  <P>Alle im Forum Wissen verankerten Maßnahmen, Projekte und Angebote sind auf das Ziel ausgerichtet, die materielle Kultur wissenschaftlichen Arbeitens zu erschließen, sie für Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler sichtbar, für wissenschaftshistorische wie rezente wissenschaftliche Fragestellungen erforschbar zu machen und ihre Themen, Fragestellungen und Erkenntnisse an ein breites Publikum zu vermitteln. Mit der Trias aus Objektforschungszentrum, Professur und Ausstellungs- sowie Veranstaltungsformaten wird mit dem Forum Wissen eine Struktur geschaffen, in der die produktive Verschränkung zwischen Forschung, Lehre und Öffentlichkeit erprobt und umgesetzt wird. Der Prozess des Wissenstransfers wird dabei nicht eindimensional, von der Wissenschaft aus in die Gesellschaft gerichtet konzeptualisiert, sondern als zirkuläre Bewegung verstanden, die auf einen regen Gegenverkehr heterogener Akteure, Praktiken und Wissensbestände gründet.</P>
                  <P>Innerhalb des Gesamtprojekts Forum Wissen, dessen Projektleitung bei der Direktorin der Zentralen Kustodie liegt, bildet die Konzeption, Gestaltung und Ausführung der Basis-Ausstellung im Forum Wissen ein Teilprojekt. Die inhaltliche Konzeption wird durch ein kuratorisches Team erarbeitet.</P>
                  <P>Flankiert wird die Basisausstellung durch Sonderausstellungen die auf einer Gesamtfläche von 360 m<FT TYPE="SUP">2</FT> wechselnde Themen und Ansätze präsentieren. Basis- wie Sonderausstellungen werden dabei immer wieder andere Objekte aus den Sammlungen der Universität zeigen.</P>
                  <P>Gesucht wird ein Gestalterteam aus mindestens 3 Mitarbeitern für die Erarbeitung der Konzeption der Gestaltung sowie die Produktionsleitung zur Umsetzung der Konzeption für die Basisausstellung. Werkvertraglicher Gesamterfolg sind dabei Planung und fachkundige Begleitung der Errichtung der Basisausstellung.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-08-20</DATE_START>
               <DATE_END>2020-05-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Gegenstand dieser Beauftragung ist die Entwicklung der Konzeption und die Begleitung der Umsetzung der Konzeption für die Basisausstellung bis zu ihrer Eröffnung. Aufgrund zeitlicher derzeit nicht vorhersehbarer Verzögerungen im Projekt -, insbesondere dem Bauablauf, kann sich die Dauer der Beauftragung der verlängern.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>6</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Es werden nur geeignete Bewerber zum weiteren Verfahren der Angebotsaufforderung und Verhandlung zugelassen, die form- und fristgerecht einen Teilnahmeantrag eingereicht haben.</P>
                  <P>Nach Eingang der Teilnahmeanträge erfolgt daher eine Prüfung auf Vollständigkeit der abgeforderten Nachweise und Erklärungen. Fehlen vereinzelt Unterlagen, kann der Auftraggeber unter Fristsetzung diese Unterlagen nachfordern, soweit ein Ausschluß nicht gesetzlich vorgesehen ist. Ein Anspruch der Bewerber auf Nachforderung durch den Auftraggeber besteht jedoch grundsätzlich nicht. Die anschließende Eignungsprüfung erfolgt anhand der Angaben und vorgelegten Nachweise zu III. 1.).</P>
                  <P>Erfüllen in der Phase 1 mehrere Bewerber gleichermaßen die Anforderungen und ist die Bewerberzahl nach einer objektiven Bewertung nach den bekannt gegebenen Kriterien zu hoch, wird die Auswahl unter den verbleibenden, gleichermaßen geeigneten Bewerbern durch Los getroffen.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>47037600</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Für die Abgabe vollständiger Angebote wird pro Angebot eine Entschädigung von 1 500 EUR incl. UST. nach Rechnungstellung gezahlt.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Personelle Eignung (max. 45 Punkte):</P>
               <P>Es sind zu benennen:</P>
               <P>a) die für das Gestalterteam vorgesehenen Personen mit ihrer jeweiligen Funktion innerhalb des Teams (Projektleitung, Vertretung der Projektleitung, Mitarbeiter/in);</P>
               <P>b) berufliche Qualifikation der jeweiligen Person mit Nachweis;</P>
               <P>c) Berufserfahrung der jeweiligen Person im Bereich der Gestaltung von Ausstellungen;</P>
               <P>Zu a): das Team muss aus mindestens 3 Personen bestehen, denen die vorgenannten Funktionen zugewiesen sind. Ist das Gestalterteam kleiner als 3 Personen, ist der Bewerber vom weiteren Verfahren auszuschließen.</P>
               <P>Zu b): abgeschlossenes Studium in der Richtung Design, Gestaltung, Architektur, Innenarchitektur, Bühnenbild oder vergleichbar pro Person 5 Punkte (max. 15 Punkte);</P>
               <P>Abgeschlossene Berufsausbildung in der Richtung Design, Gestaltung, Innenarchitektur, Bühnenbild oder vergleichbar pro Person 3 Punkte (max. 9 Punkte).</P>
               <P>Gewertet werden drei Personen des Gestalterteams, wobei bei einem Gestalterteam von mehr als 3 Personen jeweils die höher bewerteten Qualifikationen in die Wertung einfließen.</P>
               <P>Nachweis: Ausbildungszeugnis/Studienabschlusszeugnis.</P>
               <P>Zu c): Berufserfahrung:</P>
               <P>– Haben die Projektleitung, die Vertretung der Projektleitung und mindestens ein weiterer Mitarbeiter/eine weitere Mitarbeiterin mindestens 5 Jahre Berufserfahrung in der Gestaltung von Ausstellungen (Leitung oder Mitarbeit in einem freien Ausstellungs-/Gestaltungsbüro): 30 Punkte;</P>
               <P>– Haben die Projektleitung und die Vertretung der Projektleitung mindestens 5 Jahre Berufserfahrung in der Gestaltung von Ausstellungen (Leitung oder Mitarbeit in einem freien Ausstellungs-/Gestaltungsbüro): 20 Punkte;</P>
               <P>– Hat die Projektleitung mindestens 5 Jahre Berufserfahrung in der Gestaltung von Ausstellungen (Leitung oder Mitarbeit in einem freien Ausstellungs-/Gestaltungsbüro): 10 Punkte;</P>
               <P>– Hat die Projektleitung weniger als 5 Jahre Berufserfahrung in der Gestaltung von Ausstellungen (Leitung oder Mitarbeit in einem freien Ausstellungs-/Gestaltungsbüro): 0 Punkte.</P>
               <P>Nachweis: Eigenerklärung.</P>
               <P>Die Punkte der bewerteten Kriterien werden addiert. Maximal erreichbar sind bei der personellen Eignung damit 45 Punkte.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Gefordert ist ein Mindestjahresumsatz von mindestens 250 000 EUR netto in den letzten 3 Geschäftsjahren.</P>
               <P>Bei einem Jahresumsatz unter 250 000 EUR ist der Bewerber auszuschließen.</P>
               <P>Nachweis: Vorlage der Jahresabschlüsse der Geschäftsjahre 2015, 2016 und 2017.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Referenzen:</P>
               <P>Gefordert wird die Angabe von mind. 3 Referenzprojekten aus den letzten 5 Jahren, davon mind. eine Dauerausstellung, die zum Zeitpunkt der Einreichung des Teilnahmeantrages mind. bis zur Ausführungsplanung (Leistungsphase 5) bearbeitet sein müssen.</P>
               <P>Max. dürfen 6 Projekte angegeben werden.</P>
               <P>Die Referenzen sollen pro Projekt auf dem als Anlage beigefügten Formblatt sowie max. 2 DIN A4-Seiten mit zusätzl. Erläuterungen dargestellt werden.</P>
               <P>Die Vergabestelle behält sich vor, mit den angegebenen Auftraggebern Kontakt aufzunehmen um die Richtigkeit der Angaben zu überprüfen.</P>
               <P>Referenzprojekte mit unvollst. Angaben werden nicht gewertet. Bei Abgabe von mehr als 3 Referenzprojekten gehen die 3 Projekte mit der höchst. Punktzahl in die Wertung ein. Die Punkte der 3 gewerteten Projekte werden zur Ermittlung der Gesamtpunktzahl der Referenzen addiert.</P>
               <P>Die Vergleichbarkeit wird hinsichtlich folgender Unterkriterien ermittelt:</P>
               <P>a) Vergleichbarkeit hinsichtlich des Umfanges:</P>
               <P>Es können max. 25 Pkt. erreicht werden.</P>
               <P>– erwirtschaftetes Honorar: max. 5 Pkt.</P>
               <P>Je kleiner das mit dem Referenzprojekt erwirtschaftete Honorar im Vergleich zu dem hier ausgeschriebenen Honorar von 504 201,68 EUR netto ist, umso weniger Punkte gibt es nach folgender Abstufung:</P>
               <P>Ab 500 000,01 EUR 5 Pkt.; 350 000,01 EUR – 500 000 EUR 4 Pkt.;</P>
               <P>200 000,01 EUR – 350 000 EUR 3 Pkt.; 140 000,01 EUR – 200 000 EUR 2 Pkt.;</P>
               <P>50 000,01 EUR – 140 000 EUR 1 Pkt.</P>
               <P>– Wert der Ausführung/Baukosten: max. 5 Pkt.</P>
               <P>Je kleiner der Kostenumfang des Referenzprojekts im Vergleich zu dem hier ausgeschriebenen Kostenumfang von 2 100 840,34 EUR netto ist, umso weniger Punkte gibt es nach folgender Abstufung:</P>
               <P>Ab 1 800 000,01 EUR 5 Pkt.; 1 450 000,01 EUR – 1 800 000 EUR 4 Pkt.;</P>
               <P>1 100 000,01 EUR – 1 450 000 EUR 3 Pkt.; 450 000,01 EUR – 1 100 000 EUR 2 Pkt.;</P>
               <P>200 000,01 EUR – 450 000 EUR 1 Pkt.</P>
               <P>– Verhältnis zwischen dem erwirtschafteten Honorar und dem Wert der Baukosten für die Umsetzung der Gestaltung in Abhängigkeit vom Umfang der Leistungserbringung. Dabei wird das angegebene erwirtschaftete Honorar ausgehend vom Umfang der Leistungserbringung auf 100 % hochgerechnet (Beisp. Leistungserbringung 25 %, erwirtschaftetes Honorar: 110 000 EUR, Honorar 100 % = 440 000 EUR).</P>
               <P>Im hier ausgeschriebenen Projekt beträgt das Verhältnis von Honorar zu Baukosten 504 201,68 EUR / 2 100 840,34 EUR x 100 = 24,0 %. Ist das errechnete Verhältnis max. 1 % größer als 24,0 % gibt es die volle Punktzahl, ist es mehr als 1 % größer, gibt es entsprechend der nachfolgenden Abstufung weniger Punkte:</P>
               <P>Bis 25,0 % 5 Pkt.; von 25,01 % bis 26,0 % 4 Pkt.</P>
               <P>Von 26,01 % bis 27,0 % 3 Pkt.; von 27,01 % bis 28,0 % 2 Pkt.</P>
               <P>Von 28,01 % bis 29,0 % 1 Pkt.</P>
               <P>– Langfristigkeit der Ausstellung: max. 5 Pkt.</P>
               <P>Dauerausstellung 5 Pkt.Sonderausstellung 3 Pkt.</P>
               <P>– Größe der Ausstellungsfläche: max. 5 Pkt.</P>
               <P>Je kleiner die vom Bewerber gestaltete Ausstellungsfläche des Referenzprojekts im Vergleich zu der hier ausgeschriebenen Ausstellungsfläche von ca. 1.400 m<FT TYPE="SUP">2</FT> ist, umso weniger Punkte gibt es nach folgender Abstufung:</P>
               <P>Über 1 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> 5 Pkt.; 800,01 m<FT TYPE="SUP">2</FT> – 1 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> 4 Pkt.</P>
               <P>600,01 m<FT TYPE="SUP">2</FT> – 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> 3 Pkt.; 400,01 m<FT TYPE="SUP">2</FT> – 600 m<FT TYPE="SUP">2</FT> 2 Pkt.</P>
               <P>200 m<FT TYPE="SUP">2</FT> – 400 m<FT TYPE="SUP">2</FT> 1 Pkt.</P>
               <P>b) Thematik/Aspekte der gestalteten Ausstellung:</P>
               <P>Für jeden Aspekt gibt es, falls zutreffend, 10 Pkt.. Es können also max. 80 Pkt.erreicht werden,</P>
               <P>– Verknüpfung kultur- und naturwissenschaftlicher Fragestellungen 10 Pkt.; Historische Dimension 10 Pkt.,</P>
               <P>– Gegenwartsbezug 10 Pkt.; Umgang mit „sensiblen“ Objekten (z. B. alte Originale) 10 Pkt.,</P>
               <P>– Multiperspektivität 10 Pkt.; Einbindung v. mehr als 2 unterschiedlichen Medienformaten 10 Pkt.,</P>
               <P>– Präsentation (kultur-)historischer Originalexponate 10 Pkt.; Aktivierende Elemente 10 Pkt..</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Mit Angebotsabgabe hat der Bewerber bzw. Bieter sowie ggf. vorgesehene und einzusetzende Nachunternehmen jeweils schriftlich eine unterzeichnete Mindestarbeitsentgelt- und Tariftreuerklärung nach § 4 Abs. 1 und § 14 Abs. 1 bis 4 NTVergG abzugeben.</P>
               <P>2. Örtliche Präsenz sowie kurzfristige Erreichbarkeit insbesondere während der Ausführungsphase wird vorausgesetzt. Es wird vorausgesetzt, dass der/die Leistungserbringer über die branchenübliche technische Ausstattung verfügt.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-18</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Die Vergabeunterlagen werden in elektronischer Form auf der Vergabeplattform zum Download bereitgestellt. Der Teilnahmeantrag muss in Textform mit Unterschrift abgegeben werden. Als Teilnahmeantrag dient der Referenzbogen. Dieser ist zwingend zu verwenden. Zusätzlich kann das Referenzprojekt auf max. 2 DIN A4 Seiten dargestellt werden.</P>
               <P>Bewerberanfragen sind schriftlich über die Vergabeplattform bis zum 27.4.2018 zu stellen.</P>
               <P>Der Teilnahmeantrag ist in Papierform in einem geschlossenen Umschlag per Post bzw. per Kurier an die nachfolgende Adresse zu richten:</P>
               <P>Georg-August-Universität Göttingen Stiftung Öffentlichen Rechts.</P>
               <P>Gebäudemanagement GM 1 – Poststelle.</P>
               <P>Hospitalstraße 3, 37073 Göttingen.</P>
               <P>Öffnungszeiten: Mo. – Do. 8.00 bis 15.30 und Fr. von 8.00 bis 12.00.</P>
               <P>Abgabe- und Eröffnungstermin ist der 4.5.2018 um 12.00.</P>
               <P>Die Umschläge kennzeichnen Sie bitte deutlich mit den Angaben: 18 E Gestaltung Forum Wissen.</P>
               <P>Die Bewerbungsunterlagen verbleiben beim Auftraggeber. Ein Anspruch auf Kostenerstattung besteht nicht.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Niedersachsen beim Nds. Ministerium für Wirtschaft, Arbeit und Verkehr, Regierungsvertretung Lüneburg</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Auf der Hude 2</ADDRESS>
               <TOWN>Lüneburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21339</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Unternehmen haben einen Anspruch auf Einhaltung der bieter- und bewerberschützenden Bestimmungen über das Vergabeverfahren gegenüber dem öffentlichen Auftraggeber. Sieht sich ein am Auftrag interessiertes Unternehmen durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften in seinen Rechten verletzt, ist der Verstoß unverzüglich beim Auftraggeber zu rügen (§ 160 Abs. 3 GWB).</P>
               <P>Verstöße, die aufgrund der Bekanntmachung oder der Vergabeunterlagen erkennbar sind, müssen spätestens bis zu der in der Bekanntmachung genannten Frist zur Angebotsabgabe oder Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber geltend gemacht werden. Teilt der Auftraggeber dem Unternehmen mit, seiner Rüge nicht abhelfen zu wollen, so kann das Unternehmen nur innerhalb von 15 Kalendertagen nach Eingang dieser Rügeerwiderung einen Nachprüfungsantrag bei der Vergabekammer stellen (§ 161 GWB). Bieter, deren Angebote für den Zuschlag nicht berücksichtigt werden sollen, werden vor dem Zuschlag gemäß § 134 GWB darüber informiert. Ein Vertrag darf erst 15 Kalendertage (bzw. bei elektronischer Übermittlung 10 Kalendertage) nach Absendung dieser Information durch den Auftraggeber geschlossen werden. Diese Frist beginnt am Tag nach Absendung der Information durch den Auftraggeber. Die Unwirksamkeit gem. § 135 GWB kann nur festgestellt werden, wenn sie im Nachprüfungsverfahren innerhalb von 30 Kalendertagen ab Kenntnis des Verstoßes, jedoch nicht später als 6 Monate nach Vertragsabschluss geltend gemacht worden sind. Hat der Auftraggeber die Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union bekannt gemacht, endet die Frist zur Geltendmachung der Unwirksamkeit 30 Kalendertage nach Veröffentlichung der Bekanntmachung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Georg-August-Universität Göttingen Stiftung Öffentlichen Rechts</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wilhelmsplatz 1</ADDRESS>
               <TOWN>Göttingen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>37073</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
