<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="147031-2018"
            EDITION="2018066">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-148809-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>66</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180405</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 066-147031</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:147031-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sofia.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://platform.negometrix.com/PublishedTenders.aspx?tenderId=88828&amp;companyId=20779</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71530000">Construction consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG">БЪЛГАРИЯ</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">4000000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180403</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни консултантски услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenství ve stavebnictví</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rådgivning i forbindelse med byggeri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beratung im Bauwesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα κατασκευών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de consultoría en materia de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusnõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakentamiseen liittyvät konsulttipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge građevinskog savjetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kivitelezési tanácsadó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza per costruzioni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos konstrukcinių darbų konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwadviezen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Doradcze usługi budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria em matéria de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de consultanţă în construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné poradenské služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega svetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konsulttjänster för bygg- och anläggningsarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Столична община</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Stolichna obshtina</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000696327</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Moskovska“ No. 33</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Nikolay Koshnicharov</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 29377530</PHONE>
            <E_MAIL>n.koshnicharov@sofia.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 29377561</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>www.sofia.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>https://www.sofia.bg/municipality-sofia-buyer-profile</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Столична община</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000696327</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Московска“ № 33</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Николай Кошничаров</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 29377530</PHONE>
               <E_MAIL>n.koshnicharov@sofia.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29377561</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>www.sofia.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.sofia.bg/municipality-sofia-buyer-profile</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://platform.negometrix.com/PublishedTenders.aspx?tenderId=88828&amp;companyId=20779</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Избор на изпълнител на консултантска услуга по чл. 166, ал. 1 от ЗУТ на обектите на транспортна техническа инфраструктура на Столична община, включително светофарни уредби и публично осветление</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71530000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>„Консултантска услуга по чл. 166, ал. 1 от ЗУТ и свързаните с него подзаконови нормативни актове, както и изпълнение задължения на координатор по безопасност и здраве съгласно Наредба № 2 от 22 март 2004 г. за минималните изисквания за здравословни и безопасни условия на труд при извършване на строителни и монтажни работи на обектите на транспортната техническа инфраструктура на Столична община, включително светофарни уредби и публично осветление“.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">4000000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71530000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>гр. София.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Консултантска услуга по чл. 166, ал. 1 от ЗУТ и свързаните с него подзаконови нормативни актове, както и изпълнение задължения на координатор по безопасност и здраве съгласно Наредба № 2 от 22 март 2004 г. за минималните изисквания за здравословни и безопасни условия на труд при извършване на строителни и монтажни работи на обектите на транспортната техническа инфраструктура на Столична община, включително светофарни уредби и публично осветление, включваща следните дейности:</P>
                  <P>1. изготвяне на прединвестиционни проучвания и подготовка на проектантския процес (подготовка и организация на проектирането);</P>
                  <P>2. контрол на проектирането;</P>
                  <P>3. изготвяне на количествено-стойностни сметки за строително-ремонтни дейности за обекти на Столична община без наличие на проекти и подготовката им за провеждане на обществена поръчка;</P>
                  <P>4. остойностяване на количествени сметки за ново строителство, реконструкции и ремонти на обекти на Столична община при наличие на проекти и подготовка за провеждане на обществена поръчка;</P>
                  <P>5. съставяне на комплексни доклади за оценка на съответствието на инвестиционните проекти със съществените изисквания към строежите съгласно чл. 142 от ЗУТ;</P>
                  <P>6. подготовка, организация, координация на строителния процес и контрол върху строително-монтажните работи до въвеждането на строежа в експлоатация, включително контрол на количествата, качеството и съответствието на изпълняваните строителни и монтажни работи с договорите за изпълнение на строителството (инвеститорски контрол);</P>
                  <P>7. упражняване на строителен надзор върху изпълнението на СМР съгласно чл. 166, ал. 1 и чл. 168, ал. 1 и ал. 3 от ЗУТ и съответствието на извършващото се строителство с нормативните актове; строителните правила и нормативи; техническите, технологичните, сатинарно-хигиенните, екологичните и противопожарните изисквания; одобрения инвестиционен проект, договора за строителните работи;</P>
                  <P>8. обследване на съществуващи пътни обекти и съоръжения на транспортната инфраструктура съгласно чл. 21, чл. 22, чл. 23 и чл. 24 от Наредба № 5 от 28 декември 2006 г. за техническите паспорти на строежите;</P>
                  <P>9. съставяне и/или актуализация на технически паспорти на съществуващи строежи съгласно Наредба № 5 за техническите паспорти на строежите от 28 декември 2006 г. на МРРБ;</P>
                  <P>10. изпълнение задълженията на координатор по безопасност и здраве съгласно Наредба № 2 от 22 март 2004 г. за минималните изисквания за здравословни и безопасни условия на труд при извършване на строителни и монтажни работи.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Начин на изпълнение на поръчката</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>30 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">4000000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Участникът трябва да притежава валидно удостоверение/лиценз съгласно чл. 167 от ЗУТ за извършването на консултантски услуги по чл. 166 от ЗУТ съгласно Наредба № РД-02-20-25 от 3 декември 2012 г. за условията и реда за издаване на удостоверение за вписване в регистъра на консултантите за оценяване на съответствието на инвестиционните проекти и/или упражняване на строителен надзор придружено от поименен списък на технически правоспособните физически лица, чрез които се упражнява дейността.</P>
               <P>В случай че участникът е чуждестранно лице съгласно чл. 166, ал. 7 от ЗУТ, тази дейност може да се извършва и от лица, притежаващи документ, издаден от компетентен орган на държава  — членка на ЕС, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство, удостоверяващ правото да извършват такава дейност.</P>
               <P>1.1. Участникът декларира в единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) информациятa за обстоятелствата по т. 1.</P>
               <P>Участникът доказва изискването по т. 1 с удостоверение/лиценз за упражняване на дейностите по чл. 166, ал. 1, т. 1 от ЗУТ или удостоверение за правото за упражняване на дейностите по чл. 166, ал. 1, т. 1 от ЗУТ на лицата по чл. 166, ал. 7 от ЗУТ, придружено със списъка на правоспособните физически лица, представляващ неразделна част от него  —  заверено копие. В случай че срокът на удостоверението/лиценза на участник в процедурата изтича преди срока по договора, участникът следва да представи и декларация (свободен текст), в която да декларира, че в случай че бъде избран за изпълнител, се задължава да поднови удостоверението си или да се снабди с такова в съответствие със сроковете по договора.</P>
               <P>Когато участникът е чуждестранно лице, следва да представи копие от документ, удостоверяващ правото да извършва такава дейност, издаден от компетентен орган на държава  —  членка на Европейския съюз, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство, съгласно чл. 166 от ЗУТ или да представят декларация или удостоверение за наличието на такава регистрация от компетентните органи съгласно съответния национален закон. Когато за изпълнението на съответната услуга (строителен надзор) съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен, е необходимо специално разрешение или членство в определена организация, възложителят изисква от него да докаже наличието на такова разрешение или членство.</P>
               <P>Документите за доказване на изискването се представят от участника, определен за изпълнител, или при поискване в хода на процедурата  —  в случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Всеки участник трябва да е реализирал минимален общ оборот в сферата, попадаща в обхвата на поръчката, изчислен на база годишните обороти, за последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, в размер на 1 000 000 (един милион) BGN.</P>
               <P>1.1. Всеки участник трябва да е реализирал минимален оборот в сферата, попадаща в обхвата на поръчката, за последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, в размер на 100 000 (сто хиляди) BGN.</P>
               <P>1.2. Участникът декларира в единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) информация за обстоятелствата по т. 1. и т. 1.1.</P>
               <P>2. Всеки участник трябва да има валидна застраховка „Професионална отговорност“ съгласно чл. 171, ал. 1 и ал. 2 от ЗУТ за строежи III категория.</P>
               <P>2.1. Участникът декларира в единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) информация за обстоятелствата по т. 2.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>За доказване на икономическо и финансово състояние участниците представят един или няколко от следните документи:</P>
               <P>1. удостоверения от банки;</P>
               <P>2. доказателства за наличие на застраховка „Професионална отговорност“ за посочената категория;</P>
               <P>3. годишните финансови отчети или техни съставни части, когато публикуването им се изисква;</P>
               <P>4. справка за оборота в сферата, попадаща в обхвата на поръчката;</P>
               <P>5. когато по основателна причина участник не е в състояние да представи поисканите от възложителя документи, той може да докаже своето икономическо и финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който възложителят приеме за подходящ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. За последните 3 години, считано от датата на подаване на офертата, участникът следва да е изпълнил дейности с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката  — консултантска услуга по чл. 166, ал. 1 от Закона за устройство на територията (ЗУТ) и свързаните с него подзаконови нормативни актове.</P>
               <P>Под „дейности с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката“, да се разбира изпълнение на поне 3 (три) консултантски услуги по чл. 166, ал. 1 от Закона за устройство на територията (ЗУТ) и свързаните с него подзаконови нормативни актове на обекти от пътната и електроснабдителна/електроразпределителна инфраструктура или от аналогична дейност съгласно законодателството на държавата членка, в която участникът е установен.</P>
               <P>При участие на обединение, което не е юридическо лице, изискването се прилага за обединението като цяло.</P>
               <P>При посочване на участие с използване на подизпълнител, изискването се отнася и за всеки един от подизпълнителите съобразно вида и дела от поръчката, който ще изпълняват.</P>
               <P>1.1. Доказване на съответствието с изискването на т. 1 става по реда на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП със списък на услугите, в които се съдържа информация за стойностите, датите и получателите, заедно с доказателства за извършените услуги.</P>
               <P>2. Участниците трябва да прилагат:</P>
               <P>2.1. система за управление на качеството, съответстваща на стандарт ЕN ISO 9001:2008/2015 или еквивалентен, с обхват упражняване на строителен надзор;</P>
               <P>2.2. система за опазване на околната среда, съответстваща на стандарт ISO 14001:2004/2015 или еквивалентен;</P>
               <P>2.3. доказването на съответствието с изискването на т. 2 става със заверени копия на сертификати за управление на качеството и за опазване на околната среда. Възложителят приема еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки.</P>
               <P>Участникът (декларира) обстоятелствата по т. 1 и 2 в единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП). Участниците посочват информацията, необходима да се установи съответствие с изискванията на възложителя.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Гаранция за изпълнение е в размер на 3 % от прогнозната стойността на договора без ДДС. </P>
               <P>Гаранцията се предоставя в една от следните форми: </P>
               <P>а) парична сума; </P>
               <P>б) банкова гаранция; </P>
               <P>в) застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя. </P>
               <P>Участникът представя задължително и гаранция за авансово предоставяне на средства в размер на 100 % от стойността на аванса, в случай че исканият аванс е в размер, равен или над 100 000 BGN без ДДС. Размерът на аванса е 50 % от цената на конкретно възложената услуга.</P>
               <P>Участникът трябва да разполага със следния задължителен минимален състав на екипа от физически лица, чрез които консултантът ще изпълнява поръчката, в област „Технически науки“ или еквивалентна, по специалности:</P>
               <P>Информацията продължава в раздел IV.3 „Допълнителна информация“:</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-11</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Столична община, ул. „Париж“ № 3, зала № 109.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват кандидатите или участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване съгласно чл. 54, ал. 2 от ППЗОП.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Продължение от III.2.2 „Условия за изпълнение“:</P>
               <P>1. „Промишлено и гражд. строителство“ или „Технология и механизация на строителството“, или „Строителство на сгради и съоръжения“ или техни еквиваленти  —  минимум 1 строителен инженер със степен магистър;</P>
               <P>2. специалности, въз основа на които се придобива квалификация „електроинженер“  —  минимум 2 електроинженера със степен „магистър“;</P>
               <P>3. „Пътно строителство“ или еквивалент  — минимум 3 строителни инженера със степен „магистър“;</P>
               <P>4. „Пожарна и аварийна безопасност“ или друга специалност, осигуряваща квалификация в областта на противопожарните строително-технически норми или еквивалент  —  минимум 1 лице;</P>
               <P>5. специалностите, въз основа на които се придобива квалификация „инженер-геодезист“ или еквивалент  —  минимум 1 лице със степен „магистър“;</P>
               <P>Всички членове на екипа от физически лица по отношение на изброените по-горе от т. 1 до т. 5 трябва да са упражнявали стр. надзор по съответната част по време на изпълнение на СМР на минимум един обект.</P>
               <P>6. специалностите, въз основа на които се придобива квалификация „инженер в областта на телекомуникациите“ или еквивалент  —  минимум 1 инженер със степен „магистър“;</P>
               <P>7. „Водоснабдяване и канализация“ или еквивалент  —  минимум 1 инженер със степен „магистър“;</P>
               <P>8. специалностите, въз основа на които се придобива квалификация „инженер-геолог“ или „хидрогеолог“, или еквивалент  —  минимум 1 лице със степен „магистър“;</P>
               <P>9. юрист —  минимум 1 лице;</P>
               <P>10. инженер по материалите  —  минимум 1 лице;</P>
               <P>Инженерът по материалите трябва:</P>
               <P>а) да притежава образователно-квалификационна степен „магистър“ в област „Технически науки“, инженерна специалност, съгласно действащите норм. документи, относими към проф. квалиф.;</P>
               <P>б) да притежава валидно удост. за преминат курс за „Контрол върху качеството на изпълнение на строителството за съответствие на влаганите в строежите строителни продукти със основните изисквания по ЗУТ“.</P>
               <P>11. координатор по ЗБУТ или еквивалент  —  минимум 1 лице;</P>
               <P>Координаторът по безопасност и здраве трябва:</P>
               <P>а) да отговаря на изискванията по чл. 5, ал. 2 от Наредба № 2 от 22 март 2004 г. за минималните изисквания за здравословни и безопасни условия на труд при извършване на строителни и монтажни работи;</P>
               <P>б) да притежава валидно удостоверение за извършване на дейност съобразно изискванията на Наредба № 2 от 22 март 2004 г. за минималните изисквания за здравословни и безопасни условия на труд при извършване на строително-монтажни работи.</P>
               <P>12. технически контрол по част „Конструктивна“  —  минимум 1 строителен инженер със степен „магистър“ и притежаващ съответното удостоверение от КИИП.</P>
               <P>*3абележка: Едно лице не може да съвместява две и повече длъжности, т.е. участниците следва да предложат за всяка позиция различно лице.</P>
               <P>Допълнителна информация:</P>
               <P>1. За участниците в процедурата следва да не са на лице основанията по чл. 54, ал. 1, т. 1, т. 2, т. 3, т. 4, т. 5, т. 6 и т. 7 от ЗОП и чл. 55, ал. 1, т. 1 и т. 4 от ЗОП. За участниците не трябва да важат забраните, посочени в чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРС, както и чл. 69 от ЗПКОНПИ. Обществената поръчка се възлага въз основа на икономически най-изгодната оферта с критерий за възлагане „оптимално съотношение качество/цена“.</P>
               <P>За икономически най-изгодна се определя тази оферта, която има най-висока комплексна оценка (КО има максимална стойност 100 (сто) т.).</P>
               <P>Комплексната оценка (КО) на всеки участник се получава като сума от оценките на офертата по следните два показателя:</P>
               <P>— показател „Предлагана цена“ (К1) с максимален брой точки 100 се определя като сума от оценките на предложената цена за всяка отделна дейност, посочена в методиката за оценка (K1.1. (до 10 т.), К1.2. (до 10 т.), К1.3., (до 5 т.), К.1.4. (до 5 т.), К.1.5. (до 5 т.), К.1.6. (до 25 т..), К.1.7. (до 25 т.), К.1.8. (до 5 т.), К.1.9. (до 5 т.); К.10. до 5 т.) и относителна тежест в комплексната оценка  —  30 %,</P>
               <P>— показател „Начин на изпълнение на поръчката“ (К2) с макс. брой т. 100 и относителна тежест в комплексната оценка  —  70 %.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
