<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="147127-2018"
            EDITION="2018066">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-150404-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180509</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>66</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180405</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 066-147127</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:147127-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.vizmuvek.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://vizmuvek.hu/hu/fovarosi-vizmuvek/tarsasagi-informaciok/beszerzesek/aktualis_eljarasok</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50600000">Repair and maintenance services of security and defence materials</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU1">KÖZÉP-MAGYARORSZÁG</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="HUF">1</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180404</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180509 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на материали за защита и безопасност</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba bezpečnostních a obranných materiálů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af sikkerheds- og forsvarsmateriel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Sicherheits- und Verteidigungsmaterial</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης υλικών ασφαλείας και άμυνας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of security and defence materials</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de materiales de seguridad y defensa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turva-ja kaitsematerjalide remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turvallisuus- ja maanpuolustustarvikkeiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien des matériels de défense et de sécurité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of security and defence materials</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja obrambenih i sigurnosnih sredstava</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biztonsági és védelmi eszközökkel kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di materiali di sicurezza e difesa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsaugos ir gynybos reikmenų remonto ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drošības un aizsardzības materiālu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' tiswija u manutenzjoni ta' materjali ta' difiża u sigurtà</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie- en onderhoudsdiensten voor beveiligings- en defensiematerialen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji materiałów dla bezpieczeństwa i obrony</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de material de segurança e defesa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a materialelor de securitate şi apărare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na opravu a údržbu bezpečnostných a ochranných materiálov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja obrambnih in varnostnih sredstev</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av säkerhets- och försvarsmateriel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">Fővárosi Vízművek Zrt.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Fővárosi Vízművek Zrt.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK02511</NATIONALID>
               <ADDRESS>Váci út 23–27.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1134</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Dr. Korossy Emese</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 14652572</PHONE>
               <E_MAIL>kozbeszerzes@vizmuvek.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 14652945</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.vizmuvek.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.vizmuvek.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://vizmuvek.hu/hu/fovarosi-vizmuvek/tarsasagi-informaciok/beszerzesek/aktualis_eljarasok</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Seaguard rendszer karbantartása, eseti hibajavítása és bővítése</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>KE-03/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50600000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Vállalkozási keretszerződés melyek tárgya Seaguard rendszer karbantartása, eseti hibajavítása és bővítése.</P>
               <P>Ajánlatkérő székhelyén és telephelyein működő integrált beléptető és elektronikus vagyonvédelmi rendszer üzemeltetéséhez szükséges támogatás, a rendszer hardver- és szoftverelemeinek ütemezés szerinti karbantartása illetve a rendszer garanciális meghibásodásokon túli javítása, valamint Ajánlatkérő egyedi igénye alapján kivitelezendő szoftver-, hardverfejlesztések, programmódosítások megvalósítása.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="HUF">1</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50600000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU1"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>A Közbeszerzési Dokumentumokban részletezettek szerint.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Integrált beléptető és azonosító vagyonvédelmi rendszer üzemeltetéséhez szükséges támogatás, a rendszer hardver- és szoftverelemeinek ütemezés szerinti karbantartása illetve a rendszer garanciális meghibásodásokon túli javítása, valamint Megrendelő egyedi igénye alapján kivitelezendő szoftver-, hardverfejlesztések, programmódosítások megvalósítása.</P>
                  <P>A szolgáltatás teljes mennyisége: 697 belépési pont. A teljes mennyiséggel kapcsolatos tájékoztatást a Közbeszerzési Dokumentumok részeként rendelkezésre bocsátott műszaki leírás tartalmazza.</P>
                  <P>Ajánlatkérő a részajánlattétel lehetőségét kizárja, az alábbi indokokra tekintettel:</P>
                  <P>A szolgáltatás egy műszaki egységet képez, annak részekben történő megvalósítása műszakilag nem lehetséges, mert műszakilag szervesen összefüggő időben és térben el nem választható munkafolyamatok összességéből áll.</P>
                  <P>Ajánlatkérő a keretszerződést határozatlan időre köti, nettó 200 000 000 Ft keretösszegben (II.2.7. pontban a szerződés időtartamának a megjelölése kizárólag a feladhatóság érdekében történt).</P>
                  <P>Ajánlatkérő tájékoztatja ajánlattevőket, hogy a keretszerződés megszűnik, ha az egyedi megrendelések összértéke eléri a teljes nettó keretösszeget és az utolsó egyedi megrendelés teljesítése és ellenszolgáltatása teljesült.</P>
                  <P>..........................</P>
                  <P>Késedelmi, hibás teljesítési és meghiúsulási kötbér, jótállás, a közbeszerzési dokumentumokban részletezettek szerint.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="HUF">1</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Kizáró okok:</P>
               <P>K/1. Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1) bekezdésében meghatározott kizáró okok valamelyike fennáll.</P>
               <P>K/2. Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (2) bekezdésében meghatározott kizáró okok valamelyike fennáll.</P>
               <P>Megkövetelt igazolási mód:</P>
               <P>A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 1-16.§-ában foglaltaknak megfelelően kell igazolni a kizáró okok fenn nem állását.</P>
               <P>K/1-K/2. A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 1. §-ának (1) bekezdése alapján az ajánlattevőnek az ajánlatában a Kbt. Második Része szerint lefolytatott közbeszerzési eljárásban ajánlatának benyújtásakor a rendelet II. Fejezetének megfelelően, és az Európai Unió Bizottsága 2016/7 (2016.01.05.) végrehajtási rendeletében foglalt kitöltési útmutató alapján kitöltött és a végrehajtási rendelet részét képező egységes európai közbeszerzési dokumentum(ok) benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy sem az ajánlattevő (közös ajánlattevők), sem pedig az alkalmasság igazolásában résztvevő szervezet nem tartozik a Kbt. 62. §-a (1) és (2) bekezdésének hatálya alá.</P>
               <P>Az egységes európai közbeszerzési dokumentum III. rész: Kizárási okok „A”, „B”, „C”, „D” szakaszait szükséges kitölteni.</P>
               <P>Azon alvállalkozók tekintetében, amelyek nem vesznek részt alkalmasság igazolásában az ajánlattevőnek a Kbt. 67. § (4) bekezdése szerinti nyilatkozatot kell benyújtania.</P>
               <P>A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. §-ának (2) bekezdése alapján az ajánlatkérő által a Kbt. 69. §-ának (4)-(8) bekezdése alapján a kizáró okokra vonatkozó igazolások benyújtására felhívott gazdasági szereplőnek a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet III. Fejezetének megfelelően kell igazolnia, hogy nem tartozik az eljárásban előírt kizáró okok hatálya alá.</P>
               <P>Ajánlatkérő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 12. §-a alapján elfogadja a minősített ajánlattevők hivatalos jegyzékén való szereplés tényét az előírt kizáró okok tekintetében.</P>
               <P>Azokban az esetekben, amelyekben a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 27. §-ában meghatározott minősített ajánlattevők hivatalos jegyzéke bizonyítja, hogy a gazdasági szereplő nem esik valamely kizáró ok hatálya alá, a minősített ajánlattevők elektronikusan elérhető hivatalos jegyzékén való szereplés tényét is elfogadja Ajánlatkérő.</P>
               <P>Öntisztázás:</P>
               <P>A Kbt. 64. §-ának (1)-(2) bekezdése alapján a Kbt. 62. §-a (1) bekezdésének b) és f) pontjában említett kizáró okok kivételével bármely egyéb kizáró ok fennállása ellenére az AT, AV vagy alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő nem zárható ki a közbeszerzési eljárásból, amennyiben a Közbeszerzési Hatóság a Kbt. 188. §-ának (4) bekezdése szerinti véglegessé vált határozata, vagy annak megtámadására irányuló közigazgatási per esetén a bíróság 188. § (5) bekezdése szerinti – vagy bírósági felülvizsgálata esetén a bíróság a Kbt. 188. §-ának (5) bekezdése szerinti jogerős határozata kimondta, hogy az érintett gazdasági szereplő az ajánlat benyújtását megelőzően olyan intézkedéseket hozott, amelyek a kizáró ok fennállásának ellenére kellőképpen igazolják a megbízhatóságát. Ha a Közbeszerzési Hatóság a 188. § (4) bekezdése szerinti véglegessé vált határozata, vagy annak megtámadására irányuló közigazgatási per esetén a bíróság 188. § (5) bekezdése szerinti jogerős határozata kimondja az adott kizáró ok hatálya alatt álló gazdasági szereplő megbízhatóságát, az AK mérlegelés nélkül köteles azt elfogadni. A jogerős határozatot a gazdasági szereplő az ESPD-vel egyidejűleg köteles benyújtani.</P>
               <P>Kizáró okok: Kbt. 62. § (1)-(2) bek. irányadó. Öntisztázás:</P>
               <P>Kbt. 64. § (1)-(2) bek. irányadó.</P>
               <P>Folytatása a III.1.2. pontban.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Ajánlatkérő jelen eljárásban nem ír elő gazdasági és pénzügyi alkalmassági feltételt.</P>
               <P>Kizáró okok igazolásának folytatása:</P>
               <P>K.3. Ajánlattevőnek a Kbt. 65. §-a (1) bekezdésének c) pontja és a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 26. § (1) bekezdés b) pontja alapján csatolnia kell a szolgáltatás nyújtásához a Személy- Vagyonvédelmi és Magánnyomozói Szakmai Kamara honlapján elérhető online adatbázisból ellenőrzi (https://szakmaikamara.hu/vallalkozasok-nevjegyzeke/) a Kbt. 69. § (11) bekezdése alapján Amennyiben az ajánlattevő nem szerepel az adatbázisban, úgy a kamarai tagságról szóló igazolást kell benyújtani.</P>
               <P>Műszaki szakmai alkalmasság folytatása:</P>
               <P>M.2. Ajánlattevőnek a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 21. § (3) bekezdésének b) pontja alapján csatolnia kell</P>
               <P>— a teljesítésbe bevonni kívánt szakemberek összefoglaló ismertetését tartalmazó ajánlattevői nyilatkozatot,</P>
               <P>— az adott szakemberrel kapcsolatban előírt végzettséget igazoló dokumentumot,</P>
               <P>— az adott szakember által aláírt rendelkezésre állási nyilatkozatot.</P>
               <P>Elegendő az alkalmassági minimumkövetelmény igazolásához szükséges létszámú szakember gárda ismertetése/bemutatása az ajánlatban.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>K3.Alkalmas az Ajánlattevő, amennyiben rendelkezik a szolgáltatás nyújtásához szükséges Személy- Vagyonvédelmi és Magánnyomozói Szakmai Kamarai tagsággal.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Ajánlattevő (közös ajánlattevők) az alábbiak szerint kötelesek igazolni alkalmasságukat:</P>
               <P>A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése alapján az ajánlattevőnek az ajánlatában a Kbt. Második Része szerint lefolytatott közbeszerzési eljárásban ajánlatának benyújtásakor a II. Fejezetnek megfelelően, az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel a Kbt. 65. §-a alapján az ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek (az egységes európai közbeszerzési dokumentum IV. rész: Kiválasztási szempontok, Az összes kiválasztási szempont általános jelzése pontjában (Igen/Nem) történő feltüntetésével).</P>
               <P>Az alkalmasság igazolása során a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 24. §-ának (1) bekezdésében, valamint a Kbt. 65. §-ának (11) bekezdésében foglaltak is megfelelően alkalmazandóak.</P>
               <P>Az előírt alkalmassági követelménynek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek, illetve azon követelményeknek, amelyek értelemszerűen kizárólag egyenként vonatkoztathatóak a gazdasági szereplőkre, elegendő, ha közülük egy felel meg.</P>
               <P>Ajánlattevők a Kbt. 65. §-ának (6)-(7) bekezdései szerint támaszkodhatnak más szervezet vagy személy kapacitására, és a hivatkozott szakaszokban foglaltak szerint kötelesek igazolni az erőforrások rendelkezésre állását.</P>
               <P>Amennyiben ajánlattevő – átalakulásra hivatkozással – jogelődje bármely adatát fel kívánja használni, az ajánlatához csatolnia kell a jogutódlás tényét bizonyító/igazoló okiratokat (cégiratokat) egyszerű másolatban, különös tekintettel a szétválási okiratokban foglaltakra.</P>
               <P>A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. §-ának (2) bekezdése alapján az ajánlatkérő által a Kbt. 69. §-ának (4)-(8) bekezdése alapján az alkalmassági követelményekre vonatkozó igazolások benyújtására felhívott gazdasági szereplőnek a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet IV. Fejezetének megfelelően kell igazolnia, hogy megfelel az ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek, az alábbiak szerint:</P>
               <P>M.1. Ajánlattevő a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 21. § (3) bekezdés a) pontjára tekintettel, a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 22. §-ának (1) bekezdése alapján igazolja a jelen eljárást megindító felhívás feladásától (feladás napja: VI.5) pont) visszafelé számított 36 hónapban teljesített, a jelen közbeszerzés tárgya szerinti szolgáltatás (Seaguard rendszer karbantartása, bővítése és hibajavítása) végzéséről szóló szerződéseit. Elegendő az alkalmassági minimumkövetelmény igazolásához szükséges mennyiségű/mértékű referenciamunka ismertetése.</P>
               <P>A referencianyilatkozatnak / referenciaigazolásnak minimálisan az alábbiakat tartalmaznia kell:</P>
               <P>— a szerződést kötő másik fél megnevezése, címe (székhelye/lakcíme),</P>
               <P>— kapcsolattartó személy neve és elérhetősége (telefonszám és/vagy e-mail-cím),</P>
               <P>— a referencia tárgyának (a végzett szolgáltatás) ismertetése,</P>
               <P>— a teljesítés ideje (amennyiben a teljesítés ideje egy konkrét dátum akkor év – hó – napban kell megadni, amennyiben a teljesítés egy időtartam akkor év – hó – naptól év – hónap – napig bontásban kell megadni a teljesítés idejét),</P>
               <P>— mennyiségre vonatkozó adatok és / vagy (konkrét mennyiség, mértékegységgel),</P>
               <P>— utalás a szerződésnek és az előírásoknak megfelelő teljesítésre.</P>
               <P>Amennyiben a bemutatásra kerülő referencia a jelen beszerzés tárgyán kívüli szolgáltatásokról is tartalmaz adatot, úgy a referencia olyan megbontása szükséges, melyből elkülönülten látszik a beszerzés tárgya szerinti szolgáltatásra vonatkozó teljesítés. Amennyiben ajánlattevő nem tud ilyen tartalmú igazolást csatolni, úgy külön nyilatkoznia szükséges az elkülönített tartalomról.</P>
               <P>A referenciamunka közös ajánlattevőként történt teljesítése esetén a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 22. § (5) bekezdése szerint kell a referenciát bemutatni.</P>
               <P>Karakterhiány miatt folytatódik a III.1.2 pontban.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>M.1. Az Ajánlattevő a szerződés teljesítésére műszaki és szakmai szempontból alkalmasnak akkor minősül, ha rendelkezik az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított 36 hónapban összesen legalább 100 belépési pont mennyiségű, a közbeszerzés tárgya szerinti szolgáltatás végzését igazoló, a szerződésnek és az előírásoknak megfelelően teljesített referenciamunkával. A referenciának Seaguard rendszer karbantartására, bővítésér és hibajavítására vonatkozó tevékenységet is tartalmaznia kell.</P>
               <P>Teljesített referenciamunkaként az ajánlatkérő folyamatosan érvényes szerződés bemutatását is elfogadja, ez esetben azt vizsgálja, hogy az előírt 36 hónapos időtartamon belül az előírt szolgáltatás elvégzésére legalább az előírt mennyiségben sor került-e.</P>
               <P>Az ajánlati felhívás feladása időpontja tekintetében a TED-en megjelent felhívás VI.5.) pontjában rögzített időpont az irányadó.</P>
               <P>M.2. Az Ajánlattevő a szerződés teljesítésére műszaki és szakmai szempontból alkalmasnak akkor minősül, ha a szerződés teljesítésébe bevonni kívánt szakemberek között rendelkezik legalább az alábbi képzettséggel és szakmai tapasztalattal rendelkező szakemberekkel:</P>
               <P>a.) legalább 2 fő, felsőfokú végzettségű biztonságtechnikai mérnök végzettséggel rendelkező szakember;</P>
               <P>b.) legalább 2 fő, felsőfokú informatikus végzettséggel rendelkező szakember;</P>
               <P>A szakemberek között átfedés úgy lehetséges, hogy legalább 3 szakembert kell tudnia az AT-nek bemutatni.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>— a személy- és vagyonvédelmi, valamint a magánnyomozói tevékenység szabályairól szóló 2005. évi CXXXIII. törvény.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Ajánlatkérő előleget nem fizet. Ajánlattevő az igazolt, tényleges teljesítés megtörténte után jogosult számla benyújtására. Ajánlattevő a számla mellé köteles csatolni az Ajánlatkérő által elfogadott és aláírt teljesítésigazolást. Ajánlattevő a számlát köteles az Ajánlatkérő által kért részletezéssel kiállítani. Felek az ellenszolgáltatás kiegyenlítése során a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bek.-eiben foglaltak szerint járnak el. Ajánlatkérő a számlák kézhezvételétől számított 30 naptári napon belül teljesít banki átutalással. Ajánlatkérő a szolgáltatás ellenértékét saját forrásból teljesíti. Az ajánlattétel, a szerződés és számlázás, valamint a kifizetés devizaneme a magyar forint (HUF). A finanszírozási és fizetési feltételekre a Kbt. 135. § (1), (5)-(6) bek.-ei is irányadók.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">1</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-09</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Hely: Magyarország, 1134 Budapest, Váci út 23–27. Fővárosi Vízművek Zrt. Központi Irodaház, 707. számú tárgyaló.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>A Kbt. 68. §-ának (3) bekezdésében meghatározott személyek. A bontási eljárásra egyebekben a Kbt. 68. §-a (1)-(2), (4) és (6) bekezdéseinek rendelkezései irányadók.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1.Általános előírások:</P>
               <P>1.1.A közbeszerzési dokumentumok a felhívás I.3) pontjában megadott címen érhetőek el (Kbt.39.§(1)bek.), regisztrálási adatok megadásával: a gazdasági szereplő neve, székhelye és postacíme, telefonszáma, faxszáma, e-mail-címe, adószáma és a közbeszerzési eljárás során kapcsolattartó e-mail-címe. A regisztráció a gazdasági szereplő e-mail-címének (központi e-mail-cím) és telefax számának megadása nélkül is véglegesíthető. Az adatok pontosságáért Ajánlattevő felelős. A közbeszerzési dokumentumokhoz a hozzáférés a felhívás megjelenésétől biztosított. Az ajánlat benyújtásának feltétele a közbeszerzési dokumentumok elektronikus úton történő elérése.(Kbt. 57. § (2)bek.)</P>
               <P>1.3.Árfolyamok: Az ajánlatok elkészítése során a különböző devizák Ft-ra történő átszámításánál Ajánlattevőnek a felhívás feladásának napján érvényes MNB által meghatározott devizaárfolyamokat kell alkalmaznia. Ha valamely devizát a MNB nem jegyez, az adott devizára Ajánlattevő saját központi bankja által a felhívás feladásának napján érvényes árfolyamon számított EUR ellenérték kerül átszámításra a fentiek szerint. Átszámítás esetén ajánlatevőnek közölnie kell az alkalmazott árfolyamot.</P>
               <P>1.4.A III.1.3) M.1 és M.2.. pontok szerinti feltételek és ezek előírt igazolási módja a minősített ajánlattevők hivatalos jegyzékébe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbbak.</P>
               <P>1.5.Ajánlati biztosíték nincs.</P>
               <P>1.6.Értékelési szempont: Kbt.76.§(2) bek. a legalacsonyabb ár, mivel ajánlatkérő igényeinek konkrétan meghatározott minőségi és műszaki igényeknek megfelelő szolgáltatás felel meg.</P>
               <P>— Ajánlatkérő az eljárásban a legalacsonyabb ár értékelési szempontját alkalmazza, a Közbeszerzési Dokumentumokban rögzítettek szerint,</P>
               <P>— Ajánlatkérő az ajánlatokat – Felolvasó lapon megadott egyösszegű ajánlati ár alapján értékeli. Az ajánlati árat (ellenszolgáltatás összegét) – a Közbeszerzési Dokumentumokban rögzítetteknek megfelelően – nettó értékben kell megadni és értelmezni.</P>
               <P>1.7. Ajánlatkérő a Kbt. 35. § (8) bek.-re tekintettel nem írja elő és nem is teszi lehetővé közös ajánlattétel esetén, hogy a közös ajánlattevők a szerződés teljesítése érdekében gazdálkodó szervezetet (projekttársaságot) hozzanak létre.</P>
               <P>A nyertes ajánlattevő a szerződés megkötéstől számítva a szerződés teljes időtartamára köteles vagyonvédelmi biztonságtechnikai rendszerek tervezésére, telepítésére, üzemeltetésére, karbantartására, szerelésére vonatkozó, legalább 50 000 000 Ft/ év összeg mértékben és legalább 10 000 000 Ft káreseményenkénti biztosítási értékben felelősségbiztosítási szerződést fenntartani.</P>
               <P>A felelősségbiztosítással a közös ajánlattevőknek külön-külön kell rendelkezniük.</P>
               <P>2.Ajánlatok formai és tartalmi követelményei:</P>
               <P>2.1. Ajánlattal szemben támasztott formai követelményeket a Közbeszerzési Dokumentumok tartalmazzák.</P>
               <P>2.2.Az ajánlatban a felhívásban és az eljárás során rendelkezésre bocsátott Közbeszerzési Dokumentumokban előírt nyilatkozatok, iratok, dokumentumok csatolandóak.</P>
               <P>2.3. Csatolandó az ajánlattevő cégszerűen aláírt, felelős nyilatkozata arról, hogy változásbejegyzési kérelmet nyújtott-e be, amely még nem került átvezetésre a nyilvántartó bíróság/hatóság nyilvántartásában. Amennyiben folyamatban van változásbejegyzési eljárás, Ajánlattevőnek az ajánlatához csatolnia kell az elektronikusan kitöltött cégbírósághoz benyújtott változásbejegyzési kérelem kinyomtatott változatát és a benyújtást igazoló digitális tértivevény kinyomtatott változatát.</P>
               <P>2.4. Ajánlatkérő a Kbt.75. § (6) bekezdésére tekintettel rögzíti, hogy jelen eljárásban nem alkalmazza a Kbt. 75. § (2) bekezdés e) pontját.</P>
               <P>Karakterhiány miatt folytatódik a VI.4.3. pontban.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A jogorvoslati kérelmek benyújtásának határidejére vonatkozó pontos információ: Kbt. 148. §-a szerint.</P>
               <P>VI.3. pont folytatása:</P>
               <P>3.Ajánlatok beadása:</P>
               <P>3.1.Az ajánlat személyes beadására a Fővárosi Vízművek Zrt. Üzemviteli Központ (Magyarország, 1134 Budapest, Váci út 23–27., 7. em. 707. iroda) címen munkanapokon hétfőtől csütörtökig 9.00–15.00 óráig, pénteken 9.00–14.00 óráig, az ajánlattételi határidő napján 9.00 órától az ajánlattételi határidő lejártáig van lehetőség. Az ajánlat átvételéről Ajánlatkérő átadás-átvételi igazolást ad. Személyes vagy postai úton történő beadáson kívül az ajánlat más módon történő benyújtására (elektronikus út, fax) nincs lehetőség.</P>
               <P>Felhívásban nem szabályozott kérdésekben az eljárás megindításakor hatályos Kbt. és a kapcsolódó jogszabályok az irányadóak. Felhívás és az azt kiegészítő közbeszerzési dokumentumok közötti esetleges ellentmondás esetén a felhívás rendelkezései az irányadóak.</P>
               <P>4. Az eljárásban közreműködő felelős akkreditált közbeszerzési szaktanácsadó neve és lajstromszáma: Dévai Andrea 685, dr Petrás Zsuzsa 00984.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-04</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
