<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="147782-2018"
            EDITION="2018066">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-149645-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180430</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>66</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180405</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 066-147782</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:147782-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.edf.com</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50510000">Repair and maintenance services of pumps, valves, taps and metal containers</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50512000">Repair and maintenance services of valves</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180403</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180430 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на помпи, арматурни изделия, метални контейнери</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba čerpadel, ventilů, kohoutů a kovových nádob</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af pumper, ventiler, haner og metalbeholdere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Pumpen, Ventilen, Hähnen und Metallbehältern</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης αντλιών, δικλείδων, στροφίγγων και μεταλλικών δοχείων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of pumps, valves, taps and metal containers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de bombas, válvulas, grifos y contenedores de metal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pumpade, ventiilide, kraanide ja metallmahutite remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pumppujen, venttiilien, hanojen ja metallisäiliöiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de pompes, de vannes, de robinets et de conteneurs en métal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of pumps, valves, taps and metal containers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja crpki, ventila, slavina i metalnih kontejnera</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szivattyúval, szeleppel, csappal és fémtartállyal kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di pompe, valvole, rubinetti e contenitori metallici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Siurblių, vožtuvų, čiaupų ir metalinių talpyklų remonto bei priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sūkņu, vārstu, krānu un metāla konteineru remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni ta’ pompi, valvoli, vitien u ta’ kontenituri tal-metall</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van pompen, kleppen, kranen en metalen containers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji pomp, zaworów, zaworów odcinających i pojemników metalowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de bombas, válvulas, torneiras e contentores de metal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a pompelor, a vanelor, a robinetelor şi a containerelor de metal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba čerpadiel, ventilov, kohútov a kovových nádob</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja črpalk, ventilov, pip in kovinskih kontejnerjev</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Montevrain</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av pumpar, ventiler, kranar och metallbehållare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">EDF SA — Direction des achats groupe — Agence nationale achat production</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>EDF SA — Direction des achats groupe — Agence nationale achat production</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>1 avenue de l'Europe</ADDRESS>
               <TOWN>Montevrain</TOWN>
               <POSTAL_CODE>771444</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Evelyne Fernandez</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 178370117</PHONE>
               <E_MAIL>evelyne.fernandez@edf.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <URL_GENERAL>www.edf.com</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://pha.edf.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://pha.edf.com</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Remise en etat des moteurs de groupe motopompes primaires des centrales REP françaises tous paliers en atelier chaud</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50510000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Remise en etat des moteurs de groupe motopompes primaires des centrales REP françaises tous paliers en atelier chaud.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50512000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Remise en etat des moteurs de groupe motopompes primaires des centrales REP françaises tous paliers en atelier chaud.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Liste et description succincte des conditions:</P>
               <P>Le candidat doit fournir une déclaration sur l'honneur datée et signée justifiant qu'il n'entre dans aucun des cas d'interdiction de soumissionner mentionnés aux articles 45 et 48 de l'ordonnance n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2015-899 du 23.7.2015relative aux marchés publics. Cette déclaration est à fournir par les candidats individuels, par chacun des membres d'un groupement candidat et, le cas échéant, par les sous-traitants présentés.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Liste et description succincte des critères de sélection:</P>
               <P>Le candidat doit fournir les états financiers (bilans et comptes de résultats) des 3 derniers exercices disponiblesen attestant de sa pérennité financière. Si, compte tenu de la date de création de son entreprise, le candidat nedispose pas de l'ensemble des informations, remettre des justificatifs équivalents.</P>
               <P>Ne peuvent soumissionner:</P>
               <P>1) Les candidats qui ont fait l'objet, depuis moins de 5 ans, d'une condamnation définitive pour l'une desinfractions prévues aux articles 222-38, 222-40, 225-1, 226-13, 313-1 à 313-3,314-1 à 314-3, 324-1 à324-6,413-9 à 413-12,421-1 à 421-2-3, au deuxième alinéa de l'article 421-5, à l'article 433-1, au secondalinéa de l'article 433-2, au huitième alinéa de l'article 434-9, au second alinéa de l'article 434-9-1, auxarticles435-3,435-4,435-9,435-10,441-1 à 441-7,441-9, 445-1 et 450-1 du code pénal, à l'article 1741 du codegénéral des impôts et aux articles L. 2339-2 à L. 2339-4, L. 2339-11-1 à L. 2339-11-3 du Code de la défense etL. 317-8du Code de la sécurité intérieure,</P>
               <P>2) Les candidats qui ont fait l'objet, depuis moins de 5 ans, d'une condamnation inscrite au bulletin n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2 du casier judiciaire pour les infractions mentionnées aux articles L. 1146-1, L. 8221-1, L. 8221-3,L.8221-5,L.8231-1, L. 8241-1, L. 8251-1 et L. 8251-2 du Code du travail,</P>
               <P>3) Les candidats soumis à la procédure de liquidation judiciaire prévue à l'article L. 640-1 du Code de commerce, les personnes physiques dont la faillite personnelle a été prononcée en application desarticlesL.653-1 à L. 653-8 du même code ainsi que les personnes faisant l'objet d'une procédure équivalente régie par un droit étranger. Les candidats admis à la procédure de redressement judiciaire instituée par l'articleL.631-1du Code de commerce ou à une procédure équivalente régie par un droit étranger doivent justifier qu'elles ont été habilitées à poursuivre leurs activités pendant la durée prévisible d'exécution du marché,</P>
               <P>4) Les candidats qui, au 31 décembre de l'année précédant celle au cours de laquelle a lieu le lancement de la consultation, n'ont pas souscrit les déclarations leur incombant en matière fiscale et sociale ou n'ont pas acquitté les impôts et cotisations exigibles à cette date. Toutefois, sont considérées comme en situation régulière les candidats qui, au 31 décembre de l'année précédant celle au cours de laquelle a eu lieu le lancement de la consultation, n'avaient pas acquitté les divers produits devenus exigibles à cette date, ni constitué de garanties, mais qui, avant la date du lancement de la consultation, ont, en l'absence de toute mesure d'exécution du comptable ou de l'organisme chargé du recouvrement, soit acquitté lesdits produits, soit constitué des garanties jugées suffisantes par le comptable ou l'organisme chargé du recouvrement. Les personnes physiques qui sont dirigeants de droit ou de fait d'une personne morale qui ne satisfait pas aux conditions prévues au présent alinéa ne peuvent être personnellement candidates à un marché,</P>
               <P>5) Les candidats qui, au 31 décembre de l'année précédant celle au cours de laquelle a lieu le lancement de la consultation, n'ont pas mis en œuvre l'obligation de négociation prévue à l'article L. 2242-5 du Code du travail et qui, à la date à laquelle ils soumissionnent, n'ont pas réalisé ou engagé la régularisation de leur situation.</P>
               <P>Une attestation sur l'honneur est demandée.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Justifier d’une bonne maîtrise du référentiel technique et organisationnel, notamment, des codes RCC-M (Règles de Conception et de Construction des Matériels Mécaniques des îlots nucléaires), RCC-E (Règles de Conception et de Construction des Matériels Electriques des îlots nucléaires) ou équivalent,</P>
               <P>Être en mesure de disposer, au début du marché, d’un atelier opérationnel dans le domaine nucléaire (pont, outillage...) permettant la révision des moteurs de GMPP pour les paliers 900MW, 1300MW ou N4 ainsi qu’une zone d’entreposage pouvant recevoir plusieurs moteurs,</P>
               <P>Disposer d’un bureau d’étude capable de rédiger les procédures et les spécifications comportant les critères d’acceptabilité dimensionnels et fonctionnels,</P>
               <P>Avoir un système de qualité répondant aux exigences de l’ISO 9001 ou équivalent,</P>
               <P>Pouvoir se mettre en conformité pour réaliser les prestations suivant les notes EDF SGAQ avant la réalisation des prestations.</P>
               <P>Justifier d’un système de suivi de la sous-traitance permettant d’assurer le respect des objectifs de la prestation.</P>
               <P>Etre qualifié à la signature du marché sur le système de qualification gros composants,</P>
               <P>Être en possession de la licence Westinghouse — hydraulique de groupe motopompe primaire de type 93D et/ou 100D.</P>
               <P>Justifier la faisabilité réglementaire et la capacité à expédier les colis de déchets issus des expertises et remises en état vers les filières de traitement françaises;</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Paiement à 60 jours à compter de la date d'émission de facture et versement d'acomptes correspondants aux prestations réalisées.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>En cas de groupement d'entreprises, l'un des membres du groupement est désigné comme mandataire. Celui-ci coordonne les prestations de chacun des membres du groupement, représente ceux-ci auprès d'EDF et est solidaire des obligations contractuelles de chacun d'entre eux. EDF accepte les groupements conjoints.</P>
               <P>Sans préjudice de l'article 50.I de l'ordonnance du 23.7.2015, la composition du groupement ne peut pas être modifiée entre la date de remise des candidatures et la date de signature du marché, sauf en cas de restructuration de société ou si le groupement apporte la preuve qu'un de ses membres se trouve dans l'impossibilité d'accomplir sa tâche pour des raisons qui ne sont pas de son fait.</P>
               <P>Par ailleurs, un soumissionnaire, qui proposera une offre au titre d'un groupement d'entreprises, ne pourra pas remettre d'offre à titre individuel ou au titre d'un autre groupement.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SEVERAL_OPERATORS/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-02</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>L'ensemble des documents constituant la manifestation d'intérêt doit être remis sous forme électronique dans le portail achats EDF (https://pha.edf.com) via la demande d'information RFI n<FT TYPE="SUP">o</FT>053399.</P>
               <P>Tout candidat non inscrit à cette plateforme peut auto-enregistrer gratuitement en remplissant le formulaire d'enregistrement depuis la page d'accueil du portail achats EDF à l'aide du lien placé dans l'encart fournisseurs.</P>
               <P>La consultation sera lancée par le Portail achats.</P>
               <P>EDF se réserve la possibilité d'attribuer le marché sur la base des offres initiales sans négociation.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 boulevard du Palais</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75055</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144325151</PHONE>
               <URL>http://www.ca-paris.justice.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du tribunal de grande instance de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 boulevard du Palais</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75055</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144325151</PHONE>
               <URL>http://www.ca-paris.justice.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
