<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="147781-2018"
            EDITION="2018066">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-149531-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>66</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180405</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 066-147781</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:147781-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.bkv.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.bkv.hu</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50221400">Repair and maintenance services of locomotive brakes and brake parts</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU11">Budapest</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180403</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и регулиране на спирачките на локомотивите</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba lokomotivních brzd a jejich dílů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af bremser og dele hertil til lokomotiver</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Lokomotivbremsen und -bremsteilen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης συστημάτων πέδησης μηχανών έλξης συρμών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of locomotive brakes and brake parts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de frenos y partes de frenos de locomotoras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vedurite pidurite ja piduriosade remondi- ja hooldustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veturin jarrujen ja jarrunosien korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de freins et de pièces de freins de locomotives</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of locomotive brakes and brake parts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja kočnica i dijelova kočnica lokomotiva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mozdonyfék és fékalkatrészek javítása és karbantartása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di freni e parti di freni di locomotive</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lokomotyvų stabdžių ir stabdžių dalių remonto ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lokomotīvju bremžu un bremžu detaļu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni tal-brejkijiet ta’ lokomottivi u ta’ partijiet tal-brejkiet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van remmen en remonderdelen van locomotieven</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji hamulców i części hamulców lokomotyw</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de freios e peças para freios de locomotivas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a frânelor şi a pieselor pentru frâne de locomotive</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba bŕzd lokomotív a ich častí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja zavor in delov zavor lokomotiv</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av bromsar och bromsdelar för lokomotiv</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">Budapesti Közlekedési Zártkörűen Működő Részvénytársaság</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Budapesti Közlekedési Zártkörűen Működő Részvénytársaság</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK01331</NATIONALID>
               <ADDRESS>Akácfa utca 15.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1072</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Schifner Marianna beszerzési főosztályvezető</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 14616578</PHONE>
               <E_MAIL>kozbeszerzes@bkv.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 13226438</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.bkv.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.bkv.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.bkv.hu</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>AM típusú metró motorkocsik rugóerő-tárolós fékberendezéseinek javítása</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>T-2/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50221400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Vállalkozási keretszerződés keretein belül rugóerő-tárolós fékberendezés javítása.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50221400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU11"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>BKV Zrt M280 raktár, 1106 Budapest, Fehér út 1/b.</P>
                  <P>BKV Zrt M400 raktár 1119 Budapest, Gyergyótölgyes u. 2,.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>AM metró motorkocsik rugóerő-tárolós fékberendezésének javítása vállalkozási keretszerződés keretében, 40 db/24 hónap tervezett mennyiségben. A javítás során az alkatrészek eredeti kialakítását, működőképességét és műszaki paramétereit kell helyreállítani.</P>
                  <P>Az Ajánlattevőnek ajánlatában nyilatkoznia kell arról, hogy a fékberendezés szakszerű javításához rendelkezik javítási technológiával, a szükséges eszközökkel, célgépekkel, szerelési anyagokkal.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Javítási határidő (nap) (legfeljebb 60 nap)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>95</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Felek a 24 hónap lejártát követően a szerződés hatályát – változatlan feltételek mellett – közös megegyezéssel meghosszabbíthatják a szerződésben meghatározott keretösszeg eléréséig.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Pontszám alsó és felső határa: 1-10. Módszer ismertetése: mindkét részszempont esetén fordított arányosítás. A módszer részletes ismertetése a közbeszerzési dokumentumokban történik.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Kizáró okok:</P>
               <P>Az eljárásban nem lehet ajánlattevő (közös ajánlattevő), alvállalkozó, és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62.§ (1)-(2) bek. meghatározott kizáró okok fennállnak.</P>
               <P>Ajánlatkérőnek a Kbt. 74.§ (1) b) pontja alapján az eljárásból ki kell zárnia az olyan ajánlattevőt, alvállalkozót, az alkalmasság igazolásában résztvevő gazdasági szereplőt, akivel szemben a fent meghatározott kizáró okok az eljárás során következnek be.</P>
               <P>Az igazolás módja: Az ajánlattevőnek az ajánlatban a 321/2015 (X.30.) Korm. rendelet 1.§ (1) szerint egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával a 321/2015 (X.30.) Korm. rendelet 4.§(4) bekezdésben meghatározottak szerint kell előzetesen igazolnia, hogy nem tartozik a Kbt. 62.§ (1)-(2) hatálya alá.</P>
               <P>A kizáró okokra vonatkozó igazolásokat a Kbt. 69.§ (4)-(7) alapján ajánlatkérő külön felhívása alapján kell benyújtani [321/2015 (X.30.) K. r. 1-8., 10. és 12-16.§].</P>
               <P>A 321/2015 (X.30.) K. r. 15.§ (1) -ben meghatározottak szerint az ajánlattevő az alkalmasság igazolásában részt vevő alvállalkozó vagy más szervezet vonatkozásában csak az egységes európai közbeszerzési dokumentumot köteles benyújtani a Kbt. 62.§ (1)-(2)foglalt kizáró okok hiányának igazolása érdekében.</P>
               <P>A 321/2015 (X.30.) K. r. 15.§ (2)-ben meghatározottak szerint az ajánlattevő az alkalmasság igazolásában részt nem vevő alvállalkozók vonatkozásában csak nyilatkozni köteles a kizáró okok fenn nem állásáról a Kbt. 67.§ (4) alapján.</P>
               <P>Amennyiben az ajánlatban megnevezett gazdasági szereplő vonatkozásában változásbejegyzési eljárás van folyamatban, az ajánlathoz csatolni kell a cégbírósághoz benyújtott változásbejegyzési kérelmet és az annak érkeztetéséről a cégbíróság által megküldött igazolást, egyszerű másolati példányban [321/2015. (X. 30.) K. r. 13.§].</P>
               <P>A 321/2015. (X. 30.) K. r. 6.§ (1) szerinti esetben a gazdasági szereplőnek meg kell adnia az egységes európai közbeszerzési dokumentum formanyomtatvány megfelelő részében a kizáró okok hiányát igazoló adatbázis elérhetőségét-azon adatbázisok elérhetőségének kivételével, amelyek ellenőrzését a kizáró okok igazolása körében az ajánlatkérő számára e rendelet előírja.</P>
               <P>A 321/2015. (X. 30.) K. r. 6.§ (2) alapján az egységes európai közbeszerzési dokumentum formanyomtatványban fel kell tüntetni azt is, hogy az igazolások kiállítására mely szerv jogosult.</P>
               <P>Szakmai tevékenység végzésére vonatkozó alkalmasság előírása [Kbt. 65. § (1) bekezdés c) pont]:</P>
               <P>Alkalmatlan a szerződés teljesítésére az ajánlattevő, ha nem rendelkezik a 24/2016. (VII. 18.) NFM rendeletben meghatározott hatósági engedéllyel, vagy nem nyilatkozik, hogy a szükséges engedélyt 2018. június 30. napjáig megszerzi.</P>
               <P>Előzetes igazolás: az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával. Gazdasági szereplőnek csak arról kell nyilatkozni az egységes európai közbeszerzési dokumentumban, hogy megfelel az alkalmassági követelményeknek, az alkalmassági követelményeket nem kell külön, részletesen feltüntetni, azaz az egységes európai közbeszerzési dokumentum IV. Részének alfa pontját kell csak kitöltenie, a további részeket nem.</P>
               <P>Igazolási mód az ajánlatok elbírálásához (ajánlatkérő külön felhívására): az engedély másolatát kell benyújtani, vagy nyilatkozatot, hogy a szükséges engedélyt 2018. június 30. napjáig megszerzi. Ajánlattevőnek nyilatkoznia kell arról, hogy tevékenységét Magyarország területén végzi-e. Amennyiben ajánlatkérő ingyenes elektronikus adatbázisba történő belépéssel közvetlenül hozzájuthat az engedély meglétének igazolásához, akkor az alkalmassági feltételnek való megfelelést ajánlatkérő ellenőrzi az egységes európai közbeszerzési dokumentumban ajánlattevő által megjelölt elérhetőségű adatbázis útján.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>P1: A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 19. § (1) bekezdés c) pontja alapján ajánlattevő (közös ajánlattevő) cégszerűen aláírt nyilatkozata a felhívás feladását megelőző utolsó 3 mérlegfordulónappal lezárt üzleti évre vonatkozó teljes – általános forgalmi adó nélkül számított – árbevételéről attól függően, hogy az ajánlattevő (közös ajánlattevő) mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg tevékenységét, amennyiben ezek az adatok rendelkezésre állnak.</P>
               <P>Az ajánlattevőnek az ajánlatban a Kbt. 67. § (1) - (3) bekezdés szerint egységes európai közbeszerzési dokumentum(ok) benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az ajánlatkérő által meghatározott gazdasági és pénzügyi alkalmassági követelményeknek. Ajánlatkérő az alkalmassági követelmények előzetes igazolására elfogadja a gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát, vagyis az európai közbeszerzési dokumentum formanyomtatványban meg kell jelölni, hogy megfelel-e az előírt követelményeknek vagy sem, a formanyomtatvány IV. részében a részletes információkat Ajánlatkérő nem kéri megadni.</P>
               <P>Az alkalmassági követelményekre vonatkozó igazolásokat a Kbt. 69. § (4)-(8) bekezdése alapján ajánlatkérő külön felhívása alapján kell benyújtani [321/2015 (X.30.) Korm. rendelet 19. §].</P>
               <P>A P1 alkalmassági követelmények esetében alkalmazható a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (3) bekezdése.</P>
               <P>Az ajánlattevő az alkalmasság igazolása során a Kbt. 65. § (7)-(8) bekezdések szerint más szervezet kapacitására is támaszkodhat.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>P1: Alkalmatlan az ajánlattevő (közös ajánlattevő), amennyiben nem rendelkezik a felhívás feladását megelőző utolsó 3 mérlegfordulónappal lezárt üzleti évben összesen legalább 30 000 000 HUF általános forgalmi adó nélkül számított teljes árbevétellel.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>M1: A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (1) bekezdés a) pontja alapján csatolandók az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított 6 (hat) év során teljesített és a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (1a) bekezdés b) pontja alapján legfeljebb 9 (kilenc) éven belül megkezdett legjelentősebb teljesítésének ismertetését tartalmazó referenciák.</P>
               <P>A referenciának (ismertetésnek) tartalmaznia kell legalább az alábbiakat:</P>
               <P>— a szerződést kötő másik fél megnevezése,</P>
               <P>— referencia tárgya (oly módon, hogy abból az alkalmassági minimumkövetelményeknek való megfelelés egyértelműen megállapítható legyen),</P>
               <P>— a korábbi teljesítés mennyiségére utaló adat megjelölése (amennyiben a referenciát több társaság teljesítette, a mennyiségi adat megadása során kizárólag a saját részesedést kell feltüntetni),</P>
               <P>— a teljesítés ideje (kezdő és befejező időpontja),</P>
               <P>— a referenciát igazoló személy neve, közvetlen elérhetősége,</P>
               <P>— nyilatkozat arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e.</P>
               <P>Az ajánlattevőnek az ajánlatban a Kbt. 67. § (1) - (3) bekezdés szerint egységes európai közbeszerzési dokumentum(ok) benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az ajánlatkérő által meghatározott műszaki, illetve szakmai alkalmassági követelményeknek. Ajánlatkérő az alkalmassági követelmények előzetes igazolására elfogadja a gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát, vagyis az európai közbeszerzési dokumentum formanyomtatványban meg kell jelölni, hogy megfelel-e az előírt követelményeknek vagy sem, a formanyomtatvány IV. részében a részletes információkat nem kéri megadni.</P>
               <P>Az alkalmassági követelményekre vonatkozó igazolásokat a Kbt. 69. § (4)-(8) bekezdése alapján ajánlatkérő külön felhívása alapján kell benyújtani [321/2015 (X.30.) Korm. rendelet 21. §].</P>
               <P>Az ajánlattevő az alkalmasság igazolása során a Kbt. 65. § (7) és (9) bekezdései szerint más szervezet kapacitására is támaszkodhat.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>M1: Alkalmatlan az ajánlattevő (közös ajánlattevő), ha nem rendelkezik a felhívás feladásától visszafelé számított 6 (hat) év során teljesített és legfeljebb 9 (kilenc) éven belül megkezdett, a szerződésnek és az előírásoknak megfelelően teljesített, legalább 20 darab, vasúti járművek pneumatikus fékberendezéseinek javítására vonatkozó referenciával. A referenciát több szerződésből is lehet teljesíteni.</P>
               <P>A csatolt referenciá(k)ból egyértelműen ki kell derülnie az előírt alkalmassági minimumkövetelményeknek való megfelelés. A referencia igazolására a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 22. § (1) bekezdés szerinti dokumentum benyújtása szükséges.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Ajánlatkérő jótállást, késedelmi kötbért és meghiúsulási kötbért köt ki.</P>
               <P>Részletes feltételeket a közbeszerzési dokumentumok részét képező szerződéstervezet tartalmazza.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Az ellenszolgáltatás a nyertes ajánlattevő általi teljesítést, és az ajánlatkérő által a Kbt. 135. § (1) és (6) bekezdésekben, valamint a Ptk. 6:130 § (1)-(2) bekezdéseiben meghatározottak szerinti elismeréseként kiállított teljesítésigazolás kézhezvételét követően kiállított számla ellenében átutalással, forintban kerül kiegyenlítésre.</P>
               <P>Ajánlatkérő előleget nem fizet.</P>
               <P>A kifizetések pénzneme magyar forint (HUF).</P>
               <P>A részletes fizetési feltételeket a közbeszerzési dokumentumok részét képező szerződéstervezet tartalmazza.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Ajánlatkérő a Kbt. 35. § (8) bekezdése alapján nem követeli meg gazdálkodó szervezet létrehozását a közbeszerzési eljárás eredményeként megkötendő szerződés teljesítése érdekében.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">1</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>1072 Budapest, Akácfa u. 15. III. emelet B303/b. szoba</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Az ajánlatok felbontásán jelenlétre jogosult személyek a Kbt. 68.§ (3) bekezdése alapján: az ajánlatkérő, az ajánlattevők, valamint az általuk meghívott személyek, továbbá - a közbeszerzéshez támogatásban részesülő ajánlatkérő esetében - a külön jogszabályban meghatározott szervek képviselői, illetőleg személyek.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EORDERING/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Ajánlatkérő összhangban a Kbt. 71.§-ban foglaltakkal a hiánypótlás lehetőségét biztosítja. Ha ajánlattevő hiánypótlás keretében új gazdasági szereplőt von be az eljárásba, és e gazdasági szereplőre tekintettel lenne szükség újabb hiánypótlás elrendelésére, úgy ajánlatkérő a Kbt. 71.§ (6) bek. alapján e gazdasági szereplő tekintetében hiánypótlási lehetőséget biztosít.</P>
               <P>2. Kiegészítő tájékoztatás nyújtására a Kbt. 56.§ (1)-(5) bek., valamint a közbeszerzési dokumentumokban foglaltak az irányadók.</P>
               <P>3. Ajánlatkérő helyszíni bejárást, konzultációt nem tart.</P>
               <P>4. Az ajánlat benyújtásának formai követelményeire a közbeszerzési dokumentumban foglaltak az irányadóak.</P>
               <P>5. A közbeszerzési dokumentumokat ajánlatonként legalább 1 ajánlattevőnek vagy az ajánlatban megnevezett alvállalkozónak el kell érnie. A közbeszerzési dokumentumok elérése és a Visszaigazoló lap kitöltése, I.1. pontban megjelölt elérhetőségek egyikére történő visszaküldése vagy az ajánlatba történő csatolása az eljárásban való részvétel feltétele. Ajánlatkérő a kiegészítő tájékoztatásokat az I.1. szerinti elérhetőségen teljes terjedelemben, korlátozásmentesen elérhetővé teszi.</P>
               <P>6. Az ajánlatok benyújtására lehetőség van postán, illetve személyesen munkanapokon, hétfőtől péntekig 8.00 és 14.00 óra között a következő címen.</P>
               <P>Budapesti Közlekedési Zártkörűen Működő Részvénytársaság (BKV Zrt.).</P>
               <P>Stratégiai és Beszerzési Igazgatóság, Beszerzési Főosztály, Beszerzés Irányítási Osztály.</P>
               <P>1072 Budapest, Akácfa utca 15. III. emelet B303. szoba</P>
               <P>7. Az ajánlat részeként benyújtandó:</P>
               <P>— Kbt. 66.§ (2) bek. szerinti nyilatkozat eredeti példányban,</P>
               <P>— Kbt. 66.§ (4) bek. szerinti nyilatkozat,</P>
               <P>— Kbt. 66.§ (6) bek. a) és b) pontjai szerinti nyilatkozat (nemleges nyilatkozat is),</P>
               <P>— Kbt. 65.§ (7) bek. szerinti nyilatkozat (nemleges nyilatkozat is),</P>
               <P>— Kbt. 66.§ (5) bek. szerinti felolvasólap a 68.§ (4) bek. szerinti tartalommal,</P>
               <P>— Egységes európai közbeszerzési dokumentum.</P>
               <P>8. Ajánlatkérő a szerződés teljesítésére vonatkozó pénzügyi és gazdasági, valamint műszaki és szakmai alkalmasság feltételeit és igazolását a 321/2015.(X.30.) Korm. r. 28.§ (3) bek.-éhez képest szigorúbban határozta meg.</P>
               <P>9. Jelen ajánlati felhívásban valamennyi órában megadott határidő közép-európai idő szerint értendő.</P>
               <P>10. Ajánlatkérő ajánlati biztosítékot nem ír elő.</P>
               <P>11. Ajánlatkérő alkalmazza a Kbt. 81.§ (4)-(5) bek.-t.</P>
               <P>12. A IV.2.6. pontban feltüntetett 1 hónap alatt 30 naptári nap értendő.</P>
               <P>13. Ajánlatkérő nem alkalmazza a Kbt. 75.§ (2).bek. e) pontját.</P>
               <P>14. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a Kbt. 131. § (9) bekezdésében foglaltakra, mely szerint a nyertes ajánlattevő akkor mentesül szerződéskötési kötelezettsége alól (szabadul ajánlati kötöttségétől), ha az ajánlatok elbírálásáról szóló írásbeli összegezés megküldését követően beállott, ellenőrzési körén kívül eső és általa előre nem látható körülmény miatt a szerződés megkötésére vagy teljesítésére nem lenne képes, vagy ilyen körülmény miatt a szerződéstől való elállásnak vagy felmondásnak lenne helye. Amennyiben a nyertes ajánlattevő a jelen pontban meghatározottak fenn állását nem tudja bizonyítani, az ajánlatkérő a szerződés megkötésétől történő visszalépést jogellenes károkozásnak tekinti és a Ptk.-ban meghatározottak szerint a nyertes ajánlattevő köteles az ajánlatkérő – a szerződés megkötésétől történő visszalépésből eredő – teljes kárát megtéríteni.</P>
               <P>15. FAKSZ neve és lajstromszáma: Dr. Gara Richárd 00041.</P>
               <P>16. Ajánlatkérő jelzi, hogy a megkötésre kerülő szerződés mindkét fél részéről, 90 napos felmondási idővel, indokolás nélkül megszüntethető a szerződéstervezetben foglaltak szerint</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó utca 5</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Kbt. 148.§ (2)-(7) bekezdése szerint.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó utca 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
