<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="147700-2018"
            EDITION="2018066">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-149518-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180514</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>66</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180405</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 066-147700</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:147700-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.hydrostadium.fr</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45262650">Cladding works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="43328100">Hydraulic equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34951000">Access platforms</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRI23">Haute-Vienne</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRK28">Haute-Savoie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180403</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180514 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Работи по външни защитни покрития</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obvodové konstrukce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beklædningsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verblendungsarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες επικάλυψης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cladding works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de revestimiento de fachadas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Välisvooderdustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verhoustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de bardage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cladding works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi oblaganja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Burkolómunkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di rivestimento esterno</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Plakiravimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apšūšanas darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kisi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bekledingswerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty w zakresie okładania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de revestimento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de acoperire metalică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na obvodových konštrukciách/obkladoch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela pri oblaganju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Annecy</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beklädnadsarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Hydrostadium</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Hydrostadium</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Annecy</TOWN>
               <POSTAL_CODE>74000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Soizic de Paoli</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 450102522</PHONE>
               <E_MAIL>soizic.depaoli@hydrostadium.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRK28"/>
               <URL_GENERAL>www.hydrostadium.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://pha.edf.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://pha.edf.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://pha.edf.com/page.aspx/fr/bpm/process_manage/54814/rfi_HSE?rfp=694452&amp;body_x_prxEtap_x_prxList_x_ProxyRfp_x_tabcselectedID=info</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>87-BM-lot 5d-Bardage et serrurerie Lartige</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>RFx_054814</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45262650"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le présent marché aura pour objet la dépose de l’ancienne structure bardée sur la partie haute de l’usine, l’installation d’une structure neuve sur toute sa hauteur, la mise en place de passerelles et la sécurisation de la coursive (garde-corps et platelage) de l’usine hydroélectrique de Lartige aménagement de Basse Maulde (87). Ces travaux sont réalisés dans le cadre d’une rénovation à l’intérieur du barrage entrainant des phases de déversement fréquentes.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="43328100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34951000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRI23"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Aménagement hydroélectrique de Basse Maulde usine de Lartige.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le présent marché aura pour objet la dépose de l’ancienne structure bardée sur la partie haute de l’usine, l’installation d’une structure neuve sur toute sa hauteur, la mise en place de passerelles et la sécurisation de la coursive (garde-corps et platelage) de l’usine usine hydroélectrique de Lartige aménagement de Basse Maulde (87).. Ces travaux sont réalisés dans le cadre d’une rénovation à l’intérieur du barrage entrainant des phases de déversement fréquentes.</P>
                  <P>La partie basse du barrage est actuellement vide avec des poteaux bétons séparant les différentes « cellules ». La partie haute est, elle bardée et le bardage est abimé. Le nouveau bardage aura pour fonction de protéger l’intérieur du barrage sur toute sa hauteur des intempéries et des embruns générés par les déversements en installant une structure bardée sur chaque « cellule ».</P>
                  <P>Figure 1: se référer à la synthèse présente sur pha.edf.com</P>
                  <P>Les passerelles du marché accueilleront les centrales oléo hydrauliques des groupes de production. Elles seront positionnées sur chaque cellule contenant un groupe de production (3 dans l’usine).</P>
                  <P>Figure 2: se référer à la synthèse présente sur pha.edf.com</P>
                  <P>La sécurisation de la coursive supérieure consiste à mettre en place un platelage (caillebottis ou bois) qui permettrait de masquer la hauteur des rails et à remplacer les garde-corps à l’amont (visibles sur la photo) et les trappes actuelles. Figures 3 et 4: se référer à la synthèse présente sur pha.edf.com</P>
                  <P>Les prestations attendues sont:</P>
                  <P>— Etudes;</P>
                  <P>— Fabrication et installation des éléments de structure et de bardage;</P>
                  <P>— Fabrication et installation des éléments de serrurerie;</P>
                  <P>— Fabrication et installation des éléments de sécurisation.</P>
                  <P>Cette liste est non exhaustive. Le périmètre total sera décrit dans un cahier des charges qui sera joint au dossier de consultation.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">8</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>2</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>6</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Après analyse des critères de capacités techniques des candidats, seuls les candidats ou groupement momentanés d'entreprises candidats recevables seront notés selon les modalités suivantes.</P>
                  <P>Au minimum 2 et au maximum 6 candidats individuels ou groupements momentanés d'entreprises seront présélectionnés sur le dossier de candidature. Seuls les opérateurs économiques présélectionnés recevront le dossier de consultation.</P>
                  <P>Les candidatures seront appréciées au regard de critères de sélection:</P>
                  <P>La capacité technique sera évaluée par l'attribution d'une note technique établie sur la base du dossier de candidature remis par l'entreprise et selon les critères et modalités précisées ci-dessous (chaque critère technique recevra une note de 1 à 5 (1: insuffisant; 2: passable; 3: satisfaisant; 4: très satisfaisant; 5:excellent)):</P>
                  <P>— Calculs et dimensionnements dans les domaines de serrurerie et charpente métallique: pondéré à 2 points.</P>
                  <P>— Fourniture et installation de bardage sur charpente métallique (incluant les équipements disponibles pour réaliser les travaux en hauteur): pondéré à 2 points.</P>
                  <P>— Fourniture et installation de passerelles et d’escaliers métalliques: pondéré à 2 points.</P>
                  <P>— Elaboration de dossiers complets composés de plans sous CAO et nomenclatures associées: pondéré à 1 point.</P>
                  <P>— Mesure de sécurité prises en compte pour la phase chantier: pondéré à 2 points.</P>
                  <P>— Sécurité: taux de fréquence d’accidents pour les 3 dernières années: pondéré à 1 point.</P>
                  <P>Le candidat ou les membres du groupement d'entreprises candidat devront fournir tous les éléments qui permettront de juger de leur capacité.</P>
                  <P>Si une ou plusieurs Fiche d'evaluation prestataire (FEP) ont été réalisées au sein d'Hydrostadium et /ou au sein du groupe EDF, aucune note de devra être inférieure à 50 %.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Le remplacement des trappes.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Le candidat doit fournir une déclaration sur l'honneur datée et signée justifiant qu'il n'entre dans aucun des cas d'interdiction de soumissionner mentionnés aux articles 45 et 48 de l'ordonnance n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2015-899 du 23.7.2015relative aux marchés publics. Cette déclaration est à fournir par les candidats individuels, par chacun des membres d'un groupement candidat et, le cas échéant, par les sous-traitants présentés.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Pour apprécier leur capacité économique et financière, les candidats fournissent les renseignements ou documents justificatifs suivants:</P>
               <P>1<FT TYPE="SUP">o</FT>) Déclaration concernant le chiffre d'affaires global du candidat et, le cas échéant, le chiffre d'affaires du domaine d'activité faisant l'objet du marché, portant au maximum sur les 3 derniers exercices disponibles en fonction de la date de création de l'entreprise ou du début d'activité de l'opérateur économique, dans la mesure où les informations sur ces chiffres d'affaires sont disponibles;</P>
               <P>2<FT TYPE="SUP">o</FT>) Bilans ou extraits de bilan, concernant les 3 dernières années, des opérateurs économiques pour lesquels l'établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi</P>
               <P>3<FT TYPE="SUP">o</FT>) Déclarations appropriées de banques ou, le cas échéant, preuve d'une assurance des risques professionnels pertinents;</P>
               <P>Si, pour une raison justifiée, le candidat n'est pas en mesure de produire les renseignements et documents exigés, il est autorisé à prouver sa capacité économique et financière par tout autre moyen approprié.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Le candidat ou le groupement d'entreprises doit disposer d'un chiffre d'affaires annuel moyen sur les trois derniers exercices disponibles supérieur à 1 000 000 EUR (un million d'euros).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Pour apprécier leur capacité technique et professionnelle, les candidats fournissent les renseignements ou documents suivants:</P>
               <P>1. Une liste des travaux exécutés au cours des cinq dernières années, assortie d’attestations de bonne exécution (en indiquant le montant, la date et le lieu d’exécution des travaux);</P>
               <P>2. Une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l’importance du personnel d’encadrement pendant les trois dernières années;</P>
               <P>3. Un document indiquant les titres d’études et professionnels du candidat et notamment des responsables de la prestation, de la livraison et de la conduite des travaux de même nature que celle de l’objet du marché; Ce document doit prouver les compétences du candidat sur les domaines suivants: calculs et dimensionnements dans les domaines de serrurerie et de charpente métallique,</P>
               <P>4. Une description de l’outillage, du matériel et de l’équipement technique dont le candidat disposera pour la réalisation du marché; Cette description doit prouver la capacité du candidat pour:</P>
               <P>— La fourniture et installation de passerelle et escaliers,</P>
               <P>— La fourniture et l’installation de charpente métallique (bardage),</P>
               <P>— L’élaboration de dossiers complets composés de plans sous CAO et nomenclatures associées,</P>
               <P>— La gestion de la sécurité, du domaine administratif et légal en phase chantier,</P>
               <P>— La rédaction de procédures d’intervention,</P>
               <P>— Répondre à la demande sans faire appel à la sous-traitance au-delà du premier rang pour toutes les activités.</P>
               <P>5. L’indication des mesures de gestion environnementale que le candidat pourra appliquer lors de l’exécution du marché; Le candidat doit fournir une attestation sur l'honneur indiquant qu'il et ses dirigeants n'ont pas été condamnés au titre de non-respect du code de l'environnement français au cours des 3 dernières années. Le candidat ou ses sous-traitants doivent être compétents dans le domaine du respect des contraintes environnementales.</P>
               <P>6. Des descriptions ou photographies des fournitures;</P>
               <P>7. Un contrôle pourrait être effectué par l’acheteur. Ce contrôle porte sur les capacités de production du fournisseur ou sur la capacité technique ou sur les moyens d’étude et de recherche dont il dispose;</P>
               <P>8. Le candidat produit des certificats de qualité attestant qu’il se conforme à certaines normes d’assurance de qualité;</P>
               <P>9. Le candidat ou les membres des groupements momentanés d'entreprises candidats indiquent leurs taux de fréquence d'accident sur les 3 dernières années selon la formule suivante: Taux de fréquence (TF) = (nb des accidents avec arrêt de travail / heures travaillées) x 1 000 000 sur une période de 12 mois. Les candidats présentent tous les éléments permettant d'évaluer leur niveau de sécurité: les procédures de sécurité et les bonnes pratiques en phase de montage. Ce taux de fréquence devra prendre en compte l'ensemble des prestations tous clients confondus réalisés sur l'année de référence par la ou les agence(s) qui prendra / prendront en charge ce marché.</P>
               <P>Divers:</P>
               <P>La langue française est utilisée pour tous les échanges commerciaux. La langue anglaise est tolérée pour les échanges techniques.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Pour rappel, le candidat ou ses sous-traitants doivent être techniquement compétents notamment sur les domaines suivants:</P>
               <P>— Calculs et dimensionnements dans les domaines de serrurerie et de charpente métallique.</P>
               <P>— Fourniture et installation de passerelles et d’escaliers.</P>
               <P>— Réalisation de bardage sur charpente métallique (sans recours à la sous-traitance).</P>
               <P>— Elaboration de dossiers complets composés de plans sous CAO et nomenclatures associées.</P>
               <P>— Mesure de sécurité prises en compte pour la phase chantier.</P>
               <P>Pour permettre de juger de sa capacité technique, le candidat devra justifier et fournir tous les éléments permettant l'appréciation de ses capacités pour chacun de ces domaines et d'une liste de références dans les domaines concernés.</P>
               <P>Les candidats devront apporter la preuve qu'ils sont certifiés dans le cadre d’un système de Management intégré santé et sécurité au travail et environnement en fournissant une attestation de l'organisme justifiant de l'obtention de la certification.</P>
               <P>Les systèmes de Management sécurité, santé et environnement des entreprises intervenantes devront être des systèmes mis en place par des organismes tels que VCA; SCC; MASE; OSHAS 18001 ou autres organismes établis dans un des états-membres de l'Union Européenne et donnant des garanties équivalentes.</P>
               <P>Sécurité.</P>
               <P>Le candidat ou les membres des groupements momentanés d'entreprises candidats présentent tous les éléments permettant d'évaluer leur niveau de sécurité: les procédures de sécurité et les bonnes pratiques en phase de fabrication et en phase de montage.</P>
               <P>Environnement.</P>
               <P>Le candidat doit fournir une attestation sur l'honneur indiquant qu'elle et ses dirigeants n'ont pas été condamnés au titre de non-respect du code de l'environnement français au cours des 3 dernières années.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Une garantie de restitution d'acompte pourra être exigée.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>— Modalités essentielles de financement du marché: financement sur ressources propres,</P>
               <P>— Modalités essentielles de paiement: Paiement suivant un échéancier de paiement,</P>
               <P>— Délais de paiement: règlement par virements bancaires à 30 jours à compter de la date de réception de facture (suivant un échéancier de paiement qui sera contractualisé dans le marché).</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Les GME solidaires ou conjoints avec mandataires solidaires sont acceptés.</P>
               <P>En cas de groupement d'entreprises attributaire du marché, l'un des membres du groupement est désigné comme mandataire. Celui-ci coordonne les prestations de chacun des membres du groupement, représente ceux-ci auprès d'Hydrostadium et est solidaire des obligations contractuelles de chacun d'entre eux. Hydrostadium accepte que chacun des autres membres du groupement ne soit engagé que pour les prestations qui lui seront attribuées(groupement « conjoint avec mandataire solidaire »). Hydrostadium accepte également que chacun des membres du groupement soit engagé pour la totalité du marché (groupement « solidaire »).</P>
               <P>Par ailleurs, un soumissionnaire, qui proposera une offre au titre d'un groupement d'entreprises, ne pourra pas remettre d'offre à titre individuel ou au titre d'un autre groupement.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-14</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Pour poser les questions et répondre au présent avis de marché, les candidats sont invités à utiliser la«RFx_054814 —87-BM-lot 5d-Bardage et serrurerie LARTIGE (RFI) » associée,accessible dans le portail-achats.</P>
               <P>Les éventuels candidats non inscrits au portail-achats, pourront s'enregistrer à l'adresse suivante: https://pha.edf.com</P>
               <P>En cas de groupement solidaires ou conjoint avec mandataire solidaire: l'aptitude du mandataire, ainsi que celle des autres membres du groupement, sera vérifiée par HYDROSTADIUM, en particulier tous les critères du présent avis devront être satisfaits; les capacités économiques et financières (III.1.2) et les capacités techniques et professionnelles (III.1.3) sont analysées au niveau de l'ensemble du groupement candidat.</P>
               <P>Sans préjudice de l'article 50.I de l'ordonnance du 23.7.2015, la composition du groupement ne peut pas être modifiée entre la date de remise des candidatures et la date de signature du marché, sauf en cas de restructuration de société ou si le groupement apporte la preuve qu'un de ses membres se trouve dans l'impossibilité d'accomplir sa tâche pour des raisons qui ne sont pas de son fait.</P>
               <P>La consultation sera effectuée par e-tender via le portail achats électronique d'EDF: https://pha.edf.com</P>
               <P>Le soumissionnaire sera invité à remettre l'ensemble des documents à fournir sous forme électronique dans lePortail Achats EDF.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance d'Annecy</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Annecy</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
