<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="147995-2018" EDITION="2018066"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-147680-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>66</NO_OJ><DATE_PUB>20180405</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 066-147995</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:147995-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="55321000">Meal-preparation services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO125">Mureş</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">7 369 974,72</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">8 103 897,90</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">7 369 974,72</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">8 103 897,90</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180402</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180423 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по приготвяне на храни за консумация</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Příprava jídel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Forberedelse af måltider</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Zubereitung von Mahlzeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες προετοιμασίας γευμάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Meal-preparation services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de preparación de comidas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Toiduvalmistusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Aterioiden valmistuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de préparation de repas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Meal-preparation services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge pripravljanja obroka</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Ételkészítési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di preparazione pasti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Maisto ruošimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Ēdienu sagatavošanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tal-preparazzjoni ta’ l-ikel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Bereiden van maaltijden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi przygotowywania posiłków</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de preparação de refeições</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de preparare a mâncării</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby spojené s prípravou jedál</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve priprave obrokov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Matberedning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Spitalul Clinic Judeţean de Urgenţă Sibiu</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Clinic Judeţean de Urgenţă Sibiu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Corneliu Coposu nr. 2–4</ADDRESS><TOWN>Sibiu</TOWN><POSTAL_CODE>550245</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Mihai Lupascu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 269215050</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>scjsib@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 269215434</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Spital Clinic Judeţean de Urgenţă</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru prestare servicii de preparare a mâncării</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sediul S.C.J.U. Sibiu.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO125"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>36</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="7369974.72">7 369 974,72</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="8103897.90">8 103 897,90</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Semestrial.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitia de servicii de preparare a mancarii este necesara pentru a asigura hrana pacientilor internati in cadrul S.C.J.U. Sibiu si a personalului medical care asigura linia de garda.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor este de 15, iar autoritatea contractanta va raspunde pana in a 10-a zi dinainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55321000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatea minima a acordului-cadru: 657 000 meniuri/36 de luni.</P><P>Cantitatea maxima a acordului-cadru: 722 700 meniuri/36 de luni.</P><P>Cantitatea minima a contractului subsecvent, aferenta unei luni, este de: 18 239 meniuri.</P><P>Cantitatea maxima a contractului subsecvent, aferenta unei perioade de 6 luni, este de: 120 268 meniuri.</P><P>Valoarea celui mai mare contract subsecvent este de 1 348 831,86 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="7369974.72">7 369 974,72</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="8103897.90">8 103 897,90</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este de 13 488,00 RON. Garantia se regaseste si in tabelul excel incarcat in sectiunea — Documentatie, clarificari, decizii. Perioada de valabilitate a garantiei de participare: 90 de zile de la data limita de depunere a ofertelor. Modalitatea de constituire a garantiei de participare: conform art. 36 din H.G. 395/2016:</P><P>— prin scrisoare de garantie bancara (Formularul 3),</P><P>— in numerar, prin depunere la casieria spitalului,</P><P>— virament bancar, prin ordin de plata, cont RO57TREZ5765006XXX011238 — Trezoreria Sibiu, CIF 4240898,</P><P>— printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate de asigurari, societate bancara sau alta institutie financiara acreditata (Formularul 4).</P><P>De asemenea, conform art. 37 din H.G. 395/2016, autoritatea contractanta are dreptul de a retine garantia de participare, ofertantul pierzand astfel suma constituita. Dovada constituirii va fi incarcata in SEAP pana la data limita de depunere a ofertelor. In cazul depunerii garantiei in alta valuta, cursul de schimb va fi cel publicat de BNR in data de 8.3.2018.</P><P>Garantia de buna executie va fi in cuantum de 10 % din valoarea fara TVA a contractului subsecvent atribuit. Garantia de buna executie se poate constitui prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>F.N.U.A.S.S. (Fondul National Unic de Asigurari Sociale de Sanatate).</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii participanti, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 60, 164, 165 si 167 din Legea 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele vor fi scanate si incarcate in SEAP. Aceste documente sunt:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Nota:</P><P>1) In cazul ofertelor depuse in asociere, toti asociatii trebuie sa respecte cerintele de calificare aferente asociatilor, conform legii;</P><P>2) In cazul in care se declara subcontractanti, toti subcontractantii trebuie sa respecte cerintele de calificare aferente subcontractantilor, conform legii;</P><P>3) In situatia in care ofertantul beneficiaza de sustinere, toti tertii sustinatori trebuie sa respecte cerintele de calificare aferente tertilor sustinatori, conform legii.</P><P>Persoanele din cadrul Autoritatii Contractante cu functie de decizie referitoare la organizarea, derularea si finalizarea prezentei proceduri de atribuire, conform prevederilor art. 58–63 din Legea nr. 98/2016:</P><P>Membrii Comitetului Director:</P><P>— Manager: ec. Cornel Benchea,</P><P>— Director Medical: dr. Florina Popa,</P><P>— Director Financiar contabil: ec. Mirela Tataru,</P><P>— Director Ingrijiri: as. Irina Rotariu,</P><P>— Sef SPIAAM: dr. Dana Rusu.</P><P>Comisia de evaluare:</P><P>— Presedinte: Robert Fotache,</P><P>— Membrii: Teodora Tudosie, Laura Radac, Maria Parlog, Diana Aurora Clotan,</P><P>— Expert extern cooptat: Paul Eugen Gruian.</P><P>1) Ofertantii participanti la procedura vor depune certificatul constatator emis de ONRC (copie lizibila cu mentiunea conform cu originalul) din care sa rezulte obiectul de activitate al operatorului economic sau, in cazul ofertantilor straini, documentele echivalente emise in tara de rezidenta. Se va completa DUAE. Documentele solicitate in sustinerea cerintei urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele vor fi scanate si incarcate in SEAP.</P><P>Nota:</P><P>In cazul unei asocieri, certificatul va fi prezentat de fiecare asociat in parte. Cerinta autorizarii obiectului de activitate va fi necesar a fi indeplinita de fiecare asociat, raportat la partea din contract pe care o executa;</P><P>2) Ofertantii participanti la procedura vor trebui sa faca dovada detinerii autorizatiei sanitare de functionare/avizului sanitar emis de D.S.P., conform Ordinului Ministerului Sanatatii nr. 976/1998, cap. I, art. 2 alin. (1) — Norme de igiena privind productia, prelucrarea, depozitarea, pastrarea, transportul si desfacerea alimentelor pentru sediul/punctul de lucru unde vor fi prestate serviciile, in termen de valabilitate la data prezentarii. Se va completa DUAE. Documentele solicitate in sustinerea cerintei urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele vor fi scanate si incarcate in SEAP.</P><P>În cazul operatorilor economici straini, se vor prezenta documente echivalente emise în conformitate cu legislatia aplicabila în tara de rezidenta, traduse in limba romana, in copie lizibila cu mentiunea conform cu originalul (scanate), valabile la momentul prezentarii.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantii participanti la procedura vor face dovada ca, in ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016), au inregistrat o cifra de afaceri anuala generala care este aproximativ asemanatoare cu valoarea estimata a unui contract subsecvent, respectiv 1 340 000,00 RON.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE cu cifra de afaceri inregistrata in ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016). Documentele solicitate in sustinerea cerintei urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi: bilanturi contabile sau extrase de bilant inregistrate la organele competente, raport de audit (daca este aplicabil), iar daca din motive obiective parte din acestea nu sunt disponibile, se vor prezenta alte documente edificatoare.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantii participanti la procedura vor depune lista principalelor prestari de servicii similare efectuate in ultimii 3 ani, din care sa rezulte ca acestia au mai prestat in acest interval servicii de preparare a mancarii sau servicii similare, continand valori, perioade de prestare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati.</P><P>Ofertantii participanti la procedura vor trebui sa faca dovada detinerii documentului de inregistrare sanitara veterinara si pentru siguranta alimentelor, pentru obiectivul prepararea mancarii, conform art. 18 alin. (2) si Anexei 3 din Ordinul A.N.S.V.S.A. nr. 111/2008, emis de A.N.S.V.S.A., pentru sediul/punctul de lucru in care isi desfasoara activitatea de preparare a mancarii si pentru autovehiculele care distribuie mancarea, in termen de valabilitate la data prezentarii.</P><P>Dovada implementarii unui standard de asigurare a calitatii, care sa demonstreze implementarea unor proceduri pe baza principiilor HACCP, conform art. 5 din Hotararea Guvernului nr. 924/2005 privind aprobarea Regulilor generale pentru igiena produselor alimentare, prin prezentarea de documente valabile la data prezentarii acestora.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE. Documentele solicitate in sustinerea cerintei urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele vor fi scanate si incarcate in SEAP.</P><P>Se va completa DUAE. Documentele solicitate in sustinerea cerintei urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele vor fi scanate si incarcate in SEAP.</P><P>Operatorii economici vor demonstra indeplinirea cerintei fie prin prezentarea de certificate emise de organisme acreditate care sa ateste indeplinirea principiilor HACCP, conform H.G. 924/2005, si/sau a altor tehnici si masuri echivalente privind siguranta alimentara, fie prin prezentarea unor documente ce sustin existenta procedurilor permanente bazate pe principiile HACCP, insotite de dovezi care sa ateste inregistrarile de conformitate potrivit masurilor impuse de H.G. 924/2005.</P><P>Documentele vor fi scanate si incarcate in SEAP.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Preţul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>90</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Experienţa personalului de specialitate</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>08</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>— In cazul în care doua sau mai multe oferte clasate pe primul loc au acelasi pret, atunci, în vederea incheierii acordului-cadru, la solicitarea scrisa a comisiei de evaluare, transmisa in SEAP, la sectiunea „Intrebari”, se va raspunde cu o noua oferta sau, dupa caz, cu confirmarea ca se mentine pretul initial. Dupa o noua evaluare si aplicare a criteriului de atribuire, va fi declarat castigator ofertantul care a avut pretul cel mai mic sau, in caz de mentinere a egalitatii, pana la stabilirea unui castigator, iar in cazul in care nu se poate stabili niciun castigator, procedura se va anula,</P><P>— Conform legii 98/2016, ofertantul este obligat sa utilizeze DUAE (Document Unic de Achizitie European). Versiunea electronica a DUAE este pusa la dispozitie ca si formular on-line de catre Comisia Europeana, la adresa de internet dedicata: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter</P><P>— Ofertantul aflat pe primul loc in clasamentul intermediar realizat dupa evaluarea tuturor ofertelor depuse, conform criteriului de atribuire precizat in anuntul de participare/simplificat, va trebui sa prezinte documentele suport indicate in fisa de date a achizitiei, in vederea probarii celor asumate prin DUAE. La transmiterea documentelor si ofertei in SEAP, nu se vor incarca elemente ale DUAE/propunerii tehnice/garantiei de participare ca fisiere in cadrul propunerii financiare, deoarece acestea nu vor putea fi evaluate,</P><P>— Solicitarile de clarificari vor fi transmise on-line.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 6 şi art. 8 din Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Biroul Juridic şi Relaţii Publice al S.C.J.U. Sibiu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Corneliu Coposu nr. 2–4</ADDRESS><TOWN>Sibiu</TOWN><POSTAL_CODE>550245</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>scjsib@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 269215050</PHONE><FAX>+40 269215434</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>