<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="148069-2018" EDITION="2018066"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-148449-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>66</NO_OJ><DATE_PUB>20180405</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 066-148069</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:148069-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>www.a2a.eu</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://gare.a2a.eu</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45252100">Sewage-treatment plant construction work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC47">Brescia</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">10 710 018,40</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180403</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01405</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Милано</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на пречиствателни станции за битови отпадъчни води</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Milán</TI_TOWN><TI_TEXT>Výstavba čistíren odpadních vod</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygge-anlægsarbejde: rensningsanlæg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Mailand</TI_TOWN><TI_TEXT>Bau von Kläranlagen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Μιλάνο</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες για σταθμούς επεξεργασίας ακάθαρτων υδάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Milan</TI_TOWN><TI_TEXT>Sewage-treatment plant construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Milán</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción de plantas depuradoras de aguas residuales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Reoveepuhastusjaamade ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Jätevedenpuhdistamojen rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Milan</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction de stations d'épuration</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Sewage-treatment plant construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi na uređaju za obradu otpadnih voda</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Milánó</TI_TOWN><TI_TEXT>Szennyvíztisztító mű építési munkái</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di impianti di depurazione delle acque di scarico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Milanas</TI_TOWN><TI_TEXT>Nuotekų valymo įrenginių statybos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Milāna</TI_TOWN><TI_TEXT>Notekūdeņu attīrīšanas iekārtas celtniecības darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Milan</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' impjant għat-trattament tad-drenaġġ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Milaan</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwen van rioolwaterzuiveringsinstallatie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Mediolan</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane w zakresie zakładów oczyszczania ścieków</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Milão</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção de estação de tratamento de esgotos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de staţii de epurare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Miláno</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na čističkách splaškov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na komunalni čistilni napravi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Milano</TI_TOWN><TI_TEXT>Byggnation av anläggning för behandling av avlopp</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">A2A Ciclo Idrico S.p.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>A2A Ciclo Idrico S.p.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Corso di Porta Vittoria 4</ADDRESS><TOWN>Milano</TOWN><POSTAL_CODE>20122</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>A2A S.p.A.</CONTACT_POINT><ATTENTION>DGE/SCH/GMI/BSP</ATTENTION><PHONE>+39 0277203659</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ael.gestionegare@a2a.eu</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0277203580</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.a2a.eu</URL_GENERAL><URL_INFORMATION>https://gare.a2a.eu</URL_INFORMATION><URL_PARTICIPATE>https://gare.a2a.eu</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Procedura negoziata n. 005/2018 — Opere di realizzazione nuovo depuratore intercomunale nel comune di Gavardo (BS).</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Località Vallone, Comune di Gavardo (BS)</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ITC47"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>L'appalto integrato è relativo alla progettazione e realizzazione di un impianto di depurazione con tecnologia a fanghi attivi per reflui civili per un potenzialità pari a 36 000 a.e. (abitanti equivalenti) e comprende:</P><P>— la progettazione esecutiva delle opere elettromeccaniche,</P><P>— le opere di sistemazione geotecnica mediante la realizzazione di palificata tipo berlinese,</P><P>— le opere elettromeccaniche e civili relative alle linea acqua, fanghi e trattamento aria,</P><P>— le opere di sistemazione finale dell’area,</P><P>— l’avviamento dell’impianto con un periodo di esercizio provvisorio della durata di 6 mesi.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45252100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Importo a corpo a base di gara pari a 10 710 018,40 EUR così suddiviso:</P><P>— progettazione esecutiva opere elettromeccaniche: 75 679,37 EUR,</P><P>— importo lavori al netto degli oneri specifici della sicurezza: 10 373 101,92 EUR,</P><P>— oneri specifici per la sicurezza: 261 237,11 EUR.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="10710018.40">10 710 018,40</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>32</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>All'atto della presentazione dell'offerta sarà richiesta a tutti gli offerenti la costituzione di una cauzione provvisoria per un importo e con le modalità che saranno definite nella lettera d'invito a presentare offerta.</P><P>In caso di aggiudicazione, all'impresa aggiudicataria sarà richiesta, per la sottoscrizione dell’eventuale contratto, a garanzia dell'adempimento di tutte le obbligazioni del contratto stesso, una cauzione pari al 10 % dell'importo di contratto di cui l'impresa si sia resa assegnataria, secondo le modalità previste nei documenti di gara.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Progetto autofinanziato. Pagamenti sulla base di stati d'avanzamento.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>È consentita la partecipazione alla gara dei soggetti di cui all'articolo 45 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i., inclusi i consorzi e i raggruppamenti temporanei, anche costituendi, degli operatori economici alle lettere da a) a c) dello stesso art. 45 D.Lgs. 50/16. In caso di raggruppamenti temporanei costituendi occorrerà osservare quanto previsto dall'art. 48 comma 8 D.Lgs. 50/16 e s.m.i.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Per poter presentare telematicamente la candidatura alla presente gara è necessario possedere un computer con i requisiti minimi indicati nella piattaforma di gara all'indirizzo web https://gare.a2a.eu nella sezione «Requisiti di sistema». Allo stesso indirizzo nella sezione «Documentazione e istruzioni» è presente il documento «Istruzioni per la partecipazione alle gare pubbliche» in cui sono riportate le istruzioni per partecipare alla gara. Alle imprese che risulteranno qualificate a fronte del presente bando sarà inviata una lettera d'invito telematica a presentare offerta e i lavori, prestazioni e forniture dovranno essere conformi alle prescrizioni contenute nella stessa.</P><P>Poiché la presente procedura è interamente gestita con sistemi telematici, le società concorrenti, per la presentazione della domanda di partecipazione e, successivamente, le sole società invitate, per la presentazione dell'offerta (amministrativa, tecnica ed economica), dovranno essere in possesso di opportuna firma digitale come specificato al punto VI.3 informazioni complementari.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Dovrà essere allegata online all'indirizzo internet sopra indicato (utilizzando il modello «Dichiarazione unica sostitutiva» presente all'interno dell'apposita area di gara sulla piattaforma), dichiarazione ai sensi del D.P.R. 445/00 firmata digitalmente dal legale rappresentante attestante:</P><P>a) l'intenzione di partecipare come operatore economico singolo o in RTI (specificando il ruolo di mandataria/mandante e le relative quote di partecipazione);</P><P>b) per le imprese italiane o di altro Stato membro residenti in Italia: l’iscrizione nel registro della CCIAA territorialmente competente da cui risulti l'oggetto sociale dell'impresa con attinenza all'oggetto del presente bando. Per le imprese straniere non residenti in Italia: l'iscrizione, secondo le modalità vigenti nello Stato di residenza, in analogo registro professionale o commerciale di cui all'allegato XVI del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i.;</P><P>c) l’inesistenza dei motivi di esclusione di cui all'art. 80 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i.;</P><P>d) di essere in regola con le norme che disciplinano il diritto al lavoro dei disabili, ai sensi dell’art. 17 della L. n. 68/99 (specificare la motivazione nel caso in cui l’Impresa non fosse soggetta agli obblighi della legge) o analoga dichiarazione in coerenza alle leggi in vigore nello Stato di residenza (per le società straniere non residenti in Italia);</P><P>e) l'osservanza della normativa vigente in materia di sicurezza, prevenzione infortuni, salute e igiene del lavoro di cui al D.Lgs. n. 81/2008 e s.m.i.;</P><P>f) la disponibilità ad effettuare la negoziazione online;</P><P>g) l'accettazione del «Regolamento gare online» (disponibile all'indirizzo web https://gare.a2a.eu) dichiarando espressamente di conoscere, accettare, anche ai sensi e per gli effetti di quanto disposto dagli art. 1341 e 1342 del codice civile, le clausole vessatorie dello stesso.</P><P>In caso di RTI la dichiarazione deve essere prodotta da tutte le imprese raggruppate.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Dovrà essere allegata online all'indirizzo internet sopra indicato (utilizzando il modello «Dichiarazione unica sostitutiva» presente all'interno dell'apposita area di gara sulla piattaforma), dichiarazione ai sensi del D.P.R. 445/00 firmata digitalmente dal legale rappresentante attestante:</P><P>— l'elenco degli istituti bancari in grado di attestare la capacità economico finanziaria dell'impresa.</P><P>In caso di RTI, la dichiarazione deve essere prodotta da tutte le imprese raggruppate.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Dovrà essere allegata online all'indirizzo internet sopra indicato (utilizzando il modello «Dichiarazione unica sostitutiva» presente all'interno dell'apposita area di gara sulla piattaforma) dichiarazione firmata digitalmente dal legale rappresentante, attestante che la società:</P><P>A) ha realizzato e messo in esercizio con esito positivo, negli ultimi 10 anni antecedenti la data di pubblicazione del presente bando, impianti di depurazione di reflui civili, con tecnologia a fanghi attivi o MBR, per una potenzialità complessiva non inferiore a 60 000 a.e., con almeno un impianto di potenzialità maggiore o uguale a 20 000 a.e. Le potenzialità sono intese come riferite a nuovi impianti o, in caso di potenziamenti d’impianto esistente, come differenza tra la potenzialità iniziale e quella finale. Nel calcolo della potenzialità complessiva non potranno essere indicati impianti nuovi di potenzialità inferiore a 5 000 a.e. e/o potenziamenti di impianti esistenti in cui il delta tra potenzialità iniziale e finale sia inferiore ai 5 000 a.e.;</P><P>B) possiede attestazioni di qualificazioni SOA, rilasciate da una società di attestazione regolarmente autorizzata, in corso di validità, adeguate per categorie e classifiche agli importi dei lavori in appalto di seguito indicati:</P><P>— categoria prevalente OS22 (importo presunto 3 883 818,71 EUR);</P><P>— categoria scorporabile OG1 (importo presunto 3 317 929,24 EUR);</P><P>— categoria scorporabile OS21 (importo presunto 3 171 353,97 EUR);</P><P>C) possiede un sistema di qualità aziendale UNI EN ISO 9001;</P><P>D possiede un sistema di gestione ambientale UNI EN ISO 14001;</P><P>E) possiede un sistema di gestione della sicurezza e salute dei lavoratori: OHSAS 18001;</P><P>F) ha effettuato servizio di progettazione riconducibile alla categoria impianti del D.M. 143/2013, negli ultimi 10 anni antecedenti la pubblicazione del presente bando, per un importo complessivo non inferiore ad 150 000,00 EUR.</P><P>A corredo di quanto dichiarato dovrà essere allegata la seguente documentazione:</P><P>— requisito A): un elenco degli impianti di depurazione, realizzati negli ultimi 10 anni antecedenti la data di pubblicazione del presente bando, con indicazione per ciascun impianto del nome e luogo, la data di inizio lavori, la data di entrata in esercizio, la potenzialità, (totale per i nuovi impianti, iniziale e finale per i potenziamenti degli impianti esistenti), la tecnologia depurativa, la data del collaudo, il nome del collaudatore ed i suoi riferimenti ed i riferimenti della struttura del Committente che ha seguito la fase di messa in esercizio in carico al fornitore,</P><P>— requisito B): copia della attestazione SOA in corso di validità,</P><P>— requisito C): copia della certificazione UNI EN ISO 9001 in corso di validità,</P><P>— requisito D): copia della certificazione UNI EN ISO 14001 in corso di validità,</P><P>— requisito E): copia della certificazione OHSAS 18001 in corso di validità,</P><P>— requisito F): elenco dei progetti eseguiti con indicazione per ogni progetto dell’importo dell’incarico, della data di progettazione, del nome, luogo e caratteristiche dell’impianto progettato (qualora l’operatore economico sia in possesso di attestato di qualificazione SOA per progettazione e costruzione, dovrà documentare il possesso di tale requisito sulla base dell’attività di progettazione della propria struttura tecnica indicando nominativamente i professionisti interni facenti parte del proprio staff in possesso del requisito).</P><P>Nel caso in cui lo staff interno non possieda il suddetto requisito F) oppure nel caso di possesso di attestato di qualificazione SOA di sola costruzione, l’operatore economico potrà documentare il possesso di tale requisito avvalendosi di progettisti qualificati, da indicare nominativamente nella domanda di partecipazione, o partecipare in raggruppamento con soggetti qualificati per la progettazione di cui all'articolo 46 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i.</P><P>Ai sensi dell’art. 89 comma 11 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i. e dell’art. 2 D.M. 248/2016 non è ammesso l'avvalimento per lavori inquadrati nella categoria scorporabile OS21 (importo presunto 3 171 353,97 EUR). Per tali opere l'eventuale subappalto non può superare il 30 % (trenta per cento) dell'importo delle opere e non può essere, senza ragioni obiettive, suddiviso.</P><P>In caso di Raggruppamento temporaneo di imprese (RTI):</P><P>Per raggruppamento temporaneo di tipo verticale si intende una riunione di operatori economici nell'ambito della quale uno di essi realizza i lavori della categoria prevalente; i lavori scorporabili possono essere assunti da uno o più dei mandanti; per raggruppamento di tipo orizzontale si intende una riunione di operatori economici finalizzata a realizzare i lavori della stessa categoria.</P><P>Per i raggruppamenti temporanei di tipo verticale, i requisiti di qualificazione economico-finanziari e tecnico-professionali-organizzativi, devono essere posseduti dalla mandataria per i lavori della categoria prevalente e per il relativo importo; per i lavori scorporabili ciascun mandante deve possedere i requisiti previsti per l'importo della categoria dei lavori che intende assumere e nella misura indicata per il concorrente singolo.</P><P>I requisiti relativi alle lavorazioni scorporabili non assunte dalle mandanti sono posseduti dalla mandataria con riferimento alla categoria prevalente I lavori riconducibili alla categoria prevalente ovvero alle categorie scorporabili possono essere assunti anche da imprenditori riuniti in raggruppamento temporaneo di tipo orizzontale. In ogni caso l’impresa mandataria deve possedere i requisiti ed eseguire le prestazioni in misura maggioritaria.</P><P>1) il requisito di cui al punto A) deve essere posseduto in toto almeno dalla mandataria del costituendo RTI;</P><P>2) il requisito di cui al punto B) deve essere posseduto:</P><P>2.1) in caso di RTI verticale il requisito di iscrizione nella categoria prevalente dovrà essere soddisfatto in toto dalla mandataria (capogruppo), le mandanti, che potranno eseguire i lavori nelle categorie non prevalenti, dovranno possedere il requisito relativamente alla categoria di lavori per cui concorrono e che intendono assumere e nella misura indicata per il concorrente singolo;</P><P>2.2) in caso di RTI orizzontale il requisito di iscrizione dovrà essere soddisfatto nella misura minima del 60 % da parte della mandataria e del 20 % da parte di ogni impresa mandante, fino al raggiungimento di almeno il 100 % del requisito richiesto;</P><P>3) il requisito di cui al punto C) deve essere posseduto da tutte le imprese che compongono il RTI;</P><P>4) i requisiti di cui ai punti D) e E) devono essere posseduti almeno dall'impresa mandataria (capogruppo);</P><P>5) il requisito di cui ai punti F) deve essere posseduto dal RTI nel suo complesso.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="NEGOTIATED"/><IS_CANDIDATE_SELECTED VALUE="NO"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Procedura Negoziata 005/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>La presente procedura sarà interamente gestita con sistemi telematici, ai sensi del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i. Non saranno prese in considerazione candidature prevenute in modo diverso da quello online tramite «Piattaforma eProcurement» raggiungibile all'indirizzo web https://gare.a2a.eu.</P><P>Per la presentazione della domanda di partecipazione i candidati dovranno essere in possesso di idonea firma digitale. La firma digitale, in corso di validità, dei titolari o legali rappresentanti o procuratori degli operatori economici che intendono partecipare alla presente procedura deve rispettare i requisiti di cui al DPCM 22.2.2013 ed essere rilasciata da un organismo incluso nell'elenco pubblico dei certificatori accreditati presso l'Agenzia per L'Italia Digitale ai sensi dell'art. 29 del D.Lgs. 82/2005 ovvero, nel caso di firma elettronica qualificata rilasciata da uno Stato membro dell'Unione europea, la stessa deve rispettare i requisiti espressi nel regolamento UE n. 910/2014 — eIDAS e le specifiche stabilite dalla decisione di esecuzione (UE) 2015/2016. Per la verifica della validità della firma digitale è possibile fare riferimento al sito dell'Agenzia per l'Italia digitale: Http://www.agid.gov.it/agenda-digitale/infrastrutture-architetture/firme-elettroniche/software-verifica.</P><P>Per presentare telematicamente la domanda di partecipazione alla presente gara dovrà essere allegata online sulla piattaforma, la «Dichiarazione unica sostitutiva dell'impresa partecipante», disponibile presso il sito https:// gare.a2a.eu all'interno dell'apposita area di gara.</P><P>La dichiarazione dovrà essere firmata digitalmente dal legale rappresentante dell'impresa. La dichiarazione può essere firmata anche da un procuratore del legale rappresentante ed in tal caso deve essere trasmessa la relativa procura notarile.</P><P>Tutte le dichiarazioni ed i documenti allegati alla domanda di partecipazione telematica dovranno essere redatti in lingua italiana o accompagnati da una traduzione certificata conforme al testo originale redatta da un traduttore ufficiale. Per necessità di supporto tecnico sull'utilizzo della piattaforma ed il download dei documenti, scrivere all'indirizzo di posta elettronica Acquisti.GruppoA2A@i-faber.com oppure chiamare l'Helpdesk al numero +39 0286838479/36.</P><P>Conclusa la fase di prequalifica, sarà richiesto di presentare, online tramite piattaforma di eProcurement, l'offerta (amministrativa, tecnica ed economica) firmata digitalmente.</P><P>Dovranno essere chiaramente indicati nell'allegato «Dichiarazione unica sostitutiva dell'impresa partecipante», scaricabile dall'indirizzo web riportato, le seguenti informazioni: </P><P>— denominazione del candidato o concorrente,</P><P>— sede; partita IVA,</P><P>— domicilio eletto per le comunicazioni eventualmente fatte mediante lettera raccomandata; </P><P>— indirizzo di posta elettronica certificata; </P><P>— numero di fax al quale la stazione appaltante dovrà inviare le comunicazioni aventi pieno valore ai fini della normativa vigente (in caso di mancata indicazione A2A Ciclo Idrico S.p.A. non sarà responsabile per il tardivo o mancato recapito delle comunicazioni).</P><P>Eventuali richieste di chiarimenti poste dagli operatori economici dovranno essere formulate tassativamente utilizzando la piattaforma telematica nella sezione «Comunicazioni» all'interno dell'area di gara, all'indirizzo internet indicato. Non saranno prese in considerazione le richieste di chiarimento pervenute oltre le ore 15:00 del sesto giorno antecedente la scadenza del termine di presentazione delle domande di partecipazione. Le risposte saranno disponibili, all'interno dell'apposita area di gara sulla piattaforma https://gare.a2a.eu.</P><P>Ai sensi dell'art. 48, comma 7 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i., è fatto divieto ai concorrenti di partecipare alla presente procedura in più di un raggruppamento temporaneo o consorzio ordinario di concorrenti, ovvero di partecipare in forma individuale qualora abbia partecipato alla medesima qualifica in raggruppamento o consorzio ordinario di concorrenti. Nell'ipotesi in cui gli operatori economici interessati a partecipare alla procedura di cui al presente bando intendano soddisfare la richiesta relativa al possesso dei requisiti richiesti, avvalendosi dei requisiti di un altro soggetto, unitamente alla domanda di partecipazione, dovrà essere allegata tutta la documentazione prevista dall'art. 89 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i. Tutti gli importi dichiarati devono essere espressi in euro (IVA esclusa).</P><P>A2A Ciclo Idrico S.p.A. si riserva ogni forma di controllo e verifica in merito a quanto dichiarato e l’adozione di ogni conseguente misura di legge. Non saranno prese in considerazione le richieste pervenute oltre il termine perentorio di cui al punto IV.3.4). Ferme le cause di esclusione di legge, saranno pure escluse dalla partecipazione alla gara le imprese che, nell'esecuzione dei precedenti contratti, abbiano causato danni rilevanti, per gravi inadempienze contrattuali.</P><P>I soggetti che, a norma delle disposizioni che precedono, saranno invitati a formulare offerta dovranno versare all'Autorità nazionale anticorruzione il contributo previsto dalla Deliberazione del 21.12.2016 n. 1377 (Indicazione delle modalità attuative dell'art. 1, commi 65 e 67, della legge 23.12.2005, n. 266) per il CIG n. 7400430407.</P><P>A2A Ciclo Idrico S.p.A., a proprio insindacabile giudizio, si riserva di non aggiudicare l'appalto o di non approvare l'aggiudicazione, se nessuna offerta risulti conveniente o idonea in relazione all'oggetto del contratto, o comunque di revocare e/o annullare l’aggiudicazione stessa sino al momento della stipula del contratto. A2A Ciclo Idrico S.p.A. si riserva, inoltre, la facoltà di procedere all'aggiudicazione dell'appalto, anche nel caso in cui sia stata presentata una sola offerta valida.</P><P>A2A Ciclo Idrico S.p.A. intende avvalersi del disposto di cui all'art. 110 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i.</P><P>Si informa, ai sensi e per gli effetti dell'art 13 del D.Lgs. 196/2003, che le informazioni comunicate ad A2A Ciclo Idrico S.p.A. dai partecipanti alla procedura indetta con il presente bando potranno essere sottoposte ad operazioni di trattamento, manuale od informatizzato, al fine di gestire la presente procedura di aggiudicazione, di ottenere informazioni statistiche ed operare ricerche di mercato, e comunque per adempiere a specifici obblighi di legge.</P><P>Si informa altresì che il conferimento dei dati richiesti deve considerarsi essenziale in vista della (eventuale) ammissione a presentare offerta, possibilità che resterebbe invece materialmente preclusa in carenza o parziale difetto delle informazioni predette; che tali dati non verranno comunicati ad altri soggetti se non previo espresso consenso del partecipante interessato; che per titolare del trattamento deve intendersi la stessa A2A Ciclo Idrico S.p.A. e che responsabile al trattamento dei dati, in relazione alle attività da assegnare, è A2A S.p.A.; che ai concorrenti, rispetto al trattamento dei dati che possono riguardarli, competono i diritti stabiliti dall'art. 7 del D.Lgs. n. 196/2003.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale per la Lombardia — sezione staccata di Brescia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Carlo Zima 3</ADDRESS><TOWN>Brescia</TOWN><POSTAL_CODE>25121</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>