<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="148000-2018" EDITION="2018066"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-149912-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180516</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>66</NO_OJ><DATE_PUB>20180405</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 066-148000</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:148000-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.mai.gov.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50312110">Maintenance of mainframe computers</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">880 015,50</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">880 015,50</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180403</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180430 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180516 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по поддържане на централни процесорни блокове</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Údržba sálových počítačů</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vedligeholdelse af mainframedatamater</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Wartung von Zentralrechnern</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Συντήρηση κεντρικών υπολογιστών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Maintenance of mainframe computers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Mantenimiento de ordenadores "mainframe"</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Suurarvutite hooldus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Keskuskoneiden huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Maintenance d'unités centrales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Maintenance of mainframe computers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Održavanje velikih središnjih računala</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Nagyszámítógép karbantartása</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Manutenzione di calcolatori centrali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Didžiųjų kompiuterių priežiūra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Lieldatoru tehniskā apkope</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Manutenzjoni ta’ l-apparat tal-kompjuters "mainframe"</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Onderhoud van mainframecomputers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Konserwacja płyt komputerowych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Manutenção de computadores mainframe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Întreţinerea unităţilor centrale de procesare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Údržba sálových počítačov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Vzdrževanje osrednjih računalnikov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Underhåll av stordatorer</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Ministerul Afacerilor Interne</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministerul Afacerilor Interne</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piaţa Revoluţiei nr. 1A, sector 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>010086</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcţia Generală Logistică — Direcţia Achiziţii Publice, Str. Eforie nr. 3, sector 5, Bucureşti</CONTACT_POINT><ATTENTION>Mariana Popa</ATTENTION><PHONE>+40 213037080/30397</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>mariana.popa@mai.gov.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213161061</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.mai.gov.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru de servicii de mentenanţă şi suport tehnic pentru produsele hardware aferente sistemului informatic N.SIS II existent</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Centrul National SIS, Şoseaua Olteniţei nr. 217B, sector 4, Bucureşti.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="880015.50">880 015,50</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Frecventa si valoarea contractelor ce vor fi atribuite: Pe durata acordului-cadru de 4 ani se vor incheia mai multe contracte subsecvente. Calendarul de atribuire a contractelor subsecvente va fi, de regula, anual, in functie de necesitatile aparute, fara a depasi cantitatile maxime estimate pentru acordul-cadru, se pot incheia contracte subsecvente trimestrial.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Acord-cadru de servicii de mentenanta si suport tehnic pentru produsele hardware aferente sistemului informatic N.SIS II existent.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde solicitarilor de clarificari o singura data, in a 10-a zi inainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, in masura in care acestea au fost adresate in termenul prevazut la sectiunea I.1) din Fisa de date.</P><P>Numarul zilelor pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50312110"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitati Acord-cadru: minim 1 — maxim 16 abonamente trimestriale de mentenanta si suport tehnic pentru produsele hardware aferente sistemului informatic N.SIS II existent, pe o perioada de 48 de luni, conform Anexei nr. 2 la caietul de sarcini.</P><P>Valoare estimata a Acordului-cadru, pentru o perioada de 48 de luni: 880 015,50 RON fara TVA.</P><P>Cantitatile contractului subsecvent cu cea mai mare valoare: minim 1 si maxim 4 abonamente trimestriale de mentenanta si suport tehnic pentru produsele hardware aferente sistemului informatic N.SIS II existent, pe o perioada de 12 luni, conform Anexei nr. 2 la caietul de sarcini.</P><P>Contractul subsecvent cu cea mai mare valoare, pentru o perioada de 12 luni, este de 220 003,88 RON fara TVA.</P><P>Nota:</P><P>1) Autoritatea Contractanta nu are obligatia de a achizitiona servicii de mentenanta si suport tehnic astfel încat sa acopere cantitatea maxima si/sau valoarea maxima a acordului-cadru.</P><P>Prin abonament trimestrial se intelege un pachet de servicii integrate de mentenanta (preventiva, corectiva, evolutiva) si suport tehnic pentru produsele specificate in anexa la caietul de sarcini, care are in vedere derularea activitatilor pe o perioada de 3 luni succesive, incepand cu data semnarii contractului subsecvent, respectiv de la data incheierii trimestrului anterior.</P><P>Valoarea estimata fara TVA: 880 015,50 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="880015.50">880 015,50</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ofertantul are obligatia de a constitui garantia de participare conform art. 36 alin. (1) din H.G. 395/2016, in cuantum de 8 800,00 RON. Pentru conversia in alte valute se va utiliza cursul afisat de BNR cu 5 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor, ca inclusa in cele 5 zile. Perioada de valabilitate a garantiei de participare trebuie sa acopere perioada de valabilitate a ofertei, respectiv: 120 de zile de la data limita de depunere a ofertelor. Instrument de garantare: se poate utiliza formularul 1. Constituirea garantiei prin virament se face in contul RO86TREZ 7005 005X XX00 0168, deschis la ATCMB, Cod fiscal: 4267095.</P><P>Nota: Garantia de participare va fi incarcata in SEAP, in sectiunea dedicata, cu semnatura electronica extinsa, pana la data si ora-limita de depunere a ofertelor. Nerespectarea acestei cerinte se va clarifica de catre comisia de evaluare cu ofertantii in maximum 3 zile lucratoare de la data limita de depunere a ofertelor, sub sanctiunea respingerii ofertei ca inacceptabila. Dupa aceasta data, autoritatea contractanta poate solicita (prin clarificari) depunerea garantiei de participare in original, doar daca documentul prin care se demonstreaza constituirea garantiei de participare face parte din categoria documentelor cu regim special, a caror valabilitate este conditionata de prezentarea in forma originala. Eliberarea garantiei de participare se va face în conformitate cu prevederile art. 38 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea contractului subsecvent, fara TVA. Garantia de buna executie se va constitui in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului subsecvent, in conformitate cu prevederile art. 40 alin. (1) din H.G. 395/2016. Constituirea garantiei prin virament se face in contul de Trezorerie al achizitorului, cu conditia confirmarii acestuia de catre banca emitenta, in favoarea autoritatii contractante.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>FSI: 75 %; Contribuţie nat.: 25 %. Proiect ROFSIB20170S3A09P03. In cazul in care se va depasi perioada de implementare a proiectului, se va initia Act aditional prin care se va modifica graficul de implementare.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta 1 — Declaratie privind neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 58–63, art. 164, art. 165 si art. 167 din Legea nr. 98/2016 pentru ofertant/ofertant asociat, terti sustinatori si subcontractanti. Aceasta declaratie trebuie sa fie prezentata odata cu DUAE. In cazul in care oferta este depusa de o asociere, fiecare asociat (inclusiv liderul) va prezenta documentele si formularele mentionate mai jos:</P><P>Ofertantul/ofertantul asociat, tertul sustinator si subcontractantul nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 58–63, art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Probarea indeplinirii celor asumate se face prin completarea DUAE urmand ca, la solicitarea autoritatii contractante, sa fie depuse documentele justificative aferente celor asumate prin completarea DUAE, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc, ca urmare a rezultatului obtinut in urma finalizarii licitatiei electronice.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>1) Certificate prin care se confirma plata taxelor si impozitelor la bugetul general de stat si la bugetul local, din care sa reiasa lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii. Solicitat — Cerinta obligatorie. Se va prezenta DUAE, completandu-se sectiunile aferente cerintelor solicitate;</P><P>2) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv.</P><P>Persoane cu functii de decizie:</P><P>1) Nica Geani-Catalin — Secretar general adjunct al Ministerului Afacerilor Interne;</P><P>2) Dimofte Dorina — (I) Director general al Directiei Generale Financiare;</P><P>3) Calin Mihaela-Florentina — (I) Director general al Directiei Generale Juridice;</P><P>4) Peligrad Ion — Director general al Directiei Generale Logistice;</P><P>5) Danila Mihai Emanuel — (I) Director general adjunct al DGCTI;</P><P>6) Jiga Razvan-Iulian — (I) Director general adjunct al DGCTI;</P><P>7) Boariu Iuliana — Director CNSIS;</P><P>8) Ion George — Director adjunct CNSIS;</P><P>9) Radu Valeriu — director Directia Achizitii Publice;</P><P>10) Jipa Valentin — Sef Serviciu Achizitii, Tehnica si Echipament Directia Achizitii Publice.</P><P>Nota:</P><P>Autoritatea contractanta va exclude din procedura orice ofertant/ofertant asociat/tert sustinator/subcontractant care se incadreaza in situatiile prevazute la art. 58–63, art. 164, art. 165 si art. 167 din Legea nr. 98/2016. Se va completa DUAE, conform art. 193 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Daca este cazul, ofertantii vor prezenta, odata cu DUAE, o lista cu datele de identificare ale tertilor sustinatori/subcontractantilor, in vederea respectarii prevederilor art. 63 alin. (2) din Legea 98/2016.</P><P>Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere, dupa caz.</P><P>Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Toate documentele solicitate de autoritate contractanta vor fi depuse de ofertant prin mijloace electronice in SEAP, semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, conform Legii nr. 455/2001, republicata, privind semnatura electronica.</P><P>Documentele emise in alta limba decat romana vor fi prezentate in limba in care au fost emise, insotite de o traducere autorizata a acestora in limba romana. Toate documentele vor avea, pe langa semnatura, mentionat in clar numele intreg al persoanei semnatare. Prezentarea Certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului, care sa ateste ca ofertantul este abilitat sa desfasoare activitati similare celor care fac obiectul prezentei achizitii (obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC).</P><P>Nota: certificatul constatator poate fi prezentat in original/copie legalizata/fotocopie certificata „conform cu originalul" (formula specificata poate fi efectuata olograf sau prin aplicarea unei stampile continand aceasta mentiune, insusita prin semnatura reprezentantului abilitat sa depuna documentele si prin stampila operatorului economic) sau emis în forma electronica, avand încorporata, atasata sau logic asociata semnatura electronica extinsa (Notificare ONRC_Serviciul InfoCert_AC_0). Informatiile din certificatul constatator sa fie reale/valide la data prezentarii acestuia.</P><P>Pentru persoanele juridice/fizice straine:</P><P>In cazul ofertantilor de alta nationalitate decât cea româna, documentele mentionate vor fi transmise în limba de origine, insotite de o traducere autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Documente edificatoare privind obiectul de activitate al operatorului economic (conform prevederilor art. 173 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare). Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii: se vor prezenta documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta. Documentele vor fi prezentate în traducere autorizata în limba romana.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Pentru persoanele juridice/fizice straine, documentele care dovedesc o forma de inregistrare/atestare vor fi prezentate in traducere in limba romana.</P><P>Toate documentele solicitate de autoritatea contractanta vor fi depuse de ofertant prin mijloace electronice in SEAP, semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, conform Legii nr. 455/2001, republicata, privind semnatura electronica.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Media cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016) sa fie de cel putin 220 003,88 RON fara TVA. Valorile vor fi exprimate in RON. Pentru conversia RON/alta valuta se va utiliza cursul mediu anual comunicat de BCE pentru anul respectiv (2014, 2015, 2016). Daca un grup de operatori economici depun o oferta comuna, atunci situatia economica si financiara se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului, cu aplicarea prevederilor art. 31 alin. (3) din H.G. 395/2016.</P><P>Se vor prezenta situatiile financiare sau extrase din situatiile financiare (bilanturi aferente exercitiilor financiare pentru ultimii 3 ani financiari încheiati: 2014, 2015, 2016) sau documente din care sa reiasa situatia financiara, vizate de autoritatea unde au fost depuse, sau va fi prezentata recipisa care atesta depunerea prin mijloace electronice, copie conform cu originalul, cu semnatura si stampila.</P><P>Pentru conversia RON/alta valuta se va utiliza cursul mediu anual comunicat de BCE pentru anul respectiv (2014, 2015, 2016).</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>În cazul în care ofertantul demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara bazându-se pe capacitatile altor entitati, invocând, dupa caz, sustinerea unui tert, DUAE, împreuna cu angajamentul de sustinere, trebuie sa fie completat separat si de catre tertul/tertii sustinator(i) pe a caror capacitate se bazeaza ofertantul.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Initial, operatorii economici participanti la procedura de atribuire (ofertant/ofertant asociat/tert sustinator) vor completa DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016. Ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va fi obligat sa prezinte documentele justificative doar la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>DUAE prezentat de tertul/tertii sustinator(i) va include toate informatiile mentionate la art. 193 alin. (1) lit. a), precum si informatiile de la alin. (1) lit. b) si c) din Legea 98/2016, care prezinta relevanta pentru sustinerea acordata în cadrul procedurii de atribuire respective.</P><P>In acest sens, ofertantii au obligatia ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte angajamentul de sustinere. Prin angajamentul ferm, tertul/tertii vor confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul in vederea indeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului in care va/vor interveni concret pentru a duce la indeplinire respectivele obligatii pentru care au acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor financiare pe care le vor pune la dispozitia ofertantului (descriind modul concret in care vor realiza acest lucru). Conform prevederilor art. 184 din Legea nr. 98/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde in mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neindeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament. Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere, dupa caz. Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Orice ofertant, pentru a-si demonstra capacitatea tehnica si profesionala, are dreptul de a participa la procedura de atribuire în calitate de ofertant, individual ori în comun cu alti operatori economici, inclusiv în forme de asociere temporara constituite în scopul participarii la procedura de atribuire, subcontractant propus sau tert sustinator, în conditiile prevazute de Legea 98/2016. In acest caz, se aplica dispozitiile art. 54 alin. (2) si art. 55 din lege.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>În cazul în care ofertantul demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si profesionala bazându-se pe capacitatile altor entitati, invocând, dupa caz, sustinerea unui tert, DUAE, împreuna cu angajamentul de sustinere, trebuie sa fie completat separat si de catre tertul/tertii sustinator(i) pe a caror capacitate se bazeaza ofertantul.</P><P>Cerinta nr. 3.</P><P>În cazul în care ofertantul/candidatul intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatii privind partea din contract care urmeaza a fi eventual subcontractata si va avea anexat acordul de subcontractare.</P><P>Cerinta nr. 4 (experienta similara).</P><P>Ofertantul va prezenta o lista a principalelor servicii prestate in ultimii 3 ani (calculati pana la data limita de depunere a oferelor), continand valori, perioade de prestare, beneficiari, indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati. In acest sens, ofertantul va demonstra ca a prestat in ultimii 3 ani, prin unul sau mai multe contracte, servicii informatice similare celor de mentenanta si suport tehnic sau alte servicii informatice similare celor de mentenanta si suport tehnic, sau alte servicii informatice pentru un sistem informatic (a se vedea Nota 1 si Nota 2). Valoarea cumulata a serviciilor de tipul mentionat anterior, prestate de Ofertant in cadrul contractelor prezentate, servicii similare celor care fac obiectul contractului, trebuie sa fie in valoare de minim 220 000 RON fara TVA. Pentru contractele pe care ofertantul le va prezenta pentru a demonstra experienta similara se vor completa urmatoarele informatii: tipul contractului, obiectul contractului, descrierea serviciilor prestate, cod CPV servicii prestate, valoarea serviciilor prestate, beneficiarul contractului, pretul total al contractului, perioada in care s-a realizat implementarea contractului.</P><P>Nota 1: Prestarile de servicii se confirma prin prezentarea unor certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul privat beneficiar.</P><P>Nota 2: Se va demonstra ca s-au mai prestat servicii de mentenanta si suport tehnic în domeniul sistemelor informatice. Prin sistem informatic se întelege un ansamblu de componente: baza informationala, baza tehnica, sistemul de programe, baza stiintifica si metodologica, factorul uman (resursele umane) si cadrul organizatoric.</P><P>Ofertantul va demonstra ca are implementat si mentine un sistem de management al calitatii conform ISO 9001 sau echivalent/un sistem de management al serviciilor IT conform ISO 20000-1 sau echivalent/un sistem de management al securitatii informatiei conform ISO 27001 sau echivalent, sau orice combinatie între cele trei.</P><P>Nota 1: Se vor prezenta certificate sau documente echivalente pentru fiecare standard prezentat de Ofertant, emise de organisme de certificare acreditate.</P><P>Nota 2: Nu se admit societati în curs de certificare, indiferent de stadiul în care se afla procesul de certificare.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>In acest sens, ofertantii au obligatia ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte angajamentul de sustinere, acordul de asociere si/sau acordul de subcontractare.</P><P>In cazul subcontractarii, ofertantul va preciza in oferta partea/partile din Acordul-cadru pe care intentioneaza sa le subcontracteze si datele de identificare ale acestora.</P><P>In cazul participarii in comun a mai multor operatori economici, Autoritatea contractanta va solicita legalizarea Acordului de asociere.</P><P>DUAE prezentat de tertul/tertii sustinator(i) va include toate informatiile mentionate la art. 193 alin. (1) lit. a), precum si informatiile de la alin. (1) lit. b) si c) din Legea 98/2016, care prezinta relevanta pentru sustinerea acordata în cadrul procedurii de atribuire respective.</P><P>Subcontractantii pe a caror capacitati se bazeaza ofertantul trebuie sa completeze, la rândul lor, DUAE separat, incluzând toate informatiile mentionate la art. 193 alin. (1) lit. a), precum si cele de la alin. (1) lit. b) si c) din Legea 98/2016, care prezinta relevanta din perspectiva capacitatilor subcontractantilor pe care se bazeaza ofertantul/candidatul în cadrul procedurii de atribuire respective. În cazul subcontractantilor pe a caror capacitati ofertantul/candidatul nu se bazeaza, DUAE va contine numai informatiile mentionate la art. 193 alin. (1) lit. a) din Legea 98/2016.</P><P>Initial, operatorii economici vor completa DUAE [conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016]. Ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va fi obligat sa prezinte Documentele justificative doar la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Pentru conversia RON/alta valuta se va utiliza cursul mediu anual comunicat de BCE pentru anul respectiv (2014, 2015, 2016).</P><P>Se va completa initial DUAE, urmand ca documentele justificative sa fie prezentate (in copii lizibile semnate si stampilate cu apostila „conform cu originalul"), doar la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>(a) Licitatia electronica se va desfasura în 1 (una) runda. Durata rundei de licitatie electronica va fi de: 1 (una) zi lucratoare,</P><P>(b) Elementul care va face obiectul procesului repetitiv de ofertare este „pretul ofertei”,</P><P>(c) Pentru a putea participa la etapa finala de licitatie eletronica, ofertantul trebuie sa fie înregistrat in SEAP. Refuzul acestuia de a se înregistra în SEAP în scopul participarii la etapa finala de licitatie electronica este asimilat cu retragerea ofertei, în acest caz fiind aplicabile prevederile art. 37 alin. (1) lit. a) din H.G. 395/2016,</P><P>(d) Ulterior evaluarii initiale integrale a ofertelor, autoritatea contractanta va transmite, prin intermediul sistemului informatic SEAP, simultan, invitatia de participare la etapa finala electronica, în care se va prezenta data de desfasurare a rundei numai ofertantilor ale caror oferte au fost declarate admisibile de catre comisia de evaluare. Invitatia de participare si notificarile de începere a licitatiei electronice vor fi generate si transmise automat de catre sistemul SEAP, la adresa de posta electronica (e-mail) înregistrata în sistem ca adresa de contact si vor fi disponibile în sectiunea „Notificari de sistem.” Clasamentul final se va stabili luând în considerare rezultatul obtinut în procesul repetitiv de ofertare derulat în cadrul etapei respective,</P><P>(e) Licitatia electronica va începe nu mai devreme de 2 zile lucratoare dupa data la care vor fi transmise invitatiile,</P><P>(f) Informatiile la care vor avea acces ofertantii în cursul licitatiei electronice:</P><P>— ofertantii pot vedea cea mai buna oferta: Da,</P><P>— ofertantii pot vedea numarul de participanti înscrisi la licitatie: Da.</P><P>(g) Sistemul informatic SEAP va comunica instantaneu, în cursul rundei licitatiei electronice, informatiile necesare ofertantilor pentru a-si determina în orice moment pozitia pe care o ocupa în clasament,</P><P>(h) Nu se va folosi pas de licitare si procent,</P><P>(i) Autoritatea contractanta nu va dezvalui identitatea ofertantilor pe parcursul efectuarii rundei de licitare,</P><P>(j) Atribuirea contractului se va face pe baza rezultatului obtinut în urma finalizarii licitatiei electronice, asa cum prevede art. 138 din Legea nr. 98/2016.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>5068474</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>30</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>13</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Acordul-cadru se inscrie in „Programul National pentru Fondul Securitate Interna, componenta Frontiere si Vize".</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Un operator economic poate participa la procedura numai daca este inregistrat in SEAP;</P><P>2) Corespondenta si toate documentele depuse de operatorii economici vor fi in limba romana sau insotite de traducere autorizata in limba romana;</P><P>3) Documentatia de atribuire se posteaza integral în cadrul anuntului de participare publicat pe site-ul www.e-licitatie.ro</P><P>4) Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP, la Sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice;</P><P>5) Raspunsurile la solicitarile de clarificari se vor posta in termen legal la rubrica de „Documentatii, clarificari si decizii" a anuntului de participare publicat pe site-ul www.e-licitatie.ro</P><P>6) Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse in SEAP, la Sectiunea „Intrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (Sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte, semnate cu semnatura electronica;</P><P>7) Pentru demonstrarea îndeplinirii criteriilor de calificare prevazute în Fisa de Date a achizitiei, ofertantul are dreptul si obligatia de a prezenta initial doar documentul unic european (DUAE), accesand urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter. Prin acest document, se confirma ca sunt indeplinite cerintele de calificare, astfel cum au fost solicitate în documentatia de atribuire. Ofertantul are obligatia de a prezenta/completa certificatele/documentele edificatoare care probeaza/confirma îndeplinirea cerintelor de calificare, atunci când primeste din partea autoritatii contractante o solicitare în acest sens, în termenul prevazut în respectiva solicitare.</P><P>Limba care guverneaza contractul este limba romana. Toate comunicarile intre Operatorul economic si Autoritatea Contractanta vor fi in limba romana.</P><P>— Pentru vizualizarea documentelor de atribuire disponibile pe SEAP trebuie utilizata o aplicatie care permite deschiderea si verificarea oricarui tip de document semnat electronic, indiferent de furnizorul certificatului si aplicatiei cu care au fost semnate documentele, in conditiile respectarii Legii 455/2001 privind semnatura electronica,</P><P>— Conform prevederilor art. 57 din Legea nr. 98/2016, ofertantul va preciza în cadrul ofertei informatiile care sunt confidentiale (dezvaluirea acestor informatii ar prejudicia interesele legitime ale operatorului economic, în special în ceea ce priveste secretul comercial si proprietatea intelectuala).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Persoana care se consideră vătămată poate sesiza CNSC. Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute la art. 6–8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministerul Afacerilor Interne — Direcţia Generală Juridică</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piaţa Revoluţiei nr. 1A, sector 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>010086</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>dgj@mai.gov.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213037080-11272</PHONE><FAX>+40 213112052</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>