<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="148070-2018" EDITION="2018066"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-147688-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180514</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>66</NO_OJ><DATE_PUB>20180405</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 066-148070</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:148070-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232150">Works related to water-distribution pipelines</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232400">Sewer construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45252100">Sewage-treatment plant construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO226">Vrancea</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">80 488 549,37</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180402</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180511 14:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180514 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01405</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygge- og anlægsarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Építési munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Statybos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Celtniecības darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol tal-kostruzzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Focșani</TI_TOWN><TI_TEXT>Anläggningsarbete</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania de Utilități Publice S.A. Focșani</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania de Utilități Publice S.A. Focșani</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Nicolae Titulescu nr. 9</ADDRESS><TOWN>Focșani</TOWN><POSTAL_CODE>620018</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Gheorghe Vasilescu</CONTACT_POINT><ATTENTION>D-lui Dorin Cenusa E-mail: dorin.cenusa.uip@gmail.com</ATTENTION><PHONE>+40 237226406</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ghvasilescu@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 237226402</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>VN-CL-8 Inființare sistem de alimentare cu apă și canalizare în Lepșa, Greșu, UAT Tulnici; stație de epurare Gugești; înființare sistem apă în Sihlea, UAT Sihlea și completare sursă în Soveja</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>UAT: Tulnici, Gugesti, Sihlea, Soveja.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO226"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Contractul VN-CL -08 Inființare sistem de alimentare cu apă și canalizare în Lepșa, Greșu, UAT Tulnici; stație de epurare Gugești; înființare sistem apă în Sihlea, UAT Sihlea și completare sursă în Soveja consta in:</P><P>— Infiintare sistem de alimentare cu apa si canalizare in Lepsa Gresu UAT Tulnici cuprinde sursa, gospodarie de apa, retele apa si canal si statie de epurare Lepsa (inclusiv lucrari de SCADA),</P><P>— Statie de epurare Gugesti, UAT Gugesti (inclusiv lucrari de SCADA),</P><P>— Infiintare sursa, gospodarie de apa si aductiuni in Sihlea, UAT Sihlea (inclusiv lucrari de SCADA),</P><P>— Infiintare sursa suplimentara in Soveja consta in sursa si aductiune (inclusiv lucrari de SCADA).</P><P>(a) Activitatile de proiectare fac referire la proiectul tehnic detaliat pentru frontul de captare, aductiunea si statia de tratare, dupa caz. Proiectul va include printre altele toate documentele necesare (dupa cum ar fi memorii, desene, calcule etc.) pentru elaborarea Proiectului Tehnic in conformitate cu legislatia nationala si orice documentatie necesara pentru obtinerea autorizatiilor de constructie,</P><P>(b) Elaborarea documentatiei necesare obtinerii autorizatiilor si avizelor necesare executiei,</P><P>(c) Lucrari de constructie,</P><P>(d) Furnizarea si montarea utilajelor si echipamentelor tehnologice,</P><P>(e) Testare si punere in functiune,</P><P>(f) Remedierea eventualelor defecte aparute in perioada de notificare a defectelor de 36 de luni,</P><P>(g) Instruirea personalului beneficiarului si/sau operatorului.</P><P>Valoarea totala estimata fara TVA: 80 488 549,37 RON.</P><P>Numarul de zile pana la care operatorii economici pot solicita clarificari este de 13 zile, inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Entitatea contractanta va raspunde la solicitarile de clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor cu 10 zile.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232150"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232400"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45252100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>VN-CL-08 Inființare sistem de alimentare cu apă și canalizare în Lepșa, Greșu, UAT Tulnici; stație de epurare Gugești; înființare sistem apă în Sihlea, UAT Sihlea și completare sursă în Soveja consta in:</P><P>Sectiunea 1: Infiintare sistem de alimentare cu apa si canalizare in Lepsa Gresu UAT Tulnici:</P><P>1) Obiectul nr. 1 – Sursa de apa (dren);</P><P>2) Obiectul nr. 2 – Conducta de aductiune L = 1,466 m;</P><P>3) Obiectul nr. 3 – Statie de tratare;</P><P>4) Obiectul nr. 4 – Rezervor de inmagazinare 1 000 mc;</P><P>5) Obiectul nr. 5 – Retele de distributie apa si retele de canalizare,</P><P>— Infiintare retea de distributie bransamente, L = 12 118 m,</P><P>— Retea de canalizare menajera si racorduri, L = 11 590 m,</P><P>— Statii de pompare apa uzata;</P><P>6) Obiectul nr. 6 – Statia de epurare Lepsa,</P><P>—  Statie de epurare: 6 100 l.e.</P><P>Sectiunea 2: Infiintare sistem de apa Sihlea:</P><P>1) Obiectul nr. 1 – Sursa de apa (5 foraje);</P><P>2) Obiectul nr. 2 – Conducta de aductiune L = 1 827 m;</P><P>3) Obiectul nr. 3 – Statia de pompare;</P><P>4) Obiectul nr. 4 – Rezervor de inmagazinare 600 mc;</P><P>5) Obiectul nr. 5 – Statie de tratare.</P><P>Sectiunea 3: Completare sursa in Soveja:</P><P>1) Obiectul nr. 1 – Sursa de apa (dren);</P><P>2) Obiectul nr. 2 – Statia de pompare;</P><P>3) Obiectul nr. 3 – Conducta de aductiune L = 3 262 m.</P><P>Sectiunea 4: Lucrari proprietatea CJ Vrancea:</P><P>1) Obiectul nr. 1 – Statia de epurare Gugesti: 33 850 l.e.;</P><P>2) Obiectul nr. 2 – Dotari.</P><P>Durata prevazuta la Sectiunea II.3 reprezinta perioada de executie a lucrarilor si nu cuprinde perioada de notificare a defectelor de 36 de luni.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="80488549.37">80 488 549,37</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>28</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 804 000 RON. Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare: este de 120 de zile de la termenul limita de primire a ofertelor. Garantia de participare, irevocabila, se va constitui in conformitate cu prevederile art. 42 din Normele metodologice de aplicare a prevederilor referitoare la atribuirea contractului sectorial/acordului-cadru ale Legii nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale aprobate prin Hotarârea nr. 394/2016, printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari – Formularul nr. 1. In cazul in care ofertantul opteaza pentru constituirea garantiei de participare prin virament bancar, garantia trebuie virata in contul S.C. Compania de Utilitati Publice S.A., nr. RO98BPOS40002967209ROL01, deschis la banca Bancpost Focsani, cod fiscal RO1443170. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. Dovada constituirii garantiei de participare se va transmite in SEAP pana la data si ora limita de depunere a ofertelor, ca document scanat, semnat cu semnatura electronica extinsa.</P><P>În cazul depunerii de oferte în asociere, garantia de participare trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici.</P><P>Garantia de participare emisa în alta limba decât româna va fi însotita de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>Pentru o garantie de participare depusa in alta moneda decat lei, echivalenta se va face la cursul BNR valabil in data publicarii anuntului de participare in SEAP. Cuantumul garantiei de buna executie, irevocabila, este de 10 % din valoarea contractului fara TVA si se constituie conform art. 46 alin. (1) din Normele metodologice de aplicare a prevederilor referitoare la atribuirea contractului sectorial/acordului-cadru ale Legii nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale aprobate prin Hotarârea nr. 394/2016, printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari (Formular nr. 2).</P><P>Garantia de buna executie se constituie în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie publica (art. 45 alin. (3) din Normele metodologice de aplicare a prevederilor referitoare la atribuirea contractului sectorial/acordului-cadru ale Legii nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale aprobate prin Hotarârea nr. 394/2016).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fondul de Coeziune = 85 %.</P><P>Co-finantare nationala = 15 % (13 % buget de stat si 2 % buget local).</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasaca in situatiile prevazute la art. 177, art. 178 si art.180 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va completa DUAE de catre toti operatorii participanti la procedura (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator), conform prevederile cuprinse în cap. V sectiunea a 7-a din Legea nr. 99/2016 si conform Notificarii ANAP nr. 240/2016, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate (conform art. 205 din Legea nr. 99/2016), la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc în urma aplicarii criteriului de atribuire.</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii acestora,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>In cazul in care operatorul economic (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) se afla intr-una din situatiile prevazute de art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, acesta va fi exclus de la procedura de atribuire (conform art. 182 din lege), oferta fiind respinsa.</P><P>Nota 1: Orice operator economic aflat în oricare dintre situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, care atrag excluderea din procedura de atribuire poate furniza dovezi care sa arate ca masurile luate de acesta sunt suficiente pentru a-si demonstra în concret credibilitatea prin raportare la motivele de excludere in conformitate cu prevederile art. 184 din Legea 99/2016.</P><P>Nota 2: Formularele si/sau documentele solicitate mai sus, vor fi prezentate de ofertantul clasat pe primul loc, de fiecare membru al asocierii (in cazul unei asocieri), si, daca e cazul, de catre subcontractant si de catre tertul sustinator.</P><P>Nota 3: Persoanele juridice straine vor prezenta orice document edificator pentru dovedirea eligibilitatii – eliberat de autoritati din tara de origine (certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva) prin care sa dovedeasca îndeplinirea obligatiilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii acestora, în conformitate cu legislatia din tara de rezidenta.</P><P>În cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit ofertantul nu se emit documente de natura celor prevazute sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180, persoanele juridice straine pot prezenta o declaratie pe propria raspundere sau, daca în tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens.</P><P>Documentele vor fi însotita de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>Cerinta nr. 2 –  Evitarea conflictului de interese.</P><P>Ofertantii, asociatii, terti sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasaca in situatiile prevazute la art. 72 si 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: Se va completa DUAE de catre toti operatorii participanti la procedura (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator), conform prevederile cuprinse în cap. V sectiunea a 7-a din Legea nr. 99/2016 si conform Notificarii ANAP nr. 240/2016, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Persoanele cu functii de decizie din cadrul S.C. Cup S.A. Focsani, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt prezentate in declaratia conducatorului entitatii contractante, parte a dosarului achizitiei sectoriara si sunt urmatoarele:</P><P>— Director General: Vasilescu Gheorghe,</P><P>— Director Economic: Matisan Bogdan-Emilian,</P><P>— Director Tehnic: Iorgulescu Dan,</P><P>— Sef Departament UIP – Investitii: Cenusa Dorin,</P><P>— Departament UIP – Investitii: Constantinescu Daniela – Responsabil Achizitii Publice,</P><P>— Chesche Valentina – Economist UIP,</P><P>— Toth Zenovia-Olimpia – Coordonator contract,</P><P>— Cherciu Mihaela – Responsabil Publicitate.</P><P>Consultant pentru elaborarea documentatiei de atribuire: Kalman Nicoleta, Gligor Liliana, Dreve Eugen.</P><P>In situatia in care operatorul economic (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) se afla intr-una din situatiile prevazute de art. 72 si art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, acesta va fi exclus de la procedura de atribuire, oferta fiind respinsa.</P><P>Nota: Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator/subcontractant, daca este cazul) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. Daca este depusa o oferta comuna, fiecare dintre asociati va trebui sa prezinte propriul sau DUAE, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Daca operatorul economic participa la procedura cu subcontractanti ori terti sustinatori, pe lânga propriul DUAE, va trebui depus câte un DUAE separat pentru fiecare dintre entitatile pe capacitatile carora se bazeaza, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Operatorul economic este raspunzator pentru depunerea în cadrul procedurii a propriului sau DUAE, precum si a câte un DUAE separat pentru fiecare dintre entitatile pe care se bazeaza. Odata cu oferta si DUAE se vor depune si angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, acordul de asociere si/sau acordul de subcontractare, daca este cazul. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Documente de confirmare:</P><P>Se va completa DUAE de catre toti operatorii participanti la procedura (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator), cu informatiile aferente situatiei lor. Pentru a se evita greselile si pentru a se usura activitatea de intocmire a D.U.A.E.-urilor, achizitorul a decis sa aplice dispozitiile Regulamentului CE nr. 7/2016 referitoare la indicarea globala a indeplinirii criteriilor de selectie. Astfel, conform actului normativ anterior mentionat „entitatile contractante (...) pot alege sa limiteze informatiile solicitate cu privire la criteriile de selectie la o singura intrebare, si anume daca operatorii economici indeplinesc toate criteriile de selectie impuse". Avand in vedere cele mentionate anterior, cerinta se va considera indeplinita daca se va completa Partea IV „Criterii de selectie" sectiunea „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie" din D.U.A.E. precizand ca se indeplinesc toate criteriile de calificare. Cerinta se aplica inclusiv pentru subcontractanti si/sau terti sustinatori care completeaza informatiile aferente situatiei lor la nivelul unui DUAE distinct.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau, in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta care dovedesc o forma de inregistrare sau apartenenta din punct de vedere profesional, din care sa reiasa ca ofertantul are in domeniul de activitate, activitatile ce fac obiectul prezentului contract, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I, în urma aplicarii criteriului de atribuire. Informatiile din certificatul constatator/documentul echivalent trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestuia.</P><P>Documentele emise în alta limba trebuie sa fie însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Media cifrei de afaceri globala pe ultimii trei ani (2015, 2016, 2017) trebuie sa fie cel putin egala cu valoarea de 160 000 000 RON.</P><P>Pentru conversia in RON, daca situatiile financiare sunt intocmite in alta moneda, se va lua in considerare cursul mediu de referinta publicat de BNR pentru anul respectiv.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE de catre ofertant/ofertant asociat/tert sustinator, cu informatiile aferente situatiei lor. Pentru a se evita greselile si pentru a se usura activitatea de intocmire a D.U.A.E.-urilor, achizitorul a decis sa aplice dispozitiile Regulamentului CE nr. 7/2016 referitoare la indicarea globala a indeplinirii criteriilor de selectie. Astfel, conform actului normativ anterior mentionat „entitatile contractante (...) pot alege sa limiteze informatiile solicitate cu privire la criteriile de selectie la o singura intrebare, si anume daca operatorii economici indeplinesc toate criteriile de selectie impuse". Avand in vedere cele mentionate anterior, cerinta se va considera indeplinita daca se va completa Partea IV „Criterii de selectie" sectiunea „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie" din D.U.A.E. precizand ca se indeplinesc toate criteriile de calificare.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, în urma aplicarii criteriului de atribuire.</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>— bilanturile contabile pentru anii 2015, 2016 si 2017 sau orice document echivalent din care sa rezulte cifra de afaceri (ex.: rapoarte de audit financiar întocmite de entitati specializate, sau balante de verificare asumate de operatorul economic, în cazul în care situatiile aferente anului financiar încheiat nu au fost înca definitivate conform prevederilor legislatiei incidente în domeniu). Documentele emise in alta limba decât romana vor fi însotite de traducere autorizata.</P><P>Capacitatea economica si financiara a operatorului economic poate fi sustinuta în conformitate cu art. 196 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitate de îndeplinire: DUAE completat de ofertant în care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare, la care se ataseaza DUAE/DUAE-urile si angajamentul ferm al tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori va/vor asigura îndeplinirea angajamentului. Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tert/tertii sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator(i) va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va/vor interveni concret pentru a duce la îndeplinire respectivele obligatii pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor financiare pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru).</P><P>Conform prevederilor art. 196 coroborat cu art. 198 din Legea nr. 99/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>Tertului/tertilor sustinator/sustinatori nu trebuie sa se afle intr-una din situatiile prevazute de art. 72, 73, 177, art. 178, si art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. In caz contrar, devin aplicabile prevederile art. 197, alin. (2) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Entitatea contractanta va solicita documentele privind sustinerea acordata doar ofertantului clasat pe primul loc, în urma aplicarii criteriului de atribuire.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Experienta similara in conformitate cu art. 192 lit. a) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Ofertantul trebuie sa prezinte dovada ca, în ultimii 5 ani, calculati prin raportare la data limita de depunere a ofertelor, a dus la bun sfârsit lucrari similare in valoare cumulata de minim 80 250 000,00 RON la nivelul a maximum 3 (trei) contracte.</P><P>Se vor considera similare: oricare din lucrarile in: domeniul sistemelor de alimentare cu apa (captarea apei brute, din surse de suprafata sau subterane) tratarea apei brute, transportul apei potabile si/sau industriale, înmagazinarea apei, distributia apei potabile si/sau industriale) si/sau in domeniul sistemelor de canalizare (colectarea, transportul si evacuarea apelor uzate de la utilizatori la statiile de epurare, epurarea apelor uzate si evacuarea apei epurate în emisar, colectarea, evacuarea si tratarea adecvata a deseurilor din gurile de scurgere a apelor pluviale si asigurarea functionalitatii acestora, evacuarea, tratarea si depozitarea namolurilor si a altor deseuri similare derivate din activitatile prevazute mai sus, evacuarea apelor pluviale si de suprafata din intravilanul localitatilor) executate in cadrul aceluiasi contract sau in contracte distincte.</P><P>Prin „lucrari duse la bun sfârsit” se intelege:</P><P>(a) lucrari receptionate însotite de proces-verbal de receptie finala; sau,</P><P>(b) lucrari receptionate însotite de proces-verbal la terminarea lucrarilor; sau,</P><P>(c) lucrari receptionate pe obiecte, care sunt însotite de proces-verbal de receptie întocmit în conformitate cu prevederile legale si tehnice din domeniul din care face parte obiectul contractului.</P><P>Pentru conversia in RON, daca situatiile sunt intocmite in alta moneda, se va lua in considerare cursul mediu anual de referinta publicat de BNR pentru anul respectiv, iar pentru anul 2018 se va lua in considerare cursul valutar (BNR) valabil in data publicarii anuntului de participare in SEAP.</P><P>Nota: Daca EC este nevoita, indiferent de motive, sa procedeze la decalarea termenului limita stabilit pentru depunerea ofertelor, termenului de raportare a experientei similare (ultimii 5 ani, calculati prin raportare la data limita de depunere a ofertelor) se extinde cu perioada de timp aferenta decalarii, urmând a fi considerata îndeplinita cerinta pentru toti operatorii care au prezentat dovada ca lucrarile aferente contractelor de experienta similara prezentate au fost duse la bun sfarsit în intervalul de timp nou rezultat.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE de catre toti operatorii participanti la procedura (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator), cu informatiile aferente situatiei lor. Pentru a se evita greselile si pentru a se usura activitatea de intocmire a D.U.A.E.-urilor, achizitorul a decis sa aplice dispozitiile Regulamentului CE nr. 7/2016 referitoare la indicarea globala a indeplinirii criteriilor de selectie. Astfel, conform actului normativ anterior mentionat „entitatile contractante (...) pot alege sa limiteze informatiile solicitate cu privire la criteriile de selectie la o singura intrebare, si anume daca operatorii economici indeplinesc toate criteriile de selectie impuse". Avand in vedere cele mentionate anterior, cerinta se va considera indeplinita daca se va completa Partea IV „Criterii de selectie" sectiunea „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie" din D.U.A.E. precizand ca se indeplinesc toate criteriile de calificare.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc, în urma aplicarii criteriului de atribuire.</P><P>Aceste documente sunt: copii ale unor parti relevante ale contractelor pe care le-au îndeplinit/ recomandari/procese-verbale de receptie/certificari de buna executie/certificate constatatoare/orice tip de certificat sau document de buna executie datate, semnate si parafate de catre beneficiar (o autoritate contractanta sau un beneficiar privat), care sa ateste faptul ca lucrarile similare au fost executate în conformitate cu normele legale în domeniu si ca au fost duse la bun sfârsit, si din care sa reiasa: beneficiarul, perioada (inclusiv data încheierii contractului) si locul executiei lucrarilor (inclusiv tipul lucrarilor similare executate), impreuna cu valoarea acestora, fara TVA. Aceste documente enumerate mai sus, nu sunt nici limitative, nici cumulative.</P><P>Documentele emise in alta limba decât romana vor fi însotite de traducere autorizata.</P><P>Entitatea contractanta isi rezerva dreptul de a se adresa inclusiv beneficiarului final al lucrarilor care fac obiectul contractului prezentat drept experienta similara, pentru confirmarea celor prezentate de ofertant, in conformitate cu prevederile art. 12 alin. (5) din Instructiunea ANAP nr. 2/2017.</P><P>Cerinta nr. 1– continuare.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Capacitatea tehnica si profesionala a operatorului economic poate fi sustinuta în conformitate cu art. 196 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitate de îndeplinire: DUAE completat de ofertant în care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare, la care se ataseaza DUAE/DUAE-urile si angajamentul ferm al tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori va/vor asigura îndeplinirea angajamentului. Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tert/tertii sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator(i) va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va/vor interveni concret pentru a duce la îndeplinire respectivele obligatii pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru).</P><P>Conform prevederilor art. 196 coroborat cu art. 199 din Legea nr. 99/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>Tertului/tertilor sustinator/sustinatori nu trebuie sa se afle intr-una din situatiile prevazute de art. 72, 73, 177, art. 178, si art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. In caz contrar, devin aplicabile prevederile art. 197 alin. (2) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Entitatea contractanta va solicita documentele privind sustinerea acordata doar ofertantului clasat pe primul loc, în urma aplicarii criteriului de atribuire.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze.</P><P>In cazul in care ofertantul are intentia de a subcontracta o parte/parti din contract atunci acesta are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de identificare ale subcontractantilor propusi, daca acestia din urma sunt cunoscuti la momentul depunerii ofertei.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Daca este cazul, se va completa DUAE (conform prevederile cuprinse în cap. V sectiunea a 7-a din Legea nr. 99/2016 si conform Notificarii ANAP nr. 240/2016) de catre operatorii participanti la procedura (ofertant/ofertant asociat/subcontractant) cu informatiile aferente situatiei lor, in campurile corespunzatoare.</P><P>Pentru a se evita greselile si pentru a se usura activitatea de intocmire a D.U.A.E.-urilor, achizitorul a decis sa aplice dispozitiile Regulamentului CE nr. 7/2016 referitoare la indicarea globala a indeplinirii criteriilor de selectie. Astfel, conform actului normativ anterior mentionat „entitatile contractante (...) pot alege sa limiteze informatiile solicitate cu privire la criteriile de selectie la o singura intrebare, si anume daca operatorii economici indeplinesc toate criteriile de selectie impuse". Avand in vedere cele mentionate anterior, cerinta se va considera indeplinita daca se va completa Partea IV „Criterii de selectie" sectiunea „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie" din D.U.A.E. precizand ca se indeplinesc toate criteriile de calificare.</P><P>Ofertantul include informatiile cu privire la subcontractanti în DUAE, indicand partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi. Acordul de subcontractare va fi prezentat odata cu DUAE.</P><P>Fiecare subcontractant va completa propriul formular DUAE. Subcontractantul nu trebuie sa se afle în situatia care determina excluderea din procedura de atribuire conform prevederilor art. 72, 73, 177, art. 178, si art. 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>La solicitarea entitatii contractante, ofertantul clasat pe primul loc în urma aplicarii criteriului de atribuire va prezenta documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE.</P><P>Entitatea contractanta solicita, la încheierea contractului de achizitie publica, prezentarea contractelor încheiate între viitorul contractant si subcontractantii nominalizati în oferta. Contractele prezentate trebuie sa fie în concordanta cu oferta si se vor constitui în anexe la contractul de achizitie publica.</P><P>Cerinta nr. 3:</P><P>Informatii privind asocierea conform art. 66 din Legea nr. 99/ 2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Daca este cazul, se va completa DUAE (conform prevederile cuprinse în cap. V sectiunea a 7-a din Legea nr. 99/2016 si conform Notificarii ANAP nr. 240/2016) de catre operatorii participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor, in campurile corespunzatoare.</P><P>Acordul de asociere va fi prezentat odata cu DUAE.</P><P>La solicitarea entitatii contractante, ofertantul clasat pe primul loc în urma aplicarii criteriului de atribuire va prezenta documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE (în cazul asocierii de catre fiecare operator economic care face parte din asociere).</P><P>Entitatea contractanta solicita ca asocierea sa fie legalizata numai în cazul în care oferta comuna este declarata câstigatoare. Toti asociatii vor asuma raspunderea colectiva si solidara pentru indeplinirea contractului. Liderul asociatiei este raspunzator in nume propriu si in numele asocierii pentru indeplinirea contractului. Contractul de asociere va deveni anexa la contractul incheiat intre entitatea contractanta si asocierea.</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Implementarea unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Pentru a se evita greselile si pentru a se usura activitatea de intocmire a D.U.A.E.-urilor, achizitorul a decis sa aplice dispozitiile Regulamentului CE nr. 7/2016 referitoare la indicarea globala a indeplinirii criteriilor de selectie. Astfel, conform actului normativ anterior mentionat „entitatile contractante (...) pot alege sa limiteze informatiile solicitate cu privire la criteriile de selectie la o singura intrebare, si anume daca operatorii economici indeplinesc toate criteriile de selectie impuse". Avand in vedere cele mentionate anterior, cerinta se va considera indeplinita daca ofertanti vor se va completa Partea IV „Criterii de selectie" sectiunea „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie" din D.U.A.E. precizand ca se indeplinesc toate criteriile de calificare. Documentele justificative vor fi prezentate, doar la solicitarea entititatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc în urma aplicarii criteriului de atribuire.</P><P>Ofertantul va prezenta dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001, prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme independente sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii pentru cazurile in care operatorul economic nu are acces la un certificat de calitate astfel cum a fost solicitat ori nu are posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit.</P><P>Ofertantul va prezenta un certificat valid sau alte documente echivalente, care atesta ca acesta are implementat, conform ISO 9001, un sistem de management al calitatii pentru activitati in domeniul în care se incadreaza activitatea/activitatile principala(e) ce fac obiectul contractului.</P><P>In cazul unei asocieri, cerinta privind sistemul de management al calitatii trebuie sa fie indeplinita de fiecare asociat pentru partea din contract pe care urmeaza sa o indeplineasca. Documentele de confirmare trebuie sa fie valabile la data depunerii lor.</P><P>Documentele emise in alta limba decât romana vor fi însotite de traducere autorizata.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Implementarea unui sistem de management de mediu in conformitate cu SR ISO 14001 sau echivalent.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Pentru a se evita greselile si pentru a se usura activitatea de intocmire a D.U.A.E.-urilor, achizitorul a decis sa aplice dispozitiile Regulamentului CE nr. 7/2016 referitoare la indicarea globala a indeplinirii criteriilor de selectie. Astfel, conform actului normativ anterior mentionat „entitatile contractante (...) pot alege sa limiteze informatiile solicitate cu privire la criteriile de selectie la o singura intrebare, si anume daca operatorii economici indeplinesc toate criteriile de selectie impuse". Avand in vedere cele mentionate anterior, cerinta se va considera indeplinita daca ofertanti vor se va completa Partea IV „Criterii de selectie" sectiunea „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie" din D.U.A.E. precizand ca se indeplinesc toate criteriile de calificare. Documentele justificative vor fi prezentate, doar la solicitarea entititatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de ofertantul clasat pe primul loc în urma aplicarii criteriului de atribuire.</P><P>Ofertantul va prezenta dovada implementarii sistemului de management de mediu conform SR ISO 14001, prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme independente sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al standardului de mediu pentru cazurile in care operatorul economic nu are acces la un certificat de mediu, astfel cum a fost solicitat ori nu are posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit.</P><P>Ofertantul va prezenta un certificat valid sau alte documente echivalente, care atesta ca acesta are implementat, conform ISO 14001, un sistem de management de mediu pentru activitati in domeniul în care se incadreaza activitatea principala de executie lucrari ce fac obiectul contractului.</P><P>In cazul unei asocieri, cerinta privind sistemul de management de mediu trebuie sa fie indeplinita de fiecare asociat pentru partea din contract pe care urmeaza sa o indeplineasca. Documentele de confirmare trebuie sa fie valabile la data depunerii lor.</P><P>Documentele emise in alta limba decât romana vor fi însotite de traducere autorizata.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>CL 08</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>11</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>11</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Proiect prioritar strategic privind Programul Operational Infrastructura Mare (POIM – Dezvoltarea Infrastructurii Integrate de Apa si Apa Uzata).</P><P>Fondul de Coeziune = 85 %.</P><P>Co-finantare nationala = 15 % (13 % buget de stat si 2 % buget local).</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Ofertantul are obligatia de a analiza cu atentie D.A. si sa pregateasca oferta conform tuturor instructiunilor, formularelor, prevederilor contractuale si specificatiile tehnice continute in aceasta documentatie si va preciza in cadrul propunerii tehnice si/sau propunerii finaciare, daca este cazul, informatiile care sunt confidentiale, clasificate sau sunt protejate de un drept de proprietate intelectuala. Se recomanda ofertantilor sa inspecteze locatia proiectului si imprejurimile pentru a evalua, pe propria raspundere, cheltuliala si risc, datele necesare pentru a pregati oferta. Potentialii ofertanti care intentioneaza sa participe la vizitarea amplasamentelor vor anunta EC asupra acestui lucru cu cel putin 2 zile lucratoare inainte. Participantii la vizita amplasamentelor isi vor asigura mijloacele de transport in vederea efectuarii vizitei. In urma vizitarii amplasamentului, operatorii economici participanti pot adresa intrebari entitatii contractante, numai prin intermediul SEAP, avand in vedere precizarile de la Sectiunea II.1.5 din anuntul de participare, respectiv Sectiunea I.1 din fisa de date. Mentionam faptul ca pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate in SEAP, operatorii economici, trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic, acest program fiind disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica. Un operator economic poate participa la procedura numai daca este inregistrat in SEAP. Documentatia de atribuire se posteaza integral în cadrul anuntului de participare publicat pe site-ul www.e-licitatie.ro. Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP la sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice. Raspunsurile la solicitarile de clarificari se vor posta la rubrica „Documentatie, clarificari si decizii" a anuntului de participare publicat pe site-ul www.e-licitatie.ro. Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse, in SEAP la sectiunea „Intrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica extinsa valida, bazata pe un certificat calificat nesuspendat sau nerevocat la momentul semnarii ofertei in conformitate cu prevederile legale referitoare la semnatura electronica. Corespondenta si toate documentele depuse de operatorii economici vor fi in limba romana, sau insotite de traducere autorizata in limba romana. În cazul ofertantilor (persoane fizice sau juridice) de alta nationalitate decât cea româna, documentele vor fi transmise în limba în care au fost emise, însotite de traducere autorizata a acestora în limba româna. In situatia in care doua sau mai multe oferte clasate pe primul loc au preturi egale, entitatea contractanta va solicita ofertantilor o noua propunere financiara prin intermediul SEAP, sectiunea „Intrebari”, caz in care contractul va fi atribuit ofertantului a carei noua propunere financiara are pretul cel mai scazut. Durata contractului de executie este de 28 luni (de la data emiterii ordinului de incepere a lucrarilor).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a cailor de atac sunt cele prevazute de Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Oficiul Juridic al S.C. Compania de Utilități Publice S.A. Focșani</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Nicolae Titulescu nr. 9</ADDRESS><TOWN>Focșani</TOWN><POSTAL_CODE>620018</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>dorin.cenusa.uip@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 237226400</PHONE><FAX>+40 237226402</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>