<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="148071-2018" EDITION="2018066"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-147698-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>66</NO_OJ><DATE_PUB>20180405</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 066-148071</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:148071-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.portofconstantza.com</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45252124">Dredging and pumping works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45244000">Marine construction works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO223">Constanţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">161 708 293,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180402</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180504 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="K">Port-related activities / Maritime or inland waterway</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01405</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Дренажни работи и изпомпване</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Bagrovací a čerpací práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Opmudring og pumpearbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Schwimmbagger- und Pumparbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Εργασίες βυθοκόρησης και άντλησης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Dredging and pumping works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de dragado y de bombeo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Süvendus- ja pumpamistööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Ruoppaus- ja pumppaustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de dragage et de pompage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Dredging and pumping works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Radovi jaružanja i crpljenja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Kotrási és szivattyúzási munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di dragaggio e di pompaggio</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Dugno gilinimo ir žemių siurbimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Bagarēšanas un sūknēšanas darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tat-tindif bil-gangmu u ta’ l-ippumpjar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Bagger- en pompwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Przepompowywanie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras de dragagem e bombagem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de dragare şi de pompare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Bagrovacie a čerpacie práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Bagranje in črpanje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Muddrings- och pumpningsarbeten</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Națională „Administrația Porturilor Maritime" S.A. Constanța</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Națională „Administrația Porturilor Maritime" S.A. Constanța</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Incinta Port Constanța, Gara Maritimă</ADDRESS><TOWN>Constanța</TOWN><POSTAL_CODE>900900</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Departamentul Achiziții Publice</CONTACT_POINT><PHONE>+40 241-611540</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>apmc@constantza-port.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 0241/619512</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.portofconstantza.com</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="PORT_RELATED_ACTIVITIES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Modernizarea infrastructurii portuare prin asigurarea creșterii adâncimilor șenalelor și bazinelor și a siguranței navigației în Portul Constanța (proiectare + execuție)</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Portul Constanta.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO223"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Compania Nationala „Administratia Porturilor Maritime” S.A. Constanta, in calitate de administrator al porturilor maritime românesti, are ca obiectiv prioritar asigurarea conditiilor necesare de navigatie in siguranta, a navelor in porturi. Asigurarea conditiilor de navigatie in siguranta impune ca senalele de acces, bazinele de manevra si bazinele danelor sa aiba dimensiunile si adâncimile corespunzatoare tipurilor de nave care circula in port, corelat cu adâncimea de fundare a cheiurilor.</P><P>Se imbunatatesc conditiile de manevra si functionare in siguranta in Portul Constanta si de asemenea, creste eficienta de utilizare a infrastructurii existente.</P><P>Activitatile ce se vor realiza in cadrul proiectului sunt:</P><P>1) Lucrari de dragaj pentru adancirea la cotele impuse de siguranta navigatiei in bazine si senale: lucrari de dragaj (proiectare + executie) in suprafata totala de 2 186 942,50 mp din care 1 815 655,80 mp (dragaj pentru aducerea la cota de proiect) si 371 286,70 mp (dragaj de adancire a senalului si bazinului portului de lucru de la - 7 m la - 9 m);</P><P>2) Lucrari pentru asigurarea stabilitatii cheurilor in portul de lucru (proiectare + executie) – 1 250 ml.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare in a 10-a zi inainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45252124"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45244000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform caietului de sarcini si studiului de fezabilitate ce se regasesc atasate prezentei documentatii.</P><P>Valoarea estimata fara TVA, conform devizului general intocmit in cadrul studiului de fezabilitate, este de: 161 708 293 RON, compusa din:</P><P>— Servicii de proiectare = 3 372 045 RON,</P><P>— Lucrari (inclusiv organizare de santier) = 158 316 248 RON,</P><P>— Comunicare si publicitate conform POIM = 20 000.</P><P>Valoarea cheltuielilor diverse si neprevazute, respectiv 16 168 829,30 RON nu este cuprinsa in valoarea estimata. Valoarea cheltuielilor diverse si neprevazute nu va fi inclusa in propunerea financiara.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="161708293.00">161 708 293,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>20</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>III.1.1.a) Garantie de participare: da; nu.</P><P>(a) Cuantumul garantiei de participare: va fi în cuatum de 1 617 082 RON,</P><P>(b) Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare: 120 de zile de la termenul limita de primire a ofertelor,</P><P>(c) Modalitatea de constituire a garantiei de participare va fi în conformitate cu prevederea art. 42 alin. (1)–(4) din H.G. nr. 394/2016.</P><P>În cazul în care garantia de participare se constituie prin virament bancar (ordin de plata) se vor utiliza urmatoarele conturi ale C.N. A.P.M. (in lei):</P><P>— RO83BRDE140SV06373001400 deschis la BRD,</P><P>— RO25INGB0004003177028911 deschis la ING Bank.</P><P>Dovada constituirii garantiei trebuie sa fie prezentata in SEAP (document scanat) cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor (garantia emisa in alta limba va fi insotita de traducere autorizata in limba romana).</P><P>Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila, sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>Garantia de participare se va restitui ofertantilor conform art. 44 din H.G. nr. 394/2016.</P><P>Nerespectarea obligatiei de a prezenta garantia de participare atrage dupa sine respingerea ofertei conform prevederilor art. 71 alin. (3) din Hotararea nr. 394/2016.</P><P>Conversia leu-valuta se face prin raportare la cursul BNR din ziua publicarii anuntului de participare in SEAP:</P><P>(a) cuantumul garantiei de buna executie: 10 % din valoarea fara TVA a contractului,</P><P>(b) modul de constituire a garantiei de buna executie.</P><P>Garantia de buna executie se va constitui in conformitate cu prevederile art. 45 si art. 46 din HGR nr. 394/2016. Garantia de buna executie se constituie în termen de 5 zile lucratoare de la semnarea contractului de achizitie sectoriala.</P><P>In situatia executarii garantiei de buna executie, partial sau total, contractantul are obligatia de a reintregi garantia in cauza raportat la restul ramas de executat.</P><P>Garantia de buna executie se va restitui conform art. 48 din HG nr. 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Finantarea obiectivului de investitii se va face din fonduri externe nerambursabile si surse bugetare prin Programul Operational Infrastructura Mare 2014–2020 (POIM).</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>EC precizeaza ca va incheia contractul cu ofertantul declarat castigator numai in masura in care fondurile necesare achizitiei vor fi asigurate prin semnarea contractului de finantare cu Ministerul Dezvoltarii Regionale, Administratiei Publice si Fondurilor Europene.</P><P>Continuare la Sectiunea VI.3) Alte informatii.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta 1: Ofertantii/asociatii/tertii sustinatori/subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei:</P><P>(a) se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor (si tertii sustinatori, si subcontractantii).</P><P>Formularul DUAE poate fi completat prin intermediul adresei: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter,</P><P>(b) documentele justificative care vor proba îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>— certificat de atestare fiscala privind lipsa datoriilor restante referitor la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) valabil la momentul prezentarii,</P><P>— certificat fiscal privind privind lipsa datoriilor restante referitor la plata impozitele, taxele locale si alte venituri ale bugetului local eliberat de Primarie (Consiliul Local) valabil la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Nota: Toti operatorii economici (romani sau straini) vor prezenta documentele mentionate mai sus. In cazul in care in tara de origine nu se emit astfel de documente entitatea contractanta are obligatia de a accepta ca fiind suficient si relevant pentru demosntrarea faptului ca ofertantul/candidatul nu se incadreaza in una dintre situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180, orice document considerat edificator, din acest punct de vedere, in tara de origine sau in tara in care ofertantul/candidatul este stabilit, cum ar fi certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva. Documentele se vor prezenta insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana conform Legii nr. 178/1997.</P><P>Cerinta 2: Ofertantii/asociatii/tertii sustinatori/subcontractantii vor completa o declaratie pe propria raspundere conform art. 73 din Legea 99/2016, care va fi prezentata odata cu depunerea DUAE.</P><P>Persoanele cu functie de decizie:</P><P>— Director General – Dan Nicolae Tivilichi,</P><P>— Director General Adjunct – Marian Tanase,</P><P>— Director Economic – Daniela Serban,</P><P>— Sef Departament Achizitii Publice – Otilia Ifimov,</P><P>— Sef Serviciu Juridic si Contencios – Tanase Iulian Pepi,</P><P>— Sef Birou Proiecte Europene – Laurentiu Teodoru,</P><P>— Sef Birou Control Financiar Preventiv – Adina Nicoleta Gamalan.</P><P>Nota:</P><P>1) Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila;</P><P>2) Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz.</P><P>Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse în sectiunile DUAE, atât ale ofertantului/candidatului, cât si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Prezentare certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa tribunal cu date actualizate, care vor contine informatii valabile/reale la data prezentarii lor, din care sa rezulte obiectul de activitate.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitate profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitate de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE, urmand ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau pentru ofertantii straini document echivalent emis de tara de rezidenta, care va fi prezentat la solicitarea entitatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Cerinta se aplica inclusiv pentru subcontractanti si/sau terti sustinatori care completeaza informatiile aferente situatiei lor la nivelul unui DUAE distinct.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta 1: Executia, in ultimii 5 ani, de lucrari de dragaj si lucrari de constructii/consolidare/modernizare cheuri de acostare/diguri maritime. Valoare cumulata trebuie sa fie de cel putin 70 000 000 RON, la nivelul unuia sau mai multor contracte. Ultimii 5 ani vor fi calculati pana la data limita de depunere a ofertei, cu mentiunea ca modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut in AP. Aceasta valoare trebuie sa reprezinte numai partea executata de operatorul economic ofertant, în cazul în care a participat într-o asociere sau ca subcontractor.</P><P>Nota: Daca se vor prezenta ca experienta similara contracte care au ca obiect executia mai multor tipuri de lucrari, atunci ofertantul are obligatia sa evidentieze si sa dovedeasca in mod clar in documentele depuse, care sunt lucrarile de natura a indeplini solicitarile din fisa de date a achizitiei.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Indeplinirea cerintei se va confirma de catre ofertant prin completarea DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati, contract, procesul-verbal de receptie finala/procesul-verbal de receptie la terminarea lucrarilor/proces-verbal pe obiect, recomandari, documente constatatoare etc., prin care se confirma executia de lucrari de dragaj si lucrari de constructii/consolidare/modernizare cheiuri de acostare/diguri maritime, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Conversia leu valuta se face prin raportare la cursul BNR din ziua publicarii anuntului de participare in SEAP.</P><P>Cerinta 2: Prestarea, in ultimii 3 ani, de servicii de proiectare pentru lucrari de constructii/consolidare/ modernizare cheuri de acostare/diguri maritime. Valoarea cumulata trebuie sa fie de cel putin 1 700 000 RON, la nivelul unuia sau mai multor contracte.</P><P>Ultimii 3 ani vor fi calculati pana la data limita de depunere a ofertei, cu mentiunea ca modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut in AP.</P><P>Aceasta valoare trebuie sa reprezinte numai partea executata de operatorul economic ofertant, în cazul în care a participat într-o asociere sau ca subcontractor.</P><P>Nota: Daca se vor prezenta ca experienta similara contracte care au ca obiect prestarea mai multor tipuri de servicii, atunci ofertantul are obligatia sa evidentieze si sa dovedeasca in mod clar in documentele depuse, care sunt serviciile de natura a indeplini solicitarile din fisa de date a achizitiei.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Indeplinirea cerintei se va confirma de catre ofertant prin completarea DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati, contract, proces-verbal de receptie etc., prin care se confirma prestarea de servicii de proiectare pentru lucrari de constructii/consolidare/modernizare cheiuri de acostare/diguri maritime, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Conversia leu valuta se face prin raportare la cursul BNR din ziua publicarii anuntului de participare in SEAP.</P><P>Cerinta 3: Personal responsabil de executia lucrarilor.</P><P>Pe durata contractului, ofertantul va asigura, cel putin, urmatoarele persoane responsabile de proiectarea si executia lucrarilor:</P><P>— coordonator/manager de contract (reprezentantul antreprenorului) cu pregatire si experienta profesionala relevanta in aceasta calitate – studii superioare tehnice si detinerea unei experiente ca si coordonator/manager de contract (reprezentantul antreprenorului) prin participarea in cel putin un proiect de lucrari de constructii hidrotehnice portuare la nivelul caruia a desfasurat activitati similare.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Indeplinirea cerintei se va confirma de catre ofertant prin completarea DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, contract de munca/contract/angajament de participare/declaratie de disponibilitate din care sa rezulte relatia juridica dintre participantul la procedura si persoana nominalizata, CV din care sa rezulte specializarea, descrierea pe scurt a lucrarii care demonstreaza experienta similara, enumerarea principalelor atributii avute la executarea acelei lucrari, insotite de documente care sa probeze experienta profesionala, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Cerinta 4: Ofertantul va face dovada ca dispune (proprietate, leasing sau prin contracte, conventii, acorduri de inchiriere sau prin alte forme de punere la dispozitie) de urmatoarele echipamente tehnice pentru executarea corespunzatoare a lucrarilor: draga tip CSD – Cutter – Suction Dredging sau similar, Draga Hidroclap tip TSHD sau similar, Draga de tip BHD „ backhoe dredger” (draga excavator) sau similar, nava masuratori hidrografice, echipamente specifice lucrarilor de executie a coloanelor forate.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Indeplinirea cerintei se va confirma de catre ofertant prin completarea DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, documente care atesta dispunerea (dotarea proprie/acorduri de inchiriere, leasing sau alte forme de punere la dispozitie) echipamentelor precizate, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Informatii privind subcontractantii: In cazul in care anumite parti din contractul ce urmeaza a fi atribuit se vor indeplini de unul sau mai multi subcontractanti, ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care acesta urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractorilor propusi. Vor fi luate in considerare resursele materiale si umane ale subcontractantilor nominalizati in oferta, exclusiv pentru partea lor de implicare in executarea contractului. Se va prezenta câte un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Subcontractantii precizeaza în DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplineste mentionând numarul si data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusa pentru subcontractare. Daca prin subcontractant nu se îndeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar în scopul demonstrarii neîncadrarii în motivele de excludere. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta acordul de subcontractare.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE. Documentele justificative care vor proba îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Informatii privind asocierea: In cazul in care oferta este depusa de o asociere, pentru fiecare asociat se vor prezenta toate documentele solicitate la situatia personala a ofertantului. Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale – Informatii privind capacitatea tehnica si Informatii privind capacitatea profesionala, precum si orice alte documente solicitate asociatilor in cadrul documentatiei de atribuire. Acordul de asociere se va depune odata cu DUAE. In cazul in care oferta comuna este declarata castigatoare, entitatea contractanta va solicita ca asocierea sa fie legalizata pana la data incheierii contractului de achizitie publica.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE. Documentele justificative care vor proba îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Informatii privind tertul/tertii sustinatori: In cazul in care ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocand si sustinerea acordata de o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia ofertantului resursele invocate. Odata cu depunerea DUAE, se va prezenta angajamentul tertului sustinator impreuna cu documente anexe la agajament, transmise de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora. Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii privind neîncadrarii în motivele de excludere, nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele executate în trecut, corespunzator sustinerii acordate.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va interveni concret, pentru a duce la îndeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru).</P><P>Entitatea contractanta verifica daca tertul/tertii care asigura sustinerea in ceea ce priveste indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara si/sau capacitatea tehnica si/sau profesionala indeplineste/indeplinesc criteriile relevante si ca nu se incadreaza in motivele de excludere prevazute la art. 177, art. 178, art. 180.</P><P>Daca tertul/tertii nu indeplineste/indeplinesc criteriile relevante privind situatia financiara si capacitatea tehnica si/sau profesionala sau se incadreaza in unul dintre motivele de excludere prevazute la art. 177, art. 178, art. 180, autoritatea contractanta solicita, o singura data, ca operatorul economic sa inlocuiasca tertul/tertii sustinatori fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE. Documentele justificative care vor proba îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>C31/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>04</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>04</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Programul Operational Infrastructura Mare.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Prezumtia de legalitate si autenticitate a documentelor prezentate: ofertantul isi asuma raspunderea exclusiva pentru legalitatea si autenticitatea tuturor documentelor prezentate in original si/sau copie in vederea participarii la procedura.</P><P>Analizarea documentelor prezentate de ofertanti de catre comisia de evaluare nu angajeaza din partea acestora nicio raspundere sau obligatie fata de acceptarea acestora ca fiind autentice sau legale si nu inlatura raspunderea exclusiva a ofertantului sub acest aspect.</P><P>Evaluarea ofertelor se realizeaza in conformitate cu art. 145 alin. (1) si (2) din HG 394/2016. În cazul în care se constata ca pe primul loc se claseaza mai multe oferte au acelasi pret, entitatea contractanta va solicita reofertarea pretului, prin intermediul SEAP.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a caii de atac sunt cele prevazute la art. 6 si art. 8 din Legea nr. 101/201.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Națională Administrația Porturilor Maritime S.A. Constanța, Serviciul Juridic și Contencios</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Incinta Port Constanța, Gara Maritimă</ADDRESS><TOWN>Constanța</TOWN><POSTAL_CODE>900900</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>apmc@constantza-port.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 241601704</PHONE><URL>www.portofconstantza.com</URL><FAX>+40 241619512</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>