<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="107087-2018"
            EDITION="2018049">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-109877-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180417</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>49</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180310</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 049-107087</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:107087-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.babolna.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://babolna.hu/onkormanyzat/dokumentumtar/kozbeszerzesek/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45212000">Construction work for buildings relating to leisure, sports, culture, lodging and restaurants</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45240000">Construction work for water projects</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45242000">Waterside leisure facilities construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45221250">Underground work other than tunnels, shafts and subways</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45212212">Construction work for swimming pool</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45212200">Construction work for sports facilities</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU212">Komárom-Esztergom</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU212">Komárom-Esztergom</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180308</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180417 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на сгради и строителни съоръжения или на части от тях</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce pro kompletní nebo částečnou výstavbu inženýrské stavitelství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoved- eller fagentrepriser i forbindelse med bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komplett- oder Teilbauleistungen im Hochbau sowie Tiefbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες για ολόκληρες κατασκευές ή μέρη κατασκευών και έργα πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos generales de construcción de inmuebles y obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitiste või nende osade ehitustööd ja tsiviilehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden ja muiden rakennustöiden kokonais- tai osaurakat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction complète ou partielle et travaux de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na objektima ili dijelovima objekata visokogradnje i niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teljes vagy részleges magas- és mélyépítési munka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori per la costruzione completa o parziale e ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Visi ar daliniai statybos ir civilinės inžinerijos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilnīgas vai daļējas izbūves darbi un inženiertehniskie darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet għall-kostruzzjoni kompluta jew parzjali max-xogħol ta’ l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Volledige of gedeeltelijke bouw- en civieltechnische werkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie wznoszenia kompletnych obiektów budowlanych lub ich części oraz roboty w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção total ou parcial e de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii complete sau parţiale şi lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na kompletnej alebo čiastočnej stavbe a práce inžinierskych stavieb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela na objektih ali delih objektov visoke in nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar av eller kompletta bygg- och anläggningsarbeten samt väg- och vattenarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">Bábolna Városgazda Szolgáltató Korlátolt Felelősségű Társaság</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Bábolna Városgazda Szolgáltató Korlátolt Felelősségű Társaság</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK24698</NATIONALID>
               <ADDRESS>Jókai Mór utca 12.</ADDRESS>
               <TOWN>Bábolna</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2943</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Lukáts Péter</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 34568003</PHONE>
               <E_MAIL>aljegyzo@babolna.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 34369759</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU212"/>
               <URL_GENERAL>http://www.babolna.hu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://babolna.hu/onkormanyzat/dokumentumtar/kozbeszerzesek/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>100 %-os helyi önkormányzati tulajdonú Kft.</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Lakó- és nem lakó épület építése</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Vállalkozási szerződés strand és fürdő kivitelezésére</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>A terület 2,96 ha nagyságú. A fürdő téli-nyári üzemmódban működik. A fürdő a téli időszakban 250 fő befogadására, a nyári időszakban pedig 500-600 fő befogadására képes.</P>
               <P>Fogadó előtér, öltözők, zuhanyzók, szaunatér, irodák, 50 fős étterem és 20 fős kávézó épül.</P>
               <P>A létesülő medencék: 2 db gyógymedence 60 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, 0,95 m mélység téli/nyári üzem, 1 db termálmedence 100 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, 0,95 m mélység - téli/nyári üzem, 1 db élménymedence 200 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, 0,95 - 1,20 m mélység - nyári üzemű, 1 db gyermekmedence 20 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, 0,15 - 0,30 m mélység - nyári üzemű, 1 db tocsogó 100 m<FT TYPE="SUP">2</FT> vízfelülettel - nyári üzemű.</P>
               <P>Parkoló 92 db +akadálymentes: 3+2 db, kerékpártároló: 2*20 db.</P>
               <P>Amennyiben a közbeszerzés tárgyának egyértelmű és közérthető meghatározása szükségessé tette meghatározott gyártmányú, eredetű, típusú dologra, eljárásra való hivatkozást, a megnevezés csak a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében történt, és megnevezés mellett a „vagy azzal egyenértékű” minden esetben értendő. Részletesen a műszaki leírásban.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45212000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45240000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45242000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45221250"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45212212"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45212200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU212"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Bábolna 82/11, 82/13, 82/12, 82/8, 82/14 hrsz.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Bábolna Városgazda Szolgáltató Korlátolt Felelősségű Társaság zöldmezős beruházásban önerőből, valamint állami támogatásból és felveendő hitelből kívánja megvalósítani a strand és termálfürdő kivitelezését a Deák Ferenc és Raktár utca által határolt területen. A terület 2,96 ha nagyságú, mely helyt ad egy későbbi beruházás keretében felépítendő tanuszodának.</P>
                  <P>A fürdő téli-nyári üzemmódban működik, a főépület ennek megfelelő kialakítással készül. A szükséges fogadó előtér, öltözők, zuhanyzók elhelyezése mellett szauna tér a kiszolgálóival, pihenőtér, szociális helyiségek, irodák létesítése szükséges. A főépülethez kapcsolódóan a termálfürdő gépészeti berendezéseinek elhelyezése kell történjen. A fürdő úgy lett tervezve, hogy a téli időszakban 250 fő befogadására + 15 fő kiszolgáló személyzet, a nyári időszakban pedig 500-600 fő befogadására képes legyen.</P>
                  <P>A szolgáltatáshoz kapcsolódóan étterem és kávézó épül, várhatóan önálló üzemeltetésben, valamint büfésor külső és belső kiszolgálással. Az étterem kb. 50 fő, a kávézó kb. 20 fő befogadóképességű. A kávézó külső vendégeket is fogadhat. A fürdő megközelítése téli üzemmódban a főbejáraton keresztül lehetséges. Az épületben önálló rendeltetési egységként működtethető funkciók (szauna, fürdő, masszázs, étterem és kávézó) függetlenül egymástól is egyenként megközelíthetők. Vendégek számára használhatóságuk csak a recepción keresztül, biztonsági kapun belépve lehetséges. A fürdő területén létesülő medencék:</P>
                  <P>— 2 db gyógymedence 60 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, 0,95 m mélység téli/nyári üzem,</P>
                  <P>— 1 db termálmedence 100 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, 0,95 m mélység - téli/nyári üzem,</P>
                  <P>— 1 db élménymedence 200 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, 0,95 - 1,20 m mélység - nyári üzemű,</P>
                  <P>— 1 db gyermekmedence 20 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, 0,15 - 0,30 m mélység - nyári üzemű,</P>
                  <P>— 1 db tocsogó 100 m<FT TYPE="SUP">2</FT> vízfelülettel - nyári üzemű.</P>
                  <P>A létesülő medencék zárt pihenőtérből közelíthetők meg. A medencék nem fedettek, de a közlekedőre tervezett pergola lefedés némi árnyékolást jelentenek a medencék felé is.</P>
                  <P>Vonatkozó jogszabály alapján megfelelő számú gépkocsi elhelyezést kell biztosítani. A feltáró útnál kiépített parkolóban lesz lehetőség a gépkocsik elhelyezésére, a tervezett parkolók száma összesen 92 db. A tervezett akadálymentes parkolóhely száma: 3+2 db.</P>
                  <P>Kerékpár elhelyezés: bejáratoknál elhelyezendő biciklitárolóban, összesen 2*20 db, ezen tárolók mérete szükség esetén, szabadon bővíthetők.</P>
                  <P>Busz elhelyezés: a nagyobb méretű gépjárművek elhelyezésére a Városi Sportcsarnok épülete mellett meglévő területen lehetséges.</P>
                  <P>Az épület és a környezet, valamint a strand terület közlekedési útvonalai akadálymentes kialakítással készülnek.</P>
                  <P>A fürdőépület és a tanuszoda előtti térre 3 szinten növényállomány került kialakításra, mely kiválasztásakor nagy figyelmet fordítottak arra, hogy olyan fajtájú növények kerüljenek kiválasztásra, melyek elviselik a területen uralkodó magas talajvízszintet, jól alkalmazkodnak a félárnyékos vagy éppen napos területekhez. A strand területére nyáron és kora ősszel virágzó cserjéket válogattak, a fürdő épületéhez nagy számú hagymás növénnyel terveztek a nyáron virágzó évelők és az örökzöld cserjék, talajtakaró növények mellett. A növények darabszáma hagyományos telepítési móddal lett kiszámolva, ami az jelenti, hogy a növényzettel beültetett terület akkor nyeri el teljes borítottságát, ha az adott növénynegyed elérte a rá jellemző végső méretet.</P>
                  <P>A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet (továbbiakban: Kr.) 46. § (3) bekezdésében foglaltakra tekintettel ajánlatkérő felhívja a figyelmet, hogy, amennyiben a közbeszerzés tárgyának egyértelmű és közérthető meghatározása szükségessé tette meghatározott gyártmányú, eredetű, típusú dologra, eljárásra, tevékenységre, személyre, szabadalomra vagy védjegyre való hivatkozást, a megnevezés csak a tárgy jellegének egyértelmű meghatározása érdekében történt, és megnevezés mellett a „vagy azzal egyenértékű” minden esetben értendő. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet, hogy, egyenértékű dolog megajánlása esetén az egyenértékűséget az ajánlattevőnek az ajánlat.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Jótállás időtartama:</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Teljesítésbe bevont szakember szakmai többlet tapasztalata:</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Környezetvédelmi terv kidolgozottsága:</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">1200</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>A Kbt. 76. § (9) bekezdés c) és d) szerinti információ.</P>
                  <P>Az adható pontszám alsó határa 0, a felső határa 10 pont.</P>
                  <P>Pontkiosztás 1. Ár: a KH útmutatójának (KÉ 2016. évi 147. szám; 2016. december 21.) 1. melléklet A1.b) ba) fordított arányosítás, 2. Jótállás: 1. melléklet A1.a) arányosítás, 3. Szakember: 1. melléklet A1.a) arányosítás, 4. Környezetvéd terv: 1. melléklet B.1.pontozás Továbbiak a KD-ban.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó, és nem vehet részt alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, aki a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdésben meghatározott kizáró okok hatálya alatt áll.</P>
               <P>A kizáró okok igazolásának ellenőrzését Ajánlatkérő 2 körben végzi: 1. körben az EEKD alapján; 2. körben a 321/2015. (X.30.) Kr. szerinti igazolások és nyilatkozatok benyújtására a Kbt. 69. § (4) szerinti bírálat körében kerül sor. Az EEKD kitöltésére vonatkozó részletes információ a KD-ban.</P>
               <P>Öntisztázás a Kbt. 64. § szerint. A a Közbeszerzési Hatóság a 188. § (4) bekezdése szerinti véglegessé vált határozatát, vagy annak megtámadására irányuló közigazgatási per esetén a bíróság 188. § (5) bekezdése szerinti jogerős határozatát az EEKD-val egyidejűleg kell benyújtani.</P>
               <P>A kizáró okok hatálya alatt nem állásának igazolása ajánlattevő esetén a 321/2015. Kr. 8. §, 10. §, 12-14. §, 16. § szerint, az alkalmasság igazolásában részt vevő szervezetek esetén a 321/2015. Kr. 15. § (1) bekezdés szerint, az alkalmasság igazolásában részt nem vevő alvállalkozók esetén a Kbt. 67. § (4) bekezdése és a 321/2015. Kr. 15. § (2) bekezdés szerint.</P>
               <P>A III. Fejezetben említett igazolási módok az V. Fejezetnek megfelelőn kiválthatók, ha a gazdasági szereplő minősített ajánlattevői jegyzéken való szerepléssel bizonyítja, hogy megfelel a közbeszerzési eljárásban előírt követelményeknek (321/2015. Kr. 1. § (4)).</P>
               <P>Folyamatban lévő változásbejegyzési eljárás esetén az ajánlathoz csatolandó a cégbírósághoz benyújtott változásbejegyzési kérelem és az annak érkezéséről a cégbíróság által megküldött igazolás is, amennyiben nincs folyamatban változásbejegyzési eljárás, úgy nemleges tartalmú nyilatkozatot kell az ajánlat részeként benyújtani (321/2015. Kr. 13. §).</P>
               <P>Szakmai tevékenység végzésére vonatkozó alkalmasság előírása [Kbt. 65. § (1) bekezdés c) pont]: Alkalmatlan az ajánlattevő, ha nem szerepel a letelepedése szerinti ország kivitelezői nyilvántartásában, Magyarországon letelepedett gazdasági szereplők esetében a Magyar Kereskedelmi és Iparkamara által vezetett Építőipari Kivitelezői Nyilvántartásában.</P>
               <P>Szakmai tevékenység végzésére vonatkozó alkalmasság igazolása:</P>
               <P>A nyilvántartásban szereplés tényét - abban az esetben, ha a Kbt. 69. § (11) szerinti nyilvántartásokban a vonatkozó adatok ingyenes ellenőrzésére nincsen lehetőség - a nyilvántartás kivonatának vagy a nyilvántartást vezető szerv által kiállított igazolásnak vagy a nyilvántartásban szereplés tényét igazoló dokumentumnak egyszerű másolatban történő benyújtásával szükséges igazolni.</P>
               <P>A Kr. 1. § (1)-(2) bek., 24. § (1) bekezdése megfelelően alkalmazandó.</P>
               <P>A Kr. 1. § (4)-(5) bek. figyelemmel kell eljárni.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Az alkalmassági feltételnek való megfelelés ellenőrzését Ajánlatkérő 2 körben végzi: 1. körben az egységes európai közbeszerzési dokumentum (EEKD) alapján; 2. körben a 321/2015. (X.30.) Kr. szerinti igazolások és nyilatkozatok benyújtására a Kbt. 69. § (4) szerinti bírálat körében kerül sor. Az egységes európai közbeszerzési dokumentum kitöltésére vonatkozó részletes információkat a közbeszerzési dokumentumok tartalmaznak. Ajánlatkérő előzetes igazolási módként elfogadja az ajánlattevők, érintett gazdasági szereplők egységes európai közbeszerzési dokumentum IV. rész α pont szerinti egyszerű nyilatkozatát arról, hogy megfelelnek az alkalmassági minimumkövetelményeknek.</P>
               <P>A Kbt. 69. § (4) bekezdése alapján, ajánlatkérő az értékelési részszempontra figyelemmel legkedvezőbbnek tekinthető ajánlattevőt megfelelő határidő tűzésével ezen alkalmassági követelmény igazolása tekintetében az alábbi dokumentumok benyújtását kéri:</P>
               <P>P1. Ajánlattevő csatolja a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet (továbbiakban: Kr.) 19. § (1) bekezdés a) pontja alapján valamennyi számlavezető pénzügyi intézményétől származó, az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított kettő évre vonatkozó, eredeti vagy másolati nyilatkozatát, az alábbi tartalommal:</P>
               <P>— pénzforgalmi számlaszám(ok) megjelölése,</P>
               <P>— pénzforgalmi számláján/számláin az ajánlattételi felhívás feladását megelőző 24 hónapban volt-e 15 napot meghaladó sorban állás, attól függően, hogy az ajánlattevő mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg a működését, amennyiben ezek az adatok rendelkezésre állnak.</P>
               <P>Ajánlattevőnek csatolnia kell a vizsgált időszakban megszűnt pénzforgalmi számlái/számlái tekintetében is a számlavezető pénzügyi intézményétől származó, az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított kettő évre vonatkozó, eredeti vagy másolati nyilatkozatát.</P>
               <P>P2. Ajánlattevő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (1) bekezdés b) pontja alapján az eljárást megindító felhívás feladását megelőző három lezárt üzleti év számviteli jogszabályok szerinti, saját vagy jogelődje beszámolóját, ha a letelepedése szerinti ország joga előírja a közzétételét. Amennyiben az ajánlatkérő által kért beszámoló a céginformációs szolgálat honlapján megismerhető, a beszámoló adatait az ajánlatkérő ellenőrzi, a céginformációs szolgálat honlapján megtalálható beszámoló csatolása az ajánlatban nem szükséges.</P>
               <P>A Kbt. 65. § (8) bekezdése irányadó a gazdasági és pénzügyi alkalmasság igazolásában érintett szervezetekre vonatkozóan.</P>
               <P>A Kbt. 65. § (7) bekezdése alapján az előírt alkalmassági követelményeknek a ajánlattevő bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül. Ebben az esetben meg kell jelölni az ajánlatban ezt a szervezetet és az eljárást megindító felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével azon alkalmassági követelményt vagy követelményeket, amelynek igazolása érdekében a ajánlattevő ezen szervezet erőforrására vagy arra is támaszkodik.</P>
               <P>A P1. és P2. pontban előírt alkalmassági követelménynek ajánlattevők értelemszerűen kizárólag egyenként felelhetnek meg, így elegendő, ha a közös ajánlattevők egyike megfelel.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>P1. Alkalmatlan az ajánlattevő, közös ajánlattevő, ha bármely pénzügyi intézményi nyilatkozat alapján bármely számláján az eljárást megindító felhívás feladását megelőző 24 hónapban 15 napot meghaladó sorba állítás fordult elő.</P>
               <P>Ajánlatkérő a „sorban állítás” fordulat alatt a pénzforgalmi szolgáltatás nyújtásáról szóló 2009. évi LXXXV. törvény 2. § 25. pontjában meghatározott fogalmat érti.</P>
               <P>P2. Alkalmatlan az ajánlattevő, közös ajánlattevő, ha az adózott eredménye az eljárást megindító felhívás feladását megelőző három lezárt üzleti év során egynél többször negatív volt.</P>
               <P>Ha az ajánlattevő az alkalmassági feltételben előírt irattal (beszámolóval) azért nem rendelkezik az ajánlatkérő által előírt teljes időszakban, mert az időszak kezdete után kezdte meg működését, az alkalmasságát a közbeszerzés tárgyából származó árbevételről szóló nyilatkozattal jogosult igazolni. Ebben az esetben az ajánlatkérő köteles a ajánlattevő pénzügyi és gazdasági alkalmasságát megállapítani, ha működésének ideje alatt a közbeszerzés tárgyából (szálloda, és/vagy szórakoztató létesítmény és/vagy strand és fürdő építése építésére és/ vagy felújítására és/ vagy bővítésére) származó - általános forgalmi adó nélkül számított - árbevétele eléri a 200 000 000,- HUF értéket. (321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (2) bekezdése), a 321/2015. (X.30) Korm. rendelet 19. § (3) bekezdése megfelelően alkalmazandó.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>M1. A ajánlattevő csatolja a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (2) bekezdés a) pontja alapján az ajánlattételi felhívás feladását megelőző 5 év jelentősebb referenciáit a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 22. § (3) bekezdésében meghatározott formában igazolva, vagyis a szerződést kötő másik féltől származó referencia igazolással, mely tartalmazza legalább az alábbiakat:</P>
               <P>1. a szerződést kötő másik fél megnevezése</P>
               <P>2. a teljesítés helyét, kezdő és befejezési idejét, (év-hónap-nap pontossággal feltüntetett kezdési és befejezési dátum megadásával, külön feltüntetve a műszaki átadás-átvétel időpontját);</P>
               <P>3. a teljesített munkák leírását; mennyiségét</P>
               <P>4. nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e.</P>
               <P>Ajánlatkérő a referencia igazolásával kapcsolatban felhívja a figyelmet a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (2a) bekezdésében, a 21/A. §-ban és a 22. § (4)-(5) bekezdésében előírtakra is.</P>
               <P>M2. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (2) bekezdés b) pontja alapján azoknak a szakembereknek (szervezeteknek) a megnevezésével, végzettségük és/vagy képzettségük, szakmai tapasztalatuk ismertetésével, akiket be kíván vonni a teljesítésbe.</P>
               <P>Csatolandó dokumentumok:</P>
               <P>— a szakemberek ismertetésére vonatkozó ajánlattevői nyilatkozat, tartalma: mely szakembert mely pozícióra jelöli, nyilatkozat az hogy nyertesség esetén gondoskodik az adott szakemberek kamarai nyilvántartásba vételéről, illetőleg ajánlatevő nyilatkozzon, hogy tudomással bír arról, hogy a nyilvántartásba vétel elmaradása a szerződéskötéstől való visszalépést jelenti, amelynek következtében a Kbt. 131. § (4) bekezdése alapján az ajánlatkérő ez esetben a második legkedvezőbb ajánlattevővel köt szerződést,</P>
               <P>— a szakember - szakmai tapasztalatot ismertető - saját kezűleg aláírt szakmai önéletrajza (keltezéssel ellátva) olyan részletezettséggel, hogy abból egyértelműen derüljön ki az M2. pontban előírt alkalmassági feltétel(ek) teljesülése,</P>
               <P>— végzettséget és/vagy képzettséget igazoló dokumentumok egyszerű másolata,</P>
               <P>— a szakember által aláírt rendelkezésre állási nyilatkozata.</P>
               <P>Amennyiben a bemutatott szakember szerepel a szakmavégzési jogosultságot igazoló kamarai nyilvántartásban, a szakmai gyakorlat meglétét az ajánlatkérő ellenőrzi. Ezért kérjük, jelöljék meg hogy a jogosultság, mely elektronikus elérési úton ellenőrizhető, ha a szakember nem szerepel a nyilvántartásban az igazoló dokumentum benyújtása is szükséges.</P>
               <P>Ajánlattevő (közös ajánlattevők) az előírt alkalmassági követelményeknek bármely más szervezet (vagy személy) kapacitására támaszkodva is megfelelhet a Kbt. 65. § (7) és (9) bekezdésében foglaltaknak megfelelően.</P>
               <P>Amennyiben ajánlattevő az alkalmassági követelményeknek bármely más szervezet (vagy személy) kapacitására támaszkodva kíván megfelelni, úgy ajánlattevő alkalmasságát a Kbt. 65. § (7) bekezdése illetve a Kbt. 67. § (3) bekezdésének megfelelően a kapacitást nyújtó szervezetnek az előírt igazolási módokkal azonos módon kell igazolnia az adott alkalmassági feltételnek történő megfelelést.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>M1. Alkalmatlan az ajánlattevő amennyiben az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított 60 hónapban (feladási időpont év/hó/naptól visszafelé számított megelőző 60. hónap hó/napjáig terjedő időszakban befejezett, de legfeljebb feladási időpont év/hó/naptól visszafelé számított megelőző 96 hónap hó/napjáig terjedő időszakban megkezdett beruházásokat figyelembe véve) nem rendelkezik az alábbi szerződésszerűen teljesített, sikeres műszaki átadás-átvétellel zárult referenciával:</P>
               <P>a) amely legalább 90 m<FT TYPE="SUP">2</FT> nettó hasznos alapterületű gyógymedence építésére és/ vagy felújítására és/ vagy bővítésére vonatkozó referencia, amely tartalmazott épületgépészeti és elektromos munkákat.</P>
               <P>b) amely legalább 150 m<FT TYPE="SUP">2</FT> nettó hasznos alapterületet meghaladó élményelemekkel gazdagított nyári élménymedence építésére és/ vagy felújítására és/ vagy bővítésére vonatkozó referencia, amely tartalmazott épületgépészeti és elektromos munkákat.</P>
               <P>A fent felsorolt referenciák teljesítése legfeljebb három referenciából állítható össze.</P>
               <P>A referenciamunka akkor tekinthető a felhívás feladásának napját megelőző 60 hónapon belül megvalósítottnak, ha a teljesítés időpontja, azaz a sikeres műszaki átadás-átvétel erre az időszakra esik. A referenciamunkának ezen felül a vizsgált időszak alatt befejezettnek, de legfeljebb eljárást megindító felhívás feladásától számított nyolc éven belül megkezdettnek kell lennie.</P>
               <P>M2. Alkalmatlan az ajánlattevő, ha nem vonja be a teljesítésbe legalább az alábbi szakembereket:</P>
               <P>— legalább 1 fő szakemberrel, aki rendelkezik a 266/2013 (VII.11.) Korm. rendelet szerinti Építési szakterületre vonatkozó MV-É (vagy azzal egyenértékű) jogosultság megszerzéséhez szükséges végzettséggel és gyakorlati idővel,</P>
               <P>— legalább 1 fő szakemberrel, aki rendelkezik a 266/2013 (VII.11.) Korm. rendelet szerinti Építménygépészeti szakterületre vonatkozó MV-ÉG (vagy azzal egyenértékű) jogosultság megszerzéséhez szükséges végzettséggel és gyakorlati idővel.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Az ajánlatkérő ajánlati biztosítékot nem köt ki.</P>
               <P>Ajánlatkérő előírja késedelmi kötbér, hibás teljesítési kötbér, meghiúsulási kötbér vállalását, teljesítési biztosíték és jótállási biztosíték nyújtását. A jótállás ideje értékelési szempont.</P>
               <P>Az ajánlattétel, a szerződés és a kifizetés pénzneme: HUF, az eljárás fedezete saját forrás és támogatás és hitel.</P>
               <P>A vállalkozói díj számla ellenében átutalással kerül kiegyenlítésre a Kbt. 135. § (1)-(3) és (5)-(6) bekezdései, a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdései és a 322/2015. (X.30.) Korm. r. vonatkozó előírásai szerint, az eljárás ún. fordított adózású.</P>
               <P>Ajánlatkérő tartalékkeretet nem köt ki.</P>
               <P>Ajánlatkérő biztosít előleget, mértéke a teljes ellenszolgáltatás 5 %-a, max 75 millió forint.</P>
               <P>6 db számla (ideértve a végszámlát) benyújtásának lehetősége biztosított.</P>
               <P>Jogszabály: 2015. évi CXLIII. törvény, 2013. évi V. törvény, 2007. évi CXXVII. törvény, 322/2015. (X.30.) Korm. r.</P>
               <P>Részletek a közbeszerzési dokumentumokban.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-17</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Bábolna Városgazda Szolgáltató Korlátolt Felelősségű Társaság, 2943 Bábolna, Jókai Mór utca 12. Földszint, Díszterem.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Ajánlatkérő az ajánlatok bontása vonatkozásában a Kbt. 68. § (1)-(4), (6) bekezdése szerint jár el. Az ajánlatok felbontásánál csak a Kbt. 68. § (3) bekezdés szerinti személyek lehetnek jelen. Az ajánlatokat írásban és zártan, a felhívás által megjelölt kapcsolattartási pontban megadott címre közvetlenül vagy postai úton kell benyújtani az ajánlattételi határidő lejártáig.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Részletes szabályok a közbeszerzési dokumentumokban (továbbiakban: KD) található.</P>
               <P>1. Ajánlatkérő felhívja a gazdasági szereplők figyelmét, hogy az eljárást eredménytelenné nyilváníthatja, ha valamely meghatározott, ellenőrzési körén kívül eső, bizonytalan jövőbeli esemény az ajánlattételi, illetve részvételi határidő lejártát követően következik be. Ajánlatkérő ellenőrzési körén kívül eső, bizonytalan jövőbeli esemény meghatározása:</P>
               <P>Ajánlatkérő támogatási igényt (pályázatot) nyújt be a beruházás fedezetére, a pályázat eredménytelené nyilvánítása, vagy a szükséges összegnél kisebb összegben való támogatása az Ajánlatkérő ellenőrzési körén kívül eső, bizonytalan jövőbeli esemény.</P>
               <P>2. Ajánlattevő nem tehet többváltozatú ajánlatot.</P>
               <P>3. Az ajánlatban valamennyi igazolást és dokumentumot magyar nyelven kell benyújtani, ajánlatkérő a nem magyar nyelven benyújtott dokumentumok ajánlattevő általi felelős fordítását is köteles elfogadni (Kbt. 47. § (2) bekezdés).</P>
               <P>4. Hiánypótlás a Kbt. 71. §-ban foglaltaknak megfelelően. Ajánlatkérő nem rendel el újabb hiánypótlást, amennyiben a hiánypótlással az ajánlattevő az ajánlatban korábban nem szereplő gazdasági szereplőt von be az eljárásba.</P>
               <P>5. A teljes ajánlattételi felhívásban, valamint az eljárás során valamennyi órában megadott határidő közép-európai helyi idő szerint értendő. (CET)</P>
               <P>6. A jelen ajánlattételi felhívásban nem szabályozott kérdések vonatkozásában a közbeszerzésről szóló 2015.évi CXLIII. törvény és végrehajtási rendeleteinek előírásai szerint kell eljárni.</P>
               <P>7. Közös ajánlattétel esetén a Kbt. 35. § alapján kell eljárni. Ajánlatkérő gazdálkodó szervezet alapítását mind önálló, mind közös ajánlattevők tekintetében kizárja.</P>
               <P>8. Kiegészítő tájékoztatás a Kbt. 56. § alapján. Ajánlatkérő konzultációt és helyszíni bejárást nem tart.</P>
               <P>9. Felelős akkreditált közbeszerzési szaktanácsadó: Beregi Péter, lajstromszáma: 00443.</P>
               <P>10. Ajánlatkérő jelen eljárásban előírja a Kbt. 66. § (6) bekezdés szerinti információk ajánlatban történőfeltüntetését. A nyilatkozat nemleges tartalommal is csatolandó.</P>
               <P>11. Ajánlatkérő a közbeszerzési dokumentumokat a gazdasági szereplők számára elektronikus úton, korlátlanul és teljes körűen, térítésmentesen hozzáférhetővé teszi oly módon, hogy azokat közzéteszi a honlapján. Az eljárásban való részvétel feltétele a közbeszerzési dokumentumok letöltésének visszaigazolása. További információ a KD 14.8. pontjában.</P>
               <P>13. Ajánlattevőnek a szerződéskötés időpontjára rendelkezni kell jelen közbeszerzés tárgyára vonatkozóan legalább 50 000 000 HUFt/év és 5 000 000 HUF/káresemény mértékű építési-, szerelési munkákra vonatkozó felelősségbiztosítással, melyre vonatkozóan ajánlattevőnek ajánlatában nyilatkozatot szükséges benyújtania. További információk a KD 14.11. pontjában.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828592</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A Kbt. 148. § (3)-(4) bekezdésének megfelelően.</P>
               <P>Kiegészítés a II.1.6)) pont kapcsán a karakterkorlátozásra figyelemmel:</P>
               <P>A részajánlat tételének kizárásának indoka(i): Ajánlatkérő a Kbt. 50. § (2) bekezdés k) pontja szerint tájékoztatja ajánlattevőket, hogy a részajánlattétel lehetőségét megvizsgálta és megállapította, hogy az építési munka oszthatatlansága objektív indokként a részajánlattétel kizárását eredményezi. A beruházás egy területen azonos időben valósul meg, így több kivitelező tevékenysége egyidejű tevékenysége hátráltatná a beruházást a tevékenységek folyamatos egyeztetésnek kényszere miatt, így munkaszervezési oldalról indokolatlan a részekre bontás. A kivitelezés eredményeként egy egységes összképű strand és fürdő valósul meg, így a műszaki tartalom egységességének igénye miatt indokolatlan a részekre bontás. A nagyobb volumenű beruházás egy tételben való megrendelése várhatóan kisebb árajánlatokat eredményez, mint több alacsonyabb értékű rész együttesen. A kész beruházás jótállási és szavatossági igényeinek érvényesítése ellehetetlenülne több beruházó egyidejű egy helyen történő teljesítése esetén, így mind az ár mind a jótállási és szavatossági szabályok az egy kivitelező kiválasztását indokolják.</P>
               <P>Kiegészítés a felhívás III.1.1) pontjához a Kbt. 65. § (1) bekezdés c) pontja alapján meghatározott alkalmassági minimumkövetelményhez: Ajánlatkérő előzetes igazolási módként elfogadja az ajánlattevők, érintett gazdasági szereplők egységes európai közbeszerzési dokumentum IV. rész alfa pont szerinti egyszerű nyilatkozatát arról, hogy megfelelnek az alkalmassági minimumkövetelményeknek.</P>
               <P>Kiegészítés a felhívás VI.3) pontjához: ajánlatkérő ajánlattevő pénzügyi és gazdasági, valamint műszaki, illetve szakmai alkalmasságának feltételeit és igazolását a minősített ajánlattevők jegyzékéhez képest szigorúbban határozza meg.</P>
               <P>Ajánlatkérő a Kbt. 75. § (2) bekezdés e) pontja szerinti eredménytelenségi okot nem alkalmazza.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828592</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
