<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="107099-2018"
            EDITION="2018049">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-111167-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180409</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>49</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180310</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 049-107099</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:107099-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.kreis-gross-gerau.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.had.de/onlinesuche_freeeu.html?SHOWPUB=2364-775</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="70122000">Land sale or purchase services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71400000">Urban planning and landscape architectural services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE717">Groß-Gerau</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE717">Groß-Gerau</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180409 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по покупка и продажба на собствена земя</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prodej nebo koupě pozemků</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Køb eller salg af jord</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kauf oder Verkauf von Grundstücken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αγοραπωλησία οικοπέδων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Land sale or purchase services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de compra o venta de terrenos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa müügi- või ostuteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-alueiden osto- tai myyntipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de vente ou d'achat de terrains</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Land sale or purchase services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge prodaje ili kupnje zemljišta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Földeladási és -vásárlási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di compravendita di terreni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Žemės pirkimo ar pardavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zemes pārdošanas vai iegādes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tax-xiri u l-bejgħ ta' artijiet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kopen of verkopen van grond</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sprzedaż lub kupno gruntów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de compra ou venda de terrenos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de vânzare sau de achiziţionare de teren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Predaj alebo nákup pozemkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve nakupa ali prodaje zemljišč</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groß-Gerau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Försäljning eller köp av mark</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Kreisverwaltung Groß-Gerau – Kommunales Vergabezentrum – Vergabe für die Stadt Kelsterbach</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Kreisverwaltung Groß-Gerau – Kommunales Vergabezentrum – Vergabe für die Stadt Kelsterbach</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wilhelm-Seipp-Str. 15</ADDRESS>
               <TOWN>Groß-Gerau</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64521</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 6152989355</PHONE>
               <E_MAIL>kvz@kreisgg.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 6152989615</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE717"/>
               <URL_GENERAL>http://www.kreis-gross-gerau.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CENTRAL_PURCHASING/>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.had.de/onlinesuche_freeeu.html?SHOWPUB=2364-775</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Verkauf und Nachnutzung des ehemaligen ENKA-Werkstatt- und Kantinengebäudes in Kelsterbach (einschließlich Durchführung von Bau- und Dienstleistungen)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18/048</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="70122000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Stadt Kelsterbach beabsichtigt, das ehemalige Werk der Fa. ENKA AG in Kelsterbach sowohl einer öffentlichen als auch einer privaten Nutzung zuzuführen. I. S. einer nachhaltigen Stadtentwicklung ist im dortigen Bereich ein lebendiges Stadtquartier mit eigener Identität und Angeboten bezahlbaren, attraktiven Wohnraums für Familien, kombiniert mit Gastronomie sowie Einkaufs- u. Freizeitmöglichkeiten in unmittelbarer Nähe zum Bahnhof entstanden. Im Herzen dieses Stadtquartiers befinden sich 3 denkmalgeschützte Gebäuden der ENKA-Werke – darunter das ehemalige Werkstatt- und Kantinengebäude des ENKA-Werkes. Die Stadt Kelsterbach hat im Rahmen eines städtebaul. Vertrages dieses denkmalgeschützte Gebäude, in dem sich repräsentative Räume, eine Küche, ein großer Veranstaltungssaal sowie im hinteren Teil eine Werkstatt befinden, zu Eigentum übernommen. Für einen Verkauf und für eine Nachnutzung dieses Kantinen- und Werkstattgebäudes wird nunmehr das vorliegende Vergabeverfahren durchgeführt.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71400000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE717"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Rüsselsheimer Straße,</P>
                  <P>65451 Kelsterbach.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>b) Nutzungskonzept/ Nutzungsvorschlag der Stadt Kelsterbach:</P>
                  <P>Das Gebäude verfügt über eine Grundfläche von ca. 2 360 qm (60,5 m x 39,1 m). Das zu veräußernde Grundstück hat eine Fläche von ca. 2 550 qm.</P>
                  <P>Baurecht: Der Bebauungsplan setzt für das Grundstück u. a. fest:</P>
                  <P>— Mischgebiet,</P>
                  <P>— GFZ 2,0,</P>
                  <P>— GRZ 1,0,</P>
                  <P>— Max. Gebäudehöhe 16 m (über GOK Rüsselsheimer Straße).</P>
                  <P>Aus der Grundstücksgröße und der GFZ ergibt sich eine zulässige BGF von ca. 5 100 qm in Vollgeschossen.</P>
                  <P>Es ist ein Nutzungsmix zwischen Wohnen und Gewerbe (sowie sonstigen Nicht-Wohnnutzungen) von 70:30 einzuhalten. Jede Komponente darf maximal 70 % der gesamten Nutzungen erreichen, bezogen auf die BGF. Bei der Ermittlung des Nutzungsmixes wird summarisch auf die drei Gebiete Kantinengebäude, Verwaltungsgebäude und Sozialgebäude abgestellt. Die folgenden bereits genehmigten Nutzungen im Verwaltungs- und Sozialgebäude sind bei der Planung zu berücksichtigen:</P>
                  <P>Wohnen: 1 100 qm BGF,</P>
                  <P>Nicht-Wohnen: 2 400 qm BGF.</P>
                  <P>Zusammen mit den in dem Kantinengebäude geplanten Nutzungen muss das Verhältnis 70:30 erreicht werden. Die Regelungen der HBO, insbesondere hinsichtlich Abstandsflächen, sind einzuhalten. In dem noch zu schließenden Vertrag sollen auch Vorgaben zur Aufteilung und zur Nutzung (zumindest im Groben) sowie zum Denkmalschutz enthalten sein. Neubeschaffungen u.a. können nur in Abstimmung mit der Stadt vorgenommen werden. Bauliche Veränderungen durch den Bewerber sind ebenfalls nur mit Zustimmung der Stadt möglich.</P>
                  <P>c) Verfahren:</P>
                  <P>Die Stadt Kelsterbach möchte – über den bloßen Verkauf von Flächen oder Grundstücken hinaus – gegenüber ihrem späteren Vertragspartner verbindliche Verpflichtungen und Bedingungen durchsetzen, auf welche Art und Weise das bauliche Konzept umgesetzt werden soll. Somit soll der Auftragnehmer nicht nur zur Erbringung von Bauleistungen verpflichtet werden, sondern die Stadt Kelsterbach möchte einen entscheidenden Einfluss auf Art und Planung der Bauleistungen haben und die Leistung soll auch ein unmittelbares wirtschaftliches Interesse für die Stadt Kelsterbach begründen. Insoweit ist davon auszugehen, dass es sich um einen – vergaberechtlich relevanten – Bauauftrag handelt (siehe hierzu die Rechtsprechung des Europäischen Gerichtshofs, Urteil des EuGH vom 25.3.2010, Rs. C 451/08 – „Helmut Müller“, NZBau 2010, 321 sowie OLG Düsseldorf, VII Verg 37/07). Selbst wenn der potentielle Erwerber des Grundstücks die Enka-Kantine auch (teilweise) einer gastronomischen Nutzung zuführen könnte (= Dienstleistung), wird der Hauptgegenstand dieses (gemischten) Auftrags im Bereich der Bauleistungen gesehen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2018-09-10</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>7</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>d) Verfahrensablauf:</P>
                  <P>Das Verfahren ist als sog. Verhandlungsverfahren mit Teilnahmewettbewerb ausgestaltet, da die zu vergebenden Bauleistungen noch nicht eindeutig und erschöpfend beschrieben werden können und die Bewerber insoweit erst ihre eigenen Vorstellungen in das Verfahren einbringen müssen. Es findet ein zweistufiger Auswahlprozess statt. In der 1. Stufe werden im Wesentlichen Referenzen abgefragt, die der Feststellung dienen, ob der Bewerber für die Durchführung des Projekts geeignet erscheint. Der Bewerber wird auf Basis eines selbst zu erstellenden Erstkonzepts, dessen grobe Eckpunkte vorgegeben sind (siehe oben II. Nutzungskonzept), einen Teilnahmeantrag erstellen.</P>
                  <P>In der 2. Stufe erhalten alle geeigneten Bewerber ein Schreiben, mit dem sie zur Abgabe eines Angebots aufgefordert werden. Diese Angebotsaufforderung wird die Abgabe eines Angebotsendpreises, die Abgabe einer selbst zu erstellenden Ausarbeitung („Feinkonzept“) und die Präsentation dieses Feinkonzeptes beinhalten. Im Rahmen seines Feinkonzepts bietet der Bewerber eine Konzeption zur Nachnutzung des ehemaligen Werkstatt- und Kantinengebäudes an, die sich an den von der Stadt Kelsterbach vorgegebenen Eckpunkten orientieren muss. Diese Konzepte werden dann anhand der im Aufforderungsschreiben genannten Kriterien bewertet. Auch der Umfang der Ausschöpfung des zur Verfügung stehenden Finanzvolumens wird bei der Auswahlentscheidung eine Rolle spielen. In Einzelfällen bleiben Verhandlungen über den Inhalt des Konzepts oder den Preis vorbehalten. Die eingehenden Angebote und Konzepte werden von einem Auswahlgremium der Stadt Kelsterbach nach den nachfolgend genannten, festgelegten Zuschlagskriterien geprüft. Das Ergebnis des Auswahlverfahrens wird voraussichtlich zu Beginn des 3. Quartals 2018 den städtischen Gremien zur Entscheidung vorgelegt.</P>
                  <P>Die Stadt Kelsterbach behält sich vor, die Anzahl der Teilnehmer im Auswahlverfahren (2. Stufe) zu reduzieren.</P>
                  <P>e) Angebot:</P>
                  <P>Vom Bewerber wird mit Abgabe der Entwürfe der ersten Verhandlungsrunde im Auswahlverfahren (2. Stufe des Vergabeverfahrens) ein Angebot („Feinkonzept“) erwartet, das folgende Angebotsbestandteile beinhaltet:</P>
                  <P>1. Pläne</P>
                  <P>— Freiflächenplan mit den prägenden Platz- und Freiflächensituationen im Maßstab 1: 200,</P>
                  <P>— Grundrisse aller Geschosse im Maßstab 1: 200,</P>
                  <P>— Abstandsflächenplan,</P>
                  <P>— 2 Schnitte im Maßstab 1: 200,</P>
                  <P>— Ansichten alle Seiten im Maßstab 1: 200,</P>
                  <P>— Frei wählbare Visualisierungen.</P>
                  <P>2. Erläuterungen</P>
                  <P>— Nutzungskonzept im Maßstab 1: 500 mit Aussagen über die Nutzungsverteilung einschließlich Flächenaufteilung,</P>
                  <P>— Wohnungstypenkonzept im Maßstab 1: 100,</P>
                  <P>— Wesentliche Grundrisse, Ansichten und Schnitte im Maßstab 1: 100,</P>
                  <P>— Erläuterungsbericht (maximal 2 DIN A4-Seiten) einschließlich Aussagen zur Stellplatzanzahl und zu den vorgesehenen Nutzungen,</P>
                  <P>— Stellplatzberechnung gemäß Stellplatzsatzung,</P>
                  <P>— Stellplatznachweis (folgende Rangfolge ist anzustreben: zunächst Nachweis auf dem Grundstück. Wenn dies nicht möglich ist, Nachweis in 300 m fußläufiger Entfernung. Ist dies ebenfalls nicht möglich, kann eine Ablösung in Aussicht gestellt werden. Es können schlüssige Konzepte vorgestellt werden, welche ein Abweichen von der Stellplatzsatzung rechtfertigen, wie Car-Sharing; besondere Wohnungstypen, etc.).</P>
                  <P>— Kaufpreisangebot (integrativ) in einem gesondert gekennzeichneten Umschlag.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Geforderte Eignungsnachweise (gem. §§ 6a EU, 6b EU VOB/A), die in Form anerkannter Präqualifikationsnachweise (u. a. HPQR) vorliegen, werden zugelassen und anerkannt, wenn die Präqualifikationsnachweise in Form und Inhalt den geforderten Eignungsnachweisen entsprechen.</P>
               <P>Die nach den Ziffern III.1.1 bis III.1.3 geforderten Unterlagen (Eigenerklärungen, Angaben, Bescheinigungen und sonstige Nachweise) zu dem Nachweis des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen gemäß §§ 123 und 124 GWB (Ziffer III.1.1), der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit (Ziffer III.1.2) und der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit (Ziffer III.1.3) sind in einem Dokument aufgeführt, das den Vergabeunterlagen beigefügt ist. Diese Vergabeunterlagen werden als Anlage elektronisch zur Verfügung gestellt.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Geforderte Eignungsnachweise (gem. §§ 6a EU, 6b EU VOB/A), die in Form anerkannter Präqualifikationsnachweise (u. a. HPQR) vorliegen, werden zugelassen und anerkannt, wenn die Präqualifikationsnachweise in Form und Inhalt den geforderten Eignungsnachweisen entsprechen.</P>
               <P>Die nach den Ziffern III.1.1 bis III.1.3 geforderten Unterlagen (Eigenerklärungen, Angaben, Bescheinigungen und sonstige Nachweise) zu dem Nachweis des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen gemäß §§ 123 und 124 GWB (Ziffer III.1.1), der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit (Ziffer III.1.2) und der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit (Ziffer III.1.3) sind in einem Dokument aufgeführt, das den Vergabeunterlagen beigefügt ist. Diese Vergabeunterlagen werden als Anlage elektronisch zur Verfügung gestellt.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Haftpflichtversicherung: Die Deckungssummen für diese Versicherungen müssen mindestens 5 000 000 € je Schadensfall für Personen- und Sachschäden sowie mindestens 1 000 000 € für Vermögensschäden betragen. Die Gesamtleistung für alle Versicherungsfälle eines Versicherungsjahres beträgt mindestens das Zweifache der Deckungssumme.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Geforderte Eignungsnachweise (gem. §§ 6a EU, 6b EU VOB/A), die in Form anerkannter Präqualifikationsnachweise (u. a. HPQR) vorliegen, werden zugelassen und anerkannt, wenn die Präqualifikationsnachweise in Form und Inhalt den geforderten Eignungsnachweisen entsprechen.</P>
               <P>Die nach den Ziffern III.1.1 bis III.1.3 geforderten Unterlagen (Eigenerklärungen, Angaben, Bescheinigungen und sonstige Nachweise) zu dem Nachweis des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen gemäß §§ 123 und 124 GWB (Ziffer III.1.1), der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit (Ziffer III.1.2) und der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit (Ziffer III.1.3) sind in einem Dokument aufgeführt, das den Vergabeunterlagen beigefügt ist. Diese Vergabeunterlagen werden als Anlage elektronisch zur Verfügung gestellt.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-04-17</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-09-30</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>f) Verfahrensausschluss, Datenschutz, Gewährleistungsausschluss:</P>
               <P>Zur Bekämpfung der Verhinderung, Einschränkung oder Verfälschung des Wettbewerbs hat der Bewerber auf Verlangen Auskünfte darüber zu geben, ob und auf welche Art der Bewerber wirtschaftlich und rechtlich mit Unternehmen verbunden ist. Dies gilt insbesondere für Bewerbergemeinschaften.</P>
               <P>Der Bewerber hat sämtliche Angebotsbestandteile, die Betriebs- und Geschäftsgeheimnisse beinhalten, zu kennzeichnen.</P>
               <P>Die Auftraggeberin behält sich vor, das Vergabeverfahren aufzuheben, wenn erkennbar ist, dass das Verfahren keinen wirtschaftlichen Verkauf des ehemaligen Werkstatt- und Kantinengebäudes erwarten lässt.</P>
               <P>Angebote sind ausschließlich der unter I. 1. genannten Kontaktstelle (Kommunales Vergabezentrum des Kreises Groß-Gerau) abzugeben. Nach erfolgtem Eröffnungstermin werden die Angebotsunterlagen von dort an die Stadt Kelsterbach weitergeleitet zur weiteren Verhandlung.</P>
               <P>Der Auftraggeber behält sich das Recht vor, den Auftrag auf der Grundlage der Erstangebote vor, ohne Verhandlungen mit den Bewerbern durchzuführen (§ 17 Abs. 11 VgV).</P>
               <P>Ergänzend zur vorliegenden Bekanntmachung wird auf alle weiteren Ausführungen, die den Vergabeunterlagen beigefügt sind, verwiesen.</P>
               <P>Auskünfte sind ebenfalls bei der unter I. 1. genannten Kontaktstelle erhältlich. Interessierte Unternehmen werden gebeten, ihre Kontaktdaten an die in o. g. Kontaktstelle zu übermitteln, um Antworten auf gegebenenfalls eingehende Bewerberfragen mitteilen zu können.</P>
               <P>Mit der vorliegenden Bekanntmachung wird den Bewerbern diese Bewerberinformation nebst Anlagen sowie folgende Informationen zur Verfügung gestellt:</P>
               <P>— denkmalpflegerische Dokumentation aus dem Jahre 2002,</P>
               <P>— Bauzustandsanalyse des Büros Bauconzept Planungsgesellschaft mbH vom 1.10.2013,</P>
               <P>— Bebauungsplan Nr. 1/2007,</P>
               <P>— Pläne, Grundrisse und statischer Nachweis.</P>
               <P>Alle Bewerber sind hierbei aufgefordert, ihre Vorstellungen und Ideen zur künftigen Bebauung und Nutzung des Objekts aussagekräftig darzulegen.</P>
               <P>Die Bewerber haben die Möglichkeit, bis zum 22.3.2018 schriftlich, per Fax oder auf elektronischem Wege per E-Mail Fragen zu stellen. Die Fragestellungen sind ebenfalls nur an die unter I. 1. genannte Kontaktadresse zu richten. Die Beantwortung erfolgt ebenfalls auf elektronischem Wege per E-Mail.</P>
               <P>Bei vergaberechtsrelevanten Mehrfachbeteiligungen hat der Bewerber/ die Bewerbergemeinschaft bereits im Teilnahmewettbewerb nachzuweisen, dass der Geheimwettbewerb gewahrt wird.</P>
               <P>Eine Vergütung oder Kostenerstattung für jeglichen den Bewerbern während des Teilnahmewettbewerbs entstandenen Aufwand bzw. sonstige Entschädigungen – gleich aus welchem Rechtsgrund – werden vom öffentlichen Auftraggeber nicht gewährt. Eingereichte Unterlagen werden nicht zurückgesandt. Die Arbeiten werden Eigentum der Stadt Kelsterbach und können von dieser frei geändert und verwertet werden. Eine weitere Beauftragung ist möglich, wird aber nicht zugesichert. Die Urheberrechte bleiben unberührt.</P>
               <P>Mit diesem Verhandlungsverfahren und der Veröffentlichung des Vorhabens ist keine Verpflichtung zur Vergabe verbunden.</P>
               <P>Die Bewerber, die sich auf die vorliegende Bekanntmachung melden, werden gebeten, sich (freiwillig) beim Auftraggeber zu registrieren (d. h. ihren Namen und ihre Kontaktdaten per E-Mail anzugeben) – auch um ihnen im Falle etwaiger Fragen die notwendigen Antworten zur Verfügung stellen zu können. Darüber hinaus wird eine schriftliche Vertraulichkeits-Erklärung der Bewerber erbeten, dass sie die Informationen und Unterlagen aus dem Vergabeverfahren nur für ihre hiesige Bewerbung verwenden werden.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Hessen beim Regierungspräsidium Darmstadt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Dienstgebäude: Wilhelminenstraße 1-3; Fristenbriefkasten: Luisenplatz 2</ADDRESS>
               <TOWN>Darmstadt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <FAX>+49 6151125816 / +49 6151126834</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Hessen beim Regierungspräsidium Darmstadt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Dienstgebäude: Wilhelminenstraße 1-3; Fristenbriefkasten: Luisenplatz 2</ADDRESS>
               <TOWN>Darmstadt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <FAX>+49 6151125816 / +49 6151126834</FAX>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ergeht eine Mitteilung des Auftraggebers, der Rüge nicht abhelfen zu wollen, kann der Bieter wegen Nichtbeachtung der Vergabevorschriften ein Nachprüfungsverfahren nur innerhalb von 15 Kalendertagen nach Eingang vor der Vergabekammer beantragen.</P>
               <P>Nach Ablauf der Frist ist der Antrag unzulässig. (§ 160 Abs. 3 Nr. 4 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Hessen beim Regierungspräsidium Darmstadt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Dienstgebäude: Wilhelminenstraße 1-3; Fristenbriefkasten: Luisenplatz 2</ADDRESS>
               <TOWN>Darmstadt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <FAX>+49 6151125816 / +49 6151126834</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
