<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="107104-2018"
            EDITION="2018049">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-111803-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>49</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180310</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 049-107104</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:107104-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.topolovgrad.net</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://topolovgrad.nit.bg/profil-na-kupuvacha-ot-15.04.2016g/obshhestveni-porchki-po-reda-na-glava-devet/rexabilitacziya-i-rekonstrukcziya-na-obshhinski-ptishha-na-teritoriyata-na-obshhina-topolovgra</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233120">Road construction works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233252">Surface work for streets</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG422">Хасково</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG422">Хасково</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">5403168.60</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Тополовград</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на пътища</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba silnic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anlæg af vej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Straßenbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Έργα οδοποιίας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Road construction works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de carreteras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teeehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tienrakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de routes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Road construction works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na cesti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Közút építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di strade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kelių tiesimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ceļu būvdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet tal-kostruzzjoni tat-toroq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wegenbouwwerken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty w zakresie budowy dróg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de estradas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de drumuri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na výstavbe ciest</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na cestah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vägbygge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Тополовград</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Topolovgrad</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000024713</NATIONALID>
            <ADDRESS>pl. „Osvobozhdenie“ No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>Topolovgrad</TOWN>
            <POSTAL_CODE>6560</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Krasimira Atanasova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 47052280</PHONE>
            <E_MAIL>oba_top.grad@abv.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 47054157</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG422"/>
            <URL_GENERAL>www.topolovgrad.net</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.topolovgrad.net/index.php/profil-na-kupuvacha</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Тополовград</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000024713</NATIONALID>
               <ADDRESS>пл. „Освобождение“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>Тополовград</TOWN>
               <POSTAL_CODE>6560</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Красимира Атанасова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 47052280</PHONE>
               <E_MAIL>oba_top.grad@abv.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 47054157</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG422"/>
               <URL_GENERAL>www.topolovgrad.net</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.topolovgrad.net/index.php/profil-na-kupuvacha</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://topolovgrad.nit.bg/profil-na-kupuvacha-ot-15.04.2016g/obshhestveni-porchki-po-reda-na-glava-devet/rexabilitacziya-i-rekonstrukcziya-na-obshhinski-ptishha-na-teritoriyata-na-obshhina-topolovgra</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Рехабилитация и реконструкция на общински пътища на територията на община Тополовград“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45233120"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>В предметния обхват на възлагане с настоящата обществена поръчка се включва изпълнение на строително-монтажни работи по изграждане на шест подобекта. Повече информация се съдържа в документацията за участие, достъпна в профила на купувача на община Ракитово.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">5403168.60</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233252"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG422"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Пътища на територията на община Тополовград.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>В предметния обхват на възлагане с настоящата обществена поръчка се включва изпълнение на строително-монтажни работи по изграждане на следните шест подобекта:</P>
                  <P>1. Рехабилитация и реконструкция на общински пътища на територията на община Тополовград, подобект HKV 1193, Ш-761, Княжево — Устрем  —  Срем.</P>
                  <P>2. Рехабилитация и реконструкция на общински пътища на територията на община Тополовград, подобект: HKV 2192, Ш-7602, Тополовград  —  Голям манастир  —  Доброселец.</P>
                  <P>3. Рехабилитация и реконструкция на общински пътища на територията на община Тополовград, подобект HKV 2200, Ш-559, Светлина  —  Тополовград/  — Каменна река — I етап;</P>
                  <P>4. Рехабилитация и реконструкция на общински пътища на територията на община Тополовград, подобект HKV 3190, III-5505, Мъдрец  —  Орлов дол/ —  Владимирово.</P>
                  <P>5. Рехабилитация и реконструкция на общински пътища на територията на община Тополовград, подобект HKV 3197, ІІ-76, Тополовград  — Българска поляна/  — Сакарци.</P>
                  <P>6. Рехабилитация и реконструкция на общински пътища на територията на община Тополовград, подобект: HKV 3198, III-559, Светлина  —  Тополовград —  Устрем/ — Устремски манастир „Света Троица“.</P>
                  <P>Количеството на строителните работи на шестте подобекта е посочено в КС — достъпна в профила на купувача.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Професионалната компетентност на персонала</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Срок за изпълнение на строително-монтажните работи</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">5403168.60</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">10</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Проект №26/07/2/0/00102 “РЕХАБИЛИТАЦИЯ И РЕКОНСТРУКЦИЯ НА ОБЩИНСКИ ПЪТИЩА НА ТЕРИТОРИЯТА НА ОБЩИНА ТОПОЛОВГРАД”</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>В посочената прогнозна стойност са включени и непредвидени разходи за всеки един от подобектите, които са посочени като разбивка в документацията за участие. Непредвидените разходи ще бъдат направени само при доказана необходимост и след направено изменение на сключения договор за обществена поръчка с избрания изпълнител при условията и по реда на чл. 116 от Закона за обществените поръчки (ЗОП).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>На основание чл. 60 от ЗОП участниците следва да са вписани в Централния професионален регистър на строителя, а чуждестранни лица — в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени, което им позволява да изпълняват строителството на обекти втора група, трета категория съгласно Правилника за реда за вписване и водене на Централния професионален регистър на строителя.</P>
               <P>Участник или съдружник/ци в обединение или подизпълнител/и, които ще участват пряко в изпълнение на строителните дейности, следва да са вписани в Централния професионален регистър на строителя (http://register.ksb.bg/) на Камарата на строителите в България (http://www.ksb.bg/) съгласно чл. 3 от Закона за камарата на строителите за изпълнение на строежи по чл. 137, ал. 1, т. 3, б. „а“ от Закон за устройство на територията (ЗУТ)  —  минимум III-та категория, за право да извършва строително-монтажни работи (СМР), предмет на поръчката.</P>
               <P>Доказва се с: лицето или лицата попълват част ІV „Критерий за подбор“, буква А „Годност“, т. 1 от ЕЕДОП, като декларират тези обстоятелства, и не са задължени да представя удостоверението за вписване в ЦПРС, т.к. вписаната информация е достъпна по електронен път на http://register.ksb.bg.</P>
               <P>Подизпълнители, които ще изпълняват дейност по строителство, както и онези съдружници в обединение, което не е ЮЛ, но съгласно договора за обединение ще изпълняват дейност по строителство, също следва да са вписани в ЦПР на строителя за изпълнение на съответната група и категория строеж, като представят декларация по описания по-горе в тази точка ред.</P>
               <P>Към очакваната дата за сключване на договор вписването в ЦПРС на изпълнителя, членовете на обединението и подизпълнителите, от които се изисква такъв документ, задължително следва да е валидно.</P>
               <P>При подаване на оферта участникът декларира липсата на основанията за отстраняване и съответствие с критериите за подбор чрез представяне на единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП). В него се предоставя съответната информация, изисквана от възложителя, и се посочват националните бази данни, в които се съдържат декларираните обстоятелства, или компетентните органи, които съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен, са длъжни да предоставят информация.</P>
               <P>Определеният за изпълнител, съдружници в обединението — изпълнител, както и подизпълнители, които ще извършват съответна дейност при изпълнението на договора за обществената поръчка, са длъжни в срок не по-късно от датата на сключване на договора да представят копие от удостоверение от Централния професионален регистър на строителя, което им позволява да изпълняват строителството на обекти втора група, трета категория съгласно Правилника за реда за вписване и водене на Централния професионален регистър на строителя и при спазване на чл. 17 от Закона за камарата на строителите.</P>
               <P>Преди сключването на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да предостави актуални документи, удостоверяващи съответствието с поставените критерии за подбор. Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Доказва се с: лицето или лицата попълват част ІV „Критерий за подбор“, буква Б „Икономическо и финансово състояние“, т. 5 от ЕЕДОП.</P>
               <P>* Разяснение: следва да се има предвид, че застраховка по чл. 171 от ЗУТ е специализирана  — тя касае само „строителя“ /чл. 171, ал. 1 от ЗУТ/. Ако съдружник в обединение участник, което не е ЮЛ, няма да извършва строителство, то тогава по силата на текста на законовата норма той не може да застрахова отговорността си на основание на специална клауза, която като императивна не подлежи на разширително тълкуване и приложение.</P>
               <P>Определеният за изпълнител, съдружници в обединението — изпълнител, както и подизпълнители, които ще извършват съответна дейност при изпълнението на договора за обществената поръчка, са длъжни в срок не по-късно от датата на сключване на договора да представят копие на застраховка по чл. 171 от ЗУТ „Професионална отговорност“. За изпълнител, съдружници в обединението — изпълнител, както и подизпълнители, които ще извършват съответна дейност при изпълнението на договора за обществената поръчка, установен/регистриран извън Република България, застраховката за професионална отговорност следва да бъде еквивалента на тази по чл. 171, ал. 1 от ЗУТ, но направена съгласно законодателството на държавата, където е установен/регистриран.</P>
               <P>Доказва се с: лицето или лицата попълват част ІV „Критерий за подбор“, буква Б „Икономическо и финансово състояние“, т. 1а) и т.2а) от ЕЕДОП.</P>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 6 от ЗОП при сключване на договор за изпълнение на поръчката съответствието с изискването се доказва с представянето на: удостоверения от банки и/или годишните финансови отчети и/или техни съставни части, когато публикуването им се изисква, както и справка за общия оборот и за оборота в сферата, попадаща в обхвата на поръчката. Когато по основателна причина участник не е в състояние да представи поисканите от възложителя документи, той може да докаже своето икономическо и финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който възложителят приеме за подходящ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът да притежава валидна /действаща/ застраховка по чл. 171 от Закон за устройство на територията (ЗУТ) за професионална отговорност предназначена за строителство по смисъла на ЗУТ и в размер съгласно чл. 5, ал. 2, т. 3 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството.</P>
               <P>За участник, установен/регистриран в Република България, застраховката за професионална отговорност следва да бъде съгласно чл. 171, ал. 1 от Закона за устройство на територията (ЗУТ). За участник, установен/регистриран извън Република България, застраховката за професионална отговорност следва да бъде еквивалента на тази по чл. 171, ал. 1 от ЗУТ, но направена съгласно законодателството на държавата, където е установен/регистриран участника.</P>
               <P>В случай на участие на обединение/консорциум, който не е регистриран като самостоятелно юридическо лице, както и в случаите, когато се ползва подизпълнител, застраховката се представя за всеки един от членовете на обединението/консорциума, както и за подизпълнителите, които ще изпълняват дейности свързани със строителството.</P>
               <P>2. Участникът да е реализирал за последните 3 (три) приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, минимален общ оборот, изчислен на база годишните обороти на участника, включително минимален оборот в сферата на строителството на обекти, сходни с предмета на настоящата поръчка, както следва:</P>
               <P>2.1. минимален общ оборот в размер не по- малък от 10 800 000,00 BGN без ДДС;</P>
               <P>2.2. минимален оборот в сферата на строителството на обекти, сходни с предмета на настоящата поръчка, не по- малък от 5 403 000,00 BGN без ДДС.</P>
               <P>Под обороти от обекти, сходни с предмета на поръчката, следва да се разбира: оборот от строителство на: пътища — ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или основен ремонт на автомагистрали и/или на пътища от Републиканската пътна мрежа (РПМ), и/или на улици, и/или на пътища от Общинската пътна мрежа (ОПМ), и/или на пътни съоръжения към тях, и/или на пътища с еквивалентни характеристики извън страната.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Доказва се с: лицето или лицата попълват част ІV „Критерий за подбор“, буква В „Технически и професионални способности“, т. 1а) от ЕЕДОП. Списъкът следва да съдържа следното: стойностите, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема на изпълненото строителство, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания.</P>
               <P>Избраният изпълнител представя списък на строителството, идентично или сходно с предмета на поръчката, придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания /Образец към документацията/.</P>
               <P>Чуждестранните участници представят еквивалентни на посочените документи съобразно законодателството си.</P>
               <P>Когато в държавата, в която участникът е установен, не се изискват документи за посочените обстоятелства или когато документите не включват всички обстоятелства, участникът представя декларация, ако такава декларация има правно значение според закона на държавата, в която е установен. Когато клетвената декларация няма правно значение според съответния национален закон, участникът представя официално заявление, направено пред съдебен или административен орган, нотариус или компетентен професионален или търговски орган в държавата, в която той е установен.</P>
               <P>Ако участник в процедурата е обединение, което не е юридическо лице, „списъкът“ се попълва само от онези членове в обединението, чрез които обединението доказва изпълнени дейности по строителство.</P>
               <P>Доказва се с: посочване на информацията в част ІV „Критерий за подбор“, буква Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Когато участник в процедурата е обединение, което не е юридическо лице, горепосочения валиден сертификат или еквивалентен представят онези участници в обединението, които ще изпълняват дейности по строителство, предмет на поръчката, и съобразно разпределението на дейностите по договора за обединение, т.е. само онези членове на обединението/консорциума (неюридическо лице), които при евентуално спечелване на поръчката ще изпълняват реално дейностите по строителство, предмет на поръчката, представят валиден сертификат или еквивалентен.</P>
               <P>Избраният изпълнител представя копие на валиден сертификат за въведена система на управление на качеството съгласно стандарт EN ISO 9001:2015/ 9001:2008 или еквивалентен с обхват в областта на строителството.</P>
               <P>Чуждестранните участници представят еквивалентни на посочените документи съобразно законодателството си.</P>
               <P>Когато в държавата, в която участникът е установен, не се изискват документи за посочените обстоятелства или когато документите не включват всички обстоятелства, участникът представя декларация, ако такава декларация има правно значение според закона на държавата, в която е установен. Когато клетвената декларация няма правно значение според съответния национален закон, участникът представя официално заявление, направено пред съдебен или административен орган, нотариус или компетентен професионален или търговски орган в държавата, в която той е установен.</P>
               <P>Доказва се с: посочване на информацията в част ІV „Критерий за подбор“, буква Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Когато участник в процедурата е обединение, което не е юридическо лице, горепосочения валиден сертификат или еквивалентен представят онези участници в обединението, които ще изпълняват дейности по строителство, предмет на поръчката, и съобразно разпределението на дейностите по договора за обединение, т.е. само онези членове на обединението/консорциума (неюридическо лице), които при евентуално спечелване на поръчката ще изпълняват реално дейностите по строителство, предмет на поръчката, представят валиден сертификат или еквивалентен.</P>
               <P>Продължава в раздел VI.3.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>I. През последните 5 (пет) години, считано от датата на подаване на офертата (в зависимост от датата, на която участникът е учреден или е започнал дейността си), участникът да е изпълнил дейности по строителство с предмет и обем, идентични или сходни с предмета на поръчката — 11 000,00 метра.</P>
               <P>Под дейности по строителство с предмет и обем, идентични или сходни с предмета на поръчката, следва да се разбира: строителство на: пътища — ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или основен ремонт на автомагистрали и/или на пътища от Републиканската пътна мрежа (РПМ), и/или на улици, и/или на пътища от Общинската пътна мрежа (ОПМ), и/или на пътни съоръжения към тях, и/или на пътища с еквивалентни характеристики извън страната.</P>
               <P>II. Участникът да прилага системи за управление на качеството съгласно стандарт EN ISO 9001:2015/ EN ISO 9001:2008 или еквивалент с предметен обхват „строителство“ или еквивалент.</P>
               <P>Сертификатите трябва да са издадени от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието. Възложителят приема еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки. Възложителят приема и други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, когато участник не е имал достъп до такива сертификати или е нямал възможност да ги получи в съответните срокове по независещи от него причини. В тези случаи участникът трябва да е в състояние да докаже, че предлаганите мерки са еквивалентни на изискваните.</P>
               <P>III. Участникът да прилага системи или стандарти за опазване на околната среда съгласно стандарт EN ISO 14001:2015/14001:2004 или еквивалент с предметен обхват „строителство“ или еквивалент.</P>
               <P>Сертификатите трябва да са издадени от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието. Възложителят приема еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки. Възложителят приема и други доказателства за еквивалентни мерки за опазване на околната среда, когато участник не е имал достъп до такива сертификати или е нямал възможност да ги получи в съответните срокове по независещи от него причини. В тези случаи участникът трябва да е в състояние да докаже, че предлаганите мерки са еквивалентни на изискваните.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-17</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Заседателна зала в административната сграда на Община Тополовград, гр. Тополовград, пл. „Освобождение“ № 1.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Продължение от раздел III.1.3: Избраният изпълнител представя копие на валиден сертификат за въведена система на управление на околната среда съгласно стандарт EN ISO 14001:2015/14001:2004 или еквивалентен с обхват в областта на строителството.</P>
               <P>Чуждестранните участници представят еквивалентни на посочените документи съобразно законодателството си.</P>
               <P>Когато в държавата, в която участникът е установен, не се изискват документи за посочените обстоятелства или когато документите не включват всички обстоятелства, участникът представя декларация, ако такава декларация има правно значение според закона на държавата, в която е установен. Когато клетвената декларация няма правно значение според съответния национален закон, участникът представя официално заявление, направено пред съдебен или административен орган, нотариус или компетентен професионален или търговски орган в държавата, в която той е установен.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение има обезпечителна и обезщетителна функция, т.е. от една страна цели да стимулира изпълнителя към точно и качествено изпълнение на задълженията му по договора за обществената поръчка, а от друга страна да послужи като обезщетение при недобросъвестно поведение от негова страна.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение е сума в размер на 3 % /три на сто/ от стойността на договора за изпълнение на обществената поръчка без ДДС.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение се представя в една от следните форми:</P>
               <P>— парична сума, внесена чрез банков превод по банкова сметка на Община Тополовград:</P>
               <P>Банка „ДСК“ ЕАД, клон Тополовград,</P>
               <P>IBAN BG35 STSA 9300 3300 704111,</P>
               <P>BIC STSABGSF,</P>
               <P>— банкова гаранция,</P>
               <P>— застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P>
               <P>Определеният за изпълнител избира сам формата на гаранцията за изпълнение.</P>
               <P>При представяне на гаранцията за изпълнение в платежния документ в банковата гаранция и в застраховка изрично се посочва договорът, по който се представя гаранцията.</P>
               <P>Условията и сроковете за задържане или освобождаване на гаранцията за изпълнение са уредени в проекта на договор за възлагане на обществената поръчка.</P>
               <P>Информация за задълженията, свързани с данъци и осигуровки, опазване на околната среда, закрила на заетостта и условията на труд.</P>
               <P>Забележка: Участниците могат да получат необходимата информация от следните институции:</P>
               <P>а) относно задълженията, свързани с данъци и осигуровки:</P>
               <P>Национална агенция по приходите /НАП/:</P>
               <P>— информационен телефон на НАП +359 70018700,</P>
               <P>— електронни адреси на НАП: infocenter@nra.bg  —  обща информация/nap@nra.bg  —  само за кореспонденция, подписана с електронен подпис;</P>
               <P>б) относно задълженията, свързани с опазване на околната среда:</P>
               <P>Министерство на околната среда и водите /МОСВ/:</P>
               <P>— 1000 София, бул. „Мария Луиза“ № 22  —  Централна сграда,</P>
               <P>— 1000 София, ул. „У. Гладстон“ № 67  —  Втора сграда,</P>
               <P>— телефон +359 29406000,</P>
               <P>— интернет адрес: http://www.moew.government.bg/;</P>
               <P>в) относно задълженията, свързани със закрила на заетостта и условията на труд:</P>
               <P>Министерство на труда и социалната политика:</P>
               <P>— София 1051, ул. „Триадица“ № 2,</P>
               <P>— телефон +359 28119 443,</P>
               <P>— e-mail: mlsp@mlsp.government.bg,</P>
               <P>— факс: +359 29884405 / 29861318.</P>
               <P>Свързани лица не могат да бъдат самостоятелни участници в една и съща процедура /декларирането на това обстоятелство става чрез попълване в ЕЕДОП на част III „Основания за изключване“, раздел Г „Други основания за изключване...“/.</P>
               <P>Съгласно чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРКТЛТДС „на дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, и на контролираните от тях лица се забранява пряко и/или косвено участие в процедура по обществени поръчки по ЗОП и нормативните актове по прилагането му, независимо от характера и стойността на обществената поръчка, включително и чрез гражданско дружество/консорциум, в което участва дружество, регистрирано в юрисдикция с преференциален данъчен режим /декларирането на това обстоятелство става чрез попълване в ЕЕДОП на част III „Основания за изключване“, раздел Г „Други основания за изключване...“/.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Жалби се подават в 10-дневен срок след изтичането на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП — чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП, до КЗК с копие до кмета на община Тополовград.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
