<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="107297-2018"
            EDITION="2018049">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-110230-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180412</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>49</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180310</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 049-107297</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:107297-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://eea.government.bg/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://eea.government.bg/bg/obyavi/obshtestveni-porachki-18/19_OTP</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31000000">Electrical machinery, apparatus, equipment and consumables; lighting</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">28333333</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180308</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180412 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Електрически машини, уреди, оборудване и консумативи; осветление</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrické strojní zařízení, přístroje, zařízení a spotřební materiál, osvětlení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriske maskiner, apparatur, udstyr og forbrugsartikler; belysning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrische Maschinen, Geräte, Ausstattung und Verbrauchsartikel; Beleuchtung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλεκτρικές μηχανές, συσκευές, εξοπλισμός και αναλώσιμα· φωτισμός</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electrical machinery, apparatus, equipment and consumables; lighting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas, aparatos, equipo y productos consumibles eléctricos; iluminación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrimasinad, -aparaadid, -seadmed ja -tarvikud; valgustus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sähkökoneet, -kojeet, -laitteet ja -kulutustarvikkeet; valaistus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machines, appareils, équipements et consommables électriques; éclairage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electrical machinery, apparatus, equipment and consumables; lighting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električni strojevi, aparati, oprema i potrošni materijal; rasvjeta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Villamos gépek, készülékek, berendezések és fogyóeszközök; világítás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Macchine e apparecchi, attrezzature e articoli di consumo elettrici; illuminazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrinės mašinos, aparatai, įranga ir reikmenys. Apšvietimas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriskie mehānismi, aparāti, iekārtas un palīgmateriāli; apgaismojums</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Makkinarju, appart, tagħmir u oġġetti tal-konusm elettriċi. Dawl</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrische machines, apparaten, uitrusting en verbruiksartikelen; verlichting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maszyny, aparatura, urządzenia i wyroby elektryczne; oświetlenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maquinaria, aparelhagem, equipamento e consumíveis eléctricos; iluminação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maşini, aparate, echipamente şi consumabile electrice; iluminat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrické stroje, prístroje, zariadenia a spotrebný tovar; osvetlenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električni stroji, aparati, oprema in potrošno blago; razsvetljava</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriska maskiner, apparater och förbrukningsvaror samt elektrisk utrustning; belysning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Изпълнителна агенция по околна среда</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Izpalnitelna agentsiya po okolna sreda</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>831901762</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Tsar Boris“ No. 136</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1618</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Milda Paunova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 35929559798</PHONE>
            <E_MAIL>m.paunova@eea.government.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 35929559015</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>http://eea.government.bg/</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://eea.government.bg/bg/obyavi/obshtestveni-porachki-18/19_OTP</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Изпълнителна агенция по околна среда</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>831901762</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Цар Борис“ № 136</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1618</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Милда Паунова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 35929559798</PHONE>
               <E_MAIL>m.paunova@eea.government.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 35929559015</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>http://eea.government.bg/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://eea.government.bg/bg/obyavi/obshtestveni-porachki-18/19_OTP</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://eea.government.bg/bg/obyavi/obshtestveni-porachki-18/19_OTP</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Доставка на консумативи за пробовземна апаратура за контрол качеството на атмосферния въздух и емисионния контрол</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="31000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Дейността на Националната система за контрол на качеството на атмосферния въздух /ККАВ/ се регламентира със заповед на министъра на околната среда и водите № 66/28.1.2013 г. В тази заповед са определени броят и видът на пунктовете, съответните контролирани атмосферни замърсители, методите и средствата на измерване.</P>
               <P>В обхвата на заповедта са включени дейностите по ККАВ, изпълнението на които се осъществява чрез използването на пробовземна апаратура, разположена в стационарни и мобилни измервателни автоматични станции, а също така и в OPSIS системите (разположени по Долен Дунав, Бургас, с. Ръжена, Старозагорска област).</P>
               <P>За нормалното функциониране на гореописаната апаратура от значение е осигуряването на сервизно обслужване, включваща и периодичната смяна на консумативи. В инструкциите за работа с отделните видове апарати производителите правят предписания за видовете консумативи и периодичността на тяхната смяна.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">28333333</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="31000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Поръчката е с място на изпълнение франко склада на Централна лаборатория София, сграда на ИАОС, 1618, бул. „Цар Борис ???“, № 136.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Дейността на Националната система за контрол на качеството на атмосферния въздух /ККАВ/ се регламентира със заповед на министъра на околната среда и водите № 66/28.1.2013 г. В тази заповед са определени броят и видът на пунктовете, съответните контролирани атмосферни замърсители, методите и средствата на измерване.</P>
                  <P>В обхвата на заповедта са включени дейностите по ККАВ, изпълнението на които се осъществява чрез използването на пробовземна апаратура, разположена в стационарни и мобилни измервателни автоматични станции, а също така и в OPSIS системите (разположени по Долен Дунав, Бургас, с. Ръжена, Старозагорска област).</P>
                  <P>За нормалното функциониране на гореописаната апаратура от значение е осигуряването на сервизно обслужване, включваща и периодичната смяна на консумативи. В инструкциите за работа с отделните видове апарати производителите правят предписания за видовете консумативи и периодичността на тяхната смяна. Такива изисквания съществуват и в европейските норми, въведени като БДС.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">28333333</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">6</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>В настоящата обществена поръчка не се поставят изисквания за годността (правоспособността) за упражняване на професионална дейност на участниците.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>В настоящата обществена поръчка не се поставят изисквания за икономическо и финансово състояние на участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Да е изпълнил успешно дейности с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката, за последните 3 (три) години от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>Забележка:</P>
               <P>*Под идентичен предмет следва да се разбира доставка на консумативи за апаратура за контрол на въздуха в области: качество на атмосферния въздух и измервания на емисии на вредни вещества във въздуха.</P>
               <P>*Под сходен предмет следва да се разбира доставка на консумативи за специализирана апаратура за контрол качеството на въздуха.</P>
               <P>На основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП назначената от възложителя комисия по чл. 103, ал. 1 от ЗОП може да изиска от участниците да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>Доказва се чрез: представяне на списък на извършените доставки, изпълнени през последните три години на еднакви или сходни продукти. Към тях участникът прилага удостоверения за доброто им изпълнение, издадени от получателя или от компетентен орган, или чрез посочване на публичен регистър, в който е публикувана информацията за поръчката.</P>
               <P>Да има внедрена система за управление на качеството, сертифицирана съгласно стандарт БДС EN ISO 9001:2008/ БДС EN ISO 9001:2015 (или еквивалентен) в областта на производство и/или дистрибуция на консумативи, валидна за срока на изпълнение на поръчката.</P>
               <P>На основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП назначената от възложителя комисия по чл. 103, ал. 1 от ЗОП може да изиска от участниците да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата. Освен посочения в т. В.1.2 сертификат или негов еквивалент ще бъдат приемани и доказателства за въведени еквивалентни мерки съгласно чл. 64, ал. 6 от ЗОП.</P>
               <P>Доказва се чрез: сертификат, който да е издаден от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ (ИА БСА) или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието (ЗНАООС).</P>
               <P>Забележки:</P>
               <P>Когато участникът е обединение, се приемат сумарно изпълнените доставки от всички членове в обединението.</P>
               <P>В случай че участникът е обединение, което не е юридическо лице, сертификатът следва да бъде представен само от това лице в обединението, което съгласно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението, е определено да изпълнява съответната дейност, за която се изисква сертификата.</P>
               <P>При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критериите за подбор се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него, с изключение на съответна регистрация, представяне на сертификат или друго условие, необходимо за изпълнение на поръчката, съгласно изискванията на нормативен или административен акт и съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението.</P>
               <P>Представените от участниците сертификати трябва да са издадени от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване, съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-13</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>гр. София, бул. „Цар Борис ІІІ“ № 136.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Комисията по чл. 103, ал. 1 от ЗОП отваря получените оферти на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Възложителят ще отстранява от участие в процедура за възлагане на обществена поръчка участник, за когато са възникнали преди или по време на процедурата обстоятелствата, посочени в чл. 54, ал. 1 от ЗОП, както и когато такива обстоятелства са възникнали спрямо един или повече членове на обединението, което е участник в процедурата.</P>
               <P>В процедурата за възлагане на обществена поръчка едно физическо или юридическо лице може да участва само в едно обединение.</P>
               <P>Лице, което участва в обединение или е дало съгласие да бъде подизпълнител на друг участник, не може да подава самостоятелна оферта.</P>
               <P>Свързани лица по смисъла на § 1, т. 13 и 14 от допълнителните разпоредби на Закона за публичното предлагане на ценни книжа не могат да бъдат самостоятелни участници в една и съща процедура.</P>
               <P>Участниците са длъжни да декларират отсъствие на обстоятелствата по чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици и за отсъствие на обстоятелствата по чл. 6, ал. 2 от Закона за мерките срещу изпиране на пари.</P>
               <P>Възложителят ще отстрани от участие участника, който представи документи, върху които подписът на представляващите го лица е положен посредством печат, копиран е или по друг технически начин, различен от саморъчно полагане.</P>
               <P>3. Други основания за отстраняване от участие:</P>
               <P>3.1. Възложителят отстранява от участие участник, който:</P>
               <P>3.1.1. не отговаря на поставените критерии за подбор или не изпълни друго условие, посочено в документацията;</P>
               <P>3.1.2. е представил оферта, която не отговаря на предварително обявените условия на поръчката;</P>
               <P>3.1.3. не е представил в срок обосновката по чл. 72, ал. 1 ЗОП или чиято оферта не е приета съгласно чл. 72, ал. 3—5 от ЗОП;</P>
               <P>3.1.4. участници, които са свързани лица (по смисъла на § 2, т. 45 от ДР на ЗОП).</P>
               <P>3.2. Възложителят отстранява от участие участник, който:</P>
               <P>3.2.1. обявен е в несъстоятелност или е в производство по несъстоятелност, или е в процедура по ликвидация, или е сключил извънсъдебно споразумение с кредиторите си по смисъла на чл. 740 от Търговския закон, или е преустановил дейността си, а в случай че кандидатът или участникът е чуждестранно лице — се намира в подобно положение, произтичащо от сходна процедура, съгласно законодателството на държавата, в която е установен;</P>
               <P>3.2.2. сключил е споразумение с други лица с цел нарушаване на конкуренцията, когато нарушението е установено с акт на компетентен орган;</P>
               <P>3.2.3. доказано е, че е виновен за неизпълнение на договор за обществена поръчка или на договор за концесия за строителство или за услуга, довело до предсрочното му прекратяване, изплащане на обезщетения или други подобни санкции, с изключение на случаите, когато неизпълнението засяга по-малко от 50 на сто от стойността или обема на договора;</P>
               <P>3.2.4. опитал е да:</P>
               <P>а) повлияе на вземането на решение от страна на възложителя, свързано с отстраняването, подбора или възлагането, включително чрез предоставяне на невярна или заблуждаваща информация; или</P>
               <P>б) получи информация, която може да му даде неоснователно предимство в процедурата за възлагане на обществена поръчка.</P>
               <P>Възложителят изисква гаранция за изпълнение в размер на 5 % от стойността на сключения договор за възлагане изпълнението на настоящата обществена поръчка в една от формите, посочени в чл. 111, ал. 5 от ЗОП. Условията на гаранциите се уреждат с договора, приложен като проект към документацията.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Жалба се подава в 10-дневен срок съгласно чл. 197 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
