<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="107336-2018"
            EDITION="2018049">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-109821-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180411</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>49</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180310</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 049-107336</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:107336-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.uk-essen.de/aktuelles/ausschreibungen</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXS0YYAYY5X</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71541000">Construction project management services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA13">Essen, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA13">Essen, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180308</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180411 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по управление на проекти, свързани със строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Řízení stavebních projektů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Koordinering af byggeprojekt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektmanagement im Bauwesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαχείρισης κατασκευαστικών έργων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction project management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de gestión de proyectos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusprojekti juhtimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennushankkeen johto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gestion de projets de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction project management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge vođenja projekta u građevinarstvu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési projektvezetői szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di gestione di progetti di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos projektų valdybos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības projekta vadības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-amministrazzjoni tal-proġett tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwprojectenbeheer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi zarządzania projektem budowlanym</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de gestão de projectos de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare a proiectelor de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riadenie projektov výstavby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve projektnega managementa v gradbeništvu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Essen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggteknisk projektledning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Universitätsklinikum Essen AÖR</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Universitätsklinikum Essen AÖR</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Hufelandstr. 55</ADDRESS>
               <TOWN>Essen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>45147</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Dez. 04.7 - Technisches Controlling</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 201 / 723-2689</PHONE>
               <E_MAIL>vergabe-dez04@uk-essen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 201 / 723-5982</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEA13"/>
               <URL_GENERAL>www.uk-essen.de/aktuelles/ausschreibungen</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXS0YYAYY5X</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXS0YYAYY5X</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Projektsteuerung MedMop</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>04.7-006-2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71541000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Universitätsklinikum Essen AöR (UK Essen) beabsichtigt, aufgrund der im Rahmen des MedizinischenModernisierungsprogramms Vergabe eines Dienstleistungsauftrages für die Projektsteuerung der MedMoP-Projekte desUniversitätsklinikums Essen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DEA13"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Universitätsklinikum Essen AÖR, Hufelandstr. 55, 45147, Essen.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Universitätsklinikum Essen AöR (UK Essen) beabsichtigt, aufgrund der im Rahmen des MedizinischenModernisierungsprogramms (MedMop) des Landes Nordrhein-Westfalen erfolgenden Realisierung von diversenBauvorhaben auf dem Gelände des UK Essen die Beauftragung einer Projektsteuerung.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Die Vertragsdauer wird sich nach der tatsächlichen Abwicklungsdauer der MedMop-Projekte und wegen ggf.nachgelagerter erforderlicher Tätigkeiten richten. Die vorstehende Angabe ist daher unverbindlich.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>4</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>1) Referenzen über die Begleitung vergleichbarer Projekte und Tätigkeiten entsprechend der Angabendieser EU-Bekanntmachung einschließlich Angabe der Adresse, Ansprechpartner und Telefonnummerdes Ansprechpartners bei dem jeweiligen Auftraggeber der als Referenz genannten Aufträge anzugeben(Gewichtung 70 %);</P>
                  <P>2) Nachweis geeigneter Maßnahmen zur langfristigen (nach Möglichkeit seit mindestens 3 Jahren bestehenden)Qualitätssicherung des Bewerbers (z.B. Zertifizierung nach ISO 9001, Darstellung des hauseigenenQualitätssicherungssystems) (Gewichtung 15 %);</P>
                  <P>3) Angaben zur Sicherstellung der örtlichen Präsenz (Gewichtung 15 %).</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Der Bewerber sollte zum Nachweis seiner Eignung (Zuverlässigkeit, Leistungsfähigkeit und Fachkunde)folgende Unterlagen oder vergleichbare Informationen vorlegen (Eigenerklärungen entsprechend der Vorgabendes Formblattes der Vergabestelle sind ausreichend):</P>
               <P>— unterschriebene Eigenerklärung, dass die Ausschlussgründe nach §§ 123 und 124 GWB nicht vorliegen,</P>
               <P>— Angaben, ob und auf welche Art der Bieter wirtschaftlich mit Unternehmen verknüpft ist oder ob und aufwelche Art er auf den Auftrag bezogen in relevanter Weise mit anderen zusammenarbeitet.</P>
               <P>Die nicht rechtzeitige Vorlage der in Ziff. III.1.1 bis III.1.3 genannten Unterlagen kann zum Ausschluss ausdem Verfahren führen. Der Auftraggeber behält sich vor, fehlende Unterlagen nachzufordern und Bewerberoder Bewerbergemeinschaften vom Verfahren auszuschließen, die auf einmalige Nachforderung keine odernurunvollständige Unterlagen nachreichen. Ein Anspruch auf Nachreichung von Unterlagen besteht jedochnicht, insbesondere kann die Vergabestelle im Rahmen der Gleichbehandlung aller Bieter entscheiden, beikeinem Bieter etwaig fehlende Unterlagen nachzufordern.</P>
               <P>Die Vergabestelle behält sich zudem vor, zusätzlich zu den Eigenerklärungen vor Vergabe des Auftragesentsprechende Bescheinigungen der zuständigen behördlichen Stelle zu verlangen.</P>
               <P>Die von den Bewerbern einzureichenden Unterlagen ergeben sich insgesamt aus Ziffer III.1.1 bisIII.1.3. Will sich der Bewerber bei der Erfüllung des Auftrages der Leistungen anderer Unternehmen(Nachunternehmer) bedienen, sind die in Ziff. III.1.1 bis III.1.3 genannten Unterlagen vollständig auch vondiesen Nachunternehmern zu erbringen. Zudem ist auf Anforderung der Vergabestelle vor dem Zuschlageine rechtsverbindliche Verpflichtungserklärung nachzureichen, dass diese Unternehmen dem Bieter alsNachunternehmer zur Verfügung stehen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Erklärungen über den Gesamtumsatz des Unternehmens sowie den Umsatz der letzten drei abgeschlossenenGeschäftsjahre in den in II.1.5 genannten Leistungsbereichen und sonstige damit zusammenhängende oderähnliche Leistungen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) Angaben über das Büro, zur Anzahl (jährliches Mittel, Beschäftigte und Anzahl Führungskräfte) und Qualifikation der Beschäftigten sowie zur technischen Ausstattung des Büros. Die Angaben zum Büro sollen nach Möglichkeit - sofern zutreffend - auch Ausführungen über die bisherige Zusammenarbeit mit dem in diesem Vergabeverfahren von dem Bewerber benannten Nachunternehmern zu enthalten;</P>
               <P>2) Referenzen über die Begleitung vergleichbarer Projekte und Tätigkeiten entsprechend der Angaben dieser EU-Bekanntmachung einschließlich Angabe der Adresse, Ansprechpartner und Telefonnummer des Ansprechpartners bei dem jeweiligen Auftraggeber der als Referenz genannten Aufträge anzugeben(Gewichtung 60 %);</P>
               <P>3) Nachweis geeigneter Maßnahmen zur langfristigen (nach Möglichkeit seit mindestens 3 Jahren bestehenden)Qualitätssicherung des Bewerbers (z.B. Zertifizierung nach ISO 9001, Darstellung des hauseigenen Qualitätssicherungssystems);</P>
               <P>4) Angaben zur Sicherstellung der örtlichen Präsenz.</P>
               <P>Die Bewerber werden gebeten, sich auf die Vorlage vergleichbarer Referenzen zu beschränken. Wenn derBewerber mehr als 3 Referenzen einreichen sollte, hat er jeweils die 3 Referenzen zu benennen, die fürdie Auswahlkriterien gewertet werden sollen. Damit soll sichergestellt werden, dass der Bewerber die ausseiner Sicht maßgebliche Entscheidungsgrundlage gegenüber der Vergabestelle bestimmt. Es werden nurReferenzen gewertet, die den entsprechenden Vermerk haben. Sollten mehr als 3 Referenzen entsprechendgekennzeichnet sein, wird der Auftraggeber die 3 zu wertenden Referenzen nach der Reihenfolge derNummerierung festlegen. Die 3 zur Wertung gekennzeichneten Referenzen mit den niedrigsten Nummernwerden gewertet. Bei Bewerbergemeinschaften sind die Referenzkriterien insgesamt nachzuweisen, das heißtder Referenznachweis ist nicht von jedem Mitglied der Bietergemeinschaft einzeln zu führen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-11</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-04-12</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Fragen an die Vergabestelle sind ausschließlich schriftlich über die Vergabeplattform Vergabe NRW zu richten. Die Vergabestelle stellt für den Teilnahmeantrag Formblätter zur Verfügung.</P>
               <P>Bewerber sind verpflichtet, sich bei Teilnahmeinteresse bei der Vergabe NRW zuregistrieren, damit ggf. eingehende Bewerberfragen dem gesamten Wettbewerb ggü. beantwortet werdenkönnen.</P>
               <P>Die Bewerbung ist unter Einhaltung der genannten Frist ausschließlich schriftlich (nicht per Telefax oder E-Mail) an die in Ziff. I.1) genannte Stelle einzureichen oder über Vergabe NRW hochladen. Der Bewerbung ist zwingend auch ein Kopierexemplarsowie eine elektronische Fassung (z.B. USB-Stick) beizufügen. Nicht fristgerecht eingereichte Bewerbungenwerdenim weiteren Verfahren nicht berücksichtigt.</P>
               <P>Die Sendung ist deutlich sichtbar mit dem Vermerk zu kennzeichnen "Universitätsklinikum Essen, Ausschreibung Projektsteuerung MedMoP - NICHT ÖFFNEN".</P>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXS0YYAYY5X.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Bezirksregierung Düsseldorf</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am Bonneshof 34</ADDRESS>
               <TOWN>Düsseldorf</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40474</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 201 / 475-3637</PHONE>
               <E_MAIL>poststelle@bezreg-duesseldorf.nrw.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 201 / 475-3131</FAX>
               <URL>http://www.brd.nrw.de/organisation/vergabekammer/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Die Vergabestelle weist nachfolgend auf die zulässigen Rechtsbehelfe und durch einen Bieter einzuhaltendenFristen hin. Statthafte Rechtsbehelfe sind gem. §§ 160 ff. GWB die Rüge sowie der Antrag auf Einleitung einesNachprüfungsverfahrens vor der zuständigen Vergabekammer. Eine Rüge ist an die in Ziffer I.1) genannteVergabestelle zu richten. Die zuständige Stelle für ein Nachprüfungsverfahren ist in Ziffer VI.4.1) genannt.</P>
               <P>Der Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1) Der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 GWB bleibt unberührt;</P>
               <P>2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüberdem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4) Mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
