<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="107968-2018"
            EDITION="2018049">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-110339-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180410</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>NL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>49</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180310</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 049-107968</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:107968-2018:TEXT:NL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>NL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.aquafin.be</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.aquafin.be</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71631440">Flow-monitoring services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE2">VLAAMS GEWEST</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE2">VLAAMS GEWEST</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180308</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180410 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Бeлгия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по контрол на дебита (пропускателната способност)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Belgie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Monitorování průtoku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Flowovervågning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Durchflussüberwachung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βέλγιο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ελέγχου ροής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Flow-monitoring services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de control de flujos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vooluseireteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Virtauksen valvontapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Belgique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de contrôle du débit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bheilg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Flow-monitoring services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge kontrole protoka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Áramlásfigyelési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Belgio</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ispezione di flusso</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Srauto stebėsenos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Beļģija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Plūsmas uzraudzības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Belġju</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-monitoraġġ tan-nixxija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>België</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Debietmeetdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi monitorowania przepływu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de controlo de caudal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de monitorizare a debitului</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Belgicko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Monitorovanie prietoku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve nadzora pretokov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Aartselaar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Flödeskontroll</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="NL">Aquafin NV</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="NL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Aquafin NV</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>BE 0440.691.388</NATIONALID>
               <ADDRESS>Dijkstraat 8</ADDRESS>
               <TOWN>Aartselaar</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2630</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Mevrouw Annick De Belder</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 34504151</PHONE>
               <E_MAIL>annick.debelder@aquafin.be</E_MAIL>
               <FAX>+32 34583020</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BE2"/>
               <URL_GENERAL>www.aquafin.be</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.aquafin.be</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://eten.publicprocurement.be</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Andere</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Waterzuivering</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Continue debietmetingen in riolen</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>CA/ADB/2018/00053</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71631440"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zie II.2.4.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE2"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Continue debietmetingen in riolen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Voorgestelde werkings- en kwaliteitsprocedures</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>De rapporteringstermijnen</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Niet gespecifieerd.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>De kandidaat legt het door hen ingevulde Uniform Europees Aanbestedingsdocument voor, dat bestaat uit een bijgewerkte eigen verklaring en dat door de aanbestedende dienst als voorlopig bewijs wordt aanvaard ter vervanging van door overheidsinstanties of derden afgegeven documenten of certificaten die bevestigen dat de betrokken kandidaat aan alle hierna vermelde voorwaarden voldoet:</P>
               <P>1<FT TYPE="SUP">o</FT> hij bevindt zich niet in een van de uitsluitingssituaties als bedoeld in de artikelen 67 tot 69 van de wet van 17 juni 2016;</P>
               <P>2<FT TYPE="SUP">o</FT> hij voldoet aan de toepasselijke selectiecriteria als vastgesteld overeenkomstig artikel 71 van de wet van 17 juni 2016.</P>
               <P>Aquafin vraagt voor de Belgische kandidaten zelf de nodige fiscale attesten. Buitenlandse kandidaten dienen bij hun kandidatuur de bewijzen voor te leggen dat ze voldaan hebben aan de fiscale verplichtingen van het land waar ze gevestigd zijn.:</P>
               <P>— Attest indirecte belastingen,</P>
               <P>— Attest directe belastingen.</P>
               <P>De attesten hebben steeds betrekking op de laatste afgelopen fiscale periode voor de ontvangst van de aanvragen tot deelneming of offertes, al naargelang.</P>
               <P>* Door in te schrijven op deze opdracht verklaart de inschrijver zich niet in een toestand van uitsluiting te bevinden, zoals bedoeld in de wetgeving betreffende de overheidsopdrachten voor aanneming van werken, leveringen en diensten en de concessies voor openbare werken.</P>
               <P>* Aquafin vraagt voor de Belgische kandidaten zelf de nodige RSZ attesten op. Buitenlandse kandidaten dienen bij hun kandidatuur de bewijzen voor te leggen dat ze voldaan hebben aan de sociale verplichtingen van het land waar zij gevestigd zijn.</P>
               <P>Volgende documenten moeten door de kandidaat aan de offerte toegevoegd worden:</P>
               <P>— voor alle kandidaten: een uittreksel uit het strafregister of een evenwaardig document uitgereikt door een gerechtelijke instantie of overheidsinstantie van het land van oorsprong of herkomst en waaruit blijkt dat de betrokkene niet veroordeeld is geweest voor een misdrijf bedoeld in art. 67 van de wet van 17/06/2016 en art. 61 K.B. Plaatsing en dit op naam van de rechtspersoon en de personen die lid zijn van het bestuurs-, leidinggevend of toezichthoudend orgaan van de kandidaat of inschrijver of daarin vertegenwoordigings-, beslissings- of controlebevoegdheid hebben.,</P>
               <P>— en bijkomend voor de buitenlandse kandidaten:</P>
               <P>— een origineel attest uitgereikt door de bevoegde overheidsinstantie van het land waar hij gevestigd is en waaruit blijkt dat hij heeft voldaan aan de voorschriften inzake bijdragen voor de sociale zekerheid overeenkomstig art. 68 van de wet van 17/06/2016 en art. 62 K.B. Plaatsing,</P>
               <P>— een attest uitgereikt door de bevoegde overheidsinstantie waaruit blijkt dat de betrokkene in orde is met de betaling van zijn belastingen (directe belastingen en btw) overeenkomstig art. 68 van de wet van 17/06/2016 en art. 63 K.B. Plaatsing,</P>
               <P>— een getuigschrift van niet-faillissement uitgereikt door de bevoegde overheidsinstantie van het betrokken land.</P>
               <P>Beroep op de draagkracht van andere entiteiten:</P>
               <P>De kandidaat kan zich met het oog op de kwalitatieve selectie, beroepen op de draagkracht van onderaannemers of andere entiteiten.</P>
               <P>In dat geval zijn de volgende regels van toepassing:</P>
               <P>1. De kandidaat voegt de nodige documenten toe aan zijn kandidaatstelling, waaruit de verbintenis van deze onderaannemers of van andere entiteiten blijkt om de voor de opdracht noodzakelijke middelen ter beschikking te stellen van de kandidaat.</P>
               <P>2. Deze onderaannemers of entiteiten mogen zich niet in een toestand van uitsluiting bevinden, zoals hoger vermeld onder uitsluitingsgronden.</P>
               <P>3. Wanneer de kandidaat een beroep doet op de draagkracht van andere entiteiten en wanneer die draagkracht bepalend is voor zijn selectie, vermeldt hij voor welk gedeelte hij een beroep doet op die draagkracht en welke andere entiteiten hij ...(zie opdrachtdocumenten)</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Met uitzondering van de Belgische inschrijvers, voor wie de jaarrekening langs elektronische weg kan bekomen worden, zullen de inschrijvers de laatst beschikbare jaarrekening eventueel aangevuld met materiële zekerheden buiten balans hierna toevoegen. Belgische inschrijvers die de jaarrekening wensen aan te vullen met materiële zekerheden buiten balans dienen de bewijsstukken hiervoor eveneens toe te voegen.</P>
               <P>Minimumeis: verhouding eigen vermogen op totaal vermogen moet minimaal 15 % bedragen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. A. Lijst van gelijkaardige projecten waarbij debietmetingen in riolen uitgevoerd werden tijdens de laatste 3 jaar, met vermelding van bedrag en datum en van de publiek- of privaatrechtelijke instanties waarvoor zij bestemd waren:</P>
               <P>O indien het diensten aan overheden betreft, worden deze aangetoond door verklaringen die door de bevoegde overheid zijn opgesteld of goedgekeurd;</P>
               <P>O indien het gaat om diensten aan privaatrechtelijke personen worden de diensten aangetoond door verklaringen opgesteld door deze personen of, bij ontstentenis, door een verklaring van de dienstverlener.</P>
               <P>2. B. Lijst met geldige veiligheidscertificaten (veilig betreden rioleringsinfrastructuur) van de terreinploeg, naam van instituut waar certificaat is behaald met vermelding van naam van de firma, BTW-nummer van de firma, telefoon en fax van de verantwoordelijke van de opleiding.</P>
               <P>3. C. Beschrijving en documentatie inclusief keuringsattest (cfr. punt 2.4 Kwaliteitseisen onder deel B Technische Bepalingen) van het meetpark dat de inschrijver zal inzetten voor de uitvoering van de opdracht met vermelding van:</P>
               <P>O de meetnauwkeurigheden;</P>
               <P>O het meetbereik + beschikbare lengten van de kabels welke de logger met de sensor verbindt;</P>
               <P>O het aantal beschikbare monitoren (pluviometers, debietmeters en waterhoogtemeters);</P>
               <P>O vermelding van het aantal manuele snelheidsmeters met aanduiding van hun respectievelijke werkingsprincipes;</P>
               <P>O eenduidige lijst van de beschikbare meettoestellen met aanduiding van een ontegensprekelijke duidelijke toestelidentificatie (unieke toestelnummering).</P>
               <P>O De inschrijver dient aan te tonen dat het meetpark voldoet aan de technische eisen van het bestek beschreven in Deel C Technische specificaties van het meetpark.</P>
               <P>4. D. Documenten waaruit de technische bekwaamheid van het personeel blijkt:</P>
               <P>O de inschrijver zal getoetst worden aan het aantal jaren ervaring dat zijn voorgestelde meetploeg, belast met het uitvoeren van debietmetingen in riolen, kan voorleggen. De ploegleider dient minstens twee jaar ervaring te hebben aangaande het voorwerp van de uit te voeren diensten.</P>
               <P>O anderstalige inschrijvers dienen een getuigschrift of diploma van een personeelslid van de terreinploeg in te dienen waaruit blijkt dat deze minstens een jaar een cursus of leerprogramma in het Nederlands gevolgd heeft.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-08-08</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-10</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Aquafin NV - Dijkstraat 8 - 2630 Aartselaar.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Er is een gesloten opening van de offertes voorzien.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>De offertes kunnen alleen elektronisch ingediend worden via de e-Tendering internetsite https://eten.publicprocurement.be/.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Burgerlijke rechtbank</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Bolivarplaats 20 bus 1</ADDRESS>
               <TOWN>Antwerpen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 32578011</PHONE>
               <E_MAIL>deskundigen.rea.antwerpen@just.fgov.be</E_MAIL>
               <URL>http://www.rechtbankeersteaanlegantwerpen.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
