<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="108276-2018"
            EDITION="2018049">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-110879-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180412</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>49</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180310</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 049-108276</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:108276-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.vg-illerwinkel.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.vg-illerwinkel.de</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE27C">Unterallgäu</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE27C">Unterallgäu</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180308</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180412 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурно проектиране</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonická řešení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektprojektering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architekturentwurf</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικού σχεδιασμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño arquitectónico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuurialased projekteerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehtoniset suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de création architecturale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge projektiranja u arhitekturi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione architettonica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūrinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tad-disinji ta' l-arkitettura</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maken van bouwkundige ontwerpen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi projektowania architektonicznego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de design arquitectónico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare arhitecturală</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Návrhárske a architektonické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve arhitekturnega projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Legau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektonisk formgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Markt Legau</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Markt Legau</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Marktplatz 1</ADDRESS>
               <TOWN>Legau</TOWN>
               <POSTAL_CODE>87764</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Herr Thomas Mazenik, Markt Legau</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 83309401-19</PHONE>
               <E_MAIL>thomas.mazenik@vg-illerwinkel.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 83309401-21</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE27C"/>
               <URL_GENERAL>www.vg-illerwinkel.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.vg-illerwinkel.de</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Neubau Gemeindesaal Markt Legau, Architektenleistung Objektplanung Gebäude nach Teil 3 Abschnitt 1 HOAI 2013</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71220000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Angefragt ist die Architektenleistung für die Objektplanung eines Gebäudes nach Teil 3 Abschnitt 1 HOAI 2013 mit den Leistungsphasen 2 – 9 und stufenweiser Beauftragung. Planungsauftrag ist der Neubau eines Gemeindesaals zur Durchführung von kommunalen Veranstaltungen mit Bewirtung im Zentrum der Marktgemeinde Legau, Landkreis Unterallgäu. Im vorliegenden Vergabeverfahren nach VgV wird die Ausarbeitung von Lösungsvorschlägen für die gestellte Aufgabe nach § 76 Abs. 2 VgV verlangt. Für deren Ausarbeitung ist einheitlich eine Vergütung von 12 000 EUR (brutto)festgelegt. In der Ortsmitte von Legau soll ein Neubau mit einem Raum- und Funktionsprogramm von 1400 qm bis 1 500 qm errichtet werden. Für die Baumaßnahme ist eine Kostenobergrenze für die Kostengruppen 300/400 nach DIN 276 von ca. 4,5 Mio EUR brutto vorgesehen. Mit den Planungsarbeiten soll nach Auftragserteilung – voraussichtlich im November/Dezember 2018 – begonnen werden. Baubeginn ist für das Frühjahr 2020 vorgesehen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE27C"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>87764 Legau, Landkreis Unterallgäu</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Der Markt Legau beabsichtigt für seine Bürger und die örtlichen Vereine einen Gemeindesaal als zentrales Gebäude für die Durchführung von kulturellen und kommunalen Veranstaltungen, wie z. B. Musik-/Theater-/Tagungs- und Seminarräume zu errichten. Zur Bewirtung der Veranstaltungen und zur weiteren Bereicherung des gastronomischen Angebotes des Marktes Legau soll eine Gastwirtschaft in das Gebäude einbezogen werden. Ziel ist, die Räumlichkeiten des Gemeindesaals in der Ortsmitte neu anzusiedeln und damit die Ortsmitte funktional zu stärken und aufzuwerten. Die neuen Bauvolumina sollen in Ausformung und Gestaltung in Beziehung zur bestehenden Bebauung stehen und sich in die Maßstäblichkeit der Umgebung einfügen. Die Ortsmitte ist geprägt durch die denkmalgeschützten Gebäude Rathaus, den ehemaligen Getreidespeicher und die Kirche, deren Nähe bei Konzeption und Gestaltung des Gemeindesaales hinsichtlich Formgebung und Materialität besonders zu beachten ist. Das neue Gebäude soll sensibel in das bestehende bauliche Ensemble integriert werden und die vorhandenen traditionellen Bauformen in zeitgemäße Architektursprache umsetzen.</P>
                  <P>Errichtet werden soll ein Gemeindesaal für unterschiedliche Veranstaltungen mit Sitzplätzen in Reihen- bzw. Tischbestuhlung für bis zu 320 bzw. 210 Personen. Für kleinere Veranstaltungen mit bis zu 30 – 60 Personen sowie für Gemeinderatssitzungen soll ein eigener, kleiner Veranstaltungsraum, gegebenenfalls kombiniert mit der Nutzung als Foyer des großen Saales oder auch als Nebenraum zur Gastwirtschaft vorgesehen werden. Die Lage des großen Saales im Erdgeschoß wird aus Sicht der Nutzer als erheblicher Vorteil gesehen. Im Untergeschoß soll eine Kegelbahn mit Aufenthaltsraum angeboten werden. Um eine unabhängige Bewirtschaftung zu ermöglichen, soll neben dem Küchen- und Lagerbereich der Gastwirtschaft eine eigene Catering-Küche vorgehalten werden. Die Anordnung der einzelnen Funktionen ist entwurfsbedingt mit einer angemessenen, städtebaulichen Lösung abzuwägen.</P>
                  <P>Zur Bedarfsermittlung und als Entscheidungsgrundlage für die beabsichtigte kommunale Investition beauftragte die Marktgemeinde Legau eine generelle Bedarfs- und Machbarkeitsstudie, um im Wege der kommunalen Planungsvorsorge entsprechende Beschlüsse des Marktgemeinderates vorzubereiten. Nach Vorlage der Studie fasste der Marktgemeinderat den Beschluss die Architektenleistung zum Neubau des Gemeindesaals – ergebnisoffen – im Wege der vorgeschriebenen Vergabeordnung auszuschreiben und zu vergeben. Dazu sollen im Vergabeverfahren entsprechende Lösungsvorschläge nach § 76 Abs. 2 VgV eingeholt und unter Einbeziehung des bestbewerteten Vorschlages soll die Architektenleistung für den Neubau des Gemeindesaals vergeben werden.</P>
                  <P>Die Ergebnisse der vorliegenden Bedarfs- und Machbarkeitsstudie sind als Anlage dem „Bewerbungsbogen mit Teilnahmeantrag" angefügt.</P>
                  <P>Die Vergabeverhandlungen finden voraussichtlich – nach Vorlage der Lösungsvorschläge – im September/Oktober 2018 statt. Die Auftragsvergabe ist im November/Dezember 2018 geplant. Die Planungsarbeiten sind 2019 soweit fertigzustellen, dass mit den Bauarbeiten im Frühjahr 2020 begonnen werden kann. Die Fertigstellung des Gemeindesaals soll im Herbst 2021 erfolgen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2019-01-01</DATE_START>
               <DATE_END>2021-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>— Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung - Näheres siehe Ziff. III.1.1,</P>
                  <P>— wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit nach § 45 Abs. 1 Nr. 1 und Nr. 3 mit Nachweis nach § 45 Abs. 4 Nr. 2 und Nr. 4, alles nach VgV.</P>
                  <P>Zum Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit wird für den.</P>
                  <P>a) Gesamtumsatz (= „allgemeiner" Jahresumsatz) ein Mindestjahresumsatz von 400.000 EUR (netto)/Jahr als Ausschlusskriterium und für den,</P>
                  <P>b) Umsatz im Tätigkeitsbereich des Auftrags (= Objektplanung Gebäude) ebenfalls ein Mindestjahresumsatz (= „spezifischer" Jahresumsatz) von 400.000 EUR (netto)/Jahr als Ausschlusskriterium festgelegt.</P>
                  <P>Weiterhin wird zum Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit eine bestehende Berufshaftpflichtversicherung nach Ziff. III.1.2 ebenfalls als Ausschlusskriterium festgelegt.</P>
                  <P>— technische und berufliche Leistungsfähigkeit nach § 46 Abs. 1 mit Nachweis nach § 46 Abs. 3 Nr. 1 in Verbindung mit § 75 Abs. 5, § 46 Abs. 3 Nr. 2 und Nr. 8, alles nach VgV.</P>
                  <P>Zum Nachweis der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit werden zwei Referenzen erbeten und bewertet. Gewichtung je erbetene Referenz 50 %, das sind für zwei Referenzen insgesamt 100 %. Die Wertung der beiden erbetenen Referenzen erfolgt nach der in in den Auftragsunterlagen nach Abschnitt I.3 „Bewerbungsbogen mit Teilnahmeantrag" aufgeführten Anlage A – Wertungsmatrix.</P>
                  <P>Weiterhin wird zum Nachweis der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit – neben den erbetenen zwei Referenzen - eine Mindestanzahl von vier technischen Mitarbeitern (einschl. Führungskräfte) als Ausschlusskriterium festgelegt.</P>
                  <P>Hinweis zur Auswahl der Bewerber durch Los nach § 75 Abs. 6 VgV:</P>
                  <P>Die Höchstzahl der zur Angebotsabgabe aufzufordernden Bewerber beträgt fünf. Falls die aufzufordernden Bewerber wegen Punktgleichstand nicht zweifelsfrei bestimmt werden können, wird die Rangfolge in diesem Bereich durch das Los bestimmt..</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Beabsichtigt ist eine stufenweise Beauftragung für die angefragte Objektplanung „Gebäude".:</P>
                  <P>Stufe 1: LPH 2 - 4 gem. § 34 HOAI 2013,</P>
                  <P>Stufe 2: LPH 5 - 7 gem. § 34 HOAI 2013,</P>
                  <P>Stufe 3: LPH 8 - 9 gem. § 34 HOAI 2013,</P>
                  <P>Die Stufe 1 wird bei Vertragsabschluss beauftragt. Ein Rechtsanspruch auf die Beauftragung der weiteren Stufen bzw. Leistungsphasen (LPH) besteht nicht.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A) Ist der Bewerber eine juristische Person, ist dieser nur dann teilnahmeberechtigt, wenn durch Erklärung des Bewerbers zu III.2.1 nachgewiesen wird, dass der verantwortliche Berufsangehörige die an die natürliche Person gestellten Anforderungen erfüllt. Bewerber oder verantwortliche Berufsangehörige juristischer Personen, die die entsprechende Berufsbezeichnung nach dem Recht eines anderen Mitgliedstaates der Europäischen Union oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum tragen, erfüllen die fachlichen Voraussetzungen dann,</P>
               <P>a) wenn sie sich dauerhaft im Bundesgebiet der Bundesrepublik Deutschland niedergelassen haben und berechtigt sind, die deutschen Berufsbezeichnungen nach den einschlägigen deutschen Fachgesetzen aufgrund einer Gleichstellung mit nach der Richtlinie 2005/36/EG (geändert durch die Richtlinie 2013/55/EU) zu tragen oder</P>
               <P>b) wenn sie vorübergehend im Bundesgebiet tätig sind und ihre Dienstleistungserbringung nach Richtlinie 2005/36/EG angezeigt haben.</P>
               <P>B) Nachweis der Bauvorlagenberechtigung nach Art. 61 BayBO und der beruflichen Befähigung des Bewerbers und/oder der Mitarbeiter des Unternehmens, insbesondere der für die Dienstleistung verantwortlichen Personen durch Nachweis der</P>
               <P>— Berechtigung zur Führung der Berufsbezeichnung „Architekt".</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Eignungskriterien gemäß Auftragsunterlagen.</P>
               <P>Ergänzend zu 3.1.1 des „Bewerbungsbogen mit Teilnahmeantrag":</P>
               <P>Es ist der („allgemeine") Jahresumsatz des Unternehmens in den letzten drei Geschäftsjahren 2015, 2016 und 2017 in EUR (netto) anzugeben. Es wird ein Mindestjahresumsatz von 400.000 EUR (netto) als Ausschlusskriterium gefordert.</P>
               <P>Ergänzend zu 3.1.2 des „Bewerbungsbogen mit Teilnahmeantrag":</P>
               <P>Es ist der („spezifische") Jahresumsatz des Unternehmens in dem Tätigkeitsbereich des Auftrags (=Objektplanung Gebäude) in den letzten drei Geschäftsjahren 2015, 2016 und 2017 in EUR (netto) anzugeben. Es wird ein Mindestjahresumsatz von 400.000 EUR (netto) als Ausschlusskriterium gefordert.</P>
               <P>Ergänzend zu 3.1.3. des „Bewerbungsbogen mit Teilnahmeantrag":</P>
               <P>Es ist eine Berufshaftpflichtversicherung mit Deckungssummen für Personenschäden von 2 000 000 EUR und Deckungssummen für sonstige Schäden von 2 000 000 EUR bei einem, in einem Mitgliedstaat der EU oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zugelassenen Versicherungsunternehmens vor Vertragsabschluss abzuschließen und nachzuweisen.</P>
               <P>Die Berufshaftpflichtversicherung muss während der gesamten Vertragszeit unterhalten und nachgewiesen werden. Es ist zu gewährleisten, dass zur Deckung eines Schadens aus dem Vertrag Versicherungsschutz in Höhe der genannten Deckungssummen besteht. In jedem Fall ist der Nachweis zu erbringen, dass die Maximierung der Ersatzleistung pro Versicherungsjahr mindestens das Zweifache der Deckungssumme beträgt.</P>
               <P>Die geforderte Sicherheit kann auch durch eine Erklärung des Versicherungsunternehmens erfüllt werden, mit der dieses den Abschluss der geforderten Haftpflichtleistungen im Auftragsfall zusichert.</P>
               <P>Bei Versicherungsverträgen mit Pauschaldeckungen (also ohne Unterscheidung nach Sach- und Personenschäden) ist eine Erklärung des Versicherungsunternehmens erforderlich, dass beide Schadenskategorien im Auftragsfall nebeneinander mit den geforderten Deckungssummen abgesichert sind.</P>
               <P>Bei Bewerbergemeinschaften muss für jedes Mitglied der Bewerbergemeinschaft ein entsprechender Versicherungsnachweis vorgelegt werden.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Eignungskriterien gemäß Auftragsunterlagen.</P>
               <P>Ergänzend zu 3.2.1 des „Bewerbungsbogen mit Teilnahmeantrag":</P>
               <P>Es sind zwei geeignete Referenzen für eine Objektplanung nach Teil 3, Abschnitt 1 „Gebäude und Innenräume" HOAI 2013 oder früher über vom Bewerber in den letzten 10 Jahren erbrachten Dienstleistungen aufzulisten. Die Auflistung ist auf Projekte zu beschränken, deren Planungs- oder Beratungsanforderungen mit denen der zu vergebenden Planungs- oder Beratungsleistung vergleichbar sind. Die erbetenen zwei Referenzen müssen die nachfolgend aufgeführten Mindestanforderungen (= Ausschlusskriterium) beinhalten;</P>
               <P>1. Das Referenzgebäude muss Kosten (KG 300 und 400) nach DIN 276 von &gt;/= 2,0 Mio. EUR netto aufweisen und der Honorarzone &gt;/= III zugeordnet sein,</P>
               <P>2. Zur Sicherstellung eines ausreichenden Wettbewerbs werden, wegen der langen Planungs- und Bauzeit, auch geeignete Referenzen berücksichtigt, die mehr als drei Jahre zurückliegen. Im vorliegenden Fall werden zwei Referenzprojekte in einem Zeitraum vom 1.1.2008 bis zum Abgabetermin im vorliegendem Teilnahmewettbewerb berücksichtigt. In diesem Zeitraum muss die Leistungsphase 2 (Vorplanung) begonnen und das Gebäude oder das Bauvorhaben muss fertiggestellt und dem Auftraggeber übergeben worden sein.</P>
               <P>Die Wertung der zwei Referenzen erfolgt nach der in den Auftragsunterlagen nach Abschnitt I.3 („Bewerbungsbogen mit Teilnahmeantrag") aufgeführten Anlage A – Wertungsmatrix.</P>
               <P>Es werden gemäß § 46 Abs. 3 Nr. 1 VgV nur die geforderten Angaben berücksichtigt:</P>
               <P>— Beschreibung (Aufgabe und Umfang der Leistung, Vertragsverhältnis),</P>
               <P>— Beträge (Wert der erbrachten Leistung),</P>
               <P>— Daten (Erbringungszeitraum),</P>
               <P>— Empfänger (unter Angabe ob es sich um einen öffentlichen oder privaten Empfänger handelt und Kontaktdaten des Ansprechpartners).</P>
               <P>Die Auflistung ist auf max. zwei Projekte zu beschränken. Werden mehr als zwei Projekte eingereicht, so werden nur die ersten zwei Projekte berücksichtigt.</P>
               <P>Bei den zwei erbetenen Referenzprojekten gemäß § 46 Abs. 3 Nr. 1 VgV in Verbindung mit § 75 Abs. 5 VgV für den Bereich „Objektplanung Gebäude" werden für die Überprüfung der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit vom Bewerber die nachfolgenden Angaben über das vorgelegte Referenzprojekt benötigt und erbeten:</P>
               <P>— Beschreibung der erbrachten Dienstleistung mit Projektbezeichnung, Angabe des Vertragsverhältnisses, des Entwurfsverfassers, der Projektverantwortung und der Projektleitung mit Angabe des beauftragten Leistungsbildes, der Honorarzone und der erbrachten Leistungsphasen (LPH), alles nach HOAI 2013 oder früher, weiterhin Angaben über aussagekräftige Projektdaten des Referenzprojektes wie städtebauliche Situation, Raumprogramm und architektonische Gestalt, Nettogeschoßfläche (NGF), Bruttorauminhalt (BRI), stützenfreie Raumtiefen und Erläuterungen zum Projekt mit einer aussagekräftigen Präsentation in Form von Text, Fotos und Zeichnungen auf max. 2 Seiten DIN A 4 (einseitig),</P>
               <P>— Beträge nach Kostengruppen (KG 300/400) nach DIN 276 in EUR netto,</P>
               <P>— Daten mit Angabe des Erbringungszeitraums der Planungs- und Bauphase,</P>
               <P>— Empfänger mit Name des Auftraggebers unter Angabe, ob es sich um einen öffentlichen oder privaten Auftraggeber handelt mit Kontaktdaten des Ansprechpartners.</P>
               <P>Ergänzend zu 3.2.2 des „Bewerbungsbogen mit Teilnahmeantrag".</P>
               <P>Es wird eine Erklärung des Bewerbers über das jährliche Mittel der in den letzten drei Jahren Beschäftigten (Architekten und technische Mitarbeiter) und die Anzahl der Führungskräfte gefordert. Bei der anzugebenden Anzahl der Beschäftigten dürfen nur die festangestellten Mitarbeiter angegeben werden, die innerhalb des Unternehmens regelmäßig mit den entsprechenden Leistungen für den Bereich „Objektplanung Gebäude" betraut werden. Die Führungskräfte sind in dieser Aufzählung gesondert nach ihrer Anzahl anzugeben.</P>
               <P>Es wird eine Mindestanzahl an technischen Mitarbeitern, einschließlich Führungskräfte von vier Mitarbeitern (= Ausschlusskriterium) gefordert.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Vorschrift ist das Baukammergesetz (BauKaG). Alle geforderten Erklärungen und zugehörigen Bescheinigungen/Nachweise sind anzugeben (siehe III.1.1 dieser Auftragsbekanntmachung).</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Vertragsgrundlage werden das Vertragsmuster sowie die Allgemeinen Vertragsbedingungen (AVB) des Auftraggebers. Honorare und Vergütungen ermitteln sich nach den jeweils geltenden gesetzlichen Bedingungen.</P>
               <P>Örtliche Präsenz:</P>
               <P>Bei der Erbringung der Leistungsphasen 2 – 7 nach HOAI 2013 für das Gebäude reicht die regelmäßige Anwesenheit des Projektleiters bei den anfallenden Besprechungen mit der Vergabestelle aus. Bei der Leistungsphase 8 (Objektüberwachung – Bauüberwachung und Dokumentation für das Gebäude) wird eine angemessene (im Bedarfsfall tägliche) Präsenz des Auftragnehmers auf der Baustelle erwartet.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Für die Bewerbung ist zwingend der „Bewerbungsbogen mit Teilnahmeantrag" des Marktes Legau, Landkreis Unterallgäu zu verwenden und mit den geforderten Angaben, Erklärungen und Unterschriften zu versehen. Der „Bewerbungsbogen mit Teilnahmeantrag" mit allen Anlagen ist auf der Internetseite des Marktes Legau unter https://www.vg-illerwinkel.de/Markt Legau/Vergabeunterlagen Neubau Gemeindesaal eingestellt und kann dort zur Teilnahme am Bewerbungsverfahren heruntergeladen werden. Die dazu erforderlichen Zugangsdaten sind mit E-Mail unter info@vg-illerwinkel.de beim Markt Legau, Marktplatz 1, 87764 Legau anzufordern. Der „Bewerbungsbogen mit Teilnahmeantrag" fasst die erforderlichen Informationen und Nachweise der Auftragsbekanntmachung zusammen. Dieser „Berwerbungsbogen mit Teilnahmeantrag" ist unterschrieben zusammen mit den weiteren Bewerbungsunterlagen im verschlossenen Umschlag mit entsprechender Kennzeichnung bei der Vergabestelle auf dem Postweg (Posteingang) oder direkt einzureichen. Nicht unterschriebene oder nicht fristgerecht eingereichte „Bewerbungsbogen mit Teilnahmeantrag" bzw. formlose Anträge werden im weiteren Verfahren nicht berücksichtigt. Der fristwahrende Briefkasten befindet sich am Rathaus des Marktes Legau, Marktplatz 1 in 87764 Legau.</P>
               <P>2. Der Bewerber hat anzugeben, ob Ausschlussgründe nach §§ 123, 124 GWB vorliegen und ob er selbst bzw. ein nach Satzung oder Gesetz für den Bewerber Vertretungsberechtigter in den letzten zwei Jahren</P>
               <P>— gem. § 21 Abs. 1 Satz 1 oder 2 Schwarzarbeitsbekämpfungsgesetz oder,</P>
               <P>— gem. § 21 Abs. 1 Arbeitnehmer Entsendegesetz oder,</P>
               <P>— gem. § 19 Abs. 1 Mindestlohngesetz mit einer Freiheitsstrafe von mehr als 3 Monaten oder einer Geldstrafe von mehr als 90 Tagessätzen oder einer Geldbuße von mehr als 2 500 Euro belegt worden ist.</P>
               <P>3. Der Bewerber hat anzugeben, ob er unabhängig von Ausführungs- und Lieferinteressen im Sinne von § 73 Abs. 3 VgV ist;</P>
               <P>4. Kleinere Büroeinheiten und Berufsanfänger werden besonders auf die Möglichkeit der Bildung von Bewerbergemeinschaften hingewiesen;</P>
               <P>5. Im Auftragsfall wird mit dem Auftragnehmer ein Dienstleistungsvertrag einschließlich Allgemeinen Vertragsbestimmungen (AVB) auf der Grundlage der entsprechenden Vertragsmuster des VHF Bayern, Stand August 2017, herausgegeben von der Obersten Baubehörde im Bayerischen Staatsministerium des Innern für Bau und Verkehr, abgeschlossen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Südbayern bei der Regierung von Oberbayern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Maximilianstraße 39</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80534</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 8921760</PHONE>
               <E_MAIL>poststelle@reg-ob.bayern.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 8921760-2847</FAX>
               <URL>http://www.regierung.oberbayern.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Der Nachprüfungsantrag ist nach § 160 Abs. 3 GWB unzulässig, soweit der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrag erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe. Der Nachprüfungsantrag ist ebenfalls unzulässig, wenn mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Markt Legau</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Marktplatz 1</ADDRESS>
               <TOWN>Legau</TOWN>
               <POSTAL_CODE>87764</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 83309401-19</PHONE>
               <E_MAIL>info@vg-illerwinkel.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 83309401-21</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
