<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="108447-2018"
            EDITION="2018049">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-112957-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180504</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>NL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>49</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180310</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 049-108447</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:108447-2018:TEXT:NL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>NL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="NL"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.umcg.nl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://platform.negometrix.com/PublishedTenders.aspx?tenderid=85871</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79540000">Interpretation services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="NL">NEDERLAND</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="NL">NEDERLAND</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180504 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Холандия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Гронинген</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по устни преводи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Nizozemsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tlumočnické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Nederlandene</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tolkning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Niederlande</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dolmetscherdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Κάτω Χώρες</TI_CY>
            <TI_TOWN>Γκρόνινγκεν</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διερμηνείας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Netherlands</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Interpretation services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Países Bajos</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groninga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de interpretación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Madalmaad</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Suulise tõlke teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Alankomaat</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tulkkauspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pays-Bas</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningue</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'interprétation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ísiltír, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Interpretation services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Nizozemska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge usmenog prevođenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Hollandia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tolmácsolási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Paesi Bassi</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groninga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di interpretariato</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Nyderlandai, Olandija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vertimo žodžiu paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Nīderlande</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mutiskās tulkošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>in-Netherlands</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-interpretazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Nederland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tolkdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niderlandy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie tłumaczeń ustnych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Países Baixos</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de interpretação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ţările de Jos</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de interpretariat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Holandsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tlmočnícke služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nizozemska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve tolmačenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Nederländerna</TI_CY>
            <TI_TOWN>Groningen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tolktjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="NL">UMCG</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="NL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>UMCG</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>551914741</NATIONALID>
               <ADDRESS>Hanzeplein 1</ADDRESS>
               <TOWN>Groningen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>9700 RB</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="NL"/>
               <PHONE>+31 503616161</PHONE>
               <E_MAIL>kenniscentrum@cbp.nl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="NL"/>
               <URL_GENERAL>https://www.umcg.nl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://platform.negometrix.com/PublishedTenders.aspx?tenderid=85871</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://platform.negometrix.com/PublishedTenders.aspx?tenderid=85871</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Tolkdiensten</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2018.001/UMCG/EURAAN/TOLKDIENSTEN</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79540000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Doelstelling van deze aanbesteding is de behoefte van het UMCG op het gebied van tolkdiensten optimaal in te vullen. De aanbesteding zal moeten leiden tot het contracteren van een leverancier met voldoende capaciteit voor het uitvoeren van alle gevraagde tolkdiensten in alle voorkomende talen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="NL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Groningen.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Onderhavige aanbesteding betreft de inzet van tolkdiensten voor patiënten van het UMCG die de Nederlandse taal niet of onvoldoende beheersen. Een medewerker van het UMCG kan hiervoor een tolk of een tolkentelefoon inschakelen. Tolkdiensten voor patiënten in een asielprocedure maken geen onderdeel uit van onderhavige aanbesteding en ook schriftelijke vertaaldiensten vallen buiten de scope van deze opdracht. In 2016 zijn 2.070 tolkgesprekken door het UMCG aangevraagd voor patiënten die de Nederlandse taal niet of onvoldoende beheersten en waarbij het geen tolkdiensten voor patiënten in een asielprocedure betrof. De meeste tolkgesprekken (ca. 83 %) vonden telefonisch plaats.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Kwaliteit</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-07-01</DATE_START>
               <DATE_END>2021-06-30</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Een optie tot eenzijdige verlenging door de aanbestedende dienst van 1 jaar.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P/>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>De inschrijver dient middels deel III A van de Eigen verklaring te verklaren dat er geen sprake is van een in de afgelopen vijf (5) jaren onherroepelijk geworden rechterlijke uitspraak jegens inschrijver, in de zin van alle in artikel 2.86 Aw 2012 beschreven redenen, op straffe van uitsluiting van deze aanbestedingsprocedure. De verplichting tot uitsluiting van de inschrijver is ook van toepassing wanneer de bij onherroepelijk vonnis veroordeelde persoon lid is van het bestuurs-, leidinggevend of toezichthoudend orgaan van inschrijver of die daarin een vertegenwoordigings-, beslissings- of controlebevoegdheid heeft.</P>
               <P>De inschrijver dient daarnaast middels deel III B van de eigen verklaring te verklaren dat er geen sprake is van een onherroepelijke en bindende rechterlijke of administratieve beslissing overeenkomstig de wettelijke bepalingen van het land waar de gegadigde of de inschrijver is gevestigd of overeenkomstig nationale wettelijke bepalingen is vastgesteld dat de inschrijver niet voldoet aan zijn verplichtingen tot betaling van belastingen of sociale zekerheidspremies.</P>
               <P>De inschrijver dient tevens middels deel III C van de eigen verklaring te verklaren dat geen sprake is van de situaties als opgesomd in artikel 2.87 Aw 2012. De aanbestedende dienst acht op onderhavige procedure de navolgende facultatieve uitsluitingsgronden van toepassing:</P>
               <P>a. Schending verplichting o.b.v. milieu-, sociaal- of arbeidsrecht (art. 2.87 lid 1 sub a Aw 2012);</P>
               <P>b. Vervalsing van de mededinging (art. 2.87 lid 1 sub d Aw 2012);</P>
               <P>c. Prestaties uit het verleden (art. 2.87 lid 1 sub g Aw 2012);</P>
               <P>d. Onrechtmatige beïnvloeding (art. 2.87 lid 1 sub i Aw 2012).</P>
               <P>De inschrijver dient daarbij middels deel III B van de eigen verklaring te verklaren dat geen sprake is van onderstaande facultatieve uitsluitingsgrond:</P>
               <P>• Betaling belasting of sociale premies (art. 2.87 lid 1 sub j Aw 2012).</P>
               <P>Betreffende het eerste lid de onderdelen a, c, d, g en j van artikel 2.87 Aw 2012 geldt (naast dat deze van toepassing zijn op onderhavige procedure) een terugkijktermijn van drie (3) jaren. Voor de overige facultatieve uitsluitingsgronden geldt dat hiervan geen sprake mag zijn jegens onderhavige procedure.</P>
               <P>Ter bewijs van deze verklaring zal de voorlopig begunstigde inschrijver worden verzocht bewijsstukken conform artikel 2.89 Aw 2012 aan de aanbestedende dienst te overleggen.</P>
               <P>De uitsluitingsgronden en eisen welke gelden voor de inschrijver zijn tevens van toepassing op eventuele derde(n) waar inschrijver een beroep op doet in het kader van de onderhavige aanbesteding in de zin van par. III.4.2 Bij inschrijving dient, indien inschrijver een beroep doet op (een) derde(n), een rechtsgeldig ondertekende eigen verklaring van deze derde(n) te worden gevoegd.</P>
               <P>De inschrijver dient in de inschrijving een (kopie van) bewijs van inschrijving in het handels- en/of beroepenregister van de Kamer van Koophandel toe te voegen aan de inschrijving van maximaal 6 maanden oud, te rekenen vanaf sluitingsdatum voor het indienen van de inschrijving. Uit deze inschrijving in het handels- en/of beroepenregister dient de tekeningsbevoegdheid te blijken voor tenminste de inschrijvingssom voor deze opdracht van degene die de inschrijving heeft getekend.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Ter bewijs van deze verklaring kan de beoogd opdrachtnemer worden verzocht de volgende gegevens aan de aanbestedende dienst te overleggen:</P>
               <P>— Een geldig polisblad van de toepasselijke beroepsaansprakelijkheid,</P>
               <P>— Indien het niet mogelijk is een geldig polisblad te overleggen is het toegestaan een geldig verzekeringscertificaat te overleggen waaruit blijkt dat inschrijver verzekerd is alsook de bedragen waarvoor inschrijver verzekerd is.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>De inschrijver dient afdoende verzekerd te zijn inzake aansprakelijkheid door middel van een beroepsaansprakelijkheidsverzekering. Deze verzekering dient minimaal 1 000 000 EUR per gebeurtenis te dekken alsmede minimaal twee gebeurtenissen/uitkeringen per kalenderjaar.</P>
               <P>De inschrijver dient een stabiele onderneming te zijn, die haar continuïteit kan garanderen. De inschrijver dient hiertoe in staat te zijn om, indien de inschrijver de opdracht gegund krijgt, een (meest) recente accountantsverklaring af te geven zonder een continuïteitsparagraaf.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Ter bewijs dient inschrijver de genoemde referenties, volgens het standaard format als opgenomen in bijlage E, toe te voegen aan de inschrijving in Negometrix. Uit de te overleggen referenties dient duidelijk en ondubbelzinnig de ervaring, zoals door de aanbestedende dienst wordt gevraagd, te blijken.</P>
               <P>Het is inschrijver toegestaan om met één (1) referentie aan meerdere kerncompetenties te voldoen, mits duidelijk en ondubbelzinnig uit de opgave blijkt welke kerncompetenties dit betreffen. Indien inschrijver meer referenties indient dan gevraagd, dan zal het meerdere worden geëcarteerd en zullen enkel de referenties tot het gevraagde aantal in de beoordeling worden meegenomen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>De inschrijver dient bij de inschrijving referentie(s) op te geven, welke ten hoogste drie (3) jaren geleden zijn afgerond, gerekend vanaf de sluitingstermijn van het indienen van de inschrijvingen, teneinde zijn bekwaamheid aan te tonen met betrekking tot essentiële onderdelen (kerncompetenties) van de onderhavige opdracht. Vorenstaande houdt in dat inschrijver per geformuleerde kerncompetentie maximaal één (1) referentie dient in te dienen.</P>
               <P>De kerncompetenties zijn:</P>
               <P>• Kerncompetentie 1: Het beschikken over voldoende capaciteit voor het uitvoeren van bemiddelingsdiensten tussen opdrachtgever en tolk.</P>
               <P>Hierbij gelden de volgende eisen:</P>
               <P>1. Inschrijver heeft bij referent in het afgelopen kalenderjaar (2017) tenminste 600 tolkdiensten uitgevoerd, conform de inhoud van onderhavige opdracht.</P>
               <P>2. Inschrijver heeft de tolkdiensten adequaat uitgevoerd, dat wil zeggen tijdig en naar wederzijdse tevredenheid. UMCG behoudt zich het recht voor om navraag te doen naar tevredenheid van opdrachtgever.</P>
               <P>• Kerncompetentie 2: Ervaring met het uitvoeren van ad hoc aanvragen voor tolkdiensten (levering tolkdienst binnen 10 minuten na aanvraag).</P>
               <P>Hierbij gelden de volgende eisen:</P>
               <P>1. Inschrijver heeft een overall leveringspercentage binnen 10 minuten van 90 % behaald op minimaal 300 ad hoc aanvragen op jaarbasis.</P>
               <P>2. De werkzaamheden bij referent zijn uitgevoerd in de afgelopen 2 jaar, gerekend vanaf de publicatiedatum van deze aanbesteding;</P>
               <P>De inschrijver dient voldoende kennis en kunde in huis te hebben om de opdracht efficiënt en vakkundig uit te voeren. Hiertoe dient de inschrijver minimaal te beschikken over de volgende certificering of gelijkwaardig:</P>
               <P>NEN-ISO 18841:2018 (Tolkdiensten: Algemene eisen en aanbevelingen).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-08-02</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-04</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:15</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Alle communicatie vindt uitsluitend via Negometrix plaats.</P>
               <P>Het is gedurende de gehele aanbestedingsprocedure uitdrukkelijk niet toegestaan, m.u.v. hetgeen omschreven onder storingen, op andere dan de omschreven wijze contact op te nemen, op straffe van uitsluiting.</P>
               <P>Er zijn ten behoeve van deze aanbesteding twee vragenronden gepland. Aangezien vragen voor de tweede ronde enkel betrekking kunnen hebben op vragen die gesteld zijn voor de eerste nota van inlichtingen wordt van inschrijvers een proactieve en zorgvuldige houding verwacht. Eventuele wijzigingen en aanvullingen op deze offerteaanvraag in de nota’s van inlichtingen dient de inschrijver onvoorwaardelijk te accepteren, evenals het gegeven dat deze wijzigingen en aanvullingen prevaleren boven de bepalingen in deze offerteaanvraag.</P>
               <P>Eerste vragenronde.</P>
               <P>Vragen kunnen uiterlijk tot 19 maart 2018, 12:00 uur in het bijgevoegde Excelbestand, waar mogelijk voorzien van motivering/toelichting, via de berichtenmodule van Negometrix worden ingediend. De datum waarop de aanbestedende dienst de vragen ontvangt is leidend. Te laat ingediende vragen c.q. vragen ingediend na verzending van de nota van inlichtingen worden in principe niet beantwoord. Dit is enkel anders indien aanbestedende dienst van mening is dat de vraag dermate essentieel is dat beantwoording hiervan noodzakelijk is voor alle inschrijvers.</P>
               <P>De geanonimiseerde vragen zullen omstreeks 29 maart 2018 door de aanbestedende dienst worden beantwoord. De aanbestedende dienst beantwoordt de gestelde vragen middels de nota van inlichtingen, welke gepubliceerd wordt in Negometrix. Inschrijver heeft de mogelijkheid voor de nota van inlichtingen vragen over en/of tekstvoorstellen voor wijziging van de concept raamovereenkomst en algemene inkoopvoorwaarden met motivering in te dienen. Aanbestedende dienst behoudt zich het recht voor om tekstvoorstellen al dan niet aangepast over te nemen. De aangepaste concept raamovereenkomst zal als bijlage bij de nota van inlichtingen worden gevoegd.</P>
               <P>Tweede vragenronde.</P>
               <P>Na de eerste nota van inlichtingen worden inschrijvers in de gelegenheid gesteld nadere vragen te stellen over de beantwoording van de eerder gestelde vragen. Inschrijver dient hierbij specifiek aan te geven op welk vraagnummer haar nadere vraag ziet. De nadere vragen kunnen uiterlijk 9 april 2018, 12:00 uur in het bijgevoegde Excelbestand, waar mogelijk voorzien van motivering/toelichting, via de berichtenmodule van Negometrix worden ingediend. De datum waarop de aanbestedende dienst de vragen ontvangt is leidend. Te laat ingediende vragen c.q. vragen ingediend na verzending van de tweede nota van inlichtingen worden in principe niet beantwoord. Dit is enkel anders indien aanbestedende dienst van mening is dat de vraag dermate essentieel is dat beantwoording hiervan noodzakelijk is voor alle inschrijvers.</P>
               <P>De geanonimiseerde nadere vragen zullen omstreeks 20 april 2018 door de aanbestedende dienst in een tweede en laatste nota van inlichtingen worden beantwoord, welke gepubliceerd wordt in Negometrix.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Rechtbank Noord Nederland</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Groningen</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="NL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Alle inschrijvers worden gelijktijdig schriftelijk en gemotiveerd geïnformeerd door de aanbestedende dienst over de uitkomst van de aanbestedingsprocedure.</P>
               <P>Een inschrijver verliest zijn recht om op te komen tegen de mededeling van de gunningsbeslissing wanneer de aanbestedende dienst niet binnen 20 kalenderdagen na de datum van verzending van de brief waarin de mededeling van de gunningsbeslissing bekend is gemaakt, is gedagvaard in kort geding voor de bevoegde voorzieningenrechter van de rechtbank Noord Nederland te Groningen door betekening binnen de genoemde termijn van een kort geding dagvaarding op het adres van de aanbestedende dienst. Deze termijn betreft derhalve een vervaltermijn.</P>
               <P>De aanbestedende dienst kan de opdracht definitief gunnen aan de inschrijver met de beste prijs-kwaliteitverhouding, indien binnen de termijn van 20 kalenderdagen geen procedure op de voorgeschreven wijze aanhangig is gemaakt en de eindverantwoordelijke akkoord is met definitieve gunning. Voornoemde termijn vangt aan op de kalenderdag na verzending van de voorlopige gunningsbeslissing. Definitieve gunning kan alleen plaatsvinden aan een inschrijver die voldoet aan de gestelde eisen.</P>
               <P>In het geval dat de beoogde opdrachtnemer niet (meer) aan de gestelde eisen voldoet dan wel in geval van een uitspraak van de bevoegde voorzieningenrechter, kan aanbestedende dienst een nieuw voornemen tot gunning nemen. Dit nieuwe voornemen tot gunning zal gelijktijdig aan alle inschrijvers worden verzonden. De aanbestedende dienst zal de opdracht definitief gunnen aan de inschrijver waaraan het nieuwe voornemen tot gunning is verzonden, indien binnen de termijn van 20 kalenderdagen geen kort geding procedure op de voorgeschreven wijze aanhangig is gemaakt.</P>
               <P>Indien in de situaties als bedoeld in bovenstaande tijdig een kort geding procedure aanhangig is gemaakt, dan zal de aanbestedende dienst pas tot definitieve gunning overgaan na de eventuele uitspraak van de bevoegde voorzieningenrechter.</P>
               <P>De definitieve besluitvorming dient goedgekeurd te worden door of namens de eindverantwoordelijke.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
