<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="109054-2018"
            EDITION="2018049">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-112296-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180420</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>49</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180310</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 049-109054</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:109054-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.tauron-wydobycie.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.tauron-wydobycie.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="43411000">Sorting and screening machines</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL22">Śląskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL22">Śląskie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180420 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="M">Exploration and extraction of coal and other solid fuels</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Машини за сортиране и пресяване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stroje pro třídění a prosévání</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maskiner til sortering og soldning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sortier- und Siebmaschinen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μηχανήματα διαλογής και κοσκινίσματος</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sorting and screening machines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas y aparatos para clasificar y cribar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sorteerimis- ja sõelumismasinad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lajittelu- ja seulontakoneet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machines de tri et de criblage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sorting and screening machines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strojevi za sortiranje i prosijavanje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Válogató- és rostálógépek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Macchinari per la cernita e il filtraggio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rūšiavimo ir sijojimo mašinos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šķirošanas un caurskatīšanas ierīces</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Makkinarju ta' l-għażla u l-għarbiel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sorteer- en zeefmachines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maszyny sortujące i przesiewające</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas de selecção e de calibragem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maşini de triere şi de cernere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stroje na triedenie a preosievanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stroji za sortiranje in sejanje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaworzno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sorterings- och siktmaskiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Tauron Wydobycie S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tauron Wydobycie S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Grunwaldzka 37</ADDRESS>
               <TOWN>Jaworzno</TOWN>
               <POSTAL_CODE>43-600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Zespół Zakupów - Joanna Wąs</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 326185031</PHONE>
               <E_MAIL>zakupy@tauron-wydobycie.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 326155942</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL22"/>
               <URL_GENERAL>www.tauron-wydobycie.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.tauron.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.tauron-wydobycie.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="EXPLORATION_EXTRACTION_COAL_OTHER_SOLID_FUEL"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Dostawa wirówek ślimakowych pionowych EBR-42 dla Tauron Wydobycie S.A.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2018/TWD/TWD/00131/L/47/P/JW</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="43411000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa wirówek ślimakowych pionowych EBR-42 dla Tauron Wydobycie S.A.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL22"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Tauron Wydobycie S.A.:</P>
                  <P>Zakład Górniczy Sobieski, 32-600 Jaworzno, ul. Sulińskiego 2.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa wirówek ślimakowych pionowych EBR-42 dla Tauron Wydobycie S.A.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2019-01-02</DATE_START>
               <DATE_END>2019-03-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Termin realizacji zamówienia: realizacja dostawy w terminie od dnia 2.1.2019 r. do dnia 30.3.2019 r.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zastosowano punktację z SIWZ:</P>
               <P>3.1.1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z Postępowania na podstawie art. 24 PZP ust. 1 PZP z zastrzeżeniem art.133 ust. 4 PZP oraz spełniają warunki, określone na podstawie art. 22 ust. 1 PZP zgodnie z art. 22 ust. 1b, dotyczą:</P>
               <P>3.1.1.1. Kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów.</P>
               <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie spełnienia tego warunku.</P>
               <P>3.1.1.2. Sytuacji ekonomicznej lub finansowej.</P>
               <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie spełnienia tego warunku.</P>
               <P>3.1.1.3. Zdolności technicznej lub zawodowej</P>
               <P>Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia warunek udziału w Postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego w zakresie posiadania zdolności technicznej lub zawodowej, jeżeli Wykonawca wykaże się w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, należytą realizacją dostaw wirówek odwadniających i/lub części do wirówek odwadniających i/lub remontów części, podzespołów wirówek odwadniających, z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i odbiorców. Łączna wartość brutto zamówień zrealizowanych przez Wykonawcę w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, musi być nie mniejsza od: 500 000,00 PLN brutto.</P>
               <P>3.1.2. Zamawiający nie określa szczególnego sposobu spełniania przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia warunków udziału w postepowaniu, o których mowa w punkcie 3.1.1. na podstawie art. 23. ust. 5 PZP.</P>
               <P>3.1.3. Zamawiający zgodnie z art. 22d ust. 2 PZP może, na każdym etapie Postępowania, uznać, że Wykonawca nie posiada wymaganych zdolności, jeżeli zaangażowanie zasobów technicznych lub zawodowych Wykonawcy w jego inne przedsięwzięcia gospodarcze może mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia.</P>
               <P>3.1.4. Zamawiający oceni spełnienie przez Wykonawcę warunków udziału w Postępowaniu stwierdzeniem: „spełnia” lub „nie spełnia” w oparciu o wymagane dokumenty i oświadczenia oraz zawarte w nich informacje.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zastosowano punktację z SIWZ:</P>
               <P>3.1.1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z Postępowania na podstawie art. 24 PZP ust. 1 PZP z zastrzeżeniem art.133 ust. 4 PZP oraz spełniają warunki, określone na podstawie art. 22 ust. 1 PZP zgodnie z art. 22 ust. 1b, dotyczą:</P>
               <P>3.1.1.2. Sytuacji ekonomicznej lub finansowej.</P>
               <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie spełnienia tego warunku.</P>
               <P>3.2. Podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 5 PZP</P>
               <P>Zamawiający przewiduje wykluczenie Wykonawców z Postępowania na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 i 8 PZP, tj.:</P>
               <P>3.2.1. w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. z 2017 r. poz. 1508 z późn. zm.) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2017 r. poz. 2344 z późn. zm.), art. 24 ust. 5 pkt 1 PZP;</P>
               <P>3.2.2. który naruszył obowiązki podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w ust. 1 pkt. 15, chyba że Wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami luz zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności (art. 24 ust. 5 pkt 8 PZP).</P>
               <P>3.3. Wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w Postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia</P>
               <P>Dokumenty i oświadczenia składane wraz z ofertą.</P>
               <P>3.3.1. Wykonawca, w celu wstępnego potwierdzenia, że nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w Postępowaniu, wraz z ofertą, składa aktualne na dzień składania ofert oświadczenie własne w formie wypełnionego i podpisanego JEDZ (Załącznik nr 2 do SIWZ).</P>
               <P>Instrukcja wypełnienia formularza JEDZ dostępna jest na stronie internetowej https://www.uzp.gov.pl/baza-wiedzy/jednolity-europejski-dokument-zamowienia.</P>
               <P>3.3.2. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie (zgodnie z art. 25a ust. 6 PZP). Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w Postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w Postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>3.3.3. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w Postępowaniu, składa także JEDZ dotyczący tych podmiotów (zgodnie z art. 25a ust. 3 PZP).</P>
               <P>3.3.4. W przypadku składania ofert na części Przedmiotu Zamówienia, Wykonawca wypełniając JEDZ winien dokładnie opisać, dla której części zamówienia wykazuje spełnienie warunku.</P>
               <P>3.3.5. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na podstawie art. 22a ust. 1 PZP, składa Zamawiającemu dowód na to, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>c.d. 3.3.</P>
               <P>Oświadczenie składane po otwarciu ofert.</P>
               <P>3.3.6. Wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej Zamawiającego informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 PZP przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności albo braku przynależności do grupy kapitałowej na formularzu stanowiącym Załącznik nr 3 do SIWZ. W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej co inny Wykonawca, który złożył w Postępowaniu ofertę/ofertę częściową, Wykonawca wraz ze złożeniem oświadczenia, może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w Postępowaniu.</P>
               <P>Dokumenty składane po ocenie ofert.</P>
               <P>3.3.7. Zgodnie z art. 26 ust. 1 PZP przed udzieleniem zamówienia, Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 PZP, a które zostały wskazane w poniżej w pkt. 3.4., 3.5., 3.6, 3.7., z zastrzeżeniem że pkt. 3.6. dotyczy tylko Wykonawców mających siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej.</P>
               <P>3.3.8. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a PZP, przedstawia w odniesieniu do tych podmiotów dokumenty wymienione w pkt 3.5. poniżej na wezwanie Zamawiającego, o którym mowa w pkt 3.3.8.</P>
               <P>3.3.9. Zgodnie z art. 26 ust. 2f PZP, jeżeli jest to niezbędne do zapewnienia odpowiedniego przebiegu Postępowania, Zamawiający może na każdym etapie Postępowania wezwać Wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu, spełniają warunki udziału w Postępowaniu, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P>
               <P>3.4. W celu wykazania spełnienia przez Wykonawcę warunków, o których mowa w art. 22 ust. 1 PZP, Wykonawca powinien przedłożyć następujące dokumenty/oświadczenia:</P>
               <P>3.4.1. W celu wykazania spełnienia przez Wykonawcę warunków, o których mowa w art. 22 ust. 1 PZP, Wykonawca powinien przedłożyć następujące dokumenty:</P>
               <P>3.4.1.1. W celu wykazania spełnienia przez Wykonawcę warunków, o których mowa w pkt 3.1.1.1. (Kompetencje lub uprawnienia do prowadzenia określonej działalności zawodowej) – NIE DOTYCZY.</P>
               <P>3.4.1.2. W celu wykazania spełnienia przez Wykonawcę warunków, o których mowa w pkt 3.1.1.2. (Sytuacja ekonomiczna lub finansowa) – Nie dotyczy.</P>
               <P>3.4.1.3. W celu wykazania spełnienia przez Wykonawcę warunków, o których mowa w pkt 3.1.1.3. (Zdolność techniczna lub zawodowa):</P>
               <P>Wykaz dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert. Wzór wykazu stanowi Załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zastosowano punktację z SIWZ:</P>
               <P>3.1.1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z Postępowania na podstawie art. 24 PZP ust. 1 PZP z zastrzeżeniem art.133 ust. 4 PZP oraz spełniają warunki, określone na podstawie art. 22 ust. 1 PZP zgodnie z art. 22 ust. 1b, dotyczą:</P>
               <P>3.1.1.3. Zdolności technicznej lub zawodowej</P>
               <P>Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia warunek udziału w Postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego w zakresie posiadania zdolności technicznej lub zawodowej, jeżeli Wykonawca wykaże się w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, należytą realizacją dostaw wirówek odwadniających i/lub części do wirówek odwadniających i/lub remontów części, podzespołów wirówek odwadniających, z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i odbiorców. Łączna wartość brutto zamówień zrealizowanych przez Wykonawcę w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, musi być nie mniejsza od: 500 000,00 PLN brutto.</P>
               <P>3.7. Wymagania dla dostaw oraz dokumenty i oświadczenia na potwierdzenie spełnienia tych wymagań</P>
               <P>3.7.1. Wymaga się, aby oferowany przedmiot zamówienia był fabrycznie nowy (nieużywany i nieregenerowany).</P>
               <P>Na potwierdzenie spełniania powyższego wymagania Wykonawca załączy:</P>
               <P>Oświadczenie o treści: „Oświadczamy, że oferowany przez nas przedmiot zamówienia będzie fabrycznie nowy (nieużywany i nieregenerowany)”, zgonie z wzorem w Załączniku nr 7 do SIWZ.</P>
               <P>3.7.2. Wymaga się, aby udział towarów pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej, państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców, lub państw, wobec których na mocy decyzji Rady stosuje się przepisy Dyrektywy 2014/25/UE, przekraczał 50 %.</P>
               <P>Na potwierdzenie spełniania powyższego wymagania Wykonawca załączy:</P>
               <P>Oświadczenie o treści: „Oświadczamy, że udział towarów pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej, państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców, lub państw, wobec których na mocy decyzji Rady stosuje się przepisy Dyrektywy 2014/25/UE, będzie przekraczał 50 %”, zgonie z wzorem w Załączniku nr 7 do SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zastosowano punktację z SIWZ:</P>
               <P>3.5. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia Wykonawca powinien dostarczyć następujące oświadczenia i dokumenty:</P>
               <P>3.5.1. informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w Postępowaniu;</P>
               <P>3.5.2. zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3.5.3. zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3.5.4. oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności. Wzór stanowi Załącznik nr 4 do SIWZ;</P>
               <P>3.5.5. oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne. Wzór stanowi Załącznik nr 4 do SIWZ;</P>
               <P>3.5.6. odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy PZP;</P>
               <P>3.5.7. oświadczenie Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12 stycznia 1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych. Wzór stanowi Załącznik nr 4 do SIWZ.</P>
               <P>3.7. Wymagania dla dostaw oraz dokumenty i oświadczenia na potwierdzenie spełnienia tych wymagań</P>
               <P>3.7.1. Wymaga się, aby oferowany przedmiot zamówienia był fabrycznie nowy (nieużywany i nieregenerowany).</P>
               <P>Na potwierdzenie spełniania powyższego wymagania Wykonawca załączy:</P>
               <P>Oświadczenie o treści: „Oświadczamy, że oferowany przez nas przedmiot zamówienia będzie fabrycznie nowy (nieużywany i nieregenerowany)”, zgonie z wzorem w Załączniku nr 7 do SIWZ.</P>
               <P>3.7.2. Wymaga się, aby udział towarów pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej, państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców, lub państw, wobec których na mocy decyzji Rady stosuje się przepisy Dyrektywy 2014/25/UE, przekraczał 50 %.</P>
               <P>Na potwierdzenie spełniania powyższego wymagania Wykonawca załączy:</P>
               <P>Oświadczenie o treści: „Oświadczamy, że udział towarów pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej, państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców, lub państw, wobec których na mocy decyzji Rady stosuje się przepisy Dyrektywy 2014/25/UE, będzie przekraczał 50 %”, zgonie z wzorem w Załączniku nr 7 do SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>c.d. 3.7.</P>
               <P>3.7.3. Wymaga się, aby oferowany przedmiot zamówienia spełniał wymagania prawa polskiego i Unii Europejskiej w zakresie wprowadzenia na rynek, wynikające z ustawy o ogólnym bezpieczeństwie produktów t. j. Dz. U. 2016 poz. 2047 oraz zaleceniami Komisji Europejskiej zawartymi w Dyrektywach.</P>
               <P>Na potwierdzenie spełniania powyższego wymagania Wykonawca załączy:</P>
               <P>Oświadczenie o treści: „Oświadczamy, że oferowany przedmiot zamówienia będzie spełniał wymagania prawa polskiego i Unii Europejskiej w zakresie wprowadzenia na rynek, wynikające z ustawy o ogólnym bezpieczeństwie produktów t. j. Dz. U. 2016 poz. 2047 roku z późniejszymi zmianami oraz zaleceniami Komisji Europejskiej zawartymi w Dyrektywach”, zgonie z wzorem w Załączniku nr 7 do SIWZ.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Każdy Wykonawca jest zobowiązany do wniesienia wadium w wysokości: 19 000,00 PLN (słownie: dziewiętnaście tysięcy złotych 00/100).</P>
               <P>Zamawiający nie wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Zamawiający zapłaci Wykonawcy wynagrodzenie za wykonanie dostawy Przedmiotu Umowy przelewem w terminie 60 dni od daty otrzymania prawidłowo wystawionej faktury.</P>
               <P>c.d. 3.7.4.</P>
               <P>3.7.4. Wymaga się, aby oferowany przedmiot zamówienia spełniał wymogi obowiązujących przepisów tj.:</P>
               <P>a) Ustawy z dnia 9.6.2011 r. - Prawo geologiczne i górnicze (tj. Dz.U. 2017 poz. 2126 wraz z późn. zm.) wraz z aktami wykonawczymi do ustawy,</P>
               <P>b) Rozporządzenie Ministra Energii z dnia 23.11.2016 r. w sprawie szczegółowych wymagań dotyczących prowadzenia ruchu podziemnych zakładów górniczych (Dz.U. 2017 poz. 1118),</P>
               <P>c) Ustawy z dnia 30.8.2002 r. o systemie oceny zgodności (tj. Dz.U. 2017, poz. 1226 z późn. zm.),</P>
               <P>d) Ustawy z dnia 13.4.2016 r. o systemach oceny zgodności i nadzoru rynku (t. j. Dz. U. 2017 poz. 1398) wraz z aktami wykonawczymi,</P>
               <P>e) Rozporządzenie Ministra Gospodarki z dnia 21.10.2008 r. w sprawie zasadniczych wymagań dla maszyn (Dz. U. 2008 r. Nr 199, poz. 1228).</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>3.9. Informacje dla Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia</P>
               <P>3.9.1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia w rozumieniu art. 23 PZP.</P>
               <P>3.9.2. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w Postępowaniu albo do reprezentowania ich w Postępowaniu i zawarcia Umowy.</P>
               <P>3.9.3. Pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców w Postępowaniu albo pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawców w Postępowaniu i zawarcia Umowy powinno jednoznacznie wskazywać:</P>
               <P>3.9.3.1. Jakiego Postępowania dotyczy;</P>
               <P>3.9.3.2. Jakie podmioty występują wspólnie;</P>
               <P>3.9.3.3. Osobę pełniącą funkcję pełnomocnika;</P>
               <P>3.9.3.4. Jakie czynności w Postępowaniu ma prawo wykonywać pełnomocnik.</P>
               <P>3.9.4. Umowa zawarta pomiędzy Wykonawcami ubiegającymi się wspólnie o zamówienie będzie zawierać zapis wskazujący, który z Wykonawców będzie wystawiał faktury z tytułu realizacji Umowy.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>c.d. 3.9.</P>
               <P>3.9.5. Wszelka korespondencja prowadzona będzie przez Zamawiającego wyłącznie z pełnomocnikiem, którego dane należy wpisać zgodnie z Formularzem Oferty.</P>
               <P>3.9.6. W przypadku wyboru oferty Wykonawców występujących wspólnie, przed zawarciem Umowy, Zamawiający może zażądać umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P>
               <P>3.9.7. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ponoszą solidarną odpowiedzialność za wykonanie Umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zamawiającego w Jaworznie, ul. Grunwaldzka 37 (Budynek Zarządu – I piętro – Sala Konferencyjna, pokój nr 8).</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Wykonawca jest związany ofertą przez okres: 60 dni.</P>
               <P>c.d. 3.7. SIWZ</P>
               <P>c.d. 3.7.4.</P>
               <P>Na potwierdzenie spełniania powyższego wymagania Wykonawca załączy:</P>
               <P>Oświadczenie o treści zgodnej z Załącznikiem nr 7 do SIWZ.</P>
               <P>3.7.5. Wymaga się, aby oferowany przedmiot zamówienia spełniał wszystkie wymagania techniczne określone w Załączniku nr 5 do SIWZ - Opis przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>Na potwierdzenie spełniania powyższego wymagania Wykonawca załączy:</P>
               <P>Oświadczenie o treści: „Oświadczamy, że oferowany przedmiot zamówienia spełnia wszystkie wymagania techniczne określone w Opisie przedmiotu zamówienia”, zgonie z wzorem w Załączniku nr 7 do SIWZ.</P>
               <P>3.7.5.1. W przypadku zamiaru dostarczenia urządzeń równoważnych do opisanych w Załączniku nr 5 do SIWZ – Opis przedmiotu zamówienia Wykonawca przedstawi tabelaryczne zestawienie zawierające następujące informacje:</P>
               <P>a) rodzaj/typ urządzenia wg Zamawiającego,</P>
               <P>b) rodzaj/typ urządzenia równoważnego wraz z nazwą Producenta urządzenia,</P>
               <P>Oraz wypisy z dokumentacji technicznej lub wypisy z instrukcji w rozumieniu Dyrektywy 2006/42/WE umożliwiających Zamawiającemu stwierdzenie równoważności oferowanych urządzeń w zakresie wszystkich parametrów technicznych opisanych w Załączniku nr 2 do niniejszych Warunków Zamówienia.</P>
               <P>3.7.5.2. Wzór Deklaracji zgodności z Dyrektywą 2006/42/WE dla oferowanego przedmiotu zamówienia.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Terminy na wniesienie odwołań dokładnie określa art. 182 ustawy Prawo zamówień publicznych. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
