<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="109114-2018"
            EDITION="2018049">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-109071-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180404</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>49</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180310</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 049-109114</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:109114-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.marseille-port.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.marches-publics.gouv.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71541000">Construction project management services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180308</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180404 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Марсилия</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по управление на проекти, свързани със строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseilles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Řízení stavebních projektů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Koordinering af byggeprojekt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektmanagement im Bauwesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μασσαλία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαχείρισης κατασκευαστικών έργων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction project management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsella</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de gestión de proyectos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusprojekti juhtimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennushankkeen johto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gestion de projets de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction project management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge vođenja projekta u građevinarstvu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési projektvezetői szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsiglia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di gestione di progetti di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marselis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos projektų valdybos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseļa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības projekta vadības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsilja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-amministrazzjoni tal-proġett tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwprojectenbeheer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsylia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi zarządzania projektem budowlanym</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marselha</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de gestão de projectos de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare a proiectelor de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riadenie projektov výstavby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve projektnega managementa v gradbeništvu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggteknisk projektledning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Grand port maritime de Marseille</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Grand port maritime de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>23 place de la Joliette — CS 81965</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 02</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13226</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Mme la directrice générale du Grand Port Maritime de Marseille</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 491394933</PHONE>
               <E_MAIL>marches-gpmm@marseille-port.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 491394033</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <URL_GENERAL>http://www.marseille-port.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY_OTHER>Activités portuaires</CE_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Mission de maîtrise d'œuvre pour l'implantation de systèmes de traitement des rejets d'eaux de carénage de la réparation navale du grand port maritime de Marseille</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>201801018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71541000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le programme général, téléchargeable à l'adresse http://www.marches-publics.gouv.fr, décrit sommairement travaux et l'organisation du projet. Le marché de maîtrise d'œuvre est un marché forfaitaire. L'enveloppe prévisionnelle des travaux, objet de cette maîtrise d'œuvre, est de l'ordre de 9 100 000 EUR HT. Les ouvrages à réaliser appartiennent à la catégorie d'ouvrages Infrastructure en construction neuve. Le maître d'œuvre doit pouvoir compter sur un Bureau technique d'étude (BE intégré ou pas à son entreprise), ayant les spécialités dans tous les domaines concernés par sa mission et notamment pour analyser tous les sondages nécessaires dans la phase des études d'exécution (EXE) réalisées par l'entreprise de travaux.</P>
               <P>Le GPMM se réservera la possibilité d'attribuer le marché sur la base des offres initiales sans négociation.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71541000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Les 4 sites des formes de la réparation navale — bassins est du Grand Port Maritime de Marseille.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>La mission de maîtrise d'œuvre porte sur la rédaction du marché de travaux, la désignation du titulaire du marché de travaux qui réalisera les plans d'exécution, l'encadrement global du projet sur le plan opérationnel administratif pendant toute la durée des travaux.</P>
                  <P>Avec les éléments de missions suivantes:</P>
                  <P>— assistance pour la rédaction du marché de travaux — mission DCE,</P>
                  <P>— assistance pour la passation des contrats de travaux — mission DCE/ACT,</P>
                  <P>— direction de l'exécution des travaux — mission DET,</P>
                  <P>— visa des études d'exécution — mission visa,</P>
                  <P>— organisation, pilotage, coordination — mission OPC,</P>
                  <P>— assistance aux opérations de réception — mission AOR,</P>
                  <P>— l'organisation des réunions hebdomadaires de suivi chantier avec rédaction des comptes rendus et assistance pour la validation des demandes de paiement du titulaire. Le maître d'œuvre doit pouvoir compter sur un Bureau technique d'étude (BE intégré ou pas à son entreprise), ayant les spécialités dans tous les domaines concernés par sa mission et notamment pour analyser tous les sondages nécessaires dans la phase des études d'exécution (EXE) réalisées par l'entreprise de travaux.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Valeur technique</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>4</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Les critères pondérés de sélection des candidatures sont indiqués à l'article 3.1.4 du présent avis.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— les pouvoirs du signataire à engager le candidat ou le groupement,</P>
               <P>— le formulaire DC1 disponible gratuitement sur le site www.economie.gouv.fr</P>
               <P>— le formulaire DC2 disponible gratuitement sur le site www.economie.gouv.fr</P>
               <P>— déclaration sur l'honneur pour justifier que le candidat n'entre dans aucun des cas mentionnés aux articles 45 et 48 de l'ordonnance du 23.7.2015 et notamment qu'il est en règle au regard des articles L. 5212-1 à L. 5212-11 du code du travail concernant l'emploi de travailleurs handicapés.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— déclaration concernant le chiffre d'affaires global et, notamment, le chiffre d'affaires concernant les services objet du contrat, portant au maximum sur les 3 derniers exercices disponibles en fonction de la date de création de l'entreprise ou du début d'activité de l'opérateur économique,</P>
               <P>— déclaration appropriée de la banque ou la preuve d'une assurance pour les risques professionnels.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Le chiffre d'affaires annuel minimal exigé est de 1 000 000 EUR pour le groupement et de 1 000 000 EUR pour un candidat individuel sur les 3 dernières années.</P>
               <P>Les entreprises créées depuis moins de 3 ans communiqueront le chiffre d'affaires global réalisé depuis leur création dans le domaine précité.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— liste des principales prestations de services (y compris pour le Be) effectués au cours des 3 dernières années dans le domaine concerné, indiquant montant, date, destinataire public ou privé; prestations prouvées par attestations du destinataire ou par déclaration de l'opérateur économique. Les éléments de preuve relatifs à des prestations exécutées il y a plus de 3 ans seront pris en compte si ces prestations se rapprochent de l'activité du présent marché,</P>
               <P>— description des moyens techniques, outillages, matériels, équipements techniques (y compris pour le Be) dont le candidat dispose pour la réalisation du contrat (matériel de mesure et de contrôle, équipement informatique, parc véhicules),</P>
               <P>— déclaration des effectifs moyens annuels (y compris pour le BE) et l'importance du personnel d'encadrement sur 3 dernières années,</P>
               <P>— indication titres d'études et professionnels du candidat ou cadres de l'entreprise et des chefs de projets, des responsables de conduite et de suivi des travaux de même nature que celle du contrat, compétences en ingénierie hydraulique, en traitement des eaux, notamment dans le domaine de l'eau de mer et en ingénierie dans la maîtrise d'œuvre de dossiers liés au traitement d'eaux issus de process industriels (eaux propres et eaux chargées).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Critères pondérés de sélection des candidatures:</P>
               <P>1) situation juridique, capacités économiques et financières: 20 points;</P>
               <P>2) capacités techniques et professionnelles: références professionnelles dans le domaine du marché: 35 points; effectifs moyens annuels et titres d'études et professionnels (compétences en ingénierie hydraulique, en traitement des eaux, notamment dans le domaine de l'eau de mer et en ingénierie dans la maîtrise d'œuvre de dossiers liés au traitement d'eaux issus de process industriels, eaux propres et eaux usées): 35 points;</P>
               <P>3) description des moyens matériels et techniques nécessaires aux missions MOE (matériel de mesure et de contrôle, équipement informatique, parc véhicules): 10 points.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>— les prestations et travaux seront financés selon les modalités suivantes: financement sur fonds propres de l'établissement GPMM,</P>
               <P>— les sommes dues au(x) titulaire(s) et au(x) sous-traitant(s) de 1<FT TYPE="SUP">er</FT> rang éventuel(s) du marché, seront payées dans un délai global de 30 jours à compter de la date de réception des factures ou des demandes de paiement équivalentes.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>L'entité adjudicatrice ne souhaite imposer aucune forme de groupement à l'attributaire de l'accord-cadre. En cas de groupement, la forme souhaitée par l'entité adjudicatrice est un groupement conjoint avec mandataire solidaire. Si le groupement attributaire de marché est d'une forme différente, il pourra se voir contraint d'assurer sa transformation pour se conformer au souhait de l'entité adjudicatrice tel qu'il est indiqué ci-dessus. En application de l'article 45 V du décret n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2016-360 relatif aux marchés publics, il est interdit aux candidats de présenter plusieurs offres en agissant à la fois:</P>
               <P>— en qualité de candidats individuels et de membres d'un ou plusieurs groupements,</P>
               <P>— en qualité de membres de plusieurs groupements.</P>
               <P>— les candidats retenus pour cette consultation se présentent sous la forme d'une équipe pluridisciplinaire dotée des compétences nécessaires à la réalisation des prestations.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>— la mission de maîtrise d'oeuvre est établie conformément à:</P>
               <P>— la loi nº 85-704 du 12.7.1985 relative à la maîtrise d'ouvrage publique et à ses rapports avec la maîtrise d'oeuvre privée,</P>
               <P>— le décret nº 93-1268 du 29.11.1993 relatif aux missions de maîtrise d'oeuvre confiées par des maîtres d'ouvrage publics à des prestataires de droit privé,</P>
               <P>— l'arrêté du 21.12.1993 relatif aux modalités techniques d'exécution des éléments de mission de maîtrise d'oeuvre confiés par des maîtres d'ouvrages publics à des prestataires de droit privé,</P>
               <P>— l'ordonnance nº 2004-566 du 17.6.2004 portant modification de la loi nº 85-704 du 12.7.1985 relative à la maîtrise d'ouvrage publique et à ses rapports avec la maîtrise d'oeuvre privée,</P>
               <P>— pour justifier des capacités professionnelles, techniques et financières d'autres opérateurs économiques sur lesquels il s'appuie pour présenter sa candidature, le candidat produit les mêmes documents concernant cet opérateur économique que ceux qui lui sont exigés par l'entité adjudicatrice. En outre, pour justifier qu'il dispose des capacités de cet opérateur économique pour l'exécution des prestations, le candidat produit un engagement écrit de l'opérateur économique,</P>
               <P>— les candidatures seront entièrement rédigées en langue française. Si elles sont rédigées dans une autre langue, elles doivent être accompagnées d'une traduction en français; cette traduction doit concerner l'ensemble des documents remis dans l'offre,</P>
               <P>— avant de procéder à l'examen des candidatures, si l'on constate que des pièces visées ci-dessus sont manquantes ou incomplètes, l'entité adjudicatrice peut décider de demander à tous les candidats concernés de produire ou compléter ces pièces dans un délai de 10 jours,</P>
               <P>— conditions de remise des candidatures: l'entité adjudicatrice impose la transmission des documents par voie électronique à l'adresse suivante:http://www.marches-publics.gouv.fr</P>
               <P>Aucun autre mode de transmission n'est autorisé. Nota: l'attention du candidat est attirée sur le fait que le dépôt ultérieur des offres par les candidats sélectionnés devra également être transmis par voie électronique et qu'aucun autre mode de transmission des offres ne sera autorisé,</P>
               <P>— la séance d'ouverture des plis n'est pas publique,</P>
               <P>— le service d'assistance technique du profil d'acheteur est joignable par téléphone au +33 176647407. Les frais d'accès au réseau et de recours à la signature électronique sont à la charge de chaque candidat,</P>
               <P>— pour obtenir tous les renseignements complémentaires qui leur seraient nécessaires au cours de leur étude, les candidats devront faire parvenir au plus tard 10 jours avant la date limite de réception des candidatures, les candidats devront transmettre leur demande par l'intermédiaire du profil d'acheteur du pouvoir adjudicateur, à l'adresse URL suivante: www.marches-publics.gouv.fr</P>
               <P>Une réponse leur sera alors adressée 6 jours au plus tard avant la date limite de réception des candidatures.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22-24 rue de Breteuil</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13006</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 491134813</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-marseille@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 491811387</FAX>
               <URL>http://www.marseille.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>— référé pré-contractuel prévu aux articles L. 551-1 à L. 551-12 du Code de justice administrative (CJA), et pouvant être exercé avant la signature du contrat, devant le tribunal administratif de Marseille, 22-24 rue Breteuil, 13281 Marseille Cedex 06, courriel: greffe.ta-marseille@juradm.fr, tél.: +33 491134813; télécopieur: +33 491811387 — http://www.marseille.tribunal-administratif.fr</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22-24 rue de Breteuil</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13006</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 491134813</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-marseille@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 491811387</FAX>
               <URL>http://www.marseille.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
