<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="109284-2018" EDITION="2018049"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-109348-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180423</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>49</NO_OJ><DATE_PUB>20180310</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 049-109284</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:109284-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>www.3ype.gr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="33124120">Diagnostic ultrasound devices</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL531">Γρεβενά, Κοζάνη</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">129 032,25</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">88 709,68</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">30 967,74</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180308</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180420 14:30</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180423 23:59</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Солун</TI_TOWN><TI_TEXT>Уреди за ултразвукова диагностика</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Soluň</TI_TOWN><TI_TEXT>Diagnostické ultrazvukové přístroje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Udstyr til ultralydsdiagnostik</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Ultraschallausrüstung für diagnostische Zwecke</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Θεσσαλονίκη</TI_TOWN><TI_TEXT>Συσκευές διαγνωστικής με υπερήχους</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Diagnostic ultrasound devices</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Tesalónica</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparatos de ultrasonidos para diagnóstico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloníki</TI_TOWN><TI_TEXT>Ultrahelidiagnostikaseadmed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Ultraäänidiagnostiikkalaitteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Thessalonique</TI_TOWN><TI_TEXT>Appareils de diagnostic à ultrasons</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Diagnostic ultrasound devices</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Solun</TI_TOWN><TI_TEXT>Dijagnostički ultrazvučni sustavi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Thesszaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Diagnosztikai ultrahangos eszközök</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Salonicco</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparecchi a ultrasuoni per uso diagnostico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Salonikai</TI_TOWN><TI_TEXT>Ultragarsinės diagnostikos prietaisai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Saloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Ultraskaņas diagnostikas ierīces</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Salonka</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparati tad-dianjożi bl-ultra-ħoss</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Ultrageluidsinstrumentarium voor diagnostische doeleinden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Saloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Diagnostyczne urządzenia ultradźwiękowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Tessalonica</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparelhos de ultra-sons</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Salonic</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparate de diagnosticare cu ultrasunete</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Solún</TI_TOWN><TI_TEXT>Diagnostické ultrazvukové prístroje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Solun</TI_TOWN><TI_TEXT>Ultrazvočne naprave za diagnostične namene</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Utrustning för ultraljudsdiagnostik</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">3η Υγειονομική Περιφέρεια Μακεδονίας</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>3i Ygeionomiki Perifereia Makedonias</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Aristoteloys 16</ADDRESS><TOWN>Thessaloniki</TOWN><POSTAL_CODE>546 23</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><ATTENTION>Tmimatos Promitheion</ATTENTION><PHONE>+30 2313320542/ 2313320533</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>prom@3ype.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2310252487</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>3η Υγειονομική Περιφέρεια Μακεδονίας</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Αριστοτέλους 16</ADDRESS><TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN><POSTAL_CODE>546 23</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><ATTENTION>Τμήματος Προμηθειών</ATTENTION><PHONE>+30 2313320542/ 2313320533</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>prom@3ype.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2310252487</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.3ype.gr</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Υγεία</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Διεθνής δημόσιος ανοικτός διαγωνισμός προμήθειας υπερηχοτομογράφων, για τις ανάγκες των Κέντρων Υγείας στην Περιφέρεια Δυτικής Μακεδονίας. </P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Φορείς πρωτοβάθμιας φροντίδας υγείας Γρεβενών - Κοζάνης. </P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="EL531"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Διεθνής δημόσιος ανοικτός διαγωνισμός προμήθειας υπερηχοτομογράφων, για τις ανάγκες των Κέντρων Υγείας στην Περιφέρεια Δυτικής Μακεδονίας. </P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33124120"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Διεθνής δημόσιος ανοικτός διαγωνισμός προμήθειας υπερηχοτομογράφων, για τις ανάγκες των Κέντρων Υγείας στην Περιφέρεια Δυτικής Μακεδονίας.</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Υπερηχοτομογράφος γενικής χρήσης. </P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33124120"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Ένας (1).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="88709.68">88 709,68</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>120</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Διεθνής δημόσιος ανοικτός διαγωνισμός προμήθειας υπερηχοτομογράφων, για τις ανάγκες των Κέντρων Υγείας στην Περιφέρεια Δυτικής Μακεδονίας.</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Υπερηχοκαρδιογράφος.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33124120"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Δύο (2).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="30967.74">30 967,74</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>120</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>€160.000,00 συμπεριλαμβανομένου ΦΠΑ 24 %.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="129032.25">129 032,25</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>120</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>2.2.2) Εγγύηση συμμετοχής</P><P>2.2.2.1) Για την έγκυρη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, κατατίθεται από τους συμμετέχοντες οικονομικούς φορείς (προσφέροντες), εγγυητική επιστολή συμμετοχής, που ανέρχεται στο ποσό των δύο τοις εκατό (2 %) ευρώ της εκτιμώμενης αξίας της σύμβασης εκτός Φ.Π.A. του κάθε τμήματος της σύμβασης, ήτοι:</P><P>Είδος 1ο: €88.709,68 x 2 % = €1.774,19</P><P>Είδος 2ο: €40.322,58 x 2 % = €806.45</P><P>Στο Παράρτημα VΙ παρατίθεται υπόδειγμα εγγυητικής συμμετοχής, το οποίο μπορούν να χρησιμοποιήσουν οι συμμετέχοντες.</P><P>Στην περίπτωση ένωσης οικονομικών φορέων, η εγγύηση συμμετοχής περιλαμβάνει και τον όρο, ότι η εγγύηση καλύπτει τις υποχρεώσεις όλων των οικονομικών φορέων που συμμετέχουν στην ένωση.</P><P>Η εγγύηση συμμετοχής πρέπει να ισχύει τουλάχιστον για 30 ημέρες μετά τη λήξη του χρόνου ισχύος της προσφοράς του άρθρου 2.4.5 της παρούσας, ήτοι μέχρι ...................., άλλως η προσφορά απορρίπτεται. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί πριν τη λήξη της προσφοράς, να ζητά από τον προσφέροντα να παρατείνει πριν τη λήξη τους, τη διάρκεια ισχύος της προσφοράς και της εγγύησης συμμετοχής.</P><P>2.2.2.2) Η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στον ανάδοχο με την προσκόμιση της εγγύησης καλής εκτέλεσης.</P><P>Η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στους λοιπούς προσφέροντες μετά:</P><P>α) την άπρακτη πάροδο της προθεσμίας άσκησης προσφυγής ή την έκδοση απόφασης επί ασκηθείσας προσφυγής κατά της απόφασης κατακύρωσης και</P><P>β) την άπρακτη πάροδο της προθεσμίας άσκησης ασφαλιστικών μέτρων ή την έκδοση απόφασης επ’ αυτών, και</P><P>2.2.2.3) Η εγγύηση συμμετοχής καταπίπτει, αν ο προσφέρων αποσύρει την προσφορά του κατά τη διάρκεια ισχύος αυτής, παρέχει ψευδή στοιχεία ή πληροφορίες που αναφέρονται στα άρθρα 2.2.3 έως 2.2.8, δεν προσκομίσει εγκαίρως τα προβλεπόμενα από την παρούσα δικαιολογητικά ή δεν προσέλθει εγκαίρως για υπογραφή της σύμβασης.</P><P>4.1) Εγγυήσεις (καλής εκτέλεσης, προκαταβολής)</P><P>Εγγύηση καλής εκτέλεσης και εγγύηση προκαταβολής.</P><P>Για την υπογραφή της σύμβασης, απαιτείται η παροχή εγγύησης καλής εκτέλεσης, σύμφωνα με το άρθρο 72 παρ. 1 β) του ν. 4412/2016, το ύψος της οποίας ανέρχεται σε ποσοστό 5 % επί της αξίας της σύμβασης, εκτός ΦΠΑ και κατατίθεται πριν ή κατά την υπογραφή της σύμβασης.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης, προκειμένου να γίνει αποδεκτή, πρέπει να περιλαμβάνει κατ' ελάχιστον τα αναφερόμενα στην παράγραφο 2.1.5 στοιχεία της παρούσας και επιπλέον τον αριθμό και τον τίτλο της σχετικής σύμβασης. Το περιεχόμενό της είναι σύμφωνο με το υπόδειγμα που περιλαμβάνεται στο Παράρτημα VI της διακήρυξης και τα οριζόμενα στο άρθρο 72 του ν. 4412/2016.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης της σύμβασης καλύπτει συνολικά και χωρίς διακρίσεις, την εφαρμογή όλων των όρων της σύμβασης και κάθε απαίτηση της αναθέτουσας αρχής έναντι του αναδόχου, συμπεριλαμβανομένης τυχόν ισόποσης προς αυτόν προκαταβολής.</P><P>Σε περίπτωση τροποποίησης της σύμβασης κατά την παράγραφο 4.5, η οποία συνεπάγεται αύξηση της συμβατικής αξίας, ο ανάδοχος είναι υποχρεωμένος να καταθέσει πριν την τροποποίηση, συμπληρωματική εγγύηση το ύψος της οποίας ανέρχεται σε ποσοστό 5 % επί του ποσού της αύξησης, εκτός ΦΠΑ.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης καταπίπτει σε περίπτωση παράβασης των όρων της σύμβασης, όπως αυτή ειδικότερα ορίζει.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης αποδεσμεύεται τμηματικά, κατά το ποσό που αναλογεί στην αξία του μέρους του είδους του εξοπλισμού που παραλήφθηκε οριστικά, μετά την οριστική ποσοτική και ποιοτική παραλαβή του αντικειμένου της σύμβασης. Εάν στο πρωτόκολλο οριστικής ποιοτικής και ποσοτικής παραλαβής αναφέρονται παρατηρήσεις ή υπάρχει εκπρόθεσμη παράδοση, η επιστροφή των ως άνω εγγυήσεων γίνεται μετά την αντιμετώπιση των παρατηρήσεων και του εκπροθέσμου.</P><P>4.1.2) Εγγύηση καλής λειτουργίας</P><P>Μετά την έγκριση του πρωτοκόλλου οριστικής παραλαβής και προκειμένου να αποδεσμευτεί η εγγύηση καλής εκτέλεσης, απαιτείται η κατάθεση εγγύησης καλής λειτουργίας. Ο χρόνος ισχύος της εγγύησης αυτής, ξεκινά μετά την οριστική παραλαβή και η διάρκειά του ορίζεται στην προσφορά του αναδόχου και σε κάθε περίπτωση θα πρέπει να είναι μεγαλύτερος από τον χρόνο εγγύησης καλής λειτουργίας κατά τρεις (3) μήνες και που προβλέπεται στο άρθρο 6.7 της παρούσας. Ο ανάδοχος υποχρεούται να εκτελεί τα όσα περιγράφονται στο άρθρο 6.5 της παρούσας, καθώς και όσα περιγράφει ο ίδιος στην προσφορά του.</P><P>Η εγγύηση καλής λειτουργίας της σύμβασης ανέρχεται σε ποσοστό δύο τοις εκατό (2 %) επί της αξίας της σύμβασης, χωρίς Φ.Π.Α. και επιστρέφεται μέσα σε έναν (1) μήνα από τη λήξη του προβλεπόμενου χρόνου της εγγυημένης λειτουργίας, όπως ορίζεται ανωτέρω, διάστημα κατά το οποίο η επιτροπή παρακολούθησης και παραλαβής συντάσσει σχετικό πρωτόκολλο παραλαβής της εγγυημένης λειτουργίας, στο οποίο αποφαίνεται για τη συμμόρφωση του αναδόχου στις απαιτήσεις της σύμβασης.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Χρηματοδότηση της σύμβασης.</P><P>Φορέας χρηματοδότησης της παρούσας σύμβασης είναι η Περιφέρεια Δυτικής Μακεδονίας, Κωδ. ΣΑ ΕΠ0051. Η δαπάνη για την εν λόγω σύμβαση βαρύνει την με Κ.Α............................ σχετική πίστωση του προϋπολογισμού του οικονομικού έτους 2017 του Φορέα.</P><P>Η παρούσα σύμβαση χρηματοδοτείται από Πιστώσεις του Προγράμματος Δημοσίων Επενδύσεων (αριθ. ενάριθ. έργου 2017ΕΠ00510017).</P><P>Η σύμβαση περιλαμβάνεται στο υποέργο Νο 3 «Προμήθεια υπερηχοτομογράφων, για τις ανάγκες των Κέντρων Υγείας στην Περιφέρεια Δυτικής Μακεδονίας», της Πράξης: «Προμήθεια ιατροτεχνολογικού εξοπλισμού, για τις ανάγκες των Κέντρων Υγείας στην Περιφέρεια Δυτικής Μακεδονίας»,  η οποία έχει ενταχθεί στο Επιχειρησιακό Πρόγραμμα «Δυτική Μακεδονία 2014 - 2020», με βάση την απόφαση ένταξης με αρ. πρωτ. 2665/14-07-2017 της Περιφέρειας Δυτικής Μακεδονίας και έχει λάβει κωδικό MIS 5007933. Η παρούσα σύμβαση χρηματοδοτείται από την Ευρωπαϊκή Ένωση (Ευρωπαϊκό Ταμείο Περιφερειακής Ανάπτυξης (Ε.Τ.Π.Α.) και από εθνικούς πόρους μέσω του Π.Δ.Ε..</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>2.2.1) Δικαίωμα συμμετοχής</P><P>1) Δικαίωμα συμμετοχής στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα και σε περίπτωση ενώσεων οικονομικών φορέων, τα μέλη αυτών, που είναι εγκατεστημένα σε:</P><P>α) κράτος - μέλος της Ένωσης·</P><P>β) κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)·</P><P>γ) τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη ΣΔΣ, στο βαθμό που η υπό ανάθεση δημόσια σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5 και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I της ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P><P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ) της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων·</P><P>2) Οι ενώσεις οικονομικών φορέων, συμπεριλαμβανομένων των προσωρινών συμπράξεων, δεν απαιτείται να περιβληθούν συγκεκριμένης νομικής μορφής για την υποβολή προσφοράς·</P><P>3) Στις περιπτώσεις υποβολής προσφοράς από ένωση οικονομικών φορέων, όλα τα μέλη της ευθύνονται έναντι της αναθέτουσας αρχής, αλληλέγγυα και εις ολόκληρον.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>2.2.4) Καταλληλότητα άσκησης επαγγελματικής δραστηριότητας</P><P>Οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, απαιτείται να ασκούν εμπορική ή βιομηχανική ή βιοτεχνική δραστηριότητα συναφή με το αντικείμενο της προμήθειας. Οι οικονομικοί φορείς που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε ένα από τα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα που τηρούνται στο κράτος εγκατάστασής τους ή να ικανοποιούν οποιαδήποτε άλλη απαίτηση ορίζεται στο Παράρτημα XI του Προσαρτήματος Α΄ του ν. 4412/2016. Στην περίπτωση οικονομικών φορέων εγκατεστημένων σε κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.) ή σε τρίτες χώρες που έχουν προσχωρήσει στη Σ.Δ.Σ. ή σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην προηγούμενη περίπτωση και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση, σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε αντίστοιχα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα. Οι εγκατεστημένοι στην Ελλάδα οικονομικοί φορείς, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στο Βιοτεχνικό ή Εμπορικό ή Βιομηχανικό Επιμελητήριο.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>2.2.5) Οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια</P><P>Όσον αφορά στην οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια, για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς απαιτείται:</P><P>Να διαθέτουν πιστοληπτική ικανότητα. Επαρκεί ως απόδειξη πιστοληπτικής ικανότητας η δανειοληπτική ικανότητα (χρηματοδότηση και πιστοδοτήσεις), όταν ανέρχεται τουλάχιστον στο 10 % της εκτιμώμενης αξίας της σύμβασης χωρίς Φ.Π.Α, αναλόγως του προϋπολογισμού των προσφερόμενων ειδών και πιστοποιείται με έγγραφο τράπεζας, που δηλώνει ότι συνεργάζεται με τον προσφέροντα και ότι θα εξετάσει αίτησή του για χρηματοδότηση, αν και εφόσον αναδειχθεί ανάδοχος. Από το έγγραφο αυτό θα πρέπει να προκύπτει σαφώς, ποιο ποσό διατίθεται στον οικονομικό φορέα για χρηματοδότηση και πιστοδοτήσεις, ώστε να κριθεί αν καλύπτει τις απαιτούμενες προϋποθέσεις πιστοληπτικής ικανότητας της διακήρυξης και ποιο ποσό χωριστά αφορά σε εγγυητικές επιστολές.</P><P>Να διαθέτουν γενικό ετήσιο κύκλο εργασιών για τα ακόλουθα έτη, τουλάχιστον ίσο με την εκτιμώμενη αξία της σύμβασης χωρίς Φ.Π.Α., αναλόγως του προϋπολογισμού των προσφερόμενων ειδών δηλαδή:</P><P>1) έτος (2014) κύκλος εργασιών·</P><P>2) έτος (2015) κύκλος εργασιών·</P><P>3) έτος (2016) κύκλος εργασιών.</P><P>Να μην έχουν για τις τρεις (3) τελευταίες δηλούμενες οικονομικές χρήσεις (έτη 2014, 2015, 2016) περισσότερες από μία φορά, αρνητικό αποτέλεσμα του ισολογισμού (καθαρό αποτέλεσμα χρήσης προ φόρων).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>2.2.6) Τεχνική και επαγγελματική ικανότητα</P><P>Ο προσφέρων πρέπει να αποδείξει την τεχνική ή/και επαγγελματική του ικανότητα στην εκτέλεση αντίστοιχων εξοπλισμών, που έχουν εγκατασταθεί και λειτουργούν σε ελληνικά νοσοκομεία, κλινικές κ.λπ. ή σε αντίστοιχα που βρίσκονται σε χώρες της Ε.Ε., δημόσια ή/και ιδιωτικά, με απαραίτητη αναφορά στα δημόσια νοσοκομεία, με την υποβολή καταλόγου, στον οποίο αναφέρονται αναλυτικά οι κυριότερες παραδόσεις των τριών (3) τελευταίων χρόνων, με μνεία, για κάθε παράδοση, του παραλήπτη, είτε εμπίπτει στο δημόσιο είτε στον ιδιωτικό τομέα, της ημερομηνίας παράδοσης και του ποσού. Οι παραδόσεις αποδεικνύονται εάν ο αποδέκτης είναι δημόσια αρχή (π.χ. δημόσιο νοσοκομείο), με πιστοποιητικά τα οποία έχουν εκδοθεί ή θεωρηθεί από την αρμόδια αρχή (πρωτότυπα ή ευκρινή φωτοαντίγραφα αυτών) και εάν ο αποδέκτης είναι ιδιωτικός φορέας (π.χ. ιδιωτική κλινική ή ιατρικό κέντρο), με τα αντίστοιχα παραστατικά ή εφόσον δεν προβλέπεται η έκδοση παραστατικών ή δεν υπάρχουν παραστατικά, με υπεύθυνη δήλωση του αγοραστή και εάν τούτο δεν είναι δυνατό, του αναδόχου της προμήθειας.</P><P>Εάν η επιχείρηση λειτουργεί ή ασκεί επιχειρηματική δραστηριότητα ή διαθέτει το ζητούμενο από την διακήρυξη προϊόν, για χρονικό διάστημα μικρότερο της ως άνω καθοριζόμενης τριετίας, υποβάλλει τον κατάλογο παραδόσεων που έχει πραγματοποιήσει κατά το διάστημα αυτό.</P><P>Ο κατάλογος προτείνεται να έχει την μορφή του ακόλουθου υποδείγματος:</P><P>Υπόδειγμα καταλόγου παραδόσεων.</P><P>Α/Α Πελάτης </P><P>(Δημόσιος ή ιδιωτικός παραλήπτης)</P><P>Σύντομη περιγραφή της προμήθειας </P><P>Ημερομηνία έναρξης και λήξης υλοποίησης της προμήθειας </P><P>Στοιχείο τεκμηρίωσης</P><P>Συντήρηση</P><P>1)</P><P>2)</P><P>κ.ο.κ.</P><P>Ειδικά η στήλη «Στοιχείο τεκμηρίωσης», συμπληρώνεται με μία εκ των επιλογών: πιστοποιητικό Δημόσιας Αρχής / πρωτόκολλο παραλαβής Δημόσιας Αρχής / υπεύθυνη δήλωση πελάτη - ιδιώτη ή υπεύθυνη δήλωση υποψηφίου αναδόχου ή προμηθευτή.</P><P>Τέλος, στη στήλη «Συντήρηση», αναφέρεται αν τα μηχανήματα αυτά συντηρούνται από έγκριτο και κατάλληλα εκπαιδευμένο προσωπικό της προμηθεύτριας εταιρείας.</P><P>Αν το ύψος του προϋπολογισμού είναι εκπεφρασμένο σε ξένο νόμισμα, πρέπει στον κατάλογο να απεικονίζεται σε ευρώ, με βάση την ισχύουσα κατά τον χρόνο υπογραφής της σύμβασης ισοτιμία, η οποία επίσης πρέπει να αναγράφεται.</P><P>Ελάχιστο επίπεδο τεχνικής ή/και επαγγελματικής επάρκειας, για τη συμμετοχή των προσφερόντων στη διαδικασία αξιολόγησης των προσφορών, θεωρείται οι προσφέροντες να έχουν παραδώσει και εγκαταστήσει (όπως θα πρέπει να προκύπτει από τον ως άνω κατάλογο), ένα (1) παρόμοιο μηχάνημα την τελευταία τριετία, σύμφωνα με αυτά που ζητούνται με την παρούσα διακήρυξη και για τα οποία έχουν υποβάλλει προσφορά, κατά την προηγούμενη τριετία, στις χώρες της Ε.Ε. ή του Ε.Ο.Χ. ή σε τρίτες χώρες που θεμελιώνουν το σχετικό δικαίωμα στη Σ.Δ.Σ. που συνάφθηκε στο πλαίσιο του Π.Ο.Ε.. Σε περίπτωση που ο συμμετέχων αποτελεί ένωση/κοινοπραξία, επιτρέπεται η μερική κάλυψη της απαίτησης, αρκεί όμως συνολικά αυτή να καλύπτεται από την ένωση.</P><P>Τα μηχανήματα θα πρέπει να πληρούν τους ισχύοντες ελληνικούς και ευρωπαϊκούς κανονισμούς ποιότητας και ασφαλείας. Ταυτόχρονα, οι προσφέρουσες επιχειρήσεις θα πρέπει να διαθέτουν την προβλεπόμενη πιστοποίηση για την εμπορία, εγκατάσταση και τεχνική υποστήριξη ιατροτεχνολογικού εξοπλισμού. Ειδικότερα, οι προσφορές και ο προσφερόμενος εξοπλισμός θα πρέπει — με ποινή απόρριψης — να συνοδεύονται από:</P><P>α) πιστοποίηση σύμφωνα με το πρότυπο EN ISO 9001:2008 ή μεταγενέστερο ή ισοδύναμο (εφόσον ο οικονομικός φορέας είναι σε θέση να αποδείξει ότι αυτό που προσφέρει είναι ισοδύναμο), για τη διαχείριση ποιότητας·</P><P>β) πιστοποίηση σύμφωνα με το πρότυπο EN ISO 14001:2004 ή μεταγενέστερο ή ισοδύναμο (εφόσον ο οικονομικός φορέας είναι σε θέση να αποδείξει ότι αυτό που προσφέρει είναι ισοδύναμο), για την περιβαλλοντική διαχείριση·</P><P>γ) πιστοποίηση σύμφωνα με το πρότυπο OHSAS 18001:2008 ή μεταγενέστερο ή ισοδύναμο (εφόσον ο οικονομικός φορέας είναι σε θέση να αποδείξει ότι αυτό που προσφέρει είναι ισοδύναμο), για την υγεία και ασφάλεια εργασίας·</P><P>δ) πιστοποιητικό συμμόρφωσης (CE certificate), προς την οδηγία 93/42 της Ε.Ε., για το σύνολο των μερών του κάθε συγκροτήματος, που να έχει εκδοθεί από κοινοποιημένο οργανισμό. Σε περίπτωση που στο πιστοποιητικό δεν αναφέρεται με σαφήνεια το προσφερόμενο μοντέλο ή/και κάποια από τα μέρη του ή τα παρελκόμενά του, θα πρέπει να υπάρχει αντίστοιχη δήλωση πιστότητας (CE declaration of conformity) του κατασκευαστή·</P><P>ε) συμμόρφωση σύμφωνα με τις διατάξεις της Οδηγίας 89/336/ΕΟΚ, για την ηλεκτρομαγνητική συμβατότητα (κοινή Υπουργική Απόφαση 94649/8682/93)·</P><P>στ) πιστοποιητικό συμμόρφωσης κατά ISO 9001/2000 ή μεταγενέστερο ή ισοδύναμο (εφόσον ο οικονομικός φορέας είναι σε θέση να αποδείξει ότι αυτό που προσφέρει είναι ισοδύναμο), τόσο του κατασκευαστικού οίκου, όσο και του προμηθευτή, ISO 13485/03 (διακίνηση και τεχνική υποστήριξη ιατροτεχνολογικών προϊόντων) ή μεταγενέστερο ή ισοδύναμο (εφόσον ο οικονομικός φορέας είναι σε θέση να αποδείξει ότι αυτό που προσφέρει είναι ισοδύναμο), καθώς και πλήρη τεκμηριωμένα πιστοποιητικά σήμανσης, ώστε να ικανοποιούνται οι αντίστοιχες απαιτήσεις των σχετικών οδηγιών της Ε.Ε [Οδηγία 93/42/ΕΟΚ του Συμβουλίου «Περί των ιατροτεχνολογικών προϊόντων» (ΕΕ L 169/12-7-1993), όπως τροποποιημένη ισχύει, προς τις διατάξεις της οποίας εναρμονίστηκε η εθνική νομοθεσία με την υπ’ αριθμ. ΔΥ8δ/Γ.Π.οικ.130648/30-9-2009 κοινή απόφαση των Υπουργών Οικονομίας και Οικονομικών, Ανάπτυξης και Υγείας και Κοινωνικής Αλληλεγγύης (Φ.Ε.Κ. Β΄ 2198/2-10-2009)] και το προσφερόμενο είδος να διατίθενται στο εμπόριο, σύμφωνα με τον νόμο (ΚΥΑ ΔΥ8δ/Γ.Π.οικ.138648/2009).</P><P>Οι προμηθευτές που διακινούν τον εν λόγω εξοπλισμό, πρέπει να συμμορφώνονται με τη Δ.Υ. 8δ/Γ.Π. οικ./1348/2004 «Αρχές και κατευθυντήριες γραμμές ορθής πρακτικής διανομής ιατροτεχνολογικών προϊόντων», όπως ισχύει και να είναι ενταγμένοι σε πρόγραμμα εναλλακτικής διαχείρισης Α.Η.Η.Ε., βάσει του Π.Δ. 117/2004. Προσφορά, με την οποία δεν θα υποβληθούν τα αντίστοιχα πιστοποιητικά συμμόρφωσης, θα απορρίπτεται ως απαράδεκτη.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>24/2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>20</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:30</TIME></TIME_LIMIT></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>23:59</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>9</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>30</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Γραφεία 3ης Υ.ΠΕ. Μακεδονίας.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Αντιπρόσωποι εταιρειών, έπειτα από χορήγηση σχετικής εξουσιοδότησης. </P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Χρηματοδότηση της σύμβασης.</P><P>Φορέας χρηματοδότησης της παρούσας σύμβασης είναι η Περιφέρεια Δυτικής Μακεδονίας, Κωδ. ΣΑ ΕΠ0051. Η δαπάνη για την εν λόγω σύμβαση βαρύνει την με Κ.Α............................ σχετική πίστωση του προϋπολογισμού του οικονομικού έτους 2017 του Φορέα.</P><P>Η παρούσα σύμβαση χρηματοδοτείται από Πιστώσεις του Προγράμματος Δημοσίων Επενδύσεων (αριθ. ενάριθ. έργου 2017ΕΠ00510017).</P><P>Η σύμβαση περιλαμβάνεται στο υποέργο Νο 3 «Προμήθεια υπερηχοτομογράφων, για τις ανάγκες των Κέντρων Υγείας στην Περιφέρεια Δυτικής Μακεδονίας», της Πράξης: «Προμήθεια ιατροτεχνολογικού εξοπλισμού, για τις ανάγκες των Κέντρων Υγείας στην Περιφέρεια Δυτικής Μακεδονίας», η οποία έχει ενταχθεί στο Επιχειρησιακό Πρόγραμμα «Δυτική Μακεδονία 2014 - 2020», με βάση την απόφαση ένταξης με αρ. πρωτ. 2665/14-07-2017 της Περιφέρειας Δυτικής Μακεδονίας και έχει λάβει κωδικό MIS 5007933. Η παρούσα σύμβαση χρηματοδοτείται από την Ευρωπαϊκή Ένωση (Ευρωπαϊκό Ταμείο Περιφερειακής Ανάπτυξης (Ε.Τ.Π.Α.) και από εθνικούς πόρους μέσω του Π.Δ.Ε..</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Λ. Θηβών 196 - 198</ADDRESS><TOWN>Αγ. Ι. Ρέντης</TOWN><POSTAL_CODE>182 33</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>aepp@aepp-procurement.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2132141239</PHONE><URL>http://www.3ype.gr</URL><FAX>+30 2132141239</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>3η Δ.Υ.ΠΕ.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Αριστοτέλους 16</ADDRESS><TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN><POSTAL_CODE>546 23</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>prom@3ype.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2313320533-542</PHONE><URL>http://www.3ype.gr</URL><FAX>+30 2313320508/ 2310252487</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>