<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="109247-2018" EDITION="2018049"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-108783-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180419</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>49</NO_OJ><DATE_PUB>20180310</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 049-109247</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:109247-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="65100000">Water distribution and related services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="65000000">Public utilities</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90400000">Sewage services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO424">Timiş</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">26 171 155,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180307</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180419 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="C">Works concession</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01110</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с разпределение на вода</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Rozvod vody a související služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Vanddistribution og beslægtede tjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Wasserversorgungsunternehmen und zugehörige Dienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Διανομή ύδατος και συναφείς υπηρεσίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Water distribution and related services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribución de agua y servicios conexos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Veejaotus- ja seonduvad teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Vesihuolto ja siihen liittyvät palvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribution d'eau et services connexes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Water distribution and related services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribucija vode i srodne usluge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Vízszolgáltatás és kapcsolódó szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Erogazione di acqua e servizi connessi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Vandens paskirstymo ir susijusios paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Ūdens apgādes un saistītie pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tad-distribuzzjoni ta' l-ilma u dawk relatati magħhom</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Waterdistributie en aanverwante diensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi przesyłu wody i podobne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de distribuição de água e serviços conexos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribuţie de apă şi servicii conexe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Rozvod vody a súvisiace služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Distribucija vode in s tem povezane storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Giroc</TI_TOWN><TI_TEXT>Vattendistribution och tillhörande tjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Comuna Giroc</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONCESSION CATEGORY="ORIGINAL" FORM="10" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONCESSION><AUTHORITY_CONCESSION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONCESSION><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comuna Giroc</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Semenic nr. 54</ADDRESS><TOWN>Giroc</TOWN><POSTAL_CODE>307220</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Iosif Ionel Toma</CONTACT_POINT><PHONE>+40 256395648</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@giroc.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 256395798</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONCESSION><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONCESSION><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONCESSION><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></AUTHORITY_CONCESSION><OBJECT_CONCESSION><DESCRIPTION_CONCESSION><TITLE_CONTRACT><P>„Delegarea gestiunii prin concesiune a serviciului public de alimentare cu apă și de canalizare a comunei Giroc, județul Timiș”</P></TITLE_CONTRACT><F10_TYPE_OF_WORKS_CONTRACT><F10_CONTRACT_TYPE><EXECUTION/></F10_CONTRACT_TYPE><n2016:NUTS CODE="RO424"/><MAIN_SITE_WORKS><P>Comuna Giroc, județul Timiș.</P></MAIN_SITE_WORKS></F10_TYPE_OF_WORKS_CONTRACT><DESCRIPTION_OF_CONTRACT><P>„Delegarea gestiunii prin concesiune a serviciului public de alimentare cu apa si de canalizare a comunei Giroc, judetul Timis”, pentru:</P><P>— activitatea de transport,</P><P>— activitatea de distributie,</P><P>— transport si evacuare ape uzate.</P><P>Serviciul public de alimentare cu apã si de canalizare, se înfiinteazã, se organizeazã si se gestioneaza sub conducerea, coordonarea, controlul si responsabilitatea autoritatilor administratiei publice locale si are drept scop alimentarea cu apa, canalizarea si evacuarea apelor uzate pentru toti utilizatorii de pe teritoriul localitatilor.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari: 15 zile inainte de termenul limita stabilit in anuntul de participare pentru depunerea ofertelor.</P></DESCRIPTION_OF_CONTRACT><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="65100000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="65000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90400000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV></DESCRIPTION_CONCESSION><QUANTITY_SCOPE_CONCESSION><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>„Delegarea gestiunii prin concesiune a serviciului public de alimentare cu apa si de canalizare a comunei Giroc, judetul Timis”.</P><P>Obiectul contractului îl constituie delegarea gestiunii prin concesiune a serviciilor publice de alimentare cu apa si de canalizare, precum si exploatarea sistemelor publice de alimentare cu apa si de canalizare necesare pentru realizarea acestora pe teritoriul administrativ al comunei Giroc.</P><P>Valoare estimata contract: 26 171155 RON.</P><P>Valoarea estimata a fost obtinuta ca valoare a tuturor bunurilor si serviciilor care sunt puse la dispozitia concesionarului.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="26171155.00">26 171 155,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE></QUANTITY_SCOPE_CONCESSION></OBJECT_CONCESSION><LEFTI_CONCESSION><PERSONAL_SITUATION><P>1) Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 79–81 din Legea nr. 100/2016.</P><P>Documentele doveditoare se depun de toti ofertantii si trebuie sa fie valabile la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>(a) Declaratii pe proprie raspundere insotite de documentele justificative (art. 75 alin. (2) din Legea 100/2017),</P><P>(b) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.); documentele vor fi valabile la data limita de depunere a ofertelor,</P><P>(c) cazierul judiciar si fiscal al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(d) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 80 alin. (5), art. 81 alin. (2) din Legea nr. 100/2016,</P><P>(e) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire (respectiv toate persoanele care aproba/semneaza documente emise in legatura sau pentru procedura de atribuire) sunt:</P><P>— Toma Iosif-Ionel – Primar al comunei Giroc,</P><P>— Gâlca Ilie – Viceprimar al comunei Giroc,</P><P>— David Lavinia – Secretar comuna Giroc,</P><P>— Ivut Simona – Administrator public,</P><P>— Furdui Diana – inspector achizitii publice,</P><P>— Crisan Ramona-Lavinia – Inspector Birou Financiar,</P><P>— Riscuta Cristina Elena – consilier juridic,</P><P>— Roman Florin-Octavian – arhitect-inspector superior,</P><P>— Chen Mihaela Claudia – referent Compartiment Financiar-Contabilitate,</P><P>— Ababei Hafia Gabriel – Consilier local,</P><P>— Sipos Nicoleta- Daniela – Consilier local,</P><P>— Ursica Adrian-Danut — Consilier local,</P><P>— Golban Gheorghe – Consilier local,</P><P>— Ciorogariu Iulian – Consilier local,</P><P>— Gherban Aurelian Claudiu – Consilier local,</P><P>— Vîrtosu Dan – Consilier local,</P><P>— Marincu Dorin – Consilier local,</P><P>— Golban Florin – Consilier local,</P><P>— Aga Dorin Petru – Consilier local,</P><P>— Stancea Ioan-Antoniu – Consilier local,</P><P>— Lisu Dorin – Consilier local,</P><P>— Muntean Florin Silviu – Consilier local,</P><P>— Puschita Pau – Consilier local,</P><P>— Rotariu Daniel – Consilier local,</P><P>— Sceadei Andrei – Consilier local.</P><P>Prin HCL nr. 169/14.11.2017, s-a numit expert extern cooptat S.C. Prozim S.R.L — Ing. Zima Andrei (fara drept de vot). Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei:</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Certificatul constatator reprezinta modalitatea de indeplinire a cerintei privind forma de inregistrare emis de ONRC sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentat de toti ofertantii, documente valabile la data limita de depunere.</P></PERSONAL_SITUATION><FINANCIAL_CAPACITY><P>Informatii privind situatia economica. Media cifrei de afaceri anuale pentru ultimii 3 ani: 2014, 2015, 2016 financiari trebuie sa fie cel putin egala cu 7 500 000 RON.</P><P>Nota 1: In situatia in care ofertantii nu au depus bilantul contabil aferent anului 2016, acestia vor putea depune in locul bilantului contabil aferent ultimului an financiar, orice documente disponibile lor, din care sa rezulte indeplinirea nivelului cifrei de afaceri.</P><P>Nota 2: Transformarea valorii cifrei anuale de afaceri din RON în euro se va face la cursul mediu anual comunicat de B.N.R.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se vor prezenta:</P><P>1) declaratii sau extrase bancare corespunzatoare;</P><P>2) prezentarea situatiilor financiare sau a extraselor din situatiile financiare, în cazul în care publicarea situatiilor financiare este prevazuta de legislatia tarii în care este stabilit operatorul economic;</P><P>3) o declaratie privind cifra totala de afaceri a operatorului economic pentru cel mult ultimele trei exercitii financiare disponibile, în functie de data înfiintarii sau începerii activitatii operatorului economic, în masura în care informatiile privind cifrele de afaceri sunt disponibile. În cazul în care, din motive obiective si justificate, operatorul economic nu este în masura sa prezinte una sau mai multe dintre informatiile si documentele prevazute mai sus, operatorul economic are dreptul sa demonstreze îndeplinirea criteriilor privind situatia economica si financiara prin orice alte informatii si documente apte sa faca aceasta dovada.</P><P>Documentele doveditoare vor fi prezentate de toti ofertantii la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>În cazul depunerii ofertei de catre un grup de operatori economici cerinta se îndeplineste prin luarea în considerarea a resurselor tuturor membrilor grupului.</P></FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Declaratie privind lista principalelor servicii prestate in ultimii 3 ani. In cazul unei asocieri aceasta lista va fi completata de fiecare asociat.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa Formularul 3, original.</P><P>Experienta similara.</P><P>In ceea ce priveste serviciile prestate in baza unor contracte trebuie sa fie similare cu obiectul contractului. Prezentarea de servicii similare din cel putin un contract - maxim 3 contracte, servicii prestate in ultimii 3 ani. Prin contracte similare se intelege: servicii pentru retele edilitare — apa si canalizare.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Prestarile de servicii se confirma prin prezentarea unor certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul privat beneficiar. In cazul in care beneficiarul este un client privat si din motive obiective, operatorul economicnu are posibilitatea obtinerii unei certificari/confirmari din partea acestuia, demonstrarea prestariloe de servicii se realizeaza printr-o declaratie a operatorului economic.</P><P>Operatorul economic face dovada îndeplinirii criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala prin prezentarea, dupa caz, a unora sau mai multora dintre urmatoarele informatii si documente:</P><P>1) Calificarile educationale si profesionale ale operatorului economic care presteaza/opereaza rezultatul servicii/lor sau ale personalului de conducere al operatorului economic;</P><P>2) Declaratie de disponibilitate pentru toti cei care nu sunt salariati proprii. Se va permite si prezentarea unui angajament -si doar daca este declarat castigator operatorul va incheia contract/contracte individuale de munca sau contracte de colaborare.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Calificarile educationale si profesionale ale operatorului economic care presteaza/opereaza rezultatul servicii/lor sau ale personalului de conducere al operatorului economic.</P><P>Ofertantul trebuie sa demonstreze ca dispune de personal de specialitate (angajati permenenti/temporar sau cu contract de colaborare) pentru realizarea contractului. Documentele se vor prezenta in oricare din formele:</P><P>— original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”.</P><P>In cazul unei asocieri, fiecare asociat este obligat sa prezinte personalul propus pentru îndeplinirea contractului, cerinta fiind îndeplinita prin cumul.</P><P>Angajamentul ofertantului privind resursele umane. Prezentarea angajamentului ofertantului privind resursele umane ca, in cazul indisponibilitatii unor persoane dintre cele nominalizate pentru îndeplinirea contractului, le va înlocui numai cu persoane avand cel putin calificarile celor nominalizate initial si luate in calcul la evaluarea ofertei.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa si prezenta Formularul 8 – Original.</P><P>Prezentarea declaratiei referitoare la utilajele, instalatiile, echipamentele tehnice de care dispune operatorul economic pentru indeplinirea corespunzatoare a contractului, impreuna cu orice documente relevante (facturi, contracte, registru mijloace fixe, angajament etc.) din care sa rezulte cele solicitate. In cazul unei asocieri, cerinta este indeplinita prin cumul. Prevederile art. 76–78 din Legea nr. 100/2016 referitoare la sustinerea tertului se aplica în mod corespunzator.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa si prezenta Formularul 9 – Original.</P><P>Informatii privind subcontractantii Resursele materiale si umane ale subcontractantilor declarati se vor lua in considerare pentru partea lor de implicare in contractul care urmeaza sa fie indeplinit, daca sunt prezentate documente de catre ofertantul care invoca sustinerea din partea subcontractantilor. La incheierea contractului prezent, concendentul va solicita prezentarea contractelor incheiate intre viitorul concesionar si subcontractantii nominalizati in oferta. Pe parcursul derularii contractului, concesionarul nu are dreptul de a inlocui subcontractantii nominalizati in oferta fara acceptul concendentul, iar eventuala inlocuire a acestora nu trebuie sa conduca la modificarea propunerii tehnice sau financiare initiale.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Completare Formular 10 si Formular 11 – Original – cu subcontractantii.</P><P>Informatii privind asocierea mai multor operatori economici au dreptul de se asocia cu scopul de a depune oferta comuna, fara a fi obligati sa isi legalizaze din punct de vedere formal asocierea.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>In caz de asociere, se va prezenta Formularul 4 – Original – „Acord de asociere” din Sectiunea „Formulare” a documentatiei de atribuire. In cazul castigarii, înainte de contractare, se solicita legalizarea asocierii, forma sub care trebuie sa ramana pe toata durata contractului.</P><P>Informatii privind sustinerea tehnica si/sau profesionala a unui tert.</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala a operatorului economic sau a grupului de operatori economici, poate fi sustinuta si de un tert, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre operatorul economic si persoana respectiva. Operatorul economic sau grupul de operatori economici care beneficiaza de sustinerea capacitatii tehnice si/sau profesionale trebuie sa dovedeasca aceasta.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Operatorul economic sau grupul de operatori economici care beneficiaza de sustinerea capacitatii tehnice si/sau profesionale trebuie sa dovedeasca aceasta prin prezentarea unui angajament ferm – Formularul 12 – Angajament privind sustinerea tehnica si profesionala a ofertantului/grupului de operatori economici, al persoanei respective, instrument juridic, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia operatorului economic resursele invocate, conform prevederilor HG 396/2016 mentionate in Anexa 1 sau Anexa 2 la Formularul 12, dupa caz. Persoana care asigura sustinerea nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire conform prevederilor art. 79–81 din Legea 100/2016 (tertul sustinator va completa formulare/declaratii in acest sens).</P><P>Angajamentul privind sustinerea tehnica si profesionala a ofertantului/grupului de operatori economici va fi prezentat in conformitate cu formularul atasat la sectiunea „Formulare” a prezentei documentatii de atribuire. Angajamentul ferm privind sustinerea tehnica si profesionala va fi prezentat de ofertantul castigator in forma legalizata si se va constitui in document al contractului de achizitie publica.</P><P>Standarde de asigurarea calitatii.</P><P>Prezentarea certificatelor de calitate ISO 9001 si/sau alte dovezi si documente echivalente acceptate care confirma asigurarea calitatii, pentru domeniul ce face obiectul contractului, in copie lizibila certificata „conform cu originalul”.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Prezentarea certificatelor de calitate ISO 9001 si/sau alte dovezi si documente echivalente acceptate care confirma asigurarea calitatii, pentru domeniul ce face obiectul contractului, in copie lizibila certificata „conform cu originalul”. In cazul asocierii cerinta minima de calificare va fi considerata indeplinita de fiecare asociat pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P></TECHNICAL_CAPACITY></LEFTI_CONCESSION><PROCEDURES_CONCESSION><AWARD_CRITERIA_CONCESSION><P>Pretul ofertei 36,66.</P><P>Pretul serviciului de alimentare cu apa si canalizare 40,00.</P><P>Intervalul de timp de rezolvarea bransarilor si racordurilor 1,67.</P><P>Intervalul de timp de incheiere a contractelor 3,33.</P><P>Numarul de contoare montate anual 3,34.</P><P>Timpul de rezolvare al sesizarilor/reclamatiilor 3,33.</P><P>Reducerea termenelor de conformare pentru asigurarea nivelulrilor de calitate a apei potabile 11,67.</P></AWARD_CRITERIA_CONCESSION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONCESSION><REFERENCE_NUMBER_ATTRIBUTED><P>1/2017</P></REFERENCE_NUMBER_ATTRIBUTED><TIME_LIMIT_CHP><DAY>19</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></TIME_LIMIT_CHP><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONCESSION></PROCEDURES_CONCESSION><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONCESSION><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Concesionari de servicii.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><INFO_ON_DEADLINE><P>Termenele de exercitare a caii de atac sunt cele prevazute in cadrul Legii nr. 101/2016 (Cap. II – Notificarea prealabila). Sesizarea Consiliului sau a instantei, dupa caz, se poate face numai dupa indeplinirea procedurii de notificare prealabila.</P></INFO_ON_DEADLINE><SERVICE_FROM_INFORMATION><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comuna Giroc</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Semenic nr. 54</ADDRESS><TOWN>Giroc</TOWN><POSTAL_CODE>307220</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 256395798</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></SERVICE_FROM_INFORMATION></APPEAL_PROCEDURES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONCESSION></FD_CONCESSION></CONCESSION></FORM_SECTION></TED_EXPORT>