<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="109488-2018" EDITION="2018049"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-108757-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180412</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>49</NO_OJ><DATE_PUB>20180310</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 049-109488</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:109488-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="50110000">Repair and maintenance services of motor vehicles and associated equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="34300000">Parts and accessories for vehicles and their engines</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO225">Tulcea</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">535 080,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 061 018,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">535 080,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 061 018,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180307</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180328 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180412 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по техническо обслужване и ремонт на автомобили и мотоциклети и свързаното с тях оборудване</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba motorových vozidel a příslušenství k nim</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation og vedligeholdelse af motorkøretøjer og beslægtet udstyr</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur und Wartung von Kraftfahrzeugen und zugehörigen Ausrüstungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης μηχανοκίνητων οχημάτων και παρεπόμενου εξοπλισμού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of motor vehicles and associated equipment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento de vehículos de motor y equipo asociado</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Mootorsõidukite ja nendega seotud vahendite remondi- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Moottoriajoneuvojen ja niihin liittyvien laitteiden korjaus ja huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien de véhicules à moteur et d'équipements connexes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of motor vehicles and associated equipment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravljanje i održavanja za motorna vozila i pripadajuću opremu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Gépjármű és hozzá tartozó berendezések javítása és karbantartása</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione e manutenzione di veicoli a motore e attrezzature affini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorinių priemonių ir su jomis susijusių įrenginių remonto, priežiūros ir panašios paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Mehānisko transportlīdzekļu un ar tiem saistītā aprīkojuma remonta un apkopes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Tiswija u manutenzjoni u servizzi assoċċjati, tal-vetturi bil-magna u l-apparat assoċċjat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie en onderhoud voor motorvoertuigen en aanverwante uitrusting</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Tulcza</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie napraw i konserwacji pojazdów silnikowych i podobnego sprzętu oraz podobne usługi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção de veículos e equipamento afim</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi de întreţinere a autovehiculelor şi a echipamentelor conexe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržbárske služby pre motorové vozidlá a súvisiace vybavenie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravil in vzdrževanja motornih vozil in pripadajoče opreme</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparations- och underhållstjänster av motorfordon och tillhörande utrustning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Servicii Publice S.A. Tulcea</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Servicii Publice S.A. Tulcea</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Mahmudiei nr. 17</ADDRESS><TOWN>Tulcea</TOWN><POSTAL_CODE>820156</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Feodor Casian</CONTACT_POINT><PHONE>+40 240515541</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>serviciipublice@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 240515546</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>SEAP</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>-</ADDRESS><TOWN>-</TOWN><POSTAL_CODE>-</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><URL>www.e-licitatie.ro</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>SEAP</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>-</ADDRESS><TOWN>-</TOWN><POSTAL_CODE>-</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><URL>www.e-licitatie.ro</URL></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>SEAP</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>-</ADDRESS><TOWN>-</TOWN><POSTAL_CODE>-</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><URL>www.e-licitatie.ro</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Societate pe acțiuni cu capital majoritar de stat</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Servicii salubrizare</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii prestare servicii reparații și întreținere cu furnizare piese de schimb a vehiculelor și echipamentelor conexe ale acestora, din parcul auto al S.C. Servicii Publice TL</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Service prestator situat pe raza municipiului Tulcea.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO225"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>12</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="535080.00">535 080,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1061018.00">1 061 018,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Frecventa si valoarea contractelor ce urmeaza sa fie atribuite: autoritatea contractanta va incheia pe perioada de derulare a acordului-cadru contracte subsecvente in functie de necesitatile obiective si de bugetul alocat. Se estimeaza incheierea a minim 2 contracte subsecvente.</P><P>Cel mai mic contract subsecvent:</P><P>Cantitati ore: min. 450 ore – max. 1 375 ore.</P><P>Ve piese CS = 77 051 RON –max. 144 692 RON cantitati conform anexei Formular oferta.</P><P>Val. estimata cel mai mic CS 225 157 RON.</P><P>Cel mai mare CS:</P><P>Cantitati ore: min. 4 125 ore – max. 4 389 ore.</P><P>Cantitati piese: min. 331 buc – max. 840 buc.</P><P>Ve cel mai mare CS = 705 000 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii de reparare si intretinere a autovehiculelor specializate din parcul auto al S.C. Servicii Publice S.A. Tulcea cu reconditionarea sau înlocuirea de piese, subansamble si materiale asigurate de ofertant.</P><P>Ofertantii pot solicita clarificari/informatii suplimentare pana in a 15-a zi dinainte de data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde la clarificari/informatii suplimentare pana in a 10-a zi dinainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50110000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="34300000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Se va incheia un acord-cadru cu val. min. de 535 080 RON – max. 1 061 018 RON.</P><P>Pe perioada de derulare a acordului-cadru se vor incheia contracte subsecvente in functie de necesitati si de bugetul alocat.</P><P>Cantitatile minime si maxime ale acordului-cadru sunt prezentate in Anexa 1 la fisa de date si caiet sarcini.</P><P>Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent ar putea fi de 705 000 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="535080.00">535 080,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1061018.00">1 061 018,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Se solicita garantie de participare in valoare de 7 050 RON reprezentand 1 % din valoarea celui mai mare CS. Echivalenta pentru o garantie de participare depusa în alta valuta se va face la cursul BNR din data publicarii anuntului de participare.</P><P>— Se constituie conf. art. 36 alin. (1) din H.G. 395/2016. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>Perioada de valabilitate va fi de cel putin 90 zile calculate de la data limita de depunere a ofertei.</P><P>In cazul ofertantilor care se asociaza in vederea depunerii unei oferte comune, garantia de participare poate fi constituita de oricare dintre operatorii economici asociati.</P><P>Garantia de participare se va elibera/restitui conform prevederilor art. 38 din H.G. 395/2016. In cazul in care se opteaza pentru optiunea de a constiui garantia prin virament bancar, banii se vor vira in contul: RO13BRDE370SV12152433700 deschis la B.R.D. – Groupe Société Générale S.A. – Tulcea.</P><P>Nota 1: GP se va posta in SEAP scanata si semnata electronic pana la data limita de depunere a ofertelor. Ofertele care nu sunt insotite de dovada constituirii garantiei pentru participare in cuantumul si forma precizate vor fi respinse avand in vedere dispozitiile art. 132 alin. (3) din HG 395/2016.</P><P>Nota 2: Autoritatea contractanta va retine garantia de participare in conformitate cu art. 37 din HG 395/2016. Cuantumul garantiei de buna executie: 5 % din valoarea fara TVA a fiecarui contract subsecvent. Modalitatea de constituire: In conformitate cu prevederile art. 40 din H.G. nr. 395/2016. Aceasta se constituie de regula prin virament bancar sau sub forma unui instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari care devine anexa la contractul subsecvent. Garantia de buna executie se poate constitui si prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale (suma initiala nu mai mica de 0,5 % din valoarea contractului).</P><P>Nota: Garantia trebuie sa fie irevocabila.</P><P>Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Venituri proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea de îndeplinire a cerintei: Operatorii economici participanti vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor. DUAE se va completa si de catre subcontractanti, terti sustinatori daca este cazul. Participantii la procedura vor completa si depune odata cu DUAE o declaratie referitoare la prevederile art. 60 din Legea 98/2016 privind potentialele situatii care ar putea genera un conflict de interese.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE se vor prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul de stat si local la momemntul prezentarii (art. 196 din Legea 98/2016);</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si/al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Persoanele ce detin functii de decizie în cadrul autoritatii contractante cu privire la organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt:</P><P>— Gheorghiu Andrei Aurel – Director General,</P><P>— Casian Feodor – Sef contabil – CFP,</P><P>Membrii comisiei de evaluare:</P><P>— Popa Barbu – presedinte,</P><P>— Sava Gabriela – membru,</P><P>— Barcaru Petrica Florin – membru,</P><P>— Mocanu Iulian – membru,</P><P>— Cergau Ion – membru,</P><P>— Ghiban Mirela Marilena – membru rezerva.</P><P>— Dumitru Oana – membru rezerva.</P><P>Precizare: Ofertantul/Ofertantul asociat/tertul sustinator sau subcontractantul (daca este cazul), care are drept membri în cadrul consiliului de administratie/organ de conducere sau de supervizare si/sau are actionari ori asociati persoane care sunt sot/sotie, ruda sau afin pâna la gradul al doilea inclusiv sau care se afla în relatii comerciale cu persoane ce detin functii de decizie în cadrul beneficiarului vor fi exclusi din procedura de atribuire.</P><P>Daca apare o situatie de conflict de interese pe perioada derularii procedurii de achizitie, ofertantul are obligatia sa notifice in scris, de indata, entitatea care a organizat aceasta procedura si sa ia masuri pentru inlaturarea situatiei respective.</P><P>Nota: Aceasta declaratie va fi prezentata de ofertant/membrii asocierii, de eventualii subcontractanti si terti sustinatori. Pentru demonstrarea capacitatii de exercitare a activitatii profesionale, autoritatea contractanta solicita ofertantilor:</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Persoane fizice/juridice, romane/straine:</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitate profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul acordului-cadru.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va prezenta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate mai sus.</P><P>Documentul justificativ, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentat la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc in urma finalizarii evaluarii ofertelor.</P><P>Documentul justificativ este certificatul constatator (original sau copie legalizata/autentificata, sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” sau forma electronica) emis de Oficiul National al Registrului Comertului sau, pentru persoane juridice straine, documentul echivalent emis in tara de rezidenta prin care se dovedeste forma de inregistrare ca persoana fizica/juridica.</P><P>In cazul unei asocieri de operatori economici, fiecare dintre membrii asocierii trebuie sa prezinte acest document pentru partea de acord-cadru pe care o va implementa.</P><P>Informatiile cuprinse in certificatul constatator sau in documentul echivalent trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii acestuia.</P><P>Din certificatul constatator sau documentul echivalent, trebuie sa rezulte obiectul de activitate al respectivului operator economic.</P><P>Obiectul acordului-cadru trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator sau documentul echivalent.</P><P>Ofertantii nerezidenti vor prezenta traduceri autorizate in limba romana ale documentelor solicitate mai sus.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Autorizatie RAR confom prevederilor art. 1 din Ordinul Ministrului Transporturilor nr. 1022 din 8 august 2013, care modifica si completeaza RNTR 9 din 8 decembrie 2005 pentru activitati de reparatii, de intretinere, de reglare, de modificari constructive, de reconstructie a vehiculelor rutiere prevazute in Anexa II, pentru toate categoriile de vehicule din parcul auto conform RNTR 2, valabila la data prezentarii acesteia sau document echivalent emis in tara de origine a ofertantului ce permite acestuia realizarea serviciilor.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va prezenta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate mai sus.</P><P>Documentul justificativ, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentat la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc in urma finalizarii evaluarii ofertelor.</P><P>Documentul justificativ este autorizatia RAR (copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”) conform art. 1 din Ordinul Ministrului Transporturilor nr. 1022 din 8 august 2013 care modifica si completeaza RNTR 9 din 8 decembrie 2005 pentru activitati de reparatii, de intretinere, de reglare, de modificari constructive, de reconstructie a vehiculelor rutiere prevazute in Anexa II, valabila la data prezentarii acestuia sau document echivalent emis in tara de origine a ofertantului din care sa reiasa ca ofertantul are capacitatea profesionala de a indeplini toate serviciile ce fac obiectul acordului-cadru. Documentul se incarca în SEAP în format electronic (scanat), semnat cu semnatura electronica extinsa.</P><P>In cazul asocierii, sau in cazul in care ofertantul utilizeaza subcontractanti, cerinta este considerata indeplinita daca unul dintre asociati, respectiv subcontractantul, daca este cazul, detine autorizatia RAR solicitata si numai cu conditia ca acesta sa presteze integral activitatile pentru care este solicitata autorizatia respectiva.</P><P>Ofertantii nerezidenti vor prezenta traduceri autorizate in limba romana ale documentelor solicitate mai sus.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Informatii privind cifra de afaceri medie globala pe anii financiari 2015, 2016, 2017.</P><P>Cerinta minima de calificare: Se solicita demonstrarea de catre ofertanti a indeplinirii unei medii a cifrei de afaceri globale pe anii 2015, 2016, 2017 in valoare de minim 225 157 RON.</P><P>Pentru calculul echivalentei, se va aplica cursul mediu anual lei/valuta comunicat, fie de BNR pentru fiecare an în parte.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Ofertantii/tertii sustinatori/subcontractantii/asociatii vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in urma finalizarii evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele justificative pot fi:</P><P>— extrase din situatii financiare anuale (contul de profit si pierdere din bilantul contabil sau rapoarte de audit sau balante, alte documente care probeaza cifra de afaceri etc) în cazul în care publicarea situatiilor financiare este prevazuta de legislatia tarii în care este stabilit operatorul economic.</P><P>Pentru calculul echivalentei, se va aplica cursul mediu anual lei/valuta comunicat fie de BNR pentru fiecare an în parte.</P><P>Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, atunci capacitatea economica si financiara se demonstreaza prin cumularea resurselor tuturor membrilor grupului.</P><P>In cazul sustinerii CA de catre tert/terti în conformitate cu art. 182 din Legea nr. 98/2016: la data depunerii ofertei, tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor prezenta DUAE, completand sectiunile aferente cerintelor pentru care tertul/tertii sustinator/sustinatori asigura sustinerea capacitatii economice/financiare, si sectiunile relevante, astfel incat sa reiasa ca tertul/tertii nu se afla in situatiile care determina excluderea din procedura, conform prevederilor art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016, impreuna cu angajamentul privind sustinerea financiara (inclusiv anexele acestuia).</P><P>Se solicita ofertantilor ca odata cu depunerea DUAE sa depuna angajamentul tertului sustinator impreuna cu documentele anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia/acestora.</P><P>Conform prevederilor art. 184 din Legea nr. 98/2016, prin ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica.</P><P>Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>In cazul in care sustinerea tertului/tertilor vizeaza resurse netransferabile, angajamentul ferm prezentat de ofertant trebuie sa asigure/garanteze autoritatii contractante faptul ca, in situatia in care contractantul intampina dificultati pe parcursul derularii acordului-cadru si a contractelor subsecvente atribuite acestuia in baza prevederilor acordului-cadru, persoana sustinatoare se obliga sa asigure indeplinirea completa si reglementara a obligatiilor contractuale prin implicarea sa directa.</P><P>Prin semnarea angajamentului de sustinere, tertul/tertii sustinator/sustinatori raspunde/raspund pentru prejudiciile cauzate autoritatii contractante ca urmare a nerespectarii obligatiilor prevazute in angajament, In acest caz, autoritatea contractanta are posibilitatea de actiune directa impotriva tertului/tertilor sustinator/sustinatori.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza indeplinirea cerintei de calificare legata de capacitatea economica si financiara prin invocarea sustinerii acordate de unul sau mai multi terti, atunci capacitatea acestuia/acestora urmeaza a fi cumulata cu cea a ofertantului in ceea ce priveste respectiva/repectivele cerinta /cerinte.</P><P>Avand in vedere notificarea 256/8.12.2016, documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator la solicitarea autoritatii contractante.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Informatii privind principalele prestari de servicii similare efectuate in ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati.</P><P>Cerinta de calificare se considera a fi indeplinita daca ofertantul va face dovada ca a prestat in ultimii 3 ani „servicii de reparare si de intretinere a autovehiculelor si a echipamentelor conexe”, in valoare cumulata de cel putin 225 157 RON fara TVA.</P><P>Perioada de 3 ani se va calcula pornind de la data limita de depunere a ofertelor cu mentiunea ca modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului limita prevazut in anuntul de participare publicat initial.</P><P>Informatii privind dotarea tehnica cu utilaje, instalatii, echipamente tehnice necesare pentru indeplinirea corespunzatoare a reparatiilor solicitate care fac obiectul acordului-cadru in vederea asigurarii calitatii.</P><P>Ofertantii vor face dovada detinerii in dotare proprie sau alte forme de angajament a cel putin urmatoarelor:</P><P>— service dotat pentru toate reparatiile ce fac obiectul acordului-cadru, conform Tabel Anexa 3 din Ordinul 1022/2013 pentru modificarea si completarea RNTR 9 aprobate prin Ordinul Ministrului Transporturilor, constructiilor si turismului nr. 2.131/2005, situat pe raza municipiului Tulcea.</P><P>In acest sens, se solicita dotarile minime necesare reparatiilor si intretinerii la toate categoriile de masini din parcul auto, inclusiv cele de mare tonaj (N2, N3, O3), conform omologarilor din RNTR 2 aprobate prin Ordinul Ministrului Lucrarilor Publice, Transporturilor si Locuintei nr. 211/2003, cu modificarile si completarile ulterioare respectiv:</P><P>— stand de testare frâne si amortizoare,</P><P>— program de diagnoza computerizata,</P><P>— elevator,</P><P>— rampa/canal de vizitare dotat corespunzator pentru repararea corespunzatoare a tuturor categoriilor de vehicule din parcul auto, inclusiv pentru autogunoiere, tractoare si remorci de mare tonaj,</P><P>— tinichigerie,</P><P>— SDV-uri specifice pentru sisteme si/componente,</P><P>— autoutilitara cu platforma pentru interventie (in caz de accident sau defectiune).</P><P>Cerinte privind sustinerea de catre terti:</P><P>Potrivit prevederilor art. 182 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, ofertantul are dreptul sa invoce sustinerea unui/unor tert/terti în ceea ce priveste indeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si profesionala, indiferent de natura relatiilor juridice existente între operatorul economic si tertul/tertii respectiv/respectivi.</P><P>Cerinte privind subcontractantii.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Ofertantii/tertii sustinatori/subcontractantii/asociatii vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar obtinut ca urmare a finalizarii evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele justificative sunt scrisori de recomandari si/sau documente emise sau contrasemnate de autoritati/entitati contractante sau clienti beneficiari, in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, din care sa rezulte tipul serviciilor prestate, valoarea acestora, perioada in care s-au prestat serviciile, precum si faptul ca serviciile au fost receptionate.</P><P>In cazul in care exista incertitudini sau neclaritati in ceea ce priveste anumite documente prezentate, autoritatea contractanta are dreptul de a solicita detalii, precizari, informatii sau confirmari suplimentare atat de la ofertantul in cauza, cat si de la autoritatile competente care pot furniza informatii in acest sens.</P><P>Pentru documentele prezentate in vederea atestarii acestei cerinte, exprimate in alte monede decat lei, se va folosi pentru conversie cursul mediu anual de schimb leu/valuta comunicat de catre BNR la sfarsitul fiecarui an.</P><P>Ofertantii nerezidenti vor prezenta traduceri autorizate in limba romana a tuturor documentelor prezentate.</P><P>In cazul asocierii, ofertantul are posibilitatea de a îndeplini cerinta privind experienta similara prin cumularea experientei individuale sau comune, prezentata de toti membrii grupului. În acest sens, toti membrii grupului vor depune informatiile de interes, completând un DUAE. Contractele comune prezentate individual de fiecare dintre membrii unei asocieri se iau în considerare o singura data.</P><P>În cazul depunerii unei oferte comune, se solicita ofertantilor ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte acordul de asociere.</P><P>Ofertantii/tertii sustinatori/subcontractantii/asociatii vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar obtinut urmare finalizarii evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele justificative: lista privind utilajele, instalatiile, echipamentele tehnice la dispozitia ofertantilor pe durata executarii acordului-cadru, precum si documentele care atesta detinerea in dotare proprie sau alte forme de angajament (închiriere, comodat, leasing, contract prestari servicii etc.) a dotarilor minime solicitate.</P><P>La data depunerii ofertei, tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor prezenta DUAE, completand sectiunile aferente cerintelor pentru care tertul/tertii sustinator/sustinatori asigura sustinerea capacitatii tehnice si/ sau profesionale, si sectiunile relevante, astfel incat sa reiasa ca tertul/tertii nu se afla in situatiile care determina excluderea din procedura, conform prevederilor art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016, impreuna cu angajamentul privind sustinerea tehnica/financiara (inclusiv anexele acestuia).</P><P>Se solicita ofertantilor ca odata cu depunerea DUAE sa depuna angajamentul tertului sustinãtor impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia/acestora.</P><P>Conform prevederilor art. 184 din Legea nr. 98/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica.</P><P>Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>In cazul in care sustinerea tertului/tertilor vizeaza resurse netransferabile, angajamentul ferm prezentat de ofertant trebuie sa asigure/garanteze autoritatii contractante faptul ca, in situatia in care contractantul intampina dificultati pe parcursul derularii acordului-cadru si a contractelor subsecvente atribuite acestuia in baza prevederilor acordului-cadru, persoana sustinatoare se obliga sa asigure indeplinirea completa si reglementara a obligatiilor contractuale prin implicarea sa directa.</P><P>Prin semnarea angajamentului de sustinere, tertul/tertii sustinator/sustinatori raspunde/raspund pentru prejudiciile cauzate autoritatii contractante ca urmare a nerespectarii obligatiilor prevazute in angajament, In acest caz, autoritatea contractanta are posibilitatea de actiune directa impotriva tertului/tertilor sustinator/sustinatori.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza indeplinirea cerintei de calificare legata de capacitatea tehnica si/sau profesionala prin invocarea sustinerii acordate de unul sau mai multi terti, atunci capacitatea acestuia/acestora urmeaza a fi cumulata cu cea a ofertantului in ceea ce priveste respectiva/repectivele cerinta /cerinte.</P><P>Avand in vedere Notificarea 256/8.12.2016, documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>In scopul verificarii capacitatii tehnice si/sau profesionale, daca este aplicabil, ofertantul va prezenta informatii privind partea/partile din acordul-cadru si din contractele subsecvente pe care respectivul ofertant are eventual intentia sa o/le subcontracteze.</P><P>La data depunerii ofertei, subcontractantul/ii va/vor prezenta DUAE, completand informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplineste/îndeplinesc mentionând numarul si data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusa pentru subcontractare.</P><P>Daca prin subcontractant nu se îndeplineste o cerinta de calificare privind capacitatea tehnica si/sau profesionala, atunci acesta va prezenta DUAE doar în scopul demonstrarii neîncadrarii în motivele de excludere din procedura, conform prevederilor art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016.</P><P>Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada îndeplinirii cerintelor de calificare privind subcontractantii prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea AC.</P><P>Autoritatea contractanta poate respinge subcontractantul propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ ofertantului o singura data – înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant.</P><P>Ofertantii vor avea in vedere faptul ca orice entitate (alta decat tertul sustinator declarat, daca este aplicabil) pe care intentioneaza sa o utilizeze in prestarea unei/unor parti (activitati) din acordul-cadru si din contractele subsecvente trebuie sa aiba calitatea de subcontractant.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate prin DUAE privind capacitatea tehnica si/profesionala vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe locul I in clasamentul intermediar la solicitarea autoritatii contractante.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>28</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>04</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Nota 1: Întreaga documentație de atribuire este disponibilă în SEAP (www.e-licitatie.ro). Menționăm faptul că pentru vizualizarea documentației de atribuire încărcată în SEAP, operatorii economici trebuie să aibă instalat un program necesar vizualizării fișierelor semnate electronic, acest program fiind disponibil pe site-urile de internet ale furnizorilor de semnătură electronică. Pentru a putea participa la prezenta procedură, operatorii economici interesați vor fi înregistrați în SEAP și vor achita, după caz, taxele necesare stipulate pe www.e-licitatie.ro.</P><P>Operatorii economici care descarcă prezenta documentație de atribuire direct din atașamentul la anunțul de participare publicat în SEAP au obligația de a urmări, în SEAP, la rubrica „Documente și clarificări", atașarea diverselor comunicări făcute de autoritatea contractantă urmare a unor solicitări de clarificare cerute de unii potentțiali ofertanți.</P><P>Solicitările de clarificări privind documentația de atribuire din partea operatorilor economici interesați, și implicit, răspunsurile aferente din partea entității contractante, se vor transmite exclusiv prin intermediul SEAP.</P><P>Nota 2: În cazul în care ofertanții întâmpină dificultăți de natură tehnică în ceea ce privește transmiterea ofertei în SEAP (documente de calificare, documentele propunerii tehnice și ale propunerii financiare, cât și prețul ofertei în spațiul din SEAP dedicat), rugăm ca acețtia să contacteze operatorul serviciului SEAP.</P><P>Nota 3: În cazul în care garanția de participare se va constitui prin instrument de garantare emis de o societate de asigurări se va prezenta pe lângă scrisoarea de garanție și polița de asigurare/clauze de garantare/condiții generale, condiții specifice de asigurare, semnată de către asigurator și asigurat.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de notificare și de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute în Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Mahmudiei nr. 17</ADDRESS><TOWN>Tulcea</TOWN><POSTAL_CODE>-</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RU"/><E_MAILS><E_MAIL>serviciipublice@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 240515541</PHONE><FAX>+40 240515541</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>