<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="109454-2018" EDITION="2018049"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-104320-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180411</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>ES </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>49</NO_OJ><DATE_PUB>20180310</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 049-109454</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="ES">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:109454-2018:TEXT:ES:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>ES</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="ES"/><IA_URL_GENERAL/><IA_URL_ETENDERING>http://www.madrid.org/contratospublicos</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="79713000">Guard services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ES300">Madrid</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">5 195 314,52</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2018/S 006-010433</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180306</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180405</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180411 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="R">Regional or local Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Иcпaния</TI_CY><TI_TOWN>Мадрид</TI_TOWN><TI_TEXT>Охранителни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Španělsko</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Strážní služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Vagttjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Bewachungsdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ισπανία</TI_CY><TI_TOWN>Μαδρίτη</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες φύλαξης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Spain</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Guard services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>España</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de guardias de seguridad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Hispaania</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Valveteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Espanja</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Vartiointipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Espagne</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de gardiennage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Spáinn, an</TI_CY><TI_TOWN>Maidrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Guard services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Španjolska</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Čuvarske službe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Spanyolország</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Őrzési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Spagna</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di guardia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Ispanija</TI_CY><TI_TOWN>Madridas</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsaugos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Spānija</TI_CY><TI_TOWN>Madride</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsargu pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Spanja</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' gwardji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Spanje</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Bewakingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Hiszpania</TI_CY><TI_TOWN>Madryt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi strażnicze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Espanha</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de guarda</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Spania</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de pază</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Španielsko</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Strážne služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Španija</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve varovanja z varnostniki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN><TI_TEXT>Vakttjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="ES">Agencia de la Comunidad de Madrid para la Reeducación y Reinserción del Menor Infractor</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="ES" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Agencia de la Comunidad de Madrid para la Reeducación y Reinserción del Menor Infractor</OFFICIALNAME><NATIONALID>Q2801385B</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>C/Albasanz, 2</ADDRESS><TOWN>Madrid</TOWN><POSTAL_CODE>28037</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><ATTENTION>EVA CÁDIZ JIMÉNEZ</ATTENTION><PHONE>+34 914934107</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>eva.cadiz@madrid.org</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+34 914934185</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_INFORMATION>http://www.madrid.org/contratospublicos</URL_INFORMATION></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Agencia de la Comunidad de Madrid para la Reeducación y Reinserción del Menor Infractor</OFFICIALNAME><NATIONALID>Q2801385B</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>C/ Albasanz, 2</ADDRESS><TOWN>Madrid</TOWN><POSTAL_CODE>28037</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><CONTACT_POINT>Agencia de la Comunidad de Madrid para la Reeducación y Reinserción del Menor Infractor</CONTACT_POINT><ATTENTION>Registro</ATTENTION></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AGENCY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Reeducación y Reinserción de Menores Infractores</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicio de vigilancia y seguridad en diversas dependencias de la Agencia de la Comunidad de Madrid para la Reeducación y Reinserción del Menor Infractor y en los centros de ejecución de medidas judiciales</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>23</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Comunidad de Madrid.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ES300"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicio de vigilancia y seguridad en diversas dependencias de la Agencia de la Comunidad de Madrid para la Reeducación y Reinserción del Menor Infractor y en los centros de ejecución de medidas judiciales.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79713000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="5195314.52">5 195 314,52</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><RECURRENT_CONTRACT><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>1</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS><TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH>12</TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH></RECURRENT_CONTRACT></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantía Definitiva: 5 % del importe de adjudicación del contrato, IVA excluido.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Los pagos se efectuarán por mensualidades vencidas, equivalentes a la doceava parte del precio de adjudicación, a contar desde la puesta en marcha del servicio, extendiéndose por el adjudicatario las correspondientes facturas que serán supervisadas por los Técnicos de la Agencia de la Comunidad de Madrid para la Reeducación y Reinserción del Menor Infractor.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Se considerará condición esencial de ejecución del presente contrato, el compromiso de la empresa adjudicataria de aplicar, durante toda la vigencia del mismo y a todos los trabajadores adscritos a la prestación del servicio, como mínimo, las tablas salariales vigentes durante el periodo de ejecución del contrato y que se encuentren recogidas en el Convenio Colectivo estatal de las empresas de seguridad.</P><P>Esta condición esencial tiene por finalidad que las prestaciones que comprenden el contrato se ejecuten de la forma requerida en los pliegos por el órgano de contratación, máxime dada la singularidad de la características de este servicio y de los emplazamientos en los que éste se desarrolla.</P><P>En este sentido, se trata de evitar conflictos que puedan tener su origen en la precariedad salarial y que sean susceptibles de hacer peligrar la consecución del objeto del contrato, bien por falta de trabajadores, bien por no contar con personal que posea las condiciones de experiencia y formación requeridas en los pliegos.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Habilitación empresarial o profesional precisa para la realización del contrato. Procede: sÍ.</P><P>Tipo: las empresas licitadoras deberán contar con la oportuna habilitación y autorización administrativa, concedida por el Ministerio del Interior, conforme a lo dispuesto en los artículos 18 y 19 de la Ley 5/2014, de 4 de abril, de Seguridad Privada, así como por el Reglamento de Seguridad Privada aprobado por Real Decreto.</P><P>2364/1994, de 9 de diciembre, y otra normativa complementaria de desarrollo de la Ley 23/1992, de 30 de julio, de Seguridad Privada, actualmente derogada, que mantienen su vigencia en lo que no contravenga a la nueva Ley. Dicha habilitación deberá ser acreditada mediante copia compulsada que ha de incluirse en el sobre 1 “Documentación Administrativa”.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Artículo 75.1 del TRLCSP, apartado a).</P><P>Volumen anual de negocios, o bien volumen anual de negocios en el ámbito al que se refiera el contrato, por importe igual o superior al exigido en el anuncio de licitación o en la invitación a participar en el procedimiento y en los pliegos del contrato o, en su defecto, al establecido reglamentariamente.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Criterios de selección.</P><P>Declaración relativa a la cifra anual de negocios, en el ámbito al que se refiere el contrato, en los tres últimos años de importe igual o superior al presupuesto de licitación del contrato, IVA excluido (2 258 832,40 EUR).</P><P>A tal efecto, dicha cifra anual de negocios deberá acreditarse con la aportación de las correspondientes declaraciones del Impuesto de Sociedades o del Impuesto sobre la Renta de las Personas Físicas en el caso de empresarios individuales.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Artículo 78.1 del TRLCSP, apartado a).</P><P>Una relación de los principales servicios o trabajos realizados en los últimos cinco años que incluya importe, fechas y el destinatario, público o privado, de los mismos. Los servicios o trabajos efectuados se acreditarán mediante certificados expedidos o visados por el órgano competente, cuando el destinatario sea una entidad del sector público; cuando el destinatario sea un sujeto privado, mediante un certificado expedido por éste o, a falta de este certificado, mediante una declaración del empresario; en su caso, estos certificados serán comunicados directamente al órgano de contratación por la autoridad competente.</P><P>Artículo 78.1 del TRLCSP, apartado d).</P><P>Cuando se trate de servicios o trabajos complejos o cuando, excepcionalmente, deban responder a un fin especial, un control efectuado por el órgano de contratación o, en nombre de éste, por un organismo oficial u homologado competente del Estado en que esté establecido el empresario, siempre que medie acuerdo de dicho organismo. El control versará sobre la capacidad técnica del empresario y, si fuese necesario, sobre los medios de estudio y de investigación de que disponga y sobre las medidas de control de la calidad.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Criterios de selección para Artículo 78.1 del TRLCSP, apartado a): Los licitadores habrán de acreditar que durante el año de mayor ejecución de los últimos cinco ejercicios han realizado trabajos o servicios de características análogas al objeto de este contrato, cuyo importe acumulado deberá ser igual o superior a 1 500 000,00 EUR. Para lo cual deberá presentar: - Relación de los principales servicios o trabajos realizados, iguales o similares al objeto del contrato, en los últimos cinco años, que incluya importes, fechas y destinatario, público o privado, debidamente firmado por el representante de la entidad licitadora. - Certificados de buena ejecución expedidos o visados por el órgano competente, cuando el destinatario sea una entidad pública o, cuando el destinatario sea un sujeto privado mediante un certificado expedido por éste o una declaración del empresario.</P><P>Criterios de selección para Artículo 78.1 del TRLCSP, apartado d):Para lo cual deberá presentar:</P><P>— Certificado expedido por organismo independiente comprensivo de que el licitador cumple determinadas normas de garantía de calidad, basadas en normas europeas o internacionales en la materia (ISO 9001 o equivalente) o Licencia de Uso de la Marca de Garantía Madrid Excelente,</P><P>— Certificado expedido por organismo independiente comprensivo de que el licitador cumple determinadas normas de seguridad y salud en el trabajo basadas en normas europeas o internacionales en la materia (OSHAS 18001 o equivalente).</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><P>Habilitación empresarial o profesional precisa para la realización del contrato. Procede: sÍ.</P><P>Tipo: las empresas licitadoras deberán contar con la oportuna habilitación y autorización administrativa, concedida por el Ministerio del Interior, conforme a lo dispuesto en los artículos 18 y 19 de la Ley 5/2014, de 4 de abril, de Seguridad Privada, así como por el Reglamento de Seguridad Privada aprobado por Real Decreto.</P></EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Oferta económica (Criterio evaluable automáticamente por aplicación de fórmulas), hasta un máximo de 50 puntos, con arreglo a lo siguiente: - Se asignarán 0 puntos a la oferta que se ajuste al presupuesto de licitación. - Se asignarán 50 puntos a la oferta más baja. - Al resto de las ofertas presentadas se les asignará la puntuación proporcional que corresponda, siempre que no se consideren ofertas anormalmente bajas de conformidad con lo establecido en la legislación vigente. En este sentido, la formula aplicable será la siguiente: Puntuación = Porcentaje de baja con respecto al precio de licitación del contrato x total de puntos asignados a este criterio / Porcentaje de baja de la oferta más baja presentada.</CRITERIA><WEIGHTING>50</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Criterios evaluables automáticamente por aplicación de fórmulas, hasta un máximo de 30 puntos, con arreglo a los siguientes subcriterios: 2.1. Declaración responsable de compromiso de aplicación, durante la vigencia del contrato a todos los trabajadores adscritos a la prestación del servicio, como mínimo, de las tablas salariales recogidas en el capítulo XVII del Convenio Colectivo estatal del sector de empresas de seguridad. 20 puntos, asignándose 20 puntos a los licitadores que aporten ese compromiso y 0 puntos a los que no lo hagan. 2.2. Impartición de formación a todos los vigilantes adscritos a la ejecución del servicio. Hasta 10 puntos, asignándose la puntuación por este subcriterio conforme al siguiente baremo: o Más de 60 horas de formación durante la vigencia del contrato. 10 puntos. o Entre 51 y 60 horas. 8 puntos. o Entre 41 y 50 horas. 4 puntos. o Entre 31 y 40 horas. 2 puntos. o Hasta 30 horas. 0 puntos. La formación a impartir debe versar sobre las siguientes materias:o Conocimiento general de la normativa en materia de responsabilidad penal de los menores (Ley Orgánica 5/2000 y Reglamento de desarrollo aprobado por Real Decreto 1774/2004), en particular, en lo relativo a la utilización de medios de contención dirigidos a los menores internos en los Centros de Ejecución de Medidas Judiciales. o Primeros Auxilios. o Protección de Datos de Carácter Personal. En cualquier caso, no se tendrán en cuenta a efectos de valoración la impartición de formación en las materias contempladas en el apartado 12 de la cláusula sexta del Pliego de Prescripciones Técnicas Particulares rector del contrato (refuerzo de vigilancia por circuito cerrado de TV, control de correspondencia y paquetería con equipos RX, inspección y revisión preventiva de los espacios a proteger, Planes de Autoprotección y Emergencias del Edificio, conexión y desconexión de instalaciones, funcionamiento de instalaciones de seguridad y de detección de incendios y custodia de llaves del edificio y Prevención de Riesgos Laborales).</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Propuesta técnica presentada (criterio cuya cuantificación depende de un juicio de valor) hasta un máximo de 20 puntos teniendo en cuenta lo siguiente: o Protocolos de intervención para la realización de los servicios de vigilancia y seguridad en el interior de los Centros de Ejecución de Medidas Judiciales de gestión pública (“Altamira”, “Renasco” y “El Madroño”), valorándose la propuesta presentada en relación a la práctica de contenciones físicas y sujeciones mecánicas a los menores internos, así como la dinámica de tránsitos en el interior de dichos Centros, de acuerdo con lo establecido en la normativa vigente y en la Normativa de Funcionamiento Interno de dichos Centros, así como en el Pliego de Prescripciones Técnicas Particulares del presente contrato, hasta un máximo de 10 puntos, valorándose la adaptación de la propuesta presentada a cada uno de los Centros de Ejecución de Medidas Judiciales según sus necesidades, ubicación y características de los menores que cumplen medida judicial de internamiento en los mismos:SERVICIOS: PROCEDIMIENTO ABIERTO. PLURALIDAD DE CRITERIOS (Contrato sujeto a regulación armonizada) 11 Protocolo de intervención para la práctica de contenciones físicas y sujeciones mecánicas a los menores internos en los Centros de Ejecución de Medidas Judiciales. Dicho protocolo será valorado con un máximo de 5 puntos. Protocolo de desarrollo de la dinámica de tránsitos en el ámbito de los Centros de Ejecución de Medidas Judiciales. Dicho protocolo será valorado con un máximo de 5 puntos. o Plan de control de accesos y de vigilancia perimetral de los Complejos de Valdelatas y de Padre Amigó, de los Centros de Ejecución de Medidas Judiciales “Renasco”, “Altamira” y “El Madroño”, así como de la entrada de la sede de los Servicios Centrales de la Agencia, hasta un máximo de 5 puntos. o Plan de mantenimiento integral de los elementos (arcos, escáneres, circuitos cerrados de TV, etc...) existentes en las dependencias en los que se prestarán los servicios objeto del presente contrato, hasta un máximo de 5 puntos.</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Exp.: A/SER-020817/2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2><PREVIOUS_PUBLICATION_NOTICE_F2><PRIOR_INFORMATION_NOTICE_F2 CHOICE="PRIOR_INFORMATION_NOTICE"/><NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 006-010433</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>08</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></DATE_OJ></PREVIOUS_PUBLICATION_NOTICE_F2><NO_OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION/></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>05</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="ES"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>2</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>09</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>ARMMI c/ Albasanz, 2, 28037 Madrid, España</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Representantes de las empresas portando documento nacional identificativo.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Para obtener los Pliegos de Cláusulas Administrativas Particulares y el de Prescripciones Técnicas Particulares: Portal de la Contratación Pública de la Comunidad de Madrid (http://www.madrid.org/contratospublicos).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal Administrativo de Contratación Pública de la Comunidad de Madrid</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Carrera de San Jerónimo, 13, 1ª planta</ADDRESS><TOWN>Madrid</TOWN><POSTAL_CODE>28014</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><E_MAILS><E_MAIL>tribunal.contratacion@madrid.org</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+34 917206346</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Recurso Especial de Contratación: 15 días hábiles desde la notificación del acto que se impugna.</P><P>Recurso Contencioso-Administrativo: 2 meses desde la Resolución del Recurso Especial.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal Administrativo de Contratación Pública de la Comunidad de Madrid</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Carrera de San Jerónimo, 13, 1ª planta</ADDRESS><TOWN>Madrid</TOWN><POSTAL_CODE>28014</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><E_MAILS><E_MAIL>tribunal.contratacion@madrid.org</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+34 917206346</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>06</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>