<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="109462-2018" EDITION="2018049"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-108743-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180411</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>49</NO_OJ><DATE_PUB>20180310</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 049-109462</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:109462-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.spitaltulcea.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90524400">Collection, transport and disposal of hospital waste</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO225">Tulcea</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">23 862,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 145 376,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">23 862,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 145 376,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180307</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180330 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180411 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по събиране, извозване и отстраняване на отпадъци от болници</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Sběr, přeprava a likvidace nemocničního odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Indsamling, transport og bortskaffelse af hospitalsaffald</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Einsammlung, Transport und Beseitigung von Krankenhausabfällen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Αποκομιδή, μεταφορά και διάθεση νοσοκομειακών αποβλήτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Collection, transport and disposal of hospital waste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Recogida, transporte y eliminación de desechos hospitalarios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Haiglajäätmete kogumine, transport ja kõrvaldamine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Sairaalajätteiden keruu, kuljetus ja hävittäminen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de collecte, de transport et d'élimination de déchets hospitaliers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Collection, transport and disposal of hospital waste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Skupljanje, prijevoz i zbrinjavanje bolničkog otpada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Kórházi hulladék gyűjtése, szállítása és ártalmatlanítása</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Raccolta, trasporto e smaltimento di rifiuti ospedalieri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Ligoninių atliekų rinkimas, vežimas ir šalinimas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Slimnīcu atkritumu savākšana, transports un izvietošana</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Ġbir, trasport u disponiment ta' l-iskart mill-isptarijiet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Ophalen, vervoeren en verwerken van ziekenhuisafval</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Tulcza</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi gromadzenia, transportu i wywozu odpadów szpitalnych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Recolha, transporte e eliminação de resíduos hospitalares</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de colectare, de transport şi de eliminare a deşeurilor spitaliceşti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Zber, doprava a likvidácia nemocničného odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Zbiranje, prevoz in odstranjevanje bolnišničnih odpadkov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Tulcea</TI_TOWN><TI_TEXT>Insamling, transport och hantering av sjukhusavfall</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Spitalul Județean de Urgență Tulcea</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Județean de Urgență Tulcea</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. 1848 nr. 32</ADDRESS><TOWN>Tulcea</TOWN><POSTAL_CODE>820195</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Victoria Gheba</CONTACT_POINT><PHONE>+40 240532350</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitiitl@yahoo.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 240532274</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.spitaltulcea.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Spital de urgență</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de colectare, de transport, procesare și de eliminare a deșeurilor spitalicești</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Spitalul Județean de Urgență Tulcea, Str. 1848 nr. 32.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO225"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>3</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="23862.00">23 862,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1145376.00">1 145 376,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Lunara, trimestriala, semestriala sau ori de cate ori va fi necesar, in functie de bugetul alocat.</P><P>Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent 47 724,00 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Autoritatea contractanta doreste sa achizitioneze servicii de colectare, transport, procesare si eliminare deseuri generate de Spitalul Judetean de Urgenta Tulcea in conditiile si in conformitate cu cerintele minime specificate in caietul de sarcini.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatiilor suplimentare in a 10-a zi dinainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90524400"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Servicii de colectare, transport, procesare si eliminare deseuri generate de Spitalul Judetean de Urgenta Tulcea.</P><P>Cantitatile estimate — conform caietului de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="23862.00">23 862,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1145376.00">1 145 376,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare se va constitui conform art. 35 din Hotararea nr. 395/2016, in cuantum de 1 % din valoarea celui mai mare contract subsecvent. Valoarea garantiei de participare va fi de: 477,24 RON. Garantia de participare se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari (conform art. 36 alin. (1) din HG nr. 395/2016) Garantia de participare va fi insotita de un centralizator — garantie de participare cu toate produsele ofertate, perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei, adica 90 zile de la data limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare se poate vira in contul RO54TREZ6415006XXX004643, cod fiscal 4026712. Dovada constituirii garantiei de participare se va posta obligatoriu in SEAP (scanata pana la data limita de depunere a ofertelor). Furnizorul se obliga sa constituie garantia de buna executie conform prevederilor art. 39 alin. (4), (6) si articolul 40 alin. (1), (2), (3) din HG 395/2016, fie prin depunerea la casierie a unor sume în numerar (in cazul în care valoarea garantiei de buna executie este redusa ca valoare), fie instrument de garantare bancara sau instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate de asigurari in cuantum de 5 % din valoarea contractului fara TVA, fie prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale. În acest caz, contractantul are obligatia de a deschide un cont la dispozitia autoritatii contractante, la o banca agreata de ambele parti. Contractantul are obligatia de a deschide la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia un cont de disponibil distinct la dispozitia autoritatii contractante. Suma initiala care se depune de catre contractant în contul de disponibil astfel deschis nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului. Pe parcursul îndeplinirii contractului, autoritatea contractanta urmeaza sa alimenteze acest cont de disponibil prin retineri succesive din sumele datorate si cuvenite contractantului pâna la concurenta sumei stabilite drept garantie de buna executie în documentatia de atribuire. Autoritatea contractanta va înstiinta contractantul despre varsamântul efectuat, precum si despre destinatia lui.</P><P>Din contul de disponibil deschis la Trezoreria Statului pe numele contractantului pot fi dispuse plati atât de catre contractant, cu avizul scris al autoritatii contractante care se prezinta unitatii Trezoreriei Statului, cât si de unitatea Trezoreriei Statului la solicitarea scrisa a autoritatii contractante în favoarea careia este constituita garantia de buna executie. Contul astfel deschis este purtator de dobânda în favoarea contractantului.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1) Venituri din contractele cu Casa Nationala de Asigurari de Sanatate Tulcea;</P><P>2) Venituri din contractele cu Directia de Sanatate Publica Tulcea.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedurade atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul caoperatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Lista cu persoanele ce detin functii de decizie in autoritatea contractanta cu privire la organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire este urmatoarea:</P><P>— Dr. Nastasescu Tudor Ion — Manager,</P><P>— Dr. Dumitrache Deniz-Taniure — Director Medical,</P><P>— As. Popa Olga — Director Ingrijiri,</P><P>— Ec. Giurea Luminita — Director Economic,</P><P>— Jr. Manole Valentin — Sef Serviciu Juridic — R.U.N.O.S,</P><P>— Ec. Gheba Victoria — Sef Serviciu Achizitii/Administrativ/Tehnic/Transporturi.</P><P>Se va comleta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completare DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante de ofertantii clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea etapei finale de licitatie electronica. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa doveadeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna din situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Initial se va completa DUAE, urmand ca documentele justificative respectiv autorizatiile sau pentru ofertantii straini, document echivalent emise in tara de rezistenta, urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, numai de ofertantii clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea etapei finale de licitatie electronica.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, ofertantii straini clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, vor prezenta toate documentele solicitate prin documentatia de atribuire, traduse in limba romana de traducatori autorizati.</P><P>Cerinte minime obligatorii:</P><P>1) Autorizatie de mediu — pentru serviciile solicitate de autoritatea contractanta, valabila la data prezentarii; se solicita in baza art. 6 din Ordinul Ministrului Sanatatii nr. 1226/2012 pentru aprobarea normelor tehnice privind gestionarea deseurilor rezultate din activitati medicale si a art. 14 din OUG 195/2005 privind protectia mediului aprobata cu Legea 265/2006;</P><P>2) Autorizatii de transport a deseurilor medicale periculoase (deseuri medicale spitalicesti) — valabila la momentul prezentarii, se solicita in baza art. 6 din Ordinului Ministrului Sanatatii nr. 1226/2012 pentru aprobarea normelor tehnice privind gestionarea deseurilor rezultate din activitati medicale si a art. 14 din OUG 195/2005 privind protectia mediului aprobata cu Legea 265/2006;</P><P>3) Autorizatii sanitare pentru rutele de transport deseuri periculoase — emis de Directia de Sanatate Publica de pe raza careia apartine autoritatea contractanta si ofertantul, in baza art. 6 din Ordinului Ministrului Sanatatii nr. 1226/2012 pentru aprobarea normelor tehnice privind gestionarea deseurilor rezultate din activitati medicale.</P><P>Operatorii economici straini vor prezenta autorizatiile, avizele sau documente echivalente emise in tara de rezidenta. Documentele se vor prezenta traduse in limba romana de traducatori autorizati.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>— Terti sustinator,</P><P>— Subcontractantii,</P><P>— Informatii privind asocierea (daca este cazul).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala a operatorului economic poate fi sustinuta in conformitate cu art. 182 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: DUAE completat de ofertant in care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute in vederea de acesta pentru a accesa in orice moment resursele necesare, la care se ataseaza DUAE si angajamentul ferm al tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv in care tertul/tertii sustinatori vor aigura indeplinirea angajamentului. Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatiile privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele executate in trecut, corespunzator sustinerii acordate. Documentele justificative (certificate/documente) care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantilor clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea etapei finale de licitatie electronica.</P><P>Ofertantii includ informatiile cu privire la subcontractanti in DUAE. In cazul in care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractanului/subcontractantilor pentru a indeplini citeriile de calificare, se va prezenta cate un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat in mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia.</P><P>Subcontractantii precizeaza in DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le indeplineste mentionand numarul si data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusa pentru subcontractare.</P><P>Daca prin subcontractant nu se indeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar in scopul demonstrarii neincadrarii in motivele de excludere. Operatorii economici vor face dovada indeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea autoritatii contractante. Autoritatea contractanta poate respinge subcontractanul propus daca acesta nu indeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se incadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului o singura data — inlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Completare DUAE. Ofertantii vor fi obligati sa prezinte documentele care sustin cerinta.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei:</P><P>Ofertantul va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire — membrul/ii asocierii (dupa caz) va/vor completa in formularul DUAE informatiile aferente situatiei lui/lor. Impreuna cu DUAE se va prezenta acordul de asociere, semnat si stampilat de fiecare asociat in parte, in vederea participarii la procedura de atribuire a contractului, in original, copie legalizata sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, nefiind impusa legalizarea acestuia in acest sens documentatia de atribuire, traduse in limba romana de traducatori autorizati.</P><P>Ofertantul va complete cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Membrul/ii asocierii (dupa caz) va/vor completa in formularul DUAE informatiile aferente situatiei lui/lor. Impreuna cu DUAE se va prezenta acordul de asocierere, semnat si stampilat de fiecare asociat in parte, in vederea participarii la procedura de atribuire a contractului, in original, copie legalizata sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, nefiind impusa legalizarea acestuia in acest sens. Ofertantii vor depune obligatoriu DUAE (Documentul Unic De Achizitie European) in vederea demonstrarii cerintelor privind capacitatea tehnica, ca dovada preliminara. Inainte de atribuirea contractului, autoritatea contractanta va solicita ofertantilor clasati pe primele trei locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea etapei finale de licitatie electronica sa prezinte documente justificative ale asociatilor care probeaza indeplinirea cerintei privind capacitatea tehnica si profesionala.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>Licitatie deschisa online cu etapa finala de licitatie electronica. Procedura va avea etapa finala de licitatie electronica ce se va realiza intr-o singura runda, de 24 ore (1 zi).</P><P>Nu se va folosi pasul de licitare. Invitatia de participare se transmite electronic numai ofertantilor admisi si inscrisi in SEAP si va preciza data si momentul de start al licitatiei electronice. Obiectul procesului repetitiv de ofertare: pretul/lot fara TVA. Informatiile la care vor avea acces ofertantii in cursul licitatiei electronice: ofertantii pot vedea numarul de participanti inscrisi la licitatia electronica. In cazul in care un ofertantul declarat admis nu modifica pretul in cadrul licitatiei electronice la stabilirea clasamentului final va fi luata in considerare oferta depusa anterior desfasurarii licitatiei electronice si introdusa in SEAP de autoritatea contractanta. Modul de departajare a ofertelor cu preturi egale: daca se constata ca mai multe oferte se claseaza pe primul loc cu preturi egale, autoritatea contractanta va solicita o noua propunere financiara ce va contine preturi noi, prin intermediul SEAP. In cazul in care comisia de evaluare constata ca au fost depuse mai multe oferte admisibile cu preturi egale clasate pe primele 3 locuri, se va solicita o noua propunere financiara care se va depune in SEAP. In cazul ofertanilor clasati pe locurile 2 si 3 cu preturi egale, oferta, nu poate fi imbunatatita decat pana la nivelul pretului ofertat de operatorul economic clasat pe locul anterior, respectiv pe locul 2 sau 1 in clasament. Autoritatea contractanta poate departaja ofertele de pret egale prin acceptarea unei reofertari cu preturi exprimate cu 2 zecimele (in urma inmultirii cantitatii cu pretul unitar cu 2 zecimale sa se poata reveni la un pret final exprimat fara zecimale). Castigatorul va fi desemnat prin aplicarea criteriului de atribuire. Informatiile referitoare la echipamentele electronice folosite, conditiile tehnice si modalitatile concrete de realizare a conexiunii sunt disponibile pe www.e-licitatie.ro.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2169/06.02.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>30</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>12</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Pentru completare DUAE, toti operatorii economici interesati vor accesa urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. Interactiunea cu ofertantii, respectiv procesul de evaluare a ofertelor se va desfasura dupa urmatoarele reguli: Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate in SEAP este necesar ca operatorii economici sa detina/instaleze pe statia de lucru, aplicatia care permite verificarea semnaturii electronice si vizualizarea documentelor semnate electronic (disponibile pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica);</P><P>Pentru transmiterea solicitarilor de clarificari privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor inregistra in SEAP (www.elicitatie.ro) ca operator economic conform prevederilor art. 5 alin. (1) din HG nr. 395/2016 si vor transmite solicitarile avand in vedere termenele de raspuns ale autoritatii contractante prevazute la art. 160–161 in Legea nr. 98/2016.</P><P>In urma finalizarii fiecareia dintre fazele de verificare, autoritatea/entitatea contractanta comunica fiecarui ofertant ce a fost respins motivelecare au stat la baza luarii acestei decizii, iar celorlalti faptul ca se va trece la faza urmatoare de verificare, cu respectarea prevederilor Capitolului IV, Sectiunea 13 si a Capitolului V din Legea 98/2016. Orice comunicare, solicitare, informare, notificare si alte asemenea sunt trasmise in scris, prin mijloace electronice de comunicare sau, ca exceptie, prin alte mijloace decat cele elctronice. Incacarea tuturor documentelor aferente documentatiei transmise va trebui semnata cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat. Autoritatea contractanta isi va rezerva dreptul de a rezilia unilateral acordul/acordurile-cadru inainte de termen in cazul in care Ministerul Sanatatii va incheia in baza OUG 71/2012 acorduri-cadru avand ca obiect produsele din prezenta procedura.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Județean de Urgență Tulcea — Compartiment Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. 1848 nr. 32</ADDRESS><TOWN>Tulcea</TOWN><POSTAL_CODE>820195</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizititl@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 240532350</PHONE><FAX>+40 240532274</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>