<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="109583-2018" EDITION="2018049"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-111852-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180617</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>49</NO_OJ><DATE_PUB>20180310</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 049-109583</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:109583-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>https://www.backnang.de/</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">90 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2017/S 126-258164</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180309</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="R">Results of design contests</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="9">Not applicable</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01313</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural, construction, engineering and inspection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural, construction, engineering and inspection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Backnang</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Stadt Backnang</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><RESULT_DESIGN_CONTEST CATEGORY="ORIGINAL" FORM="13" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_RESULT_DESIGN_CONTEST><NOTICE_COVERED VALUE="DIRECTIVE_2004_18"/><CONTRACTING_ENTITY_RESULT_DESIGN_CONTEST><NAME_ADDRESSES_CONTACT_RESULT_DESIGN_CONTEST><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Stadt Backnang</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Stiftshof 16</ADDRESS><TOWN>Backnang</TOWN><POSTAL_CODE>71522</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_RESULT_DESIGN_CONTEST><URL_GENERAL>https://www.backnang.de/</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_RESULT_DESIGN_CONTEST></NAME_ADDRESSES_CONTACT_RESULT_DESIGN_CONTEST><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_ENTITY_RESULT_DESIGN_CONTEST><OBJECT_RESULT_DESIGN_CONTEST><TITLE_RESULT_DESIGN_CONTEST><P>Ideen- und Realisierungswettbewerb „Mobilitätsdrehscheibe Bahnhof Backnang“</P></TITLE_RESULT_DESIGN_CONTEST><DESCRIPTION><P>Die Stadt Backnang führt diesen Wettbewerb durch, um Konzeptvorschläge zur Neuordnung der Mobilitätsdrehscheibe Bahnhof Backnang zu erlangen.</P><P>Die Stadt Backnang hat rund 37 000 Einwohner und stellt ein prosperierendes Mittelzentrum in der Region Stuttgart dar. Sie ist eine attraktive Stadt durch ihre besondere Lage an der Murr, eingebettet in eine hügelige Landschaft am Rande des Naturparks Schwäbisch-Fränkischer Wald. Der steil zur Murr abfallende Burgberg mit seinem bemerkenswerten Ensemble historischer Architektur ist die Keimzelle der im Jahr 1067 erstmals urkundlich erwähnten Stadt. Die historische und gleichzeitig kulturelle Mitte um den Stiftshof besteht aus der Stiftskirche, dem Bandhaus, dem Stadtturm mit seinem restaurierten gotischen Chor, dem Turmschulhaus und dem Helferhaus.</P><P>Neben den historischen Wurzeln bietet die Stadt Backnang durch zahlreiche Angebote an Bildungseinrichtungen, einem intakten Vereinsleben, sowie modernen Sportstätten ein attraktives Umfeld zum Wohnen und Arbeiten.</P><P>Die historische Altstadt und viele der genannten Angebote befinden sich im nahen Umkreis des Bahnhofs. Die Gestaltung des Bahnhofs und seines Umfelds sollen die besondere Qualität der Innenstadt bestärken. Der Bahnhof Backnang soll im Sinne eines bedeutenden Stadteingangs und attraktiven Aufenthalts- und Durchgangsbereichs für Pendler, touristische Besucher und Geschäftsreisende aufgewertet werden.</P><P>Der Bahnhof und seine Umgebung werden in ihrer heutigen Ausprägung der Aufgabe als Tor zur Stadt und als intermodale Drehscheibe der individualen und öffentlichen Verkehre nicht gerecht. Es mangelt an einer ablesbaren Identität des wichtigen Stadtraumes. Der erste Eindruck, den Reisende vom Bahnhofsareal heute bekommen, kann in keinster Weise die Bedeutung des Bahnhofs und die Qualität der Stadt wieder spiegeln. Beispielsweise ist der Bahnhof Backnang innerhalb des Netzes der S-Bahn Stuttgart der einzige Bahnhof mit 2 S-Bahn-Endpunkten außerhalb des Stadtgebiets Stuttgart (Linien S3 und S4 aus Richtung Stuttgart kommend). Der Bahnhof Backnang wird an Werktagen von rund 18 000 Fahrgästen frequentiert. Rund 20 Stadt- und Regionalbuslinien verkehren hier. Funktionale Mängel und Einschränkungen der Betriebsabläufe, sowie mangelnde Barrierefreiheit auf den Bahnsteigen, ihren Zugängen und im zentralen Omnibusbahnhof, sind weitere Anlässe, die Neuordnung des Bahnhofareals und seines Umfelds einer gesamtplanerischen Betrachtung zu unterziehen.</P><P>Mit der Neugestaltung des Bahnhofs sollen die Verkehrsfunktionen am Bahnhof vereinfacht und entflochten werden, insbesondere sollen die Umsteigebeziehungen und die Verknüpfung der Verkehrsströme optimiert und somit die Situation für alle Verkehrsteilnehmer wesentlich verbessert werden. Der Bahnhof soll zukünftig alle Anforderungen einer multimodalen Verkehrsdrehscheibe erfüllen. Die Stadt Backnang ist im Zusammenhang mit der Modellregion für nachhaltige Mobilität in das regionale Förderprogramm zur Co-Finanzierung von innovativen Projektvorhaben für die Umsetzung einer nachhaltigen Mobilität in der Region Stuttgart aufgenommen worden und wird mit Unterstützung des Verbands Region Stuttgart das Projekt „Mobilitätspunkt Bahnhof Backnang“ umsetzen. Mit der Neugestaltung des Bahnhofs möchte die Stadt Backnang darüber hinaus einen weiteren Beitrag zur Förderung der Elektromobilität leisten. Im Hinblick auf eine verbesserte Bahnanbindung bemüht sich die Stadt Backnang, Fernverkehrshalt zu werden. Deshalb strebt die Stadt eine Stadtqualität im Bahnhofsumfeld an, die dieser Fernverkehrsbedeutung entspricht. Somit soll auch das direkte Umfeld in Zukunft von einem modernen Bahnhof profitieren.</P><P>Im Ideenteil soll ein schlüssiges Gesamtkonzept für das Empfangsgebäude des Bahnhofs Backnang mit allen mit der Bahnhofsfunktion in Verbindung stehenden Nutzungen erarbeitet werden. Zudem sollen gestalterische Konzepte für ein mögliches neues Parkdeck im östlichen Bereich (heutige Parkplätze) und die Fassade des bestehenden P+R-Parkhauses im Westen erarbeitet werden.</P><P>Der Realisierungsteil zielt auf eine konkrete bauliche Umsetzung ab. Dieser Teil beinhaltet die Neugestaltung des Bahnhofvorplatzes um das Empfangsgebäude und den Stadtbalkon, den Neubau eines Zentralen Omnibusbahnhofs (ZOB) auf dem Gelände des heutigen Güterschuppens sowie die Umnutzung des heutigen ZOB (Ebene 0 des P+R-Parkhauses).</P><P>Der ZOB wird an einen neuen Standort östlich des Empfangsgebäudes verlegt. Die Verkehrsführung im ZOB, die Zu- und Abfahrten des ZOB sowie der geplante Kreisverkehr an der Bahnhofsstraße werden zugrunde gelegt.</P><P>Die gestalterische Aufgabe besteht für den neuen ZOB darin, einerseits die Überdachung der Bussteige zu planen. Zudem soll am Gleis 1 (Hausbahnsteig) ein Kombibahnsteig für direktes Umsteigen zwischen Bus und Bahn gestalterisch umgesetzt werden. Des Weiteren sind alle Oberflächen sowie Komfortelemente wie z. B. Sitzgelegenheiten, Witterungsschutz, Beleuchtung und Informationselemente (incl. dynamische Fahrgastinformationsanzeiger) gestalterisch zu integrieren.</P><P>Für das bestehende P+R-Parkhaus im Westen soll das Erdgeschoss (Ebene 0, heutiger ZOB) mit allen erforderlichen Funktionen der Verkehrsträgerverknüpfung neu organisiert werden. Außerdem kann durch den Wegfall der ZOB-Funktion die vorhandene lichte Höhe genutzt werden, um eine zusätzliche P+R-Ebene einzufügen. Diese ist ebenfalls zu planen.</P><P>Des Weiteren ist im Bereich des Vorplatzes der Ausgang der Unterführung gestalterisch aufzuwerten. Insbesondere ist hier eine neue Überdachung vorzusehen, die sich in das gestalterische Gesamtkonzept einfügt.</P><P>Die Stadt Backnang erwartet für den Bahnhof und sein Umfeld innovative gestalterische Konzepte, die sowohl den besonderen Anforderungen einer zukunftsorientierten Mobilitätsdrehscheibe als auch der exponierten Lage als Stadteingang gerecht werden.</P></DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71000000"/></CPV_MAIN></CPV></OBJECT_RESULT_DESIGN_CONTEST><PROCEDURES_RESULT_DESIGN_CONTEST><PREVIOUS_PUBLICATION_OJ><NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 126-258164</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>05</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2017</YEAR></DATE_OJ></PREVIOUS_PUBLICATION_OJ></PROCEDURES_RESULT_DESIGN_CONTEST><RESULTS_CONTEST_RESULT_DESIGN_CONTEST><RESULT_CONTEST ITEM="1"><AWARD_PRIZES><PARTICIPANTS_NUMBER>16</PARTICIPANTS_NUMBER><NAME_ADDRESS_WINNER><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>1. Preis TDB Landschaftsarchitektur Thomanek Duquesnoy Boemans Partnerschaft, Berlin; 2. Preis Kienleplan GmbH, Stuttgart mit CIP GmbH Architekten Ingenieure, Stuttgart und formTL Ingenieure für tragwerk und leichtbau gmbh, Radolfzell; 3. Preis Ritter Schuhmacher AG, Zürich mit Westpol Landschaftsarchitekten GmbH, Basel; Anerkennung vielmo architekten gmbh, Stuttgart mit capattistaubach Landschaftsarchitekten, Berlin; Anerkennung Birk Heilmeyer und Frenzel Gesellschaft von Architekten mbH, Stuttgart mit Glück Landschaftsarchitektur BDLA, Stuttgar</OFFICIALNAME></ORGANISATION></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></NAME_ADDRESS_WINNER></AWARD_PRIZES><PRIZE_VALUE CURRENCY="EUR" FMTVAL="90000.00">90 000,00</PRIZE_VALUE></RESULT_CONTEST></RESULTS_CONTEST_RESULT_DESIGN_CONTEST><COMPLEMENTARY_INFORMATION_RESULT_DESIGN_CONTEST><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regierungspräsidium Karlsruhe, Vergabekammer Baden-Württemberg</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Kapellenstraße 17</ADDRESS><TOWN>Karlsruhe</TOWN><POSTAL_CODE>76131</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>poststelle@rpk.bwl.de</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 7219264049</PHONE><FAX>+49 7219263985</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><SERVICE_FROM_INFORMATION><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regierungspräsidium Karlsruhe, Vergabekammer Baden-Württemberg</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Kapellenstraße 17</ADDRESS><TOWN>Karlsruhe</TOWN><POSTAL_CODE>76131</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>poststelle@rpk.bwl.de</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 7219264049</PHONE><FAX>+49 7219263985</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></SERVICE_FROM_INFORMATION></APPEAL_PROCEDURES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_RESULT_DESIGN_CONTEST></FD_RESULT_DESIGN_CONTEST></RESULT_DESIGN_CONTEST></FORM_SECTION></TED_EXPORT>