<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="109601-2018" EDITION="2018049"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-103826-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180412</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>49</NO_OJ><DATE_PUB>20180310</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 049-109601</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:109601-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.apaoradea.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45232411">Foul-water piping construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45111200">Site preparation and clearance work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45221211">Underpass</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232150">Works related to water-distribution pipelines</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO111">Bihor</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">28 477 101,53</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180305</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180329 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180412 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01405</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на канализации за битови и промишлени отпадъчни води</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební práce vztahující se ke sbírání průmyslových odpadních vod</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Anlægsarbejde: spildevandsledninger</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Bau von Schmutzwasserleitungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες για σωληνώσεις ακάθαρτων υδάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Foul-water piping construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción de canalizaciones de aguas sucias</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Reoveetorustike ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Likavesiputkistojen rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction de canalisations d'eaux usées</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Foul-water piping construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi na cijevima za onečišćene vode</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Szennyvízcsővezeték építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di condotte per acque reflue</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Nešvaraus vandens vamzdynų tiesimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Notekūdeņu cauruļvadu būvdarbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' katusi għall-ilma maħmuġ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Aanleggen van afvalwaterleidingen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane w zakresie rurociągów wody ściekowej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção de condutas para águas residuais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de canalizări de ape reziduale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na potrubiach na znečistenú vodu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na ceveh za umazano vodo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Anläggningsarbeten för spillvattenledning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania de Apă Oradea S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania de Apă Oradea S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Duiliu Zamfirescu nr. 3</ADDRESS><TOWN>Oradea</TOWN><POSTAL_CODE>410202</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Vivianne Sava</CONTACT_POINT><ATTENTION>Andreea Mihit</ATTENTION><PHONE>+40 259436934</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>apaoradea@apaoradea.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 259432576</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.apaoradea.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>CL11R2 – „Extinderea și reabilitarea rețelelor de alimentare cu apă și canalizare menajeră în zona de sud-est, a municipiului Oradea”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Zona S-E a municipiului Oradea.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO111"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Contractul are ca scop executia lucrarilor la obiectivului: CL 11 R 2 – „Extinderea si reabilitarea retelelor de alimentare cu apa si canalizare menajera in zona de SE a municipiului Oradea”.</P><P>Scopul achizitiei de executie lucrari consta in extinderea si reabilitarea retelelor de alimentare cu apa si canalizare menajera in zona de SE a municipiului Oradea.</P><P>Din punct de vedere al echiparii edilitare, zona studiata dispune de retele de alimentare cu apa si canalizare menajera.</P><P>Lucrarile de executie se vor realiza conform proiectului tehnic, anexat documentatiei de atribuire.</P><P>Numar zile pana la care se pot solicita clarificari, inainte de data limita de depunere a ofertelor/ candidaturilor – 15 zile. Entitatea contractanta va transmite raspunsul la solicitarile de clarificari, cu cel putin 10 zile înainte de termenul stabilit, pentru depunerea ofertelor/solicitarilor de participare.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45232411"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45111200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45221211"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232150"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Extinderea si reabilitarea retelelor de alimentare cu apa si canalizare menajera in zona 1, 2 si 3 de SE a municipiului Oradea, cuprinde executarea retelelor de alimentare cu apa ce urmeaza a fi executate sunt în lungime totala de cca. 12,5 km, iar a retelei de canalizare în lungime totala de 14,5 km.</P><P>Activitatile vizeaza implementarea corespunzatoare a contractului de lucrari conform cerintelor caietului de sarcini/Proiectul Tehnic, anexat prezentei si include principalele lucrari, astfel:</P><P>— Retelele de apa din PEID, PE100, Pn10, SDR17 cu diametrele cuprinse între De 110mm ÷ De 500 mm,</P><P>— Subtraversare liniei CF prin foraj orizontal,</P><P>— Subtraversare linii de tramvai,</P><P>— Camine de vane, camine apometre, camine de linie, hidranti, caminele de golire, aerisire-dezaerisire, bransamente de apa,</P><P>— Retele de canalizare menajera va fi realizata din tuburi de PVC SDR34 (SN8), cu diametrele cuprinse între Dn 250 mm ÷ 500 mm,</P><P>— Camine de vizitare, racorduri de canalizare, piese de legatura si fitinguri – PVC SN 8,</P><P>— Statii de pompare ape uzate si alimentarea cu energie electrica a SPA-urilor.</P><P>Termene: Executie de lucrari – 18 luni + Perioada de notificare a defectelor – 12 luni.</P><P>Valoarea estimata (fara TVA) a contractului este 28 477 101,53 RON fara TVA:</P><P>1) Cheltuielile pt. investitia de baza (Constructii-Instalatii), respectiv: 28 192 330,53 RON fara TVA:</P><P>1.1.) Zona 1: Retea de apa + retea canal + statii de pompare: 11 585 702,35 RON fara TVA;</P><P>1.2.) Zona 2: Retea de apa + retea canal: 12 029 138,77 RON fara TVA;</P><P>1.3.) Zona 3: Retea canal: 3 234 997,48 RON fara TVA;</P><P>1.4.) Provizioane (5 % din zona 1 + zona 2 + zona 3): 1 342 491,93 RON fara TVA.</P><P>2) Organizare de santier: 284 771,00 RON fara TVA.</P><P>Total valoarea C + M (Constructii – Instalatii + Organizarea de santier): 28 477 101,53 RON fara TVA, valoare ce nu include sumele reprezentand „cheltuieli diverse si neprevazute” (procent stabilit de 5 % din valoarea Constructii – Instalatii, respectiv din cap. 4.1. al Devizului General).</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="28477101.53">28 477 101,53</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>30</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>100 000 RON. Data pt. echivalenta garantiei de participare lei/valuta este cursul BNR din data publicarii anuntului de paticipare. Este de preferat ca, garantia de participare sa fie emisa de catre o banca cu corespondent in Romania. Valabilitatea GP: 90 DE zile de la data limita de depunere a ofertelor. Forma de constitituire a garantiei de participare acceptata, conform art. 42 alin. (1)–(6) din HG 394/2016 cu respectarea art. 42 alin. (2) – constituita în cuantumul si perioada de valabilitate prevazuta în DA: virament bancar, OP in în contul AC in lei RO41BRDE050SV03433450500 Oradea cu conditiile confirmarii de catre banca pana la data si ora limita de depunere a ofertelor/instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara/societate de asigurari (conform Formular 1), respectiv Scrisoare de GP sau polita de asigurari emisa de o societate de asigurari. Instrument de garant emis în conditiile legii, cu toate anexele (conditii de asigurare, alte clauze, dovada platii primei de asigurare etc.), prin OP sau transfer bancar, în format electronic SEAP, semnate cu semnatura electronica, prezentate cel mai târziu la data si ora limita de depunere a ofertelor. EC va retine garantia de participare daca:</P><P>(a) ofertantul si-a retras oferta în perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>(b) oferta sa, fiind stabilita câstigator ofertantul, nu a constituit GBE în perioada stabilita,</P><P>(c) oferta sa, fiind stabilita câstigator ofertantul, a refuzat sa semneze contractul în perioada de valabilitate a ofertei. GP va fi irevocabila. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata GP se va executa neconditionat, conform art. 42 alin. (4) din HG 394/2016. EC va elibera/restitui GP conform art. 44 din HG 394/2016.GP emisa în alta limba decât româna va fi prezentata, însotita de traducerea autorizata în limba romana. În cazul ofertelor în asociere, GP trebuie constituita în numele asocierii, mentionandu-se ca acopera în mod solidar de toti membrii grupului. Dovada constituirii garantiei de participare (sub orice forma) se va depune scanata in SEAP, pâna la data limita de depunere a oferelor. Cuantumul GBE este de 10 % din valoarea fara TVA a contractului, constituita conform art. 46 alin. (1), (2), (3) din HG 394/2016 astfel:</P><P>(a) orice instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, în favoarea entitatii contractante. În acesta caz, scrisoare de garaniet de buna executie emisa de o banca sau polita de asigurare, de 10 % din valoarea contractului fara TVA, valabila cel putin pe perioada de derulare a contractului, în original, Formular 2 garantie emisa în cond legii de o societate de asigurari în original inclusiv toate anexele (ex. Conditii de asigurare, Alte clauze etc). Este de preferat sa fie emisa de catre o banca care are corespondent in Romania,</P><P>(b) retineri succesive din sumele datorate pt facturi partiale. In acest caz, contractantul are obligatia de a deschide contul la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia. Suma initiala care se depune de catre contractant în contul de disponibil astfel deschis, nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din valoarea contractului sectorial, fara TVA,</P><P>(c) În cazul în care GBE este mai mica de 5 000 RON, EC accepta constituirea acesteia prin depunerea la casierie EC a unor sume în numerar. GBE va face referire expresa la contractul încheiat cu EC, va contine numele în clar al EC si parafa lizibila a institutiei emitente si/sau semnat autorizata. Nu se admite prezentarea unor documente de GBE comune cu alte investitii. În cazul depunerii de oferte în asociere, GBE trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia trebuie sa fie irevocabila, iar plata garantiei se va executa neconditionat.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fond Coeziune = 85 %;</P><P>Buget de Stat = 13 %; Buget Local = 2 %.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016. Odata cu depunerea DUAE, ofertantul va depune si acordul de asociere.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Operatorii economici (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 si 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile face dovada neîncadrarii în situatiile de excludere, prin prezentarea, la solicitarea entitatii contractante, de regula a urmatoarelor informatii si documente:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) cazier judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2) si art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale;</P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Neîncadrarea în prevederile art. 73 din Legea 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, asociati, subcontractanti si terti sustinatori) vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei, impreuna cu Formularul nr. 3.</P><P>Pentru aceasta declaratie, persoanele ce detin functii de decizie in cadrul entitatii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire in sensul articolului mentionat sunt urmatoarele:</P><P>— Director general ing. Ovidiu GAVRA,</P><P>— Presedinte CA Claudiu Romulus OROS,</P><P>— membru CA Gabriela SZELL,</P><P>— membru CA Mina GIUREA,</P><P>— membru CA Vasile FONOAGE,</P><P>— membru CA Andrei AMARITEI,</P><P>— membru CA Petru LEZEU,</P><P>— membru CA Claudiu Radu TEODOROF,</P><P>— director tehnic ing. Gheorghe POPA,</P><P>— director economic ec. Julianna PANOIU,</P><P>— director directia comerciala ec. Ovidiu MURESAN,</P><P>— inginer sef Cristian POPA,</P><P>— sef comp. Achizitii Publice ing. Vivianne SAVA,</P><P>— comp. Achizitii Publice ing. Andreea MIHIT,</P><P>— comp. Juridic cs. jr.. Mihaela CAPATÎNA,</P><P>— comp. U.I.P Pos Mediu Fonduri coeziune ec. Adriana PETRUS,</P><P>— comp. U.I.P Pos Mediu Fonduri coeziune ing. Nicolae INDRIES,</P><P>— sef sector Canal ing. Stefan ZETOCHA,</P><P>— Sector Retele Apa ing. Laurentiu DANSA,</P><P>— sef Sector SPAU ing. Dumitru BONTA,</P><P>— sector Canal ing. Eugen COLDEA,</P><P>— sef Sectia Retele Apa ing. Edward HANDRA,</P><P>— sef comp. Contabilitate ec. Adelina NEGRU,</P><P>— comp. U.I.P POS Mediu Fonduri coeziune cs. jr. Monica DRAGHICI.</P><P>In situatia in care operatorul economic (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) se afla intr-una din situatiile prevazute de art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, acesta va fi exclus de la procedura de atribuire, oferta fiind respinsa.</P><P>Nota:</P><P>(a) Documentele din aceasta sectiune vor fi prezentate de catre fiecare dintre membrii unei asocieri de operatori economici (operator economic ofertant/asociat/terti susutinatori/subcontractanti propusi),</P><P>(b) Persoanele juridice straine vor prezenta orice documente edificatoare pentru dovedirea eligibilitatii, respectiv documente echivalente eliberate de autoritati din tara de origine, tuturor documentelor justificative mentionate anterior. Documentele emise in alta limba decat limba romana trebuie sa fie insotite de traducerea autorizata in limba romana,</P><P>(c) In cazul in care tara de origine sau în tara în care este stabilit operatorul economic nu se emit astfel de documente sau acestea nu vizeaza toate situatiile atunci se accepta o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens.</P><P>Atentionari speciale:</P><P>Nota 1: Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: declaratia privind neîncadrarea în prevederile art. 73 din Legea 99/2016 (Model Formular nr. 3), angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz.</P><P>Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitate de îndeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Înainte de a fi declarat câstigator, dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea entitatii contractante, ofertantul clasat pe primul loc va prezenta documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, dupa cum urmeaza:</P><P>Pentru persoanele juridice române: documentele se prezinta in copie legalizata sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, iar pentru persoanele juridice straine documentele se prezinta în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” si vor fi însotite de traducere autorizata.</P><P>Informatiile din acest document trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii.</P><P>Pentru persoanele juridice române:</P><P>Documente de confirmare: Prezentarea certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe lânga Tribunalul Teritorial, din care sa rezulte domeniul de activitate principal/secundar, codurile CAEN aferente acestora, obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în codul CAEN din Certificatul constatator emis de ONRC.</P><P>Pentru persoanele juridice straine:</P><P>Documente de confirmare: Pentru îndeplinirea cerintelor de la acest punct, ofertantul trebuie sa prezinte documente echivalente emise în conformitate cu legislatia aplicabila în tara de rezidenta.(se va verifica prin accesarea http://ec.europa.eu/markt/ecertis/login.do).</P><P>— Prezentarea Certificatului de Rezidenta Fiscala (evitarea dublei impuneri) sau o declaratie valabile pentru anul calendaristic în curs.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Pentru demonstrarea capacitatii profesionale necesare implementarii contractului, ofertantul va prezenta ca experienta similara in calitate de ofertant/asociat sau daca ofertantul beneficiaza de sustinere, urmatoarele cerinte minime:</P><P>— o lista a lucrarilor realizate în cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 5 ani, a lucrarilor cele mai importante.</P><P>Ofertantul va demonstra ca in ultimii 5 ani (raportati la data limita de depunere a ofertei) a executat:</P><P>— lucrari similare, duse la bun sfârsit, care sa fi avut ca obiect realizarea cumulata a cel putin 10 km retele de alimentare si/sau aductiune de apa, indicator tehnic îndeplinit la nivelul unui contract sau mai multe contracte,</P><P>— lucrari similare, duse la bun sfârsit, care sa fi avut ca obiect realizarea cumulata a cel putin 10 km de retele canalizare, indicator tehnic îndeplinit la nivelul unui contract sau mai multe contracte.</P><P>Nota:</P><P>1) Îndeplinirea pragului minim impus privind indicatorii tehnici/cantitatile ce caracterizeaza obiectele lucrarii pot fi îndeplinite, prin prezentarea mai multor lucrari similare, care însumate/cumulate sa respecte si sa îndeplineasca cantitatea/ indicatorii tehnici minimi impusi;</P><P>2) Se accepta dovedirea experientei similare, si la nivelul unui contract sau mai multe contracte, care sa cuprinda atât executia de retele alimentare si/sau aductiune de apa, cât si de retele de canalizare, cu conditia respectarii indicatorilor minimi impusi.</P><P>Pentru demonstrarea experientei similare se vor prezenta certificarile de buna executie astfel: procese verbale de receptie la terminarea lucrarilor/finala SAU certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar, documente din care sa reiasa: beneficiarii (indiferent daca acestia sunt autoritati/entitati contractante sau clienti privati), cantitatea (indicatori tehnici ce caracterizeaza obiectul lucrarii), perioada si locul executiei lucrarilor. Documentele prezentate vor atesta faptul ca, lucrarile au fost efectuate, in conformitate cu normele legale in domeniu si ca au fost duse la bun sfârsit.</P><P>*Nota: prin sintagma „lucrari duse la bun sfarsit” întelegându-se:</P><P>(a) lucrari receptionate pe obiecte, care sunt însotite de proces-verbal de receptie întocmite în conformitate cu prevederile legale si tehnice din domeniul din care face parte obiectul contractului,</P><P>(b) lucrari receptionate însotite de proces-verbal la terminarea lucrarilor,</P><P>(c) lucrari receptionate însotite de proces-verbal de receptie finala.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE de catre toti operatorii economici participanti la procedura de atribuire.</P><P>Entitatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documente justificative actualizate prin care sa demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare si selectie, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE.</P><P>Tert sustinator tehnic si profesional – daca este cazul.</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala a operatorului economic poate fi sustinuta în conformitate cu art. 196 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Tertul/tertii care asigura sustinerea în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si/sau profesionala îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea, si nu se încadreaza în motivele de excludere prevazute la art. 177, 178, 180 si 73.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>În cazul în care operatorul economic demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si profesionala invocând sustinerea unui tert, acesta va prezenta DUAE cu toate informatiile prevazute la art. 202 alin. (1) din Legea nr. 99/2016 cu privire la tertul sustinator.</P><P>Odata cu depunerea DUAE, se va prezenta angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori), din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestor, iar documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente vor fi solicitate de catre entitatea contractanta, doar ofertantului clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor,dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Informatii privind subcontractantii (daca este cazul).</P><P>Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze.</P><P>Fara a i se diminua raspunderea în ceea ce priveste modul de îndeplinire a viitorului contract de achizitie publica, ofertantul are dreptul de a include în propunerea tehnica posibilitatea de a subcontracta o parte din contractul respectiv.</P><P>Ofertantul are obligatia de a cuprinde în oferta sa denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinita/îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respectiva/respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Subcontractantul completeaza declaratia pe propria raspundere în conformitate cu prevederile art. 202 din Legea 99/2016 (DUAE), precizând ca nu se afla în niciuna dintre situatiile ce atrag excluderea din procedura de atribuire.</P><P>Odata cu depunerea DUAE, se va prezenta acordul de subcontractare, urmand ca documentele justificative care probeaza cele asumate in acord/acorduri vor fi solicitate de catre entitatea contractanta doar ofertantului clasat pe locul I, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Nedepunerea odata cu oferta, a acordului de subcontractare, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor de forma cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale subcontractantului, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>In cazul in care exista incertitudini sau neclaritati in ceea ce priveste anumite documente prezentate, entitatea contractanta are dreptul de a solicita detalii, precizari sau confirmari suplimentare atat de la ofertantul in cauza, cat si de la autoritatile competente care pot furniza informatii in acest sens.</P><P>Daca este cazul, se vor prezenta traduceri autorizate in limba romana a documentelor solicitate mai sus.</P><P>Contractele incheiate intre ofertant/liderul asociatiei/asociat si subcontractanti vor deveni anexe la contractul incheiat intre entitatea contractanta si acesta. Se vor respecta prevederile art. 232 alin. (4) si (5) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Informatii privind asocierea operatorilor economici:</P><P>Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire în calitate de ofertant, individual ori în comun cu alti operatori economici, inclusiv în forme de asociere temporara constituite în scopul participarii la procedura de atribuire, în conditiile prevazute de Legea nr. 99/2016.</P><P>Capacitatea economica si financiara, precum si capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Pentru fiecare asociat se vor completa sectiunile relevante astfel incat sa reiasa ca nu se afla in situatiile prevazute la art. 73, art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, acolo unde este cazul, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dintre ofertele admisibile, dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Operatorul economic va prezenta odata cu oferta Acordul de asociere (Formularul nr. 4) si imputernicirea privind autorizarea semnarii ofertei (Formularul nr. 18).</P><P>Nedepunerea odata cu oferta a acordului de asociere, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor de forma cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale asociatilor, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>In cazul in care exista incertitudini sau neclaritati in ceea ce priveste anumite documente prezentate, entitatea contractanta are dreptul de a solicita detalii, precizari sau confirmari suplimentare atat de la ofertantul in cauza, cat si de la autoritatile competente care pot furniza informatii în acest sens.</P><P>Toti asociatii vor asuma raspunderea colectiva si solidara pentru indeplinirea contractului.</P><P>Liderul asocierii este raspunzator in nume propriu si in numele asocierii pentru indeplinirea contractului.</P><P>Contractele incheiate intre liderul asocierii si asociati vor deveni anexe la contractul incheiat intre entitatea contractanta si acesta.</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Implementarea Standardului de Management al Calitatii în conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Operatorul economic va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE.</P><P>Entitatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documente justificative actualizate prin care sa demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare si selectie, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE.</P><P>Ofertantul va prezenta dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001, prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii pentru cazurile in care operatorul economic nu are acces la un certificat de calitate astfel cum a fost solicitat ori nu are posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit.</P><P>Ofertantul va prezenta un certificat valid sau alte documente echivalente, care atesta ca acesta are implementat, conform ISO 9001, un sistem de management al calitatii pentru activitati in domeniul în care se incadreaza activitatea/activitatile principala ce fac obiectul contractului.</P><P>In cazul unei asocieri, cerinta privind sistemul de management al calitatii trebuie sa fie indeplinita de fiecare asociat pentru partea din contract pe care urmeaza sa o indeplineasca.</P><P>Documentele emise in alta limba decât romana vor fi însotite de traducere autorizata.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Implementarea standardului privind sistemele de management al mediului în conformitate cu ISO 14001 sau certificate echivalente.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Operatorul economic va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE.</P><P>Entitatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documente justificative actualizate prin care sa demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare si selectie, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE.</P><P>Ofertantul va prezenta dovada implementarii sistemului de management de mediu conform SR ISO 14001, prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al standardului de mediu pentru cazurile in care operatorul economic nu are acces la un certificat de mediu astfel cum a fost solicitat ori nu are posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit.</P><P>Ofertantul va prezenta un certificat valid sau alte documente echivalente, care atesta ca acesta are implementat, conform ISO 14001, un sistem de management de mediu pentru activitati in domeniul în care se incadreaza activitatea/activitatile principala ce fac obiectul contractului.</P><P>In cazul unei asocieri, cerinta privind sistemul de management de mediu trebuie sa fie indeplinita de fiecare asociat pentru partea din contract pe care urmeaza sa o indeplineasca.</P><P>Documentele emise in alta limba decât romana vor fi însotite de traducere autorizata.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>29</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><UNTIL_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></UNTIL_DATE></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>12</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Program Operațional Infrastructura Mare – POIM 2014–2020.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Entitatea contractantă are dreptul să solicite offline, ofertanților care au depus inițial propuneri financiare cu preț egal, o nouă propunere financiară, iar contractul să fie atribuit ofertantului a cărui nouă propunere financiară are prețul cel mai scăzut.</P><P>Operatorii economici (ofertant, asociat, subcontractant, terț/terți susținător/susținători) depun oferta, DUAE (conform modelului DUAE atașat prezentei documentații de atribuire, în format doc./docx, model regăsit și pe SEAP sau pe linkul: http://anap.gov.ro/web/formularul-standard-pentru-documentul-unic-de-achizitii-europene-duae/), documentele de calificare, răspunsurile la solicitările de clarificări numai prin mijloace electronice semnate cu semnătura electronică extinsă, conform art. 129 – alin. (2) din HG 394/2016. Pentru a vizualiza fișierele semnate electronic, instalați programul shellSAFE Verify din următoarea locație: http://www.certsign.ro/certsign/resurse/download.</P><P>Neîncărcarea DUAE, Propunerii Tehnice și a Propunerii Financiare conduc la respingerea ofertei. Toate certificatele și documentele emise în altă limbă decât română vor fi însoțite de traducerea autorizată a acestora în limba română, iar dacă traducatorul nu este autorizat va fi legalizată.</P><P>Solicitările de clarificare ale posibilor ofertanți, cu respectarea art. 78 alin. (1) și art. 173 din Legea nr. 99/2016, se vor adresa până la data limită de depunere a ofertelor/candidaturilor, în mod exclusiv în SEAP la secțiunea „Întrebări” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar răspunsurile la acestea vor fi publicate în SEAP cu respectarea art. 172 alin. (2) din Legea nr. 99/2016, la secțiunea „Documentație, Clarificări și Decizii” din cadrul anunțului de participare. Comisia de evaluare va transmite solicitările de clarificare privind ofertele depuse, în SEAP la secțiunea „Întrebări”.</P><P>Operatorii economici vor transmite răspunsurile la clarificări și eventualele documente solicitate pe parcursul evaluării ofertelor prin intermediul SEAP (secțiunea „Întrebări”), integral în secțiunea corespunzătoare respectivei solicitări, sub forma unuia sau a mai multor documente/fișiere distincte semnate cu semnătura electronică.</P><P>Completare cap. III.1.1.(a)Garanție de participare: În cazul în care un operator economic intră în insolvență, în perioada dintre depunerea ofertelor și semnarea contractului, entitatea contractantă va solicita confirmarea de către emitent (bancă sau societate de asigurări) a valabilității garanției de participare.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute la art. 6 alin. (1) lit. a) și art. 8 alin. (1) lit. a) din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>S.C. Compania de Apă Oradea S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Duiliu Zamfirescu nr. 3</ADDRESS><TOWN>Oradea</TOWN><POSTAL_CODE>410202</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>apaoradea@apaoradea.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 259436909</PHONE><URL>http://www.apaoradea.ro/</URL><FAX>+40 259432576</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>