<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="109619-2018" EDITION="2018049"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-103824-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>49</NO_OJ><DATE_PUB>20180310</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 049-109619</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:109619-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="09123000">Natural gas</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO213">Iaşi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">73 025 092,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180305</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180413 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Природен газ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Zemní plyn</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Naturgas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Erdgas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Φυσικό αέριο</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Natural gas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Gas natural</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Maagaas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Maakaasu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaz naturel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Natural gas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Prirodni plin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Földgáz</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Gas naturale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Gamtinės dujos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Dabasgāze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Gass naturali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Aardgas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaz ziemny</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Gás natural</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaze naturale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Zemný plyn</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Zemeljski plin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Naturgas</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Delgaz Grid S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Delgaz Grid S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Pandurilor nr. 42, et. 4</ADDRESS><TOWN>Târgu Mureș</TOWN><POSTAL_CODE>540506</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Birou Achiziții Comune</CONTACT_POINT><ATTENTION>Nicoleta Apostol</ATTENTION><PHONE>+40 232405635</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>nicoleta.apostol@eon-romania.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 232405608</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Delgaz Grid S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Petru Movilă nr. 38</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>700014</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Birou Achiziții Comune</CONTACT_POINT><ATTENTION>Nicoleta Apostol</ATTENTION><PHONE>+40 232405635</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>nicoleta.apostol@eon-romania.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 232405608</FAX></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Delgaz Grid S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Petru Movilă nr. 38</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>700014</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Birou Achiziții Comune</CONTACT_POINT><ATTENTION>Nicoleta Apostol</ATTENTION><PHONE>+40 232405635</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>nicoleta.apostol@eon-romania.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 232405608</FAX></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Gaze naturale pentru acoperirea consumului tehnologic pentru un an</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Aria de acoperire Delgaz Grid S.A..</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO213"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Furnizarea de gaze naturale este necesara pentru acoperirea consumului tehnologic din reteaua de distributie a gazelor naturale, pentru perioada 1.7.2018–1.7.2019.</P><P>Clarificarile sau informatiile suplimentare în legatura cu documentatia de atribuire vor fi transmise cu cel putin 14 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor, iar raspunsul entitatii contractante la aceste solicitari va fi transmis in a 10-a zi înainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor/solicitarilor de participare.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09123000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>818 303 MWh.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="73025092.00">73 025 092,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare se va constitui conform prevederilor art. 42 din HG nr. 394/2016 si va fi in cuantum de 0,4 % din valoarea estimata, respectiv 292 100,00 RON. Daca se alege varianta de depunere prin virament bancar, contul in care urmeaza a fi virata suma este RO11BRDE270SV27540412700, BRD Targu Mures. Durata de valabilitate a garantiei de participare este de 120 zile de la data limita de depunere a ofertei. Dovada constituirii garantiei se va transmite in SEAP in format electronic, cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat. Dovada constituirii trebuie sa fie prezentata cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor, conform art. 138 alin. (3) din HG nr. 394/2016 si in conditiile art. 228 alin. (4) din Legea nr. 99/2016, eventualele neconcordante cu privire la indeplinirea conditiilor de forma a garantiei de participare, inclusiv cele privind cuantumul si valabilitatea, se vor clarifica de catre comisia de evaluare cu ofertantii, in maximum 3 zile lucratoare de la data limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, in conditiile legii, în cuantumul si pentru perioada prevazuta în fisa de date a achizitiei, conform art. 41 din HG nr. 394/2016. Nu se accepta fila cec sau depunere de numerar la casieria unitatii. Incadrarea in prevederile art. 43 alin. (1) lit. a) si c) din HG nr. 394/2016 da dreptul entitatii contractante de a retine garantia de participare. Furnizorul are obligatia de a constitui o garantie de buna executie in cuantum de 5 % din valoarea contractului, fara TVA. Modul de constituire a garantiei de buna executie: scrisoare de garantie bancara de buna executie sau alt instrument de garantare, emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, conform art. 46 alin. (1) din HG nr. 394/2016, valabila cel putin 14 zile dupa expirarea termenului de valabilitate a contractului. Garantia de buna executie se va restitui conform art. 48 din HG nr. 394/2016. In cazul asocierii, garantia de buna executie va fi constituita in numele asocierii si se va mentiona ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii ale Degaz Grid S.A..</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in niciuna din situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016. Modalitatea de indeplinire prin care poate fi demonstrata cerinta: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>(a) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidate (buget local, buget de stat, etc.) la momentul prezentarii,</P><P>(b) Cazierul judiciar al operatorului economic si/sau al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(c) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale,</P><P>(d) Alte documente edificatoare, dupa caz;</P><P>2) Operatorii economici ofertanti nu trebuie sa se afle in situatiile prevazute la art. 73 (evitarea conflictului de interese) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Pentru aceasta, toti operatorii ofertanti vor completa si depune „Declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale" (Formular nr. 3).</P><P>Persoanele care detin functii de decizie in cadrul entitatii contractante, definite conform art. 76 alin. (1) din Legea nr. 99/2016 sunt:</P><P>— Ferenc Csulak — Director General,</P><P>— Carmen Teona Oltean — Director General Adjunct,</P><P>— Petre Radu — Director General Adjunct.</P><P>Persoane care aproba/semneaza documente emise in legatura cu prezenta procedura de achizitie sunt:</P><P>— Nicoleta Apostol,</P><P>— Mihaela Chiriac,</P><P>— Erwin Wagner,</P><P>— Flavius Marcus,</P><P>— Bogdan Cîrstea,</P><P>— Angela Vasile,</P><P>— Alin Urcan,</P><P>— Liliana Sirghie,</P><P>— Mihaela Cazacu.</P><P>3) Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificate constatator emis de ONRC sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>(a) Pentru persoanele juridice romane, se solicita certificat constatator emis de Registrul Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial din care sa rezulte ca in domeniul de activitate al ofertantului se regaseste un cod CAEN, care sa justifice dreptul ofertantului de a furniza produsele care fac obiectul procedurii de achizitie.</P><P>Modalitatea de indeplinire: prezentarea certificatului constatator (cuprinzand informatii actuale/reale la momentul prezentarii), în original/copie legalizata sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul", emis de Oficiul Registrului Comertului de pe lânga Tribunalul Teritorial, din care sa rezulte domeniul de activitate principal/secundar, codurile CAEN aferente acestora, care sa justifice dreptul ofertantului de a furniza produsele care fac obiectul procedurii de achizitie,</P><P>(b) Pentru persoanele juridice straine se solicita documente echivalente care sa confirme autorizarea furnizarii produselor necesare executarii contractului in tara de rezidenta.</P><P>Modalitatea de indeplinire: prezentarea de documente echivalente care sa confirme autorizarea furnizarii produselor necesare executarii contractului in tara de rezidenta.</P><P>Documentele vor fi insotite de traducere autorizata.</P><P>Pentru persoanele juridice române, documentele se prezinta în original, copie legalizata sau copie conforma cu originalul, iar pentru persoanele juridice straine documentele se prezinta în original sau copie conforma cu originalul si vor fi însotite de traducere autorizata.</P><P>Cerinta: Licenta de furnizare gaze naturale. Ofertantii trebuie sa detina licenta de furnizare valabila la momentul prezentarii, in conformitate cu prevederile art. 118 si 119 din Legea nr. 123/2012, Legea energiei electrice si a gazelor naturale.</P><P>Modalitatea de indeplinire: licenta de furnizare a gazelor naturale sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Nota: In cazul in care valabilitatea licentei expira in timpul derularii contractului, ofertantul desemnat castigator are obligatia de a prezenta entitatii contractante, in termen de 3 zile lucratoare de la expirarea acesteia, copia noii licente de furnizare.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Informatii privind subcontractantii (daca este cazul), conform art. 192 lit. k) din Legea nr. 99/2016:</P><P>In cazul in care ofertantul/asocierea apeleaza la subcontractant/tert sustinator, se solicita completarea DUAE, separat, pentru fiecare subcontractant/tert sustinator, in conformitate cu Notificarea nr. 240/2016 si art. 202 din Legea nr. 99/2016, cu completarile ulterioare.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE, in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016, de catre subcontractantii participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE (inclusiv informatii si documente relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa le indeplineasca efectiv), urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Informatii privind asociatii (daca este cazul), conform art. 199 din Legea nr. 99/2016.</P><P>În cazul în care un grup de operatori economici se asociaza pentru a depune o oferta comuna, acestia trebuie sa îndeplineasca individual cerintele privind eligibilitatea si înregistrarea si prin cumul, cerintele privind capacitatea tehnica si/sau profesionala, prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. Toate cerintele care nu se refera la capacitatea tehnica si/sau profesionala, trebuie indeplinite individual de catre fiecare asociat. Asocierea poate beneficia de sustinerea unui tert, in ceea ce priveste indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara si/sau la capacitatea tehnica si profesionala. Ofertantul, in cazul in care este format dintr-o asociatie la care participa mai multi operatori economici, va semna o declaratie prin care se obliga ca in cazul in care oferta sa este declarata castigatoare, va legaliza asocierea, iar contractul de asociere legalizat va fi prezentat entitatii contractante, inainte de data semnarii contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire: informatii privind asocierea, se vor completa si in DUAE conform Notificarii nr. 240/2016 referitoare la ghidul de utilizare DUAE. In cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza informatiile completate si asumate prin DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Experienta similara. Prin experienta similara se intelege experienta similara cu obiectul prezentei achizitii. Ofertantul va prezenta o lista a principalelor livrari de produse efectuate în ultimii 3 ani, continând valori, perioade de livrare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati. Perioada de 3 ani privind experienta similara se va raporta la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut in anuntul de participare publicat initial. Livrarile de produse se confirma prin prezentarea unor certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar. Ofertantii trebuie sa demonstreze ca au livrat produse similare in valoare cumulata de minim 40 000 000,00 RON, la nivelul unuia sau mai multor contracte (conform art. 192 lit. b) din Legea nr. 99/2016) pana la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Nota: Pentru calculul valorii contractelor în alta valuta, se va lua in considerare cursul RON/alta valuta mediu anual practicat de BNR pentru anul respectiv.</P><P>Modalitatea de indeplinire: informatii privind experienta similara se vor completa si in DUAE, conform Notificarii nr. 240/2016 referitoare la ghidul de utilizare DUAE, unde se vor preciza informatii referitoare la numarul si data contractului invocate ca experienta similara, valoarea, beneficiarul, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Se va solicita tuturor ofertantilor ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare, daca este cazul, conform art. 196 alin. (3) si (4) din Legea nr. 99/2016.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>319913/27.11.2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>17</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Se va incheia contract cu valabilitate de 1 an.</P><P>Daca pe primul loc se claseaza doua sau mai multe oferte cu preturi egale, se va solicita prin intermediul SEAP, ofertantilor de pe primul loc, incarcarea unei noi propuneri financiare, în vederea departajarii ofertelor, iar contractul va fi atribuit conform criteriului de atribuire din fisa de date. Solicitarile de clarificari se vor adresa exclusiv in SEAP la sectiunea „Intrebari".</P><P>Documentul DUAE atasat presentei fise de date poate fi accesat, in vederea completarii, prin intermediul linkului: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>In vederea respectarii confidentialitatii documentelor, conform. art. 129 alin. (1) din HG nr. 394/2016, operatorul economic elaboreaza oferta în conformitate cu prevederile documentatiei de atribuire si indica, motivat, în cuprinsul acesteia, care informatii din propunerea tehnica si/sau din propunerea financiara sunt confidentiale, clasificate sau sunt protejate de un drept de proprietate intelectuala, în baza legislatiei aplicabile privind confidentialitatea, mai putin valoarea totala a ofertei financiare.</P><P>Clarificari: Solicitarile de clarificari transmise din partea operatorilor economici inainte de ora 16.00 vor fi inregistrate la registratura entitatii contractante in aceeasi zi (ziua transmiterii), solicitarile de clarificari transmise dupa ora 16.00 vor fi inregistrate la registratura entitatii contractante in urmatoarea zi lucratoare.</P><P>Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP la sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice. Pentru a vizualiza si a raspunde solicitarilor de clarificare venite din partea ofertantilor, se acceseaza sectiunea „Intrebari”, entitatea contractanta urmand sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decat cea stabilita, in conformitate cu prevederile art. 78 alin. (1) din Legea nr. 99/2016. Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse, in SEAP la sectiunea „Intrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte, semnate cu semnatura electronica extinsa.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute de Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Departamentul Juridic din cadrul Delgaz Grid S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Pandurilor nr. 42, et. 4</ADDRESS><TOWN>Târgu Mureș</TOWN><POSTAL_CODE>540554</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>angela.vasile@eon-romania.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 365403769</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>