<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="036249-2018"
            EDITION="2018018">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-036564-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180309</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>18</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180126</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 018-036249</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:036249-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.provincia.catanzaro.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.provincia.catanzaro.it/bandi/bandi-di-gara-per-lavori/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233124">Trunk road construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITF61">Cosenza</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITF61">Cosenza</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">9623363.57</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180124</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180309 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на пътища I клас</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba hlavních silnic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anlægsarbejde: primærveje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Fernstraßen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για κύριες οδικές αρτηρίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trunk road construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de carreteras principales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magistraalteede ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Runkoteiden rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction d'artères de grande circulation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trunk road construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na magistralnoj cesti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Országos főútvonal építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di strade di grande comunicazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Magistralinių kelių statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ceļa atzara būvdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' trunk road</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van hoofdweg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie arterii drogowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de estrada nacional</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de artere principale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe hlavných dopravných ciest</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na magistralni cesti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Catanzaro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbeten för huvudvägar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Amministrazione provinciale di Catanzaro</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Amministrazione provinciale di Catanzaro</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazza Rossi</ADDRESS>
               <TOWN>Catanzaro</TOWN>
               <POSTAL_CODE>88100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Dr. Antonio Russo</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 096184253</PHONE>
               <E_MAIL>a.russo@provincia.catanzaro.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 096184650</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITF61"/>
               <URL_GENERAL>http://www.provincia.catanzaro.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.provincia.catanzaro.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.provincia.catanzaro.it/bandi/bandi-di-gara-per-lavori/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Lavori di costruzione “Strada di collegamento fra le superstrade dei Due Mari e del Medio Savuto attraverso la comunità montana del Reventino 1<FT TYPE="SUP">o</FT> stralcio funzionale della superstrada del Medio Savuto".</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>P.A. 4/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45233124"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Affidamento Lavori di costruzione “Strada di collegamento fra le superstrade dei Due Mari e del Medio Savuto attraverso la comunità montana del Reventino – 1<FT TYPE="SUP">o</FT> stralcio funzionale della superstrada del Medio Savuto" S.S. 616 alla strada provinciale per Serrastretta — lotto funzionale tra gli svincoli con la S.S. 616 e la strada provinciale per Decollatura (km 9 + 121).</P>
               <P>Perizia di completamento del progetto già appaltato a seguito di risoluzione del contratto – 4<FT TYPE="SUP">o</FT> fase:</P>
               <P>a) completamento del primo tronco stradale, fra gli svincoli con la S.S. 616 e di Borboruso, compresi, per l'apertura al traffico;</P>
               <P>b) opere e lavori vari afferenti al secondo tronco stradale fra gli svincoli di Borboruso e di Soveria Mannelli;</P>
               <P>c) completamento del terzo tronco stradale fra gli svincoli di Soveria Mannelli e di Decollatura già aperto al traffico.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">9623363.57</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITF61"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Provincia di Cosenza nel comune di Pedivigliano più provincia di Catanzaro nel comune di Soveria Mannelli.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Esecuzione dei lavori di quarta fase del progetto della strada tra gli svincoli con la S.S.  616 e la SP. 70 (Borboruso), svincoli compresi, nonché delle complanari ricadenti nel 3<FT TYPE="SUP">o</FT> tronco ed altri relativi all'impalcato del viadotto 3, all'inalveazione del Galice di Stocco ed un tombino ricadenti nel 2<FT TYPE="SUP">o</FT> tratto, come da elaborati di progetto e con riferimento a quello dell'appalto risolto, compresi tutti gli oneri, predisposizioni e sistemazioni, modificazioni transitorie (eventualmente anche ripetute) del cantiere con particolare riferimento allo stato delle opere (strutturali soprattutto) rimaste incompiute e da completarsi.</P>
                  <P>Il progetto di completamento dell'appalto denominato 4^ fase, comprende le seguenti opere e lavorazioni, non esaustive dell'intero appalto. I lavori e le opere della 4^ fase afferiscono ai seguenti tronchi stradali e all'impianto dei seguenti cantieri:</P>
                  <P>A) primo tronco stradale tra le progressive 0 + 0,00 e 2 + 300,00;</P>
                  <P>A1) primo cantiere tra lo svincoli con la S.S. 616 compreso e l'imbocco della galleria lato Cosenza (progr. 0 + 0,00 e 0 + 549,50);</P>
                  <P>A2) secondo cantiere tra l'imbocco della galleria lato Cosenza e lo svincolo di Borboruso (S.P. 70) compreso (progr. 0 + 540,50 e 2 + 300,00);</P>
                  <P>A3) terzo tronco stradale (intero) — quinto cantiere (pavimentazione, parapetti, segnaletica e barriere); B) secondo tronco stradale tra le progressive 2 + 300,00 e 5 + 273,00;</P>
                  <P>B1) terzo cantiere: viadotto 3 e sistemazione idraulica;</P>
                  <P>C) terzo tronco stradale tra le progressive 5 + 273,00 e 8 + 832,00;</P>
                  <P>C1) quarto cantiere: completamento complanari lungo il terzo tronco stradale.</P>
                  <P>Importo complessivo appalto (compresi oneri della sicurezza): 9 623 363,57 EUR di cui a corpo 8 170 239,15 EUR (esclusi oneri della sicurezza) e a misura 1 083 124,42 EUR (esclusi oneri della sicurezza). Oneri per l'attuazione dei piani della sicurezza non soggetti a ribasso: 370 000,00 EUR. Ctg. Prevalente OG3 importo 3 850 585,70 EUR (compresi oneri di sicurezza) Class. IV bis — Ctg. Scorporabili: ctg OG8 (a qualificazione obbligatoria) importo 1 308 324,84 EUR (compresi oneri di sicurezza) Class. III bis; Ctg. OG10 (a qualificazione obbligatoria) importo 1 770 551,11 EUR (compresi oneri di sicurezza) Class. III bis; Ctg. OG11(a qualificazione obbligatoria) importo 290 039,83 EUR (compresi oneri di sicurezza) Class. I, OS11 (a qualificazione obbligatoria) importo 645 206,43 EUR (compresi oneri di sicurezza) Class. III, OS12A (a qualificazione obbligatoria) importo 274 031,02 EUR (compresi oneri di sicurezza) Class. I, OS18A (a qualificazione obbligatoria) importo 357 456,47 EUR (compresi oneri di sicurezza) Class. II, OS21 (a qualificazione obbligatoria) importo 1 127 168,17 EUR (compresi oneri di sicurezza) Class. III. La categoria scorporabile OS 21, ai sensi del comma 11 dell'art. 89 del D.Lgs. 50/2016, non può essere oggetto di avvalimento ed è subappaltabile nella misura del 30 % del suo importo. Le Categorie OG3, OG8, OG10, OG11, OS11, OS12A, OS18A sono subappaltabili tenendo, però, presente che, ai sensi dell'art. 105 del D.Lgs. 50/2016, l'eventuale subappalto non può superare la quota del 30 % dell'importo complessivo del contratto. Le categorie scorporabili OG8, OG10, OG11, OS11, OS12A, OS18A, non possedute dal concorrente, possono essere coperte con la classifica della ctg. prevalente dichiarando obbligatoriamente la volontà di subappaltarle, tenendo sempre presente che l'eventuale subappalto non può superare la quota del 30 % dell'importo complessivo del contratto.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">9623363.57</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">540</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida se congrua e conveniente. In caso di offerte uguali (parità nel punteggio complessivo) si procederà ad individuare l’offerta migliore privilegiando l’offerta che avrà totalizzato un miglior punteggio nell’ offerta tecnica e, in caso di ulteriore parità, si procederà al pubblico sorteggio.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Iscrizione per attività inerente a quella oggetto del presente appalto nel registro delle imprese della Camera di Commercio, Industria e Artigianato (per le ditte con sede in uno stato straniero, indicare i dati di iscrizione nell’albo o lista ufficiale dello stato di appartenenza).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>L'aggiudicatario deve prestare cauzione definitiva nella misura e nei modi previsti dall'articolo 103, comma 1, del D.Lgs. n. 50/2016 nonché la polizza di cui all'articolo 103, comma 7, del medesimo decreto legislativo per una somma assicurata pari a 3 000 000 EUR per massimale e per un importo pari a quello di aggiudicazione per danni (la garanzia fidejussoria per la cauzione definitiva e la copertura assicurativa di cui al comma 7 del richiamato art. 103 devono essere strutturate sulla base dei modelli tipo di cui al D.M. n. 123 del 12.3.2004); si applicano le disposizioni previste dall'art. 93, comma 7, del D.Lgs. 50/2016. (Il concorrente deve segnalare il possesso del necessario requisito e documentarlo nei modi prescritti dalle norme vigenti).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-19</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Settore appalti contratti Amministrazione Provinciale di Catanzaro (P.zza Rossi 88100 Catanzaro).</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Legali rappresentanti concorrenti ovvero soggetti muniti specifica delega conferita dai suddetti legali rappresentanti.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>a) il Rup ha validato il progetto nella parte che non era prevista nel progetto originario, come da verbale del 18/12/2017;</P>
               <P>b) procedura aperta ai sensi dell'art. 60 del D.Lgs. 50/2016. CUP intervento:C91B04000290001 — CIG 7320926B3E — determinazione a contrarre n<FT TYPE="SUP">o</FT> 115 del 18.1.2018;</P>
               <P>c) per norme integrative presente bando relative modalità partecipazione gara, compilazione e presentazione domanda, documenti da presentare a corredo della stessa e per procedure aggiudicazione appalto si rimanda disciplinare di gara. Gli atti di gara sono disponibili presso il settore appalti dell'ente;</P>
               <P>d) la stazione appaltante si riserva di escludere dalla gara i concorrenti per i quali accerti che le relative offerte siano imputabili ad un unico centro decisionale, sulla base di univoci elementi;</P>
               <P>e) sono ammessi a partecipare i soggetti di cui all'art. 45, commi 1 e 2, del D.Lgs. 50/2016, costituiti da imprese singole di cui alle lett. a), b) e c) o da imprese riunite o consorziate (o che intendano riunirsi o consorziarsi ai sensi dell'art. 48, comma 8, del D.Lgs. 50/2016) ai sensi degli artt. 92, 93 e 94 del D.P.R. 207/2010, nonché gli operatori economici con sede in altri stati membri dell'Unione europea alle condizioni di cui all'art. 61 del D.P.R. 207/2010. Ai sensi dell’art. 37 del decreto legge n. 78/2010, convertito in legge con modificazioni dalla legge di conversione n. 122/2010, gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio nei Paesi inseriti nelle black-list di cui al decreto del ministero delle Finanze del 4 maggio 1999 e al decreto del ministro dell’Economia e delle finanze del 21 novembre 2001 devono essere in possesso dell’autorizzazione rilasciata ai sensi del D.M. 14 dicembre 2010 del ministro dell’Economia e delle finanze. I concorrenti stessi devono essere in possesso dei requisiti generali di cui all'art. 80 del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>f)nel caso di partecipazione alla gara di consorzi di cui all' art. 45, comma 2, lett. b e c) del D.Lgs. 50/2016 è vietata la partecipazione per i consorziati che siano stati indicati come esecutori dell'appalto, pena l'esclusione dalla gara del consorzio e dei consorziati;</P>
               <P>g) eventuale istanza di ritiro del plico una volta che lo stesso sia pervenuto all'amministrazione dovrà avvenire, previa dichiarazione, prima della scadenza del termine di cui al p. IV.2.2 del bando di gara;</P>
               <P>h) l'offerta economica deve riportare al massimo tre cifre decimali. Nel caso in cui venissero indicati più decimali, la commissione procederà automaticamente all'arrotondamento in difetto qualora la quarta cifra sia compresa tra zero e quattro, ed in eccesso qualora la quarta cifra sia compresa tra cinque e nove;</P>
               <P>i) all'appaltatore sarà corrisposta, un'anticipazione nella misura ed alle condizioni indicate nel comma 18 dell'art. 35 del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>j) si applicano le disposizioni di cui all'art. 110 del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>k) nel caso di concorrenti costituiti ai sensi dell'art. 45, comma 2, lett. d), e) e g), del D.Lgs. 50/2016 i requisiti economici finanziari e tecnici organizzativi devono essere posseduti, nella misura di cui all'art. 92, comma 2, del D.P.R. 207/2010 (associazioni di tipo orizzontale), e nella misura di cui all'art. 92, comma 3, del medesimo D.P.R. qualora associazioni di tipo verticale;</P>
               <P>l) la contabilità dei lavori sarà effettuata, ai sensi del titolo IX del D.P.R. 207/2010, per la parte dei lavori a corpo, sulla base delle aliquote percentuali di cui all'articolo 43, comma 6, del suddetto D.P.R. applicate al relativo prezzo offerto e, per la parte dei lavori a misura, sulla base dei prezzi unitari contrattuali; agli importi degli stati di avanzamento (SAL) sarà aggiunto, in relazione ai lavori eseguiti, l'importo degli oneri per l'attuazione dei piani di sicurezza; le rate di acconto saranno pagate con le modalità previste dal capitolato speciale d'appalto;</P>
               <P>m) i mezzi di comunicazione che saranno utilizzati per inviare o ricevere informazioni dai concorrenti sono: la posta e/o la PEC.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>TAR Calabria</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Alcide De Gasperi</ADDRESS>
               <TOWN>Catanzaro</TOWN>
               <POSTAL_CODE>88100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0961531401</PHONE>
               <FAX>+39 09615314209</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Il presente bando può essere impugnato alla stazione appaltante entro 30 (trenta) giorni dalla data di pubblicazione dello stesso. Il provvedimento che determina le esclusioni dalla procedura di gara e le ammissioni ad essa all'esito della valutazione dei requisiti soggettivi e di quelli speciali deve essere impugnato entro trenta giorni, decorrenti dalla sua pubblicazione sul profilo della Provincia di Catanzaro. Avverso l'aggiudicazione il ricorso dovrà essere prodotto entro 30 (trenta) giorni dal ricevimento della relativa comunicazione.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-24</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
