<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="036583-2018"
            EDITION="2018018">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-037641-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180227</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>18</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180126</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 018-036583</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:036583-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.uidp-sliven.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.uidp-sliven.com/procedures/1805</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39100000">Furniture</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG343">Ямбол</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG422">Хасково</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">67000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180124</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180227 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Тополовград</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Мебелировка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nábytek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Møbler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Möbel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Έπιπλα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Furniture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobiliario</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mööbel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Huonekalut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobilier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Furniture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Namještaj</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bútorok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Baldai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mēbeles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Għamara</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meubilair</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meble</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobiliário</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobilier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nábytok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pohištvo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Möbler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">„Югоизточно държавно предприятие” ДП ТП „Държавно ловно стопанство Тополовград”</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>„Yugoiztochno darzhavno predpriyatie” DP TP „Darzhavno lovno stopanstvo Topolovgrad”</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>2016176540285</NATIONALID>
            <ADDRESS>Ul. „Aleksandar Stamboliyski” No. 17</ADDRESS>
            <TOWN>Topolovgrad</TOWN>
            <POSTAL_CODE>6560</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Inzh. Stanimir Atanasov Sotirov</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 470-52210</PHONE>
            <E_MAIL>dlstopolovgrad@uidp-sliven.com</E_MAIL>
            <FAX>+359 470-52210</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG422"/>
            <URL_GENERAL>www.uidp-sliven.com</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.uidp-sliven.com/procedures/1805</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>„Югоизточно държавно предприятие” ДП ТП „Държавно ловно стопанство Тополовград”</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>2016176540285</NATIONALID>
               <ADDRESS>Ул. „Александър Стамболийски” № 17</ADDRESS>
               <TOWN>Тополовград</TOWN>
               <POSTAL_CODE>6560</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Инж. Станимир Атанасов Сотиров</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 470-52210</PHONE>
               <E_MAIL>dlstopolovgrad@uidp-sliven.com</E_MAIL>
               <FAX>+359 470-52210</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG422"/>
               <URL_GENERAL>www.uidp-sliven.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.uidp-sliven.com/procedures/1805</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.uidp-sliven.com/procedures/1805</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Горско стопанство</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Доставка чрез закупуване на мебели и други материали за обзавеждане на сграда ловен дом „Ормана”, собственост на ЮИДП ТП „ДЛС Тополовград”</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="39100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Доставка чрез закупуване на мебели и други материали за обзавеждане на сграда ловен дом „Ормана”, собственост на ЮИДП ТП „ДЛС Тополовград”. Предмет на настоящата обществена поръчка е: изработване, доставка и монтаж на мебели, необходими за обзавеждане на ловен дом.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">67000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="39100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG343"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Ловен дом „Ормана” в гр.Ямбол, местност „Ормана“</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Доставка чрез закупуване на мебели и други материали за обзавеждане на сграда ловен дом „Ормана”, собственост на ЮИДП ТП „ДЛС Тополовград”.</P>
                  <P>Предмет на настоящата обществена поръчка е: изработване, доставка и монтаж на мебели, необходими за обзавеждане на ловен дом.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">67000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>В процедурата за възлагане на обществената поръчка могат да участват всички български или чуждестранни физически и/или юридически лица, включително техни обединения и всички други образувания, които имат право да изпълняват дейностите, предмет на настоящата обществена открита процедура, съгласно законодателството на държавата, в която са установени, и за които не са налице следните обстоятелствата:</P>
               <P>1. е осъден с влязла сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпление по чл. 108а, чл. 159а—159г, чл. 172, чл. 192а, чл.  194—217, чл. 219—252, чл. 253—260, чл. 301—307, чл. 321, чл. 321а и чл. 352—353е от Наказателния кодекс;</P>
               <P>2. е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпление, аналогично на тези по т. 1.1, в друга държава членка или трета страна;</P>
               <P>3. има задължения за данъци и задължителни осигурителни вноски по смисъла на чл. 162 от Данъчно-осигурителния процесуален кодекс и лихвите по тях към държавата или към общината по седалището на възложителя и на участника, или аналогични задължения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на страната, в която участникът е установен, освен ако е допуснато разсрочване, отсрочване или обезпечение на задълженията или задължението е по акт, който не е влязъл в сила;</P>
               <P>4. е налице неравнопоставеност в случаите по чл. 44, ал. 5 от ЗОП;</P>
               <P>5. е установено, че:</P>
               <P>а) е представил документ с невярно съдържание, свързан с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор;</P>
               <P>б) не е предоставил изискваща се информация, свързана с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор;</P>
               <P>6. е установено с влязло в сила наказателно постановление или съдебно решение, че при изпълнение на договор за обществена поръчка е нарушил чл. 118, чл. 128, чл. 245 и чл. 301—305 от Кодекса на труда или аналогични задължения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен;</P>
               <P>7. е налице конфликт на интереси, който не може да бъде отстранен.</P>
               <P>Основанията по т. 1, 2 и 7 се отнасят за лицата, които представляват участника, членовете на управителни и надзорни органи и за други лица, които имат правомощия да упражняват контрол при вземането на решения от тези органи.</P>
               <P>Участникът има право да представи мерки за доказване на надеждност съгласно чл. 56 от ЗОП, които ще бъдат преценени от възложителя.</P>
               <P>В случай че участникът е обединение/консорциум, възложителят не поставя изисквания относно съществуването на конкретна правна форма за същото за участие в настоящата обществена поръчка.</P>
               <P>На основание чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, свързаните с тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРС), дружества, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, и свързаните с тях лица, не могат пряко или косвено да участват в откритата процедура, включително и чрез гражданско дружество/консорциум, в което участва дружество, регистрирано в юрисдикция с преференциален данъчен режим.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не изисква документи и информация за икономически и финансово състояние на участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>До участие се допускат лица, които са изпълнили успешно минимум 1 (една) доставка или услуга през последните три години, считано от датата на подаване на офертите, с предмет, еднакъв или сходен с предмета на поръчката. За доставки, „сходни“ с предмета на поръчката, следва да се разбира: „Изработка и/или доставка и монтаж на мебелно обзавеждане за хотели и ресторанти”.</P>
               <P>Участникът следва да разполага с персонал и/или ръководен състав с определена професионална компетентност, лица, които ще доставят и монтират мебелите.</P>
               <P>Участникът следва да има право да доставя, монтира и дава гаранционен срок за артикулите, посочени в техническата спецификация.</P>
               <P>Изискването по тази точка се доказва с представянето на:</P>
               <P>а) документ, от който е видно, че участникът е производител, или</P>
               <P>б) упълномощен с нотариално заверено пълномощно, договор или друг документ (оторизационно писмо), от който да е видно, че към момента на представянето на офертата участникът е надлежно оторизиран от производителя на съответните мебели или оборудване да доставя, монтира и дава гаранционен срок за артикулите, посочени в техническата спецификация, предмет на обществената поръчка, когато участникът е различен от производителя.</P>
               <P>Участниците трябва да представят информация в съответствие с чл. 119 от ЗЗП (Закона за защита на потребителите) за гаранционните условия и гаранционното обслужване на мебелите и оборудването.</P>
               <P>Участниците трябва да представят и снимки на стоките, съдържащи описание на предложените мебели и оборудване, за които счита, че съответстват на техническата спецификация на възложителя, и изясняващи геометрията, функционалните особености и цветовите съчетания на предложението.</P>
               <P>Документите, съдържащи текст, трябва да са представени на български език и да не съдържат цени.</P>
               <P>Участниците трябва да разполагат със сертификати за влажност на дървесината, произход и качество на влаганите материали и механизми на предлаганите артикули или съставните им части, както и сертификати или други документ за устойчивост, износоустойчивост и издръжливост на предлаганото вътрешно обзавеждане и оборудване, посочени в техническата спецификация. Представят се:</P>
               <P>— заверени копия на декларация за съответствие на влажността на дървесината съгласно изискването в техническата спецификация или продуктов сертификат от производителя за масивната дървесина с посочената влажност.</P>
               <P>— заверени копия на сертификати и/или декларации за произход и качество и/или декларации за съответствие на плоскостите и механизмите,</P>
               <P>— сертификат за качеството или изпитателен протокол за устойчивост на столовете или други документи, издадени от производителите на съответния артикул или съставните му части, които да доказват изискванията за издръжливост.</P>
               <P>Участниците трябва да разполагат със сертификати за качество на Европейския съюз за използване на химически продукти за обработка на масивна дървесина (като байц, лак и др.), които да доказват, че не са опасни и са издръжливи на UV лъчи и други външни влияния.</P>
               <P>Предлаганите от участника мебели трябва да са нови, неупотребявани, да отговарят на техническите изисквания, заложени в документацията, и да са включени в актуалната производствена листа на производителя.</P>
               <P>Участникът може бъде отстранен от участие в настоящата обществена поръчка, ако не отговаря на изискванията.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-27</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-28</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Административната сграда на ТП ДЛС Тополовград - гр.Тополовград, ул."Александър Стамболийски" 17.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>На отварянето на офертите могат да присъстват кандидатите или участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Бул. „Витоша” № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>На основание чл. 197 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-24</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
