<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="036674-2018"
            EDITION="2018018">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-038152-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180226</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>18</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180126</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 018-036674</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:036674-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.zuv.uni-heidelberg.de/finanzen/beschaffung/ausschreibung1.html</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.zuv.uni-heidelberg.de/finanzen/beschaffung/ausschreibung1.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE125">Heidelberg, Stadtkreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE125">Heidelberg, Stadtkreis</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180124</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180226 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Хайделберг</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Χαϊδελβέργη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelbergas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Heidelberg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Universität Heidelberg</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Universität Heidelberg</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>DE811225433</NATIONALID>
               <ADDRESS>Universität Heidelberg Universitätsverwaltung Abt. 4.1 - Zentrale Beschaffung - Seminarstrasse 2</ADDRESS>
               <TOWN>Heidelberg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>69117</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Vergabestelle</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 622154-12452</PHONE>
               <E_MAIL>vergabe@zuv.uni-heidelberg.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 622154-161-2220</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE125"/>
               <URL_GENERAL>http://www.zuv.uni-heidelberg.de/finanzen/beschaffung/ausschreibung1.html</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.zuv.uni-heidelberg.de/finanzen/beschaffung/ausschreibung1.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Uni-HD.2017.480-Computer Aided Facility Management Software</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Ausgeschrieben wir die Beschaffung, Einführung und Implementierung eines CAFM-Systems. Der Auftrag wird im Wege eines Verhandlungsverfahrens mit Teilnahmewettbewerb nach § 14 Abs. 3 Nr. 1, Nr. 2 und Nr. 3 VgV und § 17 VgV vergeben. In der ersten Stufe des Vergabeverfahrens fordert die Universität Heidelberg eine unbeschränkte Anzahl von Unternehmen im Rahmen eines Teilnahmewettbewerbs öffentlich zur Abgabe von Teilnahmeanträgen auf. In der Stufe 2-4 werden erfolgt die Abgabe des Erstangebotes, die Durchführung der Verhandlungsgespräche und die Abgabe des finalen Angebotes. Die in Stufe 2-4 benötigten Unterlagen stehen bereits zum Download zur Verfügung. Allerdings sind die in der Stufe 2-4 geforderten Unterlagen nicht Bestandteil des Teilnahmewettbewerbs und sind somit nicht mit dem Teilnahmeantrag einzureichen!</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE125"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Universität Heidelberg sucht einen Auftragnehmer, der eine Standard CAFM-Software für die einheitliche und standortübergreifende IT-gestützte Verwaltung aller Liegenschaften der Universität anbietet. Darin enthalten muss das Projektmanagement der Einführung, Anpassung der Software, Datenübernahme aus Altsystemen im Test-, Entwicklungs- und der anschließenden Produktionsumgebung, Mitarbeiterschulungen, Schnittstellen zu vor- und nachgelagerten Systemen innerhalb der Universitären-Systemlandschaft sowie der Programmdokumentation sein. Das CAFM-System muss modular aufgebaut sein und folgende Prozesse und Funktionen anbieten:</P>
                  <P>— Flächenmanagement (Verwaltung der Flächen und Stammdaten der Liegenschaften, Gebäude, Grundstücke, Außenflächen, Stockwerke, Räume und Raumbelegungen)</P>
                  <P>— AutoCAD-Anbindung mit Import der Räume mit Raumdetails sowie der Außenflächen</P>
                  <P>— Integrierter CAD-Viewer zur Visualisierung von Datenbankinformationen und CAD Plänen ohne AutoCAD Lizenz</P>
                  <P>— Mietvertragsverwaltung/Nutzungsüberlassungen der Räume</P>
                  <P>— Reinigungsmanagement</P>
                  <P>— Inventarmanagement (technische Gebäudeausstattung wie Brandmelder und motorische Türen)</P>
                  <P>— Parkplatzverwaltung</P>
                  <P>— Schließanlagen/Schlüsselverwaltung (elektronischer Karte oder Schlüssel)</P>
                  <P>— Anfragen eines Nutzers und Aufträge einer baulichen Veränderung oder Instandsetzungsarbeiten</P>
                  <P>— Standardmodul zur Konfiguration benutzerdefinierter Arbeitsprozesse, Berichte und Eingabemasken sowie benutzerdefinierter Felder auf Bedarf der Universität</P>
                  <P>— Benutzerdefinierter Berichte und Erinnerungsfunktionen können vom Anwender selbst erstellt bzw. eingestellt werden.</P>
                  <P>— Schnittstellen</P>
                  <P>— Unidirektionaler regelmäßiger Import Personendaten (Mitarbeiter, Studenten)</P>
                  <P>— Unidirektionaler regelmäßiger Import Dienststellen/Organisationseinheiten</P>
                  <P>— Unidirektionaler regelmäßiger Import Kundendatensatz von SAP Business One</P>
                  <P>— Unidirektionaler regelmäßiger Export Zugangsberechtigung elektronische Schließanlage</P>
                  <P>— Unidirektionaler regelmäßiger Export geänderter, neuer oder gelöschter Gebäude, Stockwerks- und Raumdaten sowie Raumbelegungsdaten</P>
                  <P>— Ablösung der aktuell verwendeten Softwaresysteme und damit verbundene Datenimporte der Gebäude, Stockwerks, Raum und Raumbelegungsdaten sowie die Daten der zentralen Parkplatzverwaltung (Parkplatzausgaben) aus der Datenbank des Bereiches Dezernat 3. Die Daten der Schlüsselverwaltung (Zylinder, Schlüssel, Zugangsberechtigung und Schlüsselausgaben, Verweis auf Räume) sowie der Gebäude, Stockwerks und Raumdaten der Datenbank im Zentralbereich Neuenheimer Feld müssen in die CAFM-Software übernommen werden.</P>
                  <P>Mit Zuschlag gehen insbesondere folgende Pflichten auf den Auftragnehmer über:</P>
                  <P>— Überlassung der Software mit uneingeschränkter Laufzeit und uneingeschränkte Nutzungsrechte für vorgenommene Anpassungen (Konfiguration, Customizing)</P>
                  <P>— Überlassung von Nutzerhandbüchern und der Software-Dokumentation</P>
                  <P>— Planung und Realisierung sowie Durchführung der Migration der Altdatenbestände</P>
                  <P>— Installation, Konfiguration, Customizing, Integration der einzelnen Softwarekomponenten</P>
                  <P>— Herstellen und Anpassen von Schnittstellen</P>
                  <P>— Durchführung von Schulungen</P>
                  <P>— Mitwirkung bei der Wiederherstellung der Betriebsbereitschaft</P>
                  <P>— Systemservice</P>
                  <P>Das CAFM-System muss im Regelbetrieb ohne Performanceveränderungen den Nutzern zum Anzeigen und Bearbeiten der Daten folgende Datensätze zur Verfügung stellen: 185 Gebäude mit BGF 850 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, 36 000 Räume, 13 500 Mitarbeiterdatensätze und 30 850 Studierendendatensätze. Der Auftrag wird im Wege eines Verhandlungsverfahrens mit Teilnahmewettbewerb nach § 14 Abs. 3 Nr. 1, 2 und 3 VgV und § 17 VgV vergeben. In der ersten Stufe, dem Teilnahmewettbewerb, werden anhand der in den Bewerbungsunterlagen genannten Kriterien die Bewerber ausgewählt, die zur Abgabe eines Angebots in der Stufe 2-4 des Verfahrens (Angebotsverfahren) aufgefordert werden.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">1</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Genaue Angaben zur Laufzeit des Projektes sind den Vergabeunterlagen zu entnehmen.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung</P>
                  <P>— Eintragung in einem Berufs- oder Handelsregister</P>
                  <P>Wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit</P>
                  <P>— Allgemeiner Jahresumsatz</P>
                  <P>— Gründung des Wirtschaftsteilnehmers (Allgemeiner Jahresumsatz)</P>
                  <P>— Arttypsicher Umsatz bezogen auf den Tätigkeitsbereich, der Gegenstand der Vergabe ist (CAFM)</P>
                  <P>— Gründung des Wirtschaftsteilnehmers (Spezifischer Umsatz)</P>
                  <P>— Haftpflichtversicherung</P>
                  <P>Technische und berufliche Leistungsfähigkeit</P>
                  <P>— Mitarbeiter des Auftragnehmers</P>
                  <P>— Anzahl Mitarbeiter in der Softwareentwicklung die mit Qualitätssicherung beschäftigt sind.</P>
                  <P>— Anzahl Mitarbeiter in der Softwareentwicklung</P>
                  <P>— Anzahl Mitarbeiter als Führungskräfte</P>
                  <P>— 3 Referenzen mit dem Anwendungsschwerpunkt aus dem technischen, infrastrukturellen und kaufmännischen Gebäudemanagement sowie Einsatz einer CAD Schnittstelle (Flächenimport) und mindestens 2 weiteren Schnittstellen die Daten zwischen CAFM und weiteren Softwarelösungen austauschen. Mit dem Teilnahmeantrag sind mindestens 3 Referenzen einzureichen, die die geforderten Mindeststandards erfüllen. Werden mehrere Referenzen eingereicht, fließen die besten 3 Referenzen in die Bewertungen ein. Der Bewerber hat mindestens Referenzen einzureichen, die die gestellten Mindestkriterien erfüllen.</P>
                  <P>— Anzahl Benutzer der Software bei jeder der genannten Referenzen</P>
                  <P>— Bewirtschaftet Bruttogeschoßfläche [m<FT TYPE="SUP">2</FT>], die mit der Software bei jeder der genannten Referenz verwaltet wird.</P>
                  <P>— Mitarbeiteranzahl bei jeder der genannten Referenzen</P>
                  <P>— Unterstützte Prozesse/Funktionen/Module von der CAFM Software bei der genannten Referenz</P>
                  <P>— Nennung und Bewertung der CAFM Software Schnittstellen zu weiteren Systemen im produktiven Einsatz bei der genannten Referenz</P>
                  <P>Die Beurteilungskriterien sind hierbei in 3 Kategorien unterteilt:</P>
                  <P>I-Kriterium Informationskriterium Information, wird nicht zur Beurteilung herangezogen</P>
                  <P>A – Kriterium Ausschlusskriterium Mindestanforderung, bei Nichterfüllung Ausschluss aus dem Vergabeverfahren</P>
                  <P>AB – Kriterium Ausschlusskriterium mit Bewertungskomponente Mindestanforderung, mit anschließender Bewertung des Zielerfüllungsgrades, wenn die Mindestanforderung überschritten wird</P>
                  <P>Werden die Anforderungen des jeweiligen Ausschlusskriteriums nicht erfüllt, gilt das Kriterium als nicht erfüllt und führt zum Ausschluss des Teilnahmeantrages. Die Einhaltung der Mindestanforderung ist in der jeweiligen Abfrage zu bestätigen. Die Bewertung der AB-Kriterien wird nach Erfüllungsgrad vorgenommen. Es ist zu beachten, dass die Nichterfüllung der Mindestanforderungen bei AB Kriterien zum Ausschluss aus dem Verfahren führt. Das Erreichen der Mindestanforderung wird mit 0 Punkten bewertet. Eine Überschreitung der Mindestanforderung wird positiv bewertet. Weiterführende Angaben zu den einzelnen Kriterien sind den Bewerbungsunterlagen zu entnehmen. Aus der so ermittelten Gesamtpunktzahl wird eine Rangfolge der Teilnahmeanträge aufgestellt. Die zu erreichende Punktzahl ergibt sich aus der Multiplikation der erreichten Punktzahl mit der zugehörigen Gewichtung. Maximal 5 Bewerber werden zur Angebotsabgabe aufgefordert.</P>
                  <P>Im Fall, dass nach Auswertung der oben genannten Kriterien mehrere Anträge gleich platziert sind bzw. den gleichen Punktestand aufweisen und somit die maximale Anzahl von 5 Bewerben überschrittenen wird, werden zur Entscheidung die Eignungskriterien nach der angegebenen Priorität herangezogen. Die Priorität kann den Bewerbungsunterlagen entnommen werden.</P>
                  <P>Sollte im Anschluss weiterhin kein eindeutiger Gewinner feststehen, wird das nächste Kriterium zur Entscheidung herangezogen. Diese Vorgehensweise wird bis zu einer Ergebnisfindung angewendet. Sollte es nach Berücksichtigung aller Kriterien weiterhin zu einer Pattsituation kommen, entscheidet das Los zwischen den gleich platzierten Teilnahmeanträgen. Die genauen Bedingungen entnehmen Sie bitte den Vergabeunterlagen.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Grundsätzlich sind alle in der Anlage „191219 v0.5 Kostenermittlung” und Anlage „Uni-HD.2017.480-v0.3 Computer Aided Facility Management Software Angebotseinholung” mit Eventualpositionen gekennzeichneten Positionen als optionale Leistung zu verstehen, die bei Bedarf durch den Auftraggeber gebucht werden können. Eine endgültige Festlegung ist zum aktuellen Zeitpunkt nicht möglich. Eine Verpflichtung zur Abnahme dieser Positionen besteht nicht. Der Auftraggeber behält sich vor, in den ersten 2 Jahren nach Fertigstellung des Projektes folgende Eventualpositionen ohne Durchführung eines erneuten Vergabeverfahrens über den Auftragnehmer bei Bedarf zu beziehen.</P>
                  <P>— Kauf zusätzlicher Lizenzen zur Erweiterung und Ergänzung des Projekts</P>
                  <P>Ein entsprechendes Lizenzmodell ist den Angebotsunterlagen beizufügen.</P>
                  <P>— Ergänzung/Erweiterung der angebotenen Softwarelösung (Module oder Prozesse):</P>
                  <P>Der Auftragswert liegt bei maximal 100 000 € pro Jahr (brutto). Die Kosten für einen Softwareberaters/Projektleiters und Softwareentwicklers sind in der Anlage „Kostenermittlung” zu hinterlegen. Ggf. anfallende Preissteigerungen durch Lohnkostenerhöhungen sind zulässig. Die Lohnkostenerhöhungen sind nachzuweisen. Es ist zu beachten, dass diese Tagessätze wiederum für ein weiteres Jahr gelten.</P>
                  <P> Standard App:</P>
                  <P>In Ergänzung des Arbeitsprozesses Anfrage und Beauftragung von baulichen Veränderungen ist eine Standard App (für dezentral arbeitende Handwerker und Techniker) optional anzubieten.</P>
                  <P> Schulung Endanwender gemäß Lastenheft Abschnitt 13.4:</P>
                  <P>— Raumverwaltung, CAD Viewer</P>
                  <P>— Schlüsselverwaltung</P>
                  <P>— Benutzerdefiniertes Berichtswesen und Erinnerungsfunktion</P>
                  <P> Schulung Endanwender gemäß Lastenheft Abschnitt 13.5:</P>
                  <P>— Inventarverwaltung</P>
                  <P>— Anfrage Instandsetzungsarbeit und Beauftragung</P>
                  <P> Datenmigrationen und Schnittstellen gemäß Abschnitt 2.2,3,4, 6, 9, 10, 11 Lastenheft (180108 v 0.21 Lastenheft einer Computer Aided Facility Management Software (CAFM))</P>
                  <P>— Webservice unidirektionale Import (regelmäßig - bei neuen oder geänderten Daten) der Personendaten (Mitarbeiter, Studenten) aus dem führenden System (gemäß Anlage „191219 v0.5 Kostenermittlung” Position 10.1)</P>
                  <P>— Optional - Webservice unidirektionale Import (regelmäßig - bei neuen oder geänderten Daten) der Dienststellen (gemäß Anlage Kostenermittlung Position 10.2)</P>
                  <P>— Webservice unidirektionale Export (regelmäßig - bei neuen oder geänderten Daten) der geänderten Gebäude-, Stockwerks-, Raum- und Raumbelegungsdaten per Web Service, xml oder csv Format für weitere Softwareanwendungen, die in der Universität Heidelberg eingesetzt werden (gemäß Anlage „191219 v0.5 Kostenermittlung” Position 10.3).</P>
                  <P>— Export einer csv Datei (unidirektional) CAFM-&gt;csv-&gt;elektronische Schließung (gemäß Anlage „191219 v0.5 Kostenermittlung” Position 10.4)</P>
                  <P>— Webservice unidirektionale Import (regelmäßig - bei neuen oder geänderten Daten aus SAP Business One) Kontaktdaten (gemäß Anlage „191219 v0.5 Kostenermittlung” Position 10.5)</P>
                  <P> Modul Anfrage und Auftrag der Instandsetzung- und Instandhaltungsarbeiten gemäß Abschnitt 2.1, 7, 8, 9 Lastenheft (180108 v 0.21 Lastenheft einer Computer Aided Facility Management Software (CAFM)) inklusive Webformular (mindestens 5000 Stück Anfragen pro Jahr) sofern die Anwendung nicht zu 100 % webfähig ist.</P>
                  <P>— Webanfrage (5000 Stück pro Jahr)</P>
                  <P>Eventualpositionen werden bei Bedarf gesondert beauftragt. Die diesem Vergabeverfahren festgelegten Vertragsbedingungen bilden die Grundlage für die Beschaffungen. Die genauen Bedingungen entnehmen Sie bitte den Vergabeunterlagen.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Die Bewerber sind verpflichtet, sich selbstständig bis zum Ende der Teilnahmefrist über etwaige zusätzliche Informationen oder Änderungen zu informieren! In der ersten Stufe des Verfahrens (Teilnahmewettbewerb) dürfen nur Bewerberfragen zum Teilnahmewettbewerb gestellt werden! Fragen zu den Angebotsunterlagen (Vergabeunterlagen Stufe 2-4) werden in dieser Phase des Verfahrens nicht beantwortet!</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Eintragung in einem Handelsregister</P>
               <P>Der Wirtschaftsteilnehmer ist in den einschlägigen Handelsregistern seines Niederlassungsmitgliedstaats verzeichnet.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Allgemeiner Jahresumsatz:</P>
               <P>Der allgemeine Jahresumsatz des Wirtschaftsteilnehmers in der verlangten Anzahl von Geschäftsjahren betrug: 1 300 000 € Mindestumsatz pro Jahr, jeweils in jedem Jahr der letzten 3 Jahre.</P>
               <P>Gründung des Wirtschaftsteilnehmers:</P>
               <P>Sind die Informationen zum allgemeinen Umsatz nicht für den gesamten vorgegebenen Zeitraum erhältlich, geben Sie bitte an, an welchem Datum das Unternehmen des Wirtschaftsteilnehmers gegründet wurde oder seine Tätigkeit aufgenommen hat.</P>
               <P>Spezifischer Jahresumsatz</P>
               <P>Der spezifische Jahresumsatz des Wirtschaftsteilnehmers in dem vom Auftrag abgedeckten Geschäftsbereich betrug in der verlangten Anzahl von Geschäftsjahren:</P>
               <P>— Arttypsicher Umsatz bezogen auf den Tätigkeitsbereich, der Gegenstand der Vergabe ist (CAFM)</P>
               <P>— 1 300 000 € Mindestumsatz pro Jahr, jeweils in jedem Jahr der letzten 3 Jahre</P>
               <P>Gründung des Wirtschaftsteilnehmers:</P>
               <P>Sind die Informationen zum spezifischen Umsatz nicht für den gesamten vorgegebenen Zeitraum erhältlich, geben Sie bitte an, an welchem Datum das Unternehmen des Wirtschaftsteilnehmers gegründet wurde oder seine Tätigkeit aufgenommen hat:</P>
               <P>Andere wirtschaftliche und finanzielle Anforderungen:</P>
               <P>Der Wirtschaftsteilnehmer hat eine Haftpflichtversicherung in angemessener Höhe, mindestens aber mit einer Deckungssumme von:</P>
               <P>— 2 500 000 € für Personenschäden</P>
               <P>— 1 000 000 € für Sach- und Vermögensschäden</P>
               <P>pro Schadensfall abgeschlossen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Allgemeiner Jahresumsatz:</P>
               <P>Der allgemeine Jahresumsatz des Wirtschaftsteilnehmers in der verlangten Anzahl von Geschäftsjahren betrug: 1 300 000 € Mindestumsatz pro Jahr, jeweils in jedem Jahr der letzten 3 Jahre.</P>
               <P>Spezifischer Jahresumsatz:</P>
               <P>Der spezifische Jahresumsatz des Wirtschaftsteilnehmers in dem vom Auftrag abgedeckten Geschäftsbereich betrug in der verlangten Anzahl von Geschäftsjahren:</P>
               <P>— Arttypsicher Umsatz bezogen auf den Tätigkeitsbereich, der Gegenstand der Vergabe ist (CAFM)</P>
               <P>— 1 300 000 € Mindestumsatz pro Jahr, jeweils in jedem Jahr der letzten 3 Jahre</P>
               <P>Andere wirtschaftliche und finanzielle Anforderungen:</P>
               <P>Der Wirtschaftsteilnehmer hat eine Haftpflichtversicherung in angemessener Höhe, mindestens aber mit einer Deckungssumme von:</P>
               <P>— 2 500 000 € für Personenschäden</P>
               <P>— 1 000 000 € für Sach- und Vermögensschäden</P>
               <P>pro Schadensfall abgeschlossen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Referenzen: Ausführung von Lieferungen der genannten Art und Ausführung von Dienstleistungen der genannten Art</P>
               <P>Im Bezugszeitraum hat der Wirtschaftsteilnehmer die mind. 3 folgenden wesentlichen Lieferungen der genannten Art ausgeführt und wesentlichen Dienstleistungen der genannten Art ausgeführt:</P>
               <P>— Anschrift des Auftraggebers,</P>
               <P>— Ansprechpartner (Name, E-Mail, Telefon),</P>
               <P>— Projektvolumen in Euro,</P>
               <P>— Projektzeitraum,</P>
               <P>— Art des Auftraggebers (öffentlicher oder privater Auftraggeber),</P>
               <P>— Projektbeschreibung,</P>
               <P>— Anzahl Benutzer der Software bei jeder der genannten Referenzen/Mindestanforderung von 85 Softwareanwender,</P>
               <P>— Bewirtschaftet Bruttogeschoßfläche [m<FT TYPE="SUP">2</FT>], die mit der Software bei jeder der genannten Referenz verwaltet wird./Mindestmenge mit der Software verwaltete m<FT TYPE="SUP">2</FT> Bruttogeschoßfläche 850 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>,</P>
               <P>— Mitarbeiteranzahl bei jeder der genannten Referenzen/Mindestanforderung 500 Mitarbeiter,</P>
               <P>— Unterstützte Prozesse/Funktionen/Module von der CAFM Software bei der genannten Referenz/Mindestanforderung: Bei der Software handelt es sich um eine Standardsoftware. Dies Software basiert auf einer relationalen Datenbank (Microsoft MSSQL, PostgreSQL oder Mysql Datenbank) sowie Standardschnittstellenkomponenten zum Excel Datenimport und Export, Webservice (SOAP und Optional REST). Die Bedienung aller Anwendermasken und Basisfunktionen (Berichte, Datenfilter, Dateneingabe, Navigation) funktioniert in gleicher Art und Darstellung. Es ist nicht davon abhängig z.B. welches Modul der Anwender verwendet oder dass verschiedene Module sich in einem anderen technologischen Stand oder Anwendungsdesign befinden.</P>
               <P>1. Flächenmanagement (Verwaltung der Flächen und Stammdaten der Liegenschaften, Gebäude, Grundstücke, Außenflächen, Stockwerke, Räume und Raumbelegungen) mit AutoCAD-Anbindung mit Import der Räume mit Raumdetails sowie der Außenflächen</P>
               <P>sowie integriertem CAD-Viewer zur Visualisierung von Datenbankinformationen (durch benutzerdefinierte Berichte möglich)</P>
               <P>und CAD Plänen ohne AutoCAD Lizenz</P>
               <P>2. Mietvertragsverwaltung/Nutzungsüberlassungen der Räume</P>
               <P>3. Reinigungsmanagement</P>
               <P>4. Inventarmanagement (technische Gebäudeausstattung wie z.B. Brandmelder und motorische Türen)</P>
               <P>5. Parkplatzverwaltung</P>
               <P>6. Schließanlagen/Schlüsselverwaltung (elektronischer Karte oder Schlüssel)</P>
               <P>7. Anfragen eines Nutzers und Aufträge einer baulichen Veränderung oder Instandsetzungsarbeiten</P>
               <P>8. Standardmodul zur Konfiguration benutzerdefinierter Arbeitsprozesse, Berichte und Eingabemasken sowie benutzerdefinierter Felder auf Bedarf des Softwarenutzers inklusive der Benutzerberechtigung auf Datensatz und Feldebene</P>
               <P>9. benutzerdefinierter Berich</P>
               <P>— Nennung einer CAFM Software Schnittstellen zu weiteren Systemen im produktiven Einsatz bei der Referenz/Mindestanforderung: Es können grundsätzlich Daten mit den CAFM Standardsoftwarekomponenten in bzw. aus Exceldateien, xml Dateien und Webservice Import und Exportiert werden. Bei der Referenz ist mindestens eine produktive Schnittstellen zum Datenexport und -import im produktiv Einsatz.</P>
               <P>Weitere Angaben zur geforderten Referenzen ergeben sich aus der Anlage Bewertungsmatrix.</P>
               <P>Durchschnittliche jährliche Beschäftigtenzahl</P>
               <P>Die durchschnittliche jährliche Beschäftigtenzahl des Wirtschaftsteilnehmers und die Zahl seiner Führungskräfte in den letzten 3 Jahren beliefen sich auf:</P>
               <P>— Mitarbeiter des Auftragnehmers/Mindestanzahl der Mitarbeiter von 25,</P>
               <P>— Anzahl Mitarbeiter in der Softwareentwicklung die mit Qualitätssicherung beschäftigt sind/Mindestanzahl der Mitarbeiter von 2 Mitarbeiter im Bereich Qualitätssicherung wie z.B. zum Softwaretest,</P>
               <P>— Anzahl Mitarbeiter in der Softwareentwicklung/Mindestanzahl der Mitarbeiter von 10,</P>
               <P>— Anzahl Mitarbeiter als Führungskräfte/4 Führungskräften.</P>
               <P>Weitere Angaben zur geforderten Angaben ergeben sich aus der Anlage Bewertungsmatrix.</P>
               <P>Als Unterauftrag vergebener Anteil:</P>
               <P>Der Wirtschaftsteilnehmer beabsichtigt, unter Umständen folgenden Teil (Prozentsatz) des Auftrags als Unterauftrag zu vergeben.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Referenzen: Ausführung von Lieferungen der genannten Art und Ausführung von Dienstleistungen der genannten Art</P>
               <P>Im Bezugszeitraum hat der Wirtschaftsteilnehmer die mind. 3 folgenden wesentlichen Lieferungen der genannten Art ausgeführt und wesentlichen Dienstleistungen der genannten Art ausgeführt:</P>
               <P>— Anschrift des Auftraggebers,</P>
               <P>— Ansprechpartner (Name, E-Mail, Telefon),</P>
               <P>— Projektvolumen in Euro,</P>
               <P>— Projektzeitraum,</P>
               <P>— Art des Auftraggebers (öffentlicher oder privater Auftraggeber),</P>
               <P>— Projektbeschreibung,</P>
               <P>— Anzahl Benutzer der Software bei jeder der genannten Referenzen/Mindestanforderung von 85 Softwareanwender,</P>
               <P>— Bewirtschaftet Bruttogeschoßfläche [m<FT TYPE="SUP">2</FT>], die mit der Software bei jeder der genannten Referenz verwaltet wird./Mindestmenge mit der Software verwaltete m<FT TYPE="SUP">2</FT> Bruttogeschoßfläche 850 000m<FT TYPE="SUP">2</FT>,</P>
               <P>— Mitarbeiteranzahl bei jeder der genannten Referenzen/Mindestanforderung 500 Mitarbeiter,</P>
               <P>— Unterstützte Prozesse/Funktionen/Module von der CAFM Software bei der genannten Referenz/Mindestanforderung: Bei der Software handelt es sich um eine Standardsoftware. Dies Software basiert auf einer relationalen Datenbank (Microsoft MSSQL, PostgreSQL oder Mysql Datenbank) sowie Standardschnittstellenkomponenten zum Excel Datenimport und Export, Webservice (SOAP und Optional REST). Die Bedienung aller Anwendermasken und Basisfunktionen (Berichte, Datenfilter, Dateneingabe, Navigation) funktioniert in gleicher Art und Darstellung. Es ist nicht davon abhängig z.B. welches Modul der Anwender verwendet oder dass verschiedene Module sich in einem anderen technologischen Stand oder Anwendungsdesign befinden.</P>
               <P>1. Flächenmanagement (Verwaltung der Flächen und Stammdaten der Liegenschaften, Gebäude, Grundstücke, Außenflächen, Stockwerke, Räume und Raumbelegungen) mit AutoCAD-Anbindung mit Import der Räume mit Raumdetails sowie der Außenflächen</P>
               <P>sowie integriertem CAD-Viewer zur Visualisierung von Datenbankinformationen (durch benutzerdefinierte Berichte möglich)</P>
               <P>und CAD Plänen ohne AutoCAD Lizenz</P>
               <P>2. Mietvertragsverwaltung/Nutzungsüberlassungen der Räume</P>
               <P>3. Reinigungsmanagement</P>
               <P>4. Inventarmanagement (technische Gebäudeausstattung wie z.B. Brandmelder und motorische Türen)</P>
               <P>5. Parkplatzverwaltung</P>
               <P>6. Schließanlagen/Schlüsselverwaltung (elektronischer Karte oder Schlüssel)</P>
               <P>7. Anfragen eines Nutzers und Aufträge einer baulichen Veränderung oder Instandsetzungsarbeiten</P>
               <P>8. Standardmodul zur Konfiguration benutzerdefinierter Arbeitsprozesse, Berichte und Eingabemasken sowie benutzerdefinierter Felder auf Bedarf des Softwarenutzers inklusive der Benutzerberechtigung auf Datensatz und Feldebene</P>
               <P>9. benutzerdefinierter Berich</P>
               <P>— Nennung einer CAFM Software Schnittstellen zu weiteren Systemen im produktiven Einsatz bei der Referenz/Mindestanforderung: Es können grundsätzlich Daten mit den CAFM Standardsoftwarekomponenten in bzw. aus Exceldateien, xml Dateien und Webservice Import und Exportiert werden. Bei der Referenz ist mindestens eine produktive Schnittstellen zum Datenexport und -import im produktiv Einsatz.</P>
               <P>Weitere Angaben zur geforderten Referenzen ergeben sich aus der Anlage Bewertungsmatrix.</P>
               <P>Durchschnittliche jährliche Beschäftigtenzahl</P>
               <P>Die durchschnittliche jährliche Beschäftigtenzahl des Wirtschaftsteilnehmers und die Zahl seiner Führungskräfte in den letzten 3 Jahren beliefen sich auf:</P>
               <P>— Mitarbeiter des Auftragnehmers/Mindestanzahl der Mitarbeiter von 25,</P>
               <P>— Anzahl Mitarbeiter in der Softwareentwicklung die mit Qualitätssicherung beschäftigt sind/Mindestanzahl der Mitarbeiter von 2 Mitarbeiter im Bereich Qualitätssicherung wie z.B. zum Softwaretest,</P>
               <P>— Anzahl Mitarbeiter in der Softwareentwicklung/Mindestanzahl der Mitarbeiter von 10,</P>
               <P>— Anzahl Mitarbeiter als Führungskräfte/4 Führungskräften.</P>
               <P>Weitere Angaben zur geforderten Angaben ergeben sich aus der Anlage Bewertungsmatrix.</P>
               <P>Als Unterauftrag vergebener Anteil:</P>
               <P>Der Wirtschaftsteilnehmer beabsichtigt, unter Umständen folgenden Teil (Prozentsatz) des Auftrags als Unterauftrag zu vergeben.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-09-30</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Baden-Württemberg</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kapellenstraße 17</ADDRESS>
               <TOWN>Karlsruhe</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76131</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 7219264049</PHONE>
               <E_MAIL>Vergabekammer@rpk.bwl.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 7219263985</FAX>
               <URL>https://rp.baden-wuerttemberg.de/rpk/Abt1/Ref15/Seiten/default.aspx</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Es wird ausdrücklich auf die Ausschlussfrist nach § 160 Abs. 3 Nr. 4 GWB hingewiesen: „Der Antrag ist unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.“</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-24</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
