<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="036634-2018"
            EDITION="2018018">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-037443-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180228</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>18</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180126</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 018-036634</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:036634-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.5mbal-sofia.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.5mbal-sofia.com/bg/profil-na-kupuvacha/obshchestveni-poruchki.html#proc/163</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33600000">Pharmaceutical products</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">2355533</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180124</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180228 16:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Фармацевтични продукти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Léčivé přípravky a zdravotnické prostředky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lægemidler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arzneimittel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Φαρμακευτικά προϊόντα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pharmaceutical products</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Productos farmacéuticos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ravimid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Farmaseuttiset tuotteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Produits pharmaceutiques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pharmaceutical products</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Farmaceutski proizvodi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gyógyszerészeti termékek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prodotti farmaceutici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Farmacijos produktai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Farmācijas izstrādājumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prodotti farmaċewtiċi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Farmaceutische producten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Produkty farmaceutyczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Produtos farmacêuticos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Produse farmaceutice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Farmaceutické výrobky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Farmacevtski proizvodi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Läkemedel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">„Пета МБАЛ — София“ ЕАД</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>„Peta MBAL — Sofiya“ EAD</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000689061</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Gen. Nikolay Stoletov“ No. 67</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1233</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Rositsa Kirilova, Valentin Slavkov</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 29268173</PHONE>
            <E_MAIL>op_peta_mbal@abv.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 28323054</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>http://www.5mbal-sofia.com</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.5mbal-sofia.com/bg/profil-na-kupuvacha/obshchestveni-poruchki.html#proc/163</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>„Пета МБАЛ — София“ ЕАД</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000689061</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Ген. Николай Столетов“ № 67</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1233</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Росица Кирилова, Валентин Славков</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 29268173</PHONE>
               <E_MAIL>op_peta_mbal@abv.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 28323054</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>http://www.5mbal-sofia.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.5mbal-sofia.com/bg/profil-na-kupuvacha/obshchestveni-poruchki.html#proc/163</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.5mbal-sofia.com/bg/profil-na-kupuvacha/obshchestveni-poruchki.html#proc/163</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>чл. 5, ал. 2, т. 16 от ЗОП</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Доставка на лекарствени продукти за нуждите на „Пета МБАЛ — София“ ЕАД“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33600000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предмет на настоящата обществена поръчка e доставка на лекарствени продукти за нуждите на „Пета МБАЛ — София“ ЕАД.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">2355533</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33600000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Аптеката на „Пета МБАЛ — София“ ЕАД, с адрес: гр. София, бул. „Ген. Николай Г. Столетов“ № 67А.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предмет на настоящата обществена поръчка e дoставка на лекарствени продукти за нуждите на „Пета МБАЛ — София“ ЕАД.</P>
                  <P>Обществената поръчка е за периодични дoставки на лекарствени продукти по смисъла на Закона за лекарствените продукти в хуманната медицина за нуждите на „Пета МБАЛ — София“ ЕАД, по прогнозните количества от Техническата спецификация към документацията за участие в откритата процедура.</P>
                  <P>Участникът може да оферира една, няколко или всички номенклатури от Техническата спецификация.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">2355533</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>6.1. Участниците в обществената поръчка трябва да притежават разрешение за производство, издадено по реда на Закона за лекарствените продукти в хуманната медицина (ЗЛПХМ) (в случаите по чл. 196, ал. 1 от ЗЛПХМ) или за търговия на едро с лекарствени продукти или удостоверение за регистрация за търговия на едро с лекарствени продукти (случаите по чл. 195, ал. 1 и ал. 2 от ЗЛПХМ), или разрешение за внос (случаите по чл. 196, ал. 2 от ЗЛПХМ) — издадени по реда на ЗЛПХМ.</P>
               <P>6.1.1. За удостоверяване на посоченото изискване по т. 6.1 се попълва част IV, буква А от ЕЕДОП.</P>
               <P>На основание чл. 67, ал. 6 от ЗОП документът, който се представя от участника, определен за изпълнител, преди да бъде сключен договора за или при поискване в хода на процедурата, на основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП е: заверено копие на разрешение за производство, издадено по реда на Закона за лекарствените продукти в хуманната медицина (ЗЛПХМ) (в случаите по чл. 196, ал. 1 от ЗЛПХМ) или за търговия на едро с лекарствени продукти в или удостоверение за регистрация за търговия на едро с лекарствени продукти (случаите по чл. 195, ал. 1 и ал. 2 от ЗЛПХМ), или разрешение за внос (случаите по чл. 196, ал. 2 от ЗЛПХМ) — издадени по реда на ЗЛПХМ.</P>
               <P>6.2. Участниците в обществената поръчка трябва да притежават лицензия, издадена по реда на Закона за контрол на наркотичните вещества и прекурсорите (ЗКНВП), когато участват за доставка на лекарствени продукти, съдържащи наркотични вещества от приложения № 2 и № 3 към чл. 3, т. 2 и т. 3 от Наредбата за класифициране на растенията и веществата като наркотични (важи само за номенклатурите на лекарствени продукти, съдържащи наркотични вещества от приложения № 2 и № 3 към чл. 3, т. 2 и т. 3 от Наредбата за класифициране на растенията и веществата като наркотични.)</P>
               <P>6.2.1. За удостоверяване на посоченото изискване по т. 6.2 се попълва част IV, буква А от ЕЕДОП.</P>
               <P>На основание чл. 67, ал. 6 от ЗОП документът, който се представя от участника, определен за изпълнител, преди да бъде сключено рамково споразумение или при поискване в хода на процедурата, на основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП е: заверено копие на лицензия, издадена по реда на ЗКНВП за лекарствени продукти, съдържащи наркотични вещества от приложения № 2 и 3 към чл. 3, т. 2 и 3 от Наредбата за класифициране на растенията и веществата като наркотични.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят няма изисквания към участниците за икономическо и финансово състояние.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Неприложимо.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>8.1. Участникът трябва да има опит за изпълнение на поръчката. През последните 3 години, считано от датата на подаване на офертата, да е изпълнил поне 1 /една/ доставка с предмет и обем, идентична или сходна с тази на поръчката.</P>
               <P>* Под дейност, сходна с предмета на поръчката, следва да се разбира доставка на лекарствени продукти.</P>
               <P>* Под обем, идентичен или сходен с този на поръчката, следва да се разбира доставка с обем, сходен с оферираните от участникът лекарствени продукти.</P>
               <P>8.2. Участниците трябва да прилагат система за управление на качеството, съответстваща на стандарт БДС ЕN ISO 9001 или еквивалент, с обхват на сертификация с обхват, сходен с предмета на поръчката /за лекарствени продукти, за които участникът кандидатства/. Сертификатът трябва да е валиден и да е издаден от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган за акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието. Когато участникът не е имал достъп до такъв сертификат или е нямал възможност да го получи в съответните срокове по независещи от него причини, той може да представи други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на система за управление на качеството. В тези случаи участникът трябва да е в състояние да докаже, че предлаганите мерки са еквивалентни на изискваните. Участникът, определен за изпълнител, трябва да има валиден сертификат през целия срок на изпълнение на договора, а когато е приложимо да прилага еквивалентните мерки.</P>
               <P>8.2.1. Участникът следва да представи (декларира) информация за сертификата в част IV, буква Г от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P>
               <P>8.3. Участниците, притежаващи складови бази на територията на РБ, следва да притежават или разполагат с транспортни средства, осигуряващи правилното съхранение на лекарствените продукти при разпространението и транспортирането им, а също така създаващи възможност при необходимост съответните лекарствени продукти да бъдат доставени до „Пета МБАЛ — София“ ЕАД в срок.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>8.1.1. Участникът предоставя (декларира) списък на доставките, идентични или сходни с предмета на настоящата обществена поръчка, изпълнени през последните три години от датата на подаване на офертата. Списъкът следва да съдържа стойността, датата на която е приключило изпълнението и получателите. При подаване на офертата списъкът се представя чрез попълване на информацията в част ІV, буква В, т. 1б на Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P>
               <P>Възложителят може по всяко време да изиска от участниците представяне на документите, чрез които се доказва посочената в ЕЕДОП информация, съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>8.2.1. Участникът следва да представи (декларира) информация за сертификата в част IV, буква Г от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P>
               <P>8.3.1. Участникът следва да представи (декларира) в част IV, буква В, т. 9 от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) информация за обстоятелствата по т. 8.3 за складова база и транспортни средства, осигуряващи правилното съхранение на лекарствените продукти при разпространението и транспортирането им, а също така създаващи възможност при необходимост съответните лекарствени продукти да бъдат доставени до „Пета МБАЛ — София“ ЕАД в срок.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-01</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>В сградата на „Пета МБАЛ — София“ ЕАД, 1-ви етаж, Административен блок, малка зала, с адрес: гр. София 1233, бул. „Ген. Н. Столетов“ № 67А.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>II. Общи изисквания към предлаганите лекарствени продукти:</P>
               <P>1. Лекарствените продукти трябва да отговарят на изискванията на Закона за лекарствените продукти в хуманната медицина — трябва да притежават валидно разрешение за употреба в страната, издадено по реда на ЗЛПХМ или Регламент (EO) № 726/ 2004 г. на Европейския парламент и Съвета /чл. 23, ал. 1 на ЗЛПХМ/.</P>
               <P>2. Оферираните лекарствени продукти от участниците следва да са налични за срока на договора, като това обстоятелство се декларира с декларация — свободен текст, че количествата лекарствени продукти са налични за срока на договора.</P>
               <P>3. Към датата на доставката остатъчният срок на годност на лекарствените продукти следва да бъде не по-малък от 50 /петдесет/ на сто от обявения от производителя към датата на всяка доставка, като това обстоятелство задължително се заявява с декларация — свободен текст в офертите на кандидатите за изпълнение на обществената поръчка.</P>
               <P>4. Продуктите, показали отклонения от стандартите и дефекти по време на приложението им в рамките на годността им, се подменят от участниците безвъзмездно с редовни такива, като за целта се изготвя двустранен протокол.</P>
               <P>5. Доставените лекарства следва да отговарят на нормативноустановените изисквания за качество и европейски стандарти, опаковани със съответната маркировка за производител и партидни номера. Маркировката следва да бъде поставяна на всеки кашон, съответно на всяка опаковка.</P>
               <P>6. Лекарствата следва да бъдат доставяни опаковани в оригинална опаковка на производителя, като тя не трябва да бъде с нарушена цялост или мокра.</P>
               <P>7. Лекарствата следва да са опаковани по начин, който да ги запазва от всякакви повреди, дължащи се на атмосферни условия и транспорт.</P>
               <P>8. Доставянето на лекарствените продукти трябва да се извършва в срок до 24 (двадесет и четири) часа за регулярните доставки, а при спешност до 1 (един) час след получаване на писмена заявка от Възложителя. Тези срокове ще са посочени в договора.</P>
               <P>Изисквания към участник, кандидатстващ за номенклатура № 340 с ATC код — N01AB08 — Севофлуран: да предлага затворена система за пълнене на наличните изпарители за срока на договора и/или до изчерпване на количеството на възложителя!</P>
               <P>Прогнозните количества лекарствените продукти /лекарства/ са описани в Техническа специфиация по генерични наименования /международни непатентни наименования/, лекарствени форми както и мярка и количество активно вещество. Представят се в табличен вид, изготвен във формат Excel и приложен на хартиен и на магнитен носител. Лекарствените продукти следа да отговарят на изискванията на Закона на лекарствените продукти в хуманната медицина и подзаконовите нормативни актове по неговото прилагане, като за всяко едно лекарство следва да има издадено разрешение за употреба, вписано в регистъра на разрешените за употреба лекарствени продукти в Република България при Изпълнителната агенция по лекарствата.</P>
               <P>Участникът може да оферира една, няколко или всички номенклатури от Техническата спецификация.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-24</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
