<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="036644-2018"
            EDITION="2018018">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-037646-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180301</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>18</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180126</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 018-036644</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:036644-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.varna.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://it.varna.bg:4481/ZopView.aspx?DosieID=652</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="15981000">Mineral water</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG331">Варна</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG323">Русе</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">132556.66</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180124</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180301 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варна</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Минерална вода</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Minerální voda</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mineralvand</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mineralwasser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μεταλλικό νερό</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mineral water</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Agua mineral</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mineraalvesi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kivennäisvesi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eau minérale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mineral water</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mineralna voda</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ásványvíz</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Acqua minerale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mineralinis vanduo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Minerālūdens</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ilma minerali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mineraalwater</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wody mineralne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Águas minerais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apă minerală</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Minerálne vody</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mineralna voda</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mineralvatten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Варна</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Varna</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000093442</NATIONALID>
            <ADDRESS>Bul. „General Kolev” No. 92, et. 5</ADDRESS>
            <TOWN>Varna</TOWN>
            <POSTAL_CODE>9000</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Veselina Mincheva</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 52820839</PHONE>
            <E_MAIL>op@varna.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 52820846</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG323"/>
            <URL_GENERAL>www.varna.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://it.varna.bg:4481/ZopView.aspx?DosieID=652</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Варна</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000093442</NATIONALID>
               <ADDRESS>Бул. „Генерал Колев” № 92, ет. 5</ADDRESS>
               <TOWN>Варна</TOWN>
               <POSTAL_CODE>9000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Веселина Минчева</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 52820839</PHONE>
               <E_MAIL>op@varna.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 52820846</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG323"/>
               <URL_GENERAL>www.varna.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://it.varna.bg:4481/ZopView.aspx?DosieID=652</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://it.varna.bg:4481/ZopView.aspx?DosieID=652</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Доставка на диспенсъри, нискоминерализирана бутилирана вода и профилактика на диспенсърите за нуждите на община Варна и второстепенните разпоредители по обособени позиции</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="15981000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>При изпълнение на поръчката следва да се извърши доставка на диспенсъри, нискоминерализирана бутилирана вода и профилактика на диспенсърите съгласно техническите спецификации — приложения № 1, № 2, № 3, № 4 към документацията за участие.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">132556.66</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_MAX_NUMBER>4</LOT_MAX_NUMBER>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Доставка на диспенсъри, нискоминерализирана бутилирана трапезна вода и профилактика на диспенсърите за нуждите на община Варна, социални услуги/специализирани институции за деца и възрастни, пенсионерски клубове и други второстепенни разпоредители</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="15981000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG331"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Адресите на социалните услуги/специализирани институции, пенсионерски клубове и други второстепенни разпоредители с бюджет към община Варна и дейност хранителен комплекс — Приложение 1 от документацията за участие.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Ежемесечна доставка на бутилирана трапезна вода с ниска минерализация до 100 мг/л, негазирана, подходяща за ежедневна употреба от деца, в приблизителни количества от 133 галона на месец с вместимост 19 литра за нуждите на социалните услуги/ специализираните институции за деца и възрастни/пенсионерски клубове от датата на сключване на договора. След възлагане с отделни възлагателни писма на други обекти (община Варна или второстепенни разпоредители с бюджет или със средства по проект), включително при необходимост доставка на диспенсъри и профилактика, на до 50 галона с вместимост 19 литра на месец съгласно техническа спецификация.</P>
                  <P>Изпълнителят следва да достави 24 броя диспенсъри с възможност за подгряване и охлаждане на водата (компресорен тип) – безплатно за времето на договора, както и четири пъти годишно да извършва профилактика на 24 доставени диспенсъра и на 2 собствени диспенсъра на възложителя. Същият следва да извършва два пъти годишно почистване на диспенсърите – удостоверено с протокол, както и четири пъти годишно да извършва профилактика на доставените диспенсъри – също удостоверено с протокол. Периодичната профилактика да се извършва чрез механично почистване на диспенсърите за отстраняване на биофилма, образуван по вътрешните транспортни пътища на водата.</P>
                  <P>При необходимост да предостави допълнителен брой диспенсъри за нови обекти за времето на договора. Доставената бутилирана вода трябва да бъде придружена с документ, съдържащ вида на водата, количество и партиден номер. Доставката да е придружена с етикет съгласно нормативната уредба. Да има добър търговски вид. Водата да бъде в срок на годност към датата на съответната доставка и с достатъчен остатъчен срок на годност за нейното консумиране: не по-малко от 80 % от общия срок на годност, обявен от производителя.</P>
                  <P>Възложителят си запазва правото да изключва обекти от списъка при отпаднала необходимост или при закриване на социална услуга/специализирана институция, както и да заявява допълнителни количества за посочените обекти от списъка в рамките на финансовия ресурс на договора.</P>
                  <P>Доставката да се осъществява с транспорт, отговарящ на всички нормативни и технически изисквания за транспортиране на минерална вода.</P>
                  <P>Ежемесечно доставената бутилирана вода с ниска минерализация, негазирана, подходяща за ежедневна употреба трябва да отговаря на изискванията на:</P>
                  <P>1. Наредба за изискванията към бутилираните натурални минерални, изворни и трапезни води, предназначени за питейни цели;</P>
                  <P>2. Закон за храните, ДВ, бр. 90 от 15 октомври 1999 г.;</P>
                  <P>3. Наредба № 1 от 26 януари 2016 г. за хигиената на храните, ДВ, бр.10 от 5 февруари 2016 г;</P>
                  <P>4. Наредба 2 от 23 януари 2008 г. за материалите и предметите от пластмаси, предназначени за контакт с храни, ДВ, бр. 13 от 8 февруари 2008 г.;</P>
                  <P>5. Наредба за изискванията за етикетирането и представянето на храните, ДВ, бр. 102 от 12 декември 2014 г.;</P>
                  <P>6. Регламент (ЕС) № 10/2011 на Комисията от 14 януари 2011 година относно материалите и предметите от пластмаси, предназначени за контакт с храни;</P>
                  <P>7. Регламент (ЕО) № 852/2004 на Европейския парламент и на Съвета от 29 април 2004 година относно хигиената на храните;</P>
                  <P>8. Регламент (ЕО) № 1935/2004 на Европейския парламент и на Съвета от 27 октомври 2004 година относно материалите и предметите, предназначени за контакт с храни.</P>
                  <P>За дейност „Хранителен комплекс“ сезонна доставка (периода юни—септември) на бутилирана вода с ниска минерализация, негазирана, подходяща за ежедневна употреба в количества, до 5 галона на месец с вместимост 19 литра за нуждите на дейност „Хранителен комплекс“ при община Варна от датата на сключване на договора.</P>
                  <P>Изпълнителят следва да извършва ежемесечно почистване на наличните в обекта диспенсъри по метод, съгласуван с РЗИ – удостоверено с протокол. Периодичната профилактиката да се извършва чрез механично почистване на диспенсърите за отстраняване на биофилма, образуван по вътрешните транспортни пътища на водата.</P>
                  <P>Доставената бутилирана вода трябва да бъде придружена с документ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">33390</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Доставка на диспенсъри, нискоминерализирана трапезна вода и профилактика на диспенсърите за нуждите на дирекция „Превенции“, центровете за социална превенция, превантивно-информационен център</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="15981000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG331"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Адресите на франко сградите са посочени в Приложение 2, неразделна част от документацията за участие.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>При изпълнение на поръчката следва да се извърши ежемесечна доставка на бутилирана трапезна вода с ниска минерализация до 100 мг/л, негазирана, подходяща за ежедневна употреба от деца в приблизителни количества от 15 галона на месец с вместимост 19 литра за нуждите на дирекция „Превенции“, центровете за социална превенция, превантивно-информационен център „Младост“ и информационно-обучителен център „Чайка“ към община Варна от датата на сключване на договора. Възлагането да се осъществява чрез отделни заявки, направени по телефон или e-mail, включително и при необходимост от доставка на диспенсъри и профилактика на същите. Изпълнителят следва да достави до 5 броя диспенсъри с възможност за подгряване и охлаждане на водата (компресорен тип) безплатно за времето на договора, както и два пъти годишно да извършват безвъзмездна профилактика на доставените и на собствени диспенсъри (ако има такива). Изпълнителят следва да извършва два пъти годишно и механично почистване на диспенсърите за отстраняване на биофилма, образуван по вътрешните транспортни пътища на водата. Почистването на диспенсърите да бъде удостоверено с протокол. При необходимост да предостави допълнителен брой диспенсъри за нови обекти за времето на договора. Доставената бутилирана вода трябва да бъде придружена с документ, съдържащ вида на водата, количество и партиден номер. Доставката да е придружена с етикет съгласно нормативната уредба. Да има добър търговски вид. Водата да бъде в срок на годност към датата на съответната доставка и с достатъчен остатъчен срок на годност за нейното консумиране: не по-малко от 80 % от общия срок на годност, обявен от производителя. Възложителят си запазва правото да изключва обекти от списъка при отпаднала необходимост, както и да заявява допълнителни количества за посочените обекти от списъка в рамките на финансовия ресурс на договора. Доставката да се осъществява с транспорт, отговарящ на всички нормативни и технически изисквания за транспортиране на трапезна вода.</P>
                  <P>Ежемесечно доставената бутилирана вода с ниска минерализация, негазирана, подходяща за ежедневна употреба трябва да отговаря на изискванията на:</P>
                  <P>1. Наредба за изискванията към бутилираните натурални минерални, изворни и трапезни води, предназначени за питейни цели;</P>
                  <P>2. Закон за храните, ДВ, бр. 90 от 15 октомври 1999 г.;</P>
                  <P>3. Наредба № 1 от 26 януари 2016 г. за хигиената на храните, ДВ. бр.10 от 5 февруари 2016 г;</P>
                  <P>4. Наредба 2 от 23 януари 2008 г. за материалите и предметите от пластмаси, предназначени за контакт с храни, ДВ, бр. 13 от 8 февруари 2008 г.;</P>
                  <P>5. Наредба за изискванията за етикетирането и представянето на храните, ДВ, бр. 102 от 12 декември 2014 г.;</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">2500</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>Доставка на диспенсъри, нискоминерализирана бутилирана вода и профилактика на диспенсърите за нуждите на детските ясли на територията на община Варна</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="15981000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG331"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Адресите на общинските детски ясли на територията на община Варна са посочени в Приложение 3 към документацията за участие.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>При изпълнение на поръчката следва да се извършва ежемесечна доставка на бутилирана вода с ниска минерализация, негазирана, подходяща за ежедневна употреба от деца до 3 годишна възраст, в количества около 315 галона на месец с вместимост 19 литра за нуждите на детските ясли на територията на община Варна от датата на сключване на договора.</P>
                  <P>Изпълнителят следва да достави 82 броя диспенсъри с възможност за подгряване и охлаждане на водата (компресорен тип) за нуждите на общинските детски ясли на територията на община Варна безплатно за времето на договора.</P>
                  <P>Изпълнителят следва да извършва ежемесечно почистване на диспенсърите по метод, съгласуван с РЗИ – удостоверено с протокол, както и четири пъти годишно да извършва профилактика на доставените диспенсъри – също удостоверено с протокол. Периодичната профилактиката да се извършва чрез механично почистване на диспенсърите за отстраняване на биофилма, образуван по вътрешните транспортни пътища на водата.</P>
                  <P>При възникване на нови обекти (яслени групи) да се извърши доставка на допълнителен брой диспенсъри безплатно за времето на договора.</P>
                  <P>Доставената бутилирана вода трябва да бъде придружена с документ, съдържащ вида на водата, количество и партиден номер.</P>
                  <P>Доставката да е придружена с етикет съгласно нормативната уредба.</P>
                  <P>Да има добър търговски вид.</P>
                  <P>Водата да бъде в срок на годност към датата на съответната доставка и с достатъчен остатъчен срок на годност за нейното консумиране: не по-малко от 80 % от общия срок на годност, обявен от производителя.</P>
                  <P>Възложителят си запазва правото да изключва обекти от списъка при отпаднала необходимост или при закриване на яслени групи в общинските детски ясли на територията на община Варна, както и да заявява допълнителни количества за посочените обекти от списъка в рамките на финансовия ресурс на договора.</P>
                  <P>Доставката да се осъществява с транспорт, отговарящ на всички нормативни и технически изисквания за транспортиране на минерална вода.</P>
                  <P>Ежемесечно доставената бутилирана вода с ниска минерализация, негазирана, подходяща за ежедневна употреба от деца до 3 годишна възраст, трябва да отговаря на изискванията на:</P>
                  <P>1. Наредба за изискванията към бутилираните натурални минерални, изворни и трапезни води, предназначени за питейни цели;</P>
                  <P>2. Закон за храните, ДВ, бр. 90 от 15 октомври 1999 г.;</P>
                  <P>3. Наредба № 1 от 26 януари 2016 г. за хигиената на храните, ДВ., бр. 10 от 5 февруари 2016 г;</P>
                  <P>4. Наредба 2 от 7 март 2013 г. за здравословно хранене на децата на възраст от 0 до 3 години в детските заведения и детските кухни, ДВ, бр. 28 от 19 март 2013 г;</P>
                  <P>5. Наредба 2 от 23 януари 2008 г. за материалите и предметите от пластмаси, предназначени за контакт с храни, ДВ, бр. 13 от 8 февруари 2008 г.;</P>
                  <P>6. Наредба за изискванията за етикетирането и представянето на храните, ДВ, бр. 102 от 12 декември 2014 г.;</P>
                  <P>7. Регламент (ЕС) № 10/2011 на Комисията от 14 януари 2011 година относно материалите и предметите от пластмаси, предназначени за контакт с храни;</P>
                  <P>8. Регламент (ЕО) № 852/2004 на Европейския парламент и на Съвета от 29 април 2004 година относно хигиената на храните;</P>
                  <P>9. Регламент (ЕО) № 1935/2004 на Европейския парламент и на Съвета от 27 октомври 2004 година относно материалите и предметите, предназначени за контакт с храни.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">80000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="4">
               <TITLE>
                  <P>Доставка на диспенсъри, нискоминерализирана бутилирана вода и профилактика на диспенсърите за нуждите на общинско предприятие „Инвестиционна политика“ – Варна</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>4</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="15981000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG331"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>ОП „Инвестиционна политика", адрес: бул. „Ген.Колев” № 92, ет.4 и ет.5 (без асансьор).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>При изпълнение на поръчката следва да се извърши ежемесечна доставка на бутилирана вода с ниска минерализация, негазирана, подходяща за ежедневна употреба, в количества около 30 галона на месец с вместимост 19 литра за нуждите на ОП ИП от датата на сключване на договора.</P>
                  <P>Изпълнителят следва да достави 4 броя диспенсъри с възможност за подгряване и охлаждане на водата (компресорен тип) за нуждите на ОП ИП безплатно за времето на договора.</P>
                  <P>Изпълнителят следва да извършва два пъти годишно профилактика и почистване на наличните диспенсъри по метод, съгласуван с РЗИ – удостоверено с протокол. Периодичната профилактиката да се извършва чрез механично почистване на диспенсърите за отстраняване на биофилма, образуван по вътрешните транспортни пътища на водата.</P>
                  <P>Доставената бутилирана вода трябва да бъде придружена с документ, съдържащ вида на водата, количество и партиден номер.</P>
                  <P>Доставката да е придружена с етикет съгласно нормативната уредба.</P>
                  <P>Да има добър търговски вид.</P>
                  <P>Водата да бъде в срок на годност към датата на съответната доставка и с достатъчен остатъчен срок на годност за нейното консумиране: не по-малко от 80 % от общия срок на годност, обявен от производителя.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">16666.66</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Възложителят не поставя към участниците изисквания за годност (правоспособност) за упражняване на професионална дейност (относимо за всички обособени позиции).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя към участниците изисквания за икономическо и финансово състояние (относимо за всички обособени позиции).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Участникът следва да докаже, чe е изпълнил поне 1 (една) доставка с предмет и обем, идентични или сходни с предмета и обема на поръчката, за последните 3 години, считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>Участникът следва да попълни (декларира) в част ІV., буква „В“, точка 1б от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) тези изисквания.</P>
               <P>В случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП се представя списък на доставките, идентични или сходни с предмета на поръчката, с посочване на предмета и обема, стойностите, датите, получателите, заедно с доказателства за извършената дейност.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>За обособена позиция № 1:</P>
               <P>*Забележка: Под доставки, „идентични или сходни с предмета и обема на поръчката”, следва да се разбира: доставка на ниско минерализирана бутилирана вода с обем минимум 50 галона на месец.</P>
               <P>За обособена позиция № 2:</P>
               <P>*Забележка: Под доставки, „идентични или сходни с предмета и обема на поръчката”, следва да се разбира: доставка на ниско минерализирана бутилирана вода с обем минимум 5 галона на месец.</P>
               <P>За обособена позиция № 3:</P>
               <P>*Забележка: Под доставки, „идентични или сходни с предмета и обема на поръчката”, следва да се разбира: доставка на ниско минерализирана бутилирана вода с обем минимум 50 галона на месец.</P>
               <P>За обособена позиция № 4:</P>
               <P>*Забележка: Под доставки, „идентични или сходни с предмета и обема на поръчката”, следва да се разбира: доставка на ниско минерализирана бутилирана вода с обем минимум 5 галона на месец.</P>
               <P>При условие че участник подава оферти за повече от една обособена позиция, същият следва да отговаря на минималното изискване сборно.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>(1) Начин на възлагане: с предварителни писмени заявки (възлагателни писма), подадени по факс, e-mail или телефон (относимо за всички обособени позиции).</P>
               <P>(2) Отчитането/приемането на дейностите, предмет на поръчката, за всички обособени позиции ще се осъществява въз основа на приемно-предавателен протокол, изготвен от изпълнителя, за извършена доставка, придружен с удостоверение за съответствие на партидите на доставената вода, протокол за извършено почистване на диспенсърите и представяне на оригинална фактура по посочената в ценовата оферта твърдо договорена цена на 1 галон (19 л) нискоминерализирана бутилирана вода.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-01</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">5</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-02</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>В сградата на Общинско предприятие „Инвестиционна политика” – при Община Варна, на адрес: гр. Варна, бул. „Ген. Колев” № 92, ет. 5.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители,както и представители на средствата за масово осведомяване.Не се изисква нотариално заверено пълномощно. Внасянето на комплекта офертни документи се извършва в деловодството на Общинско предприятие „Инвестиционна политика", на адрес:гр.Варна, бул.„Ген. Колев” №92,ет.5.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Прогнозният срок за публикуване на следващо обявление е след приключване на договора за изпълнение по четирите обособени позиции, а именно приблизително през юни 2020 г.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Участниците в процедурата следва да отговарят на изискванията на чл. 54, ал. 1, т. 1—7 от ЗОП и чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
               <P>2. Специфични национални основания за изключване, които следва да се декларират в Част III „Основания за изключване", раздел „Г“ от ЕЕДОП: Участникът, следва да декларира липсата или наличието на влязла в сила присъда за престъпление по чл. 194—208, чл. 213а—217, чл. 219—252 или чл. 254а—260 НК. Предприетите мерки за надеждност по отношение на тази част от основанието за отстраняване се описват също в част III „Основания за изключване", раздел „Г“: „Други основания за изключване, които може да бъдат предвидени в националното законодателство на възлагащия орган или възложителя на държава членка", поле 2) — последно от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП). Участникът не следва да е лишен от правото да участва в процедури за обществени поръчки или концесии с влязла в сила присъда или друг акт съгласно законодателството на държавата, в която е произнесена присъдата или е издаден актът, съгласно чл. 56, ал. 5 ЗОП, в случай че ще се ползва от доказателства за предприети мерки за надеждност. Участникът не следва да е свързано лице с други участници в настоящата процедура съгласно чл. 101, ал. 11 ЗОП. Участникът следва да отговоря на изискванията на чл. 3, т. 8 и чл. 4 от Закона за икономическите и финансови отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици от участник/подизпълнител, като:</P>
               <P>— не е регистрирано в юрисдикция с преференциален данъчен режим;</P>
               <P>— не е контролиран от дружество с регистрация в юрисдикция с преференциален данъчен режим.</P>
               <P>Важно! В случай че за участника не се прилагат специфични национални основания за изключване, е достатъчно да се посочи опция „не“ в част III „Основания за изключване", раздел „Г“ от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Бул. „Витоша” № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Съгласно чл. 197, ал.1, т.1 ЗОП.</P>
               <P>2. Гаранциите за изпълнение на настоящата обществена поръчка се представят в една от следните форми:</P>
               <P>1. парична сума или</P>
               <P>2. банкова гаранция или</P>
               <P>3. застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя</P>
               <P>(2) Изпълнителят избира сам формата на гаранцията за изпълнение.</P>
               <P>(3) Гаранцията по ал. 1, т. 1 или т. 2 може да се предостави от името на изпълнителя за сметка на трето лице — гарант.</P>
               <P>(4) Гаранция за изпълнение се представя преди подписването на договор от изпълнителя, определен за изпълнител. На основание чл. 111, ал. 2 от ЗОП възложителят определя гаранция за изпълнение на договора в размер на 5 % (пет процента) от стойността на договора за всяка обособена позиция, които следва да се внесат от спечелилия участник по сметка на възложителя или да се представи банкова гаранция или да се представи застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя преди подписването на договора.</P>
               <P>(5) Внасянето на гаранцията за изпълнение под формата на парична сума се извършва с платежно нареждане по IBAN: BG 63CECB97903324129200, BIC: CECBBGSF на Общинско предприятие „Инвестиционна политика” – община Варна в „Централна кооперативна банка” АД – гр. Варна.</P>
               <P>(6) Ако се представя банкова гаранция за изпълнение на договор, то същата трябва да бъде неотменима и безусловна, с възможност да се усвои изцяло или на части. Същата следва да съдържа задължение на банката-гарант да извърши безотказно и безусловно плащане при първо писмено искане на възложителя. Срокът на валидност на банковата гаранция за изпълнение следва да бъде не по-малко от 30 дни след датата на изпълнение на договора.</P>
               <P>(7) Банковите разходи по откриването на гаранциите са за сметка на изпълнителя. Разходите по евентуалното им усвояване са за сметка на възложителя. Изпълнителят трябва да предвиди и заплати своите такси по откриване и обслужване на гаранциите, така че размерът на гаранцията да не бъде по-малък от определения в настоящата процедура.</P>
               <P>*Забележка: Банковите гаранции за участие и изпълнение следва да са адресирани до община Варна, Общинско предприятие „Инвестиционна политика” – гр. Варна, бул. „Ген. Колев” № 92, ет. 5.</P>
               <P>(8) Гаранцията за изпълнението на договора се задържа, усвоява и освобождава в съответствие с условията на проекто-договора.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-24</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
