<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="037114-2018"
            EDITION="2018018">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-036509-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180226</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>18</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180126</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 018-037114</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:037114-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sib.sachsen.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.sachsen-vergabe.de/NetServer//PublicationControllerServlet?function=Detail&amp;TWOID=54321-Tender-1611de3a5e2-4d9c136be6f8cdea&amp;PublicationType=0</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71330000">Miscellaneous engineering services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED5">Leipzig</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DED5">Leipzig</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">50000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180124</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180226 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Лайпциг</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Разнообразни инженерни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lipsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Různé technické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse former for ingeniørvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verschiedene von Ingenieuren erbrachte Dienstleistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Λειψία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Διάφορες υπηρεσίες μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miscellaneous engineering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios diversos de ingeniería</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mitmesugused tehnilised teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erilaiset insinööripalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services divers d'ingénierie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miscellaneous engineering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Razne usluge inženjeringa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lipcse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Különféle mérnöki szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lipsia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vari servizi di ingegneria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipcigas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Įvairios inžinerijos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipciga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dažādi inženiertehniskie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi varji ta' l-inġinerija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse technische dienstverlening</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lipsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Różne usługi inżynieryjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços diversos de engenharia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse servicii de inginerie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lipsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rôzne inžinierske služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Razne inženirske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse byggnadstekniska tjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Niederlassung Leipzig 2</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Niederlassung Leipzig 2</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Tieckstraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04275</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Frau Silvia Hellmuth</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 341-2175319</PHONE>
               <E_MAIL>vergaben.ai@sib.smf.sachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 341-2175-333</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DED5"/>
               <URL_GENERAL>www.sib.sachsen.de</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.sachsen-vergabe.de</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.sachsen-vergabe.de/NetServer//PublicationControllerServlet?function=Detail&amp;TWOID=54321-Tender-1611de3a5e2-4d9c136be6f8cdea&amp;PublicationType=0</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Niederlassung Leipzig II</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Tieckstraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04275</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>vergaben.ai@sib.smf.sachsen.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DED5"/>
               <URL_GENERAL>www.sachsen-vergabe.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Universität Leipzig, Institutsgebäude Liebigstraße, Umbau zum zentralen Studienzentrum, 3. BA</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18D719001</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71330000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Sicherheits- u. Gesundheits-Koordination 2.-4. TBM</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">50000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DED5"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Liebigstraße 27, 04103 Leipzig.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Gegenstand des Auftrages ist die Sicherheits- und Gesundheits-Koordination (SiGe-Koordination) zur Baumaßnahme „Universität Leipzig, Medizinische Fakultät, Umbau und Modernisierung des Institutsgebäude Liebigstraße 27,</P>
                  <P>Zum zentralen Studienzentrum, 3. Bauabschnitt“ für die Teilbaumaßnahmen (TBM) 2 bis 4. Das auf dem Grundstück Liebigstraße 27 stehende Institutsgebäude (bebaute Fläche von 5 670 m<FT TYPE="SUP">2</FT>) wurde in mehreren Bauabschnitten ab 1955 errichtet und steht unter Denkmalschutz. Es ist ein Gebäudekomplex aus den Bauteilen (BT) A bis G mit drei bis fünf Vollgeschossen, Kellergeschoss und teilweise Tiefkellerbereiche und den angrenzenden Außenbereichen (siehe auch Lageplan). Im Rahmen von vorgelagerten Maßnahmen erfolgten bereits umfangreiche Umbau- und Modernisierungsarbeiten in den BT A, B, D und E sowie in Teilbereichen der BT C und F. Die Ausführung der nachfolgend beschriebenen TBM erfolgt bei Aufrechterhaltung des Forschungs- und Studienbetriebes in den nicht vom Umbau betroffenen Bereichen.</P>
                  <P>Bei der 2. TBM wird das BT F mit den angrenzenden Bereichen der BT A und C brandschutzgerecht umgebaut und modernisiert. Die Baukosten dafür betragen ca. 3 525 TEUR einschl. einem Technikanteil von ca. 1 297 TEUR. Es werden im östlichen Teil von BT C ein neuer Aufzugsschacht errichtet und die Übergänge zum BT F geändert sowie nordöstlich und westlich von BT A je eine Fluchttreppe bis zum 1. Obergeschoß angebaut. Das BT F wird weitestgehend entkernt. Die Fenster werden denkmalgerecht erneuert und die Fassaden erhalten ein mit dem Denkmalschutz abgestimmtes Wärmedämmverbundsystem. Im Kellergeschoss entstehen ein Funktionstrakt mit Aufenthalts-, Sanitär- und Umkleideräumen sowie ein klimatisierter Lagerraum, dabei bleibt das angrenzende bereits sanierte Rechenzentrum dauerhaft in Betrieb. Im östlichen Teil von BT A entstehen im Kellergeschoss Technikräume, im Sockelgeschoss klimatisierte Ausstellungsräume und im Erdgeschoss hochwertigere Büro- und Besprechungsräume. Das 1. Obergeschoss von BT A ist bereits weitestgehend modernisiert. Parallel zur 2. TBM werden der Anlieferhof zwischen den BT B, D und E sowie der Innenhof zwischen den BT A, B, C und F (über BT G) in Abstimmung mit dem Denkmalschutz neu gestaltet. Die Baukosten dafür betragen ca. 870 TEUR. Im Innenhofbereich wird der Aufbau bis zur Rohdecke zurückgebaut und die Abdichtung zum darunterliegenden Gebäudeteil G komplett erneuert. Die außenliegenden Naturstein-Treppenanlagen zum Bauteil A (Sockel- und Erdgeschoss) werden saniert.</P>
                  <P>Im Rahmen der 3. TBM wird das BT C brandschutzgerecht umgebaut und modernisiert. Die Baukosten dafür betragen ca. 6 006 TEUR einschl. einem Technikanteil von ca. 2 486 TEUR. Dabei wird der Gebäudeteil bis auf die bereits sanierten Bereiche im westlichen Teil des Keller-, Sockel- und Erdgeschosses weitestgehend entkernt. Die Fenster werden denkmalgerecht erneuert und die Fassaden erhalten ein mit dem Denkmalschutz abgestimmtes Wärmedämmverbundsystem. Das Dach wurde bereits erneuert. Es entstehen Praktikumsflächen mit besonderen Anforderungen an die Lüftungstechnik sowie Unterrichts- und Seminarräume für die medizinische Ausbildung mit normaler technischer Ausrüstung. Die Lüftungszentrale wird im Dachgeschoss untergebracht. Bei der 4. TBM werden im Erdgeschoss von BT D und E die mit der 1. TBM hergerichteten Interimsflächen für die Endnutzung als Ausstellungsflächen und Messräume aufgerüstet. Die Baukosten dafür betragen ca. 519 TEUR einschl. einem Technikanteil von ca. 330 TEUR. Es wird eine weitere zentrale Zu- und Abluftanlage in den Tiefkeller von BT E eingebracht. Die Montage der dazugehörigen Zu- und Abluftkanäle erfolgte bereits mit der 1. TBM. Parallel zur 4. TBM werden die Außenanlagen zur Liebigstraße mit neuen Wegen, Fahrradstellplätzen und Vegetationsbereiche hergerichtet. Die Baukosten dafür betragen ca. 315 TEUR.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-05-02</DATE_START>
               <DATE_END>2021-12-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>3</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Stufenweise Beauftragung der einzelnen Leistungen zu den Teilbaumaßnahmen. Mit Abschluß des Verhandlungsverfahrens werden zunächst vertraglich die Leistungen für die 2. Teilbaumaßnahme beauftragt. Ein Rechtsanspruch auf Übertragung der Leistungen für die 3. und 4. Teilbaumaßnahme besteht nicht.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A: Angaben zum Bewerber:</P>
               <P>1. Angaben zur Identität des Bewerbers: Firmenbezeichnung, Postanschrift, Kontaktperson(en), Telefonnummer, Fax, E-Mail, Internetadresse, Zweigstellen/Niederlassung, Nachunternehmer gemäß § 36 VgV, falls ja: verpflichtungserklärung anderer Unternehmen;</P>
               <P>2. Allgemeine Angaben:</P>
               <P>Angabe zur Rechtsform des Bewerbers, Juristische Personen fügen den Unterlagen einen Nachweis über die Eintragung ins Handelsregister bei (§ 44 Abs. 1 VgV). Falls nicht vorliegend: Begründung;</P>
               <P>3. Art der Teilnahme:</P>
               <P>Angabe der Art der Bewerbung - Einzelbewerbung oder Bewerbergemeinschaft (bei Bewerbergemeinschaften gemäß § 43 (2) VgV Eigenerklärung von jedem Mitglied separat vorlegen); bei Bewerbergemeinschaften: Erklärung über gesamtschuldnerische Haftung, Bennenung bevollmächtigten Vertreter;</P>
               <P>4. Angabe zur Eignungsleihe gemäß § 47 (1) VgV. Falls ja: Verpflichtungserklärung anderer Unternehmen als Anlage.</P>
               <P>B: Eigenerklärungen zu Ausschlussgründen:</P>
               <P>1. Erklärung, dass keine Ausschlussgründe gemäß § 123 und 124 GWB vorliegen.</P>
               <P>C: Eignung:</P>
               <P>1. Nachweis qualifizierter Sicherheits- und Gesundheitskoordinator: Kopie Befähigung</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Berufshaftpflichtversicherung gemäß VGV § 45 Abs. 1 Nr. 3 bzw. Abs. 4 Nr. 2: Mit der Bewerbung ist der Nachweis einer bestehenden Berufshaftpflichtversicherung mit den nachfolgenden Deckungssummen zuerbringen: 3 000 000 EUR für Personenschäden und 3 000 000 EUR für sonstige Schäden. Die Maximierung der Ersatzleistung muss mindestens das Zweifache der Versicherungssumme betragen oder Vorlage einer schriftlichen Erklärung des Versicherers zur Erhöhung der Deckungssumme im Auftragsfall oder eine schriftliche Erklärung des Versicherers zur Zusage einer objektbezogenen Versicherung. Bei Bietergemeinschaften ist von jedem Mitglied die Deckungszusage zu erbringen. Eigenerklärungen des Bewerbers werden nicht anerkannt. Der Versicherungsnachweis darf nicht älter als 12 Monate sein (gerechnet vom Tag der Abgabe desTeilnahmeantrages nach Ziff. IV.3.4).</P>
               <P>2. Erklärung über den Gesamtumsatz der letzten 3 Geschäftsjahre gemäß VgV § 45 Abs. 4 Nr. 4. Für Bietergemeinschaften/ARGE gilt: Dieser Nachweis ist von mindestens einem Mitglied der Bietergemeinschaft/ARGE zu führen;</P>
               <P>3. Erklärung zum Umsatz entsprechender Dienstleistung (Umsatz für Leistungen SIGE-Koordination) der letzten 3 Geschäftsjahre gemäß VgV § 45 Abs. 4 Nr. 4. Für Bietergemeinschaften/ARGE gilt: Dieser Nachweis ist von mindestens einem Mitglied der Bietergemeinschaft/ARGE zu führen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Mindestreferenz: Leistungen SIGE-Koordination für Umbau und Modernisierung eines Gebäudes mit Baukosten (KG 300, 400 und 500) &gt;= 3 000 000 EUR brutto und abgeschlossen im Zeitraum 1.1.2013 bis 31.12.2017. Notwendige Angabe: Anzahl der gleichzeitig zu betreuenden Ausführungsfirmen;</P>
               <P>2. Referenzen aus zusätzlicher Referenzliste: Darstellung von Referenzen für die Leistungen SIGE-Koordination bei Umbau und Modernisierung von Gebäuden. Notwendige Angabe: Anzahl der gleichzeitig zu betreuenden Ausführungsfirmen.</P>
               <P>3. Qualifikation der für die Aufgabe vorgesehenen Personen:</P>
               <P>3.1 Berufserfahrung des vorgesehenen SIGE-Koordinators;</P>
               <P>3.2 Anzahl der für die Aufgabe vorgesehenen Personen;</P>
               <P>3.3 Erfahrung Arbeiten mit Projektservern.</P>
               <P>Weitere Unterkriterien sowie die Vorgehensweise bei der Bewertung kann aus der bereitgestellten Bewertungsmatrix Eignung entnommen werden.</P>
               <P>Folgende Angaben für Mindestreferenz: zu dieser Referenz ist das bereitgestellte Deckblatt „Mindestreferenz“ auszufüllen und der Referenzdarstellung beizufügen. Die Refernzdarstellung (ohne Deckblatt) mit Fotos/Plandarstellungen soll den Umfang von maximal 2 Seiten DIN A3 nicht übersteigen.</P>
               <P>Angaben zusätzliche Refernzliste: Eine Obergrenze für die einzureichenden Referenzen legt der AG nicht fest, d.h. es ist zulässig, dass Bewerber mehr als 1 Mindestreferenz einreichen. Bewertet werden ausschließlich die Mindestreferenz sowie Referenzen aus zusätzlicher Liste. Für den Fall, dass Bewerber mehr als 2 Referenzen einreichen, die die Mindestanforderungen der Mindestreferenz erfüllen, hat er anzugeben, welche Referenz der AG für seine Auswahlentscheidung berücksichtigen soll. Für diese Referenz ist das Deckblatt „zusätzliche Referenz“ auszufüllen. Erfolgt keine Angabe der zu bewertenden Referenz, wird der AG die ersten zwei Referenzen aus der Liste seiner Auswahl zu Grunde legen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Gemäß § 75 Abs. 1, 2 und 3 VgV. Der Nachweis ist mit der Bewerbung zu führen.</P>
               <P>Rechtsform von Bewerbergemeinschaften (BG): Gesamtschuldnerisch haftend mit bevollmächtigtem Vertreter. Abgabe Erklärung, dass Mitglieder der BG (ARGE) gesamtschuldnerisch haften, auch über die Auflösung der BG/ARGE hinaus. Die BG</P>
               <P>muss einen bevollmächtigten Vertreter benennen. Die Vorlage des Nachweises hat mit der Bewerbung zu erfolgen. Der AG behält sich vor, ergänzende Unterlagen abzufordern, welche Zulässigkeit der Kooperation in Form einer BG (§ 1 GWB) belegen.</P>
               <P>Sollte sich im Laufe des Verfahrens eine bestehende BG in ihrer Zusammensetzung verändern oder ein Einzelbewerber.</P>
               <P>Das Verfahren in BG fortsetzen wollen, ist dies nur durch schriftliche Einwilligung des AG zulässig. Diese wird jedenfalls nicht erteilt, wenn durch die Veränderung der Wettbewerb wesentlich beinträchtigt wird oder Veränderung Auswirkungen auf Fachkunde, Leistungsfähigkeit und Zuverlässigkeit hat.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Auf der Vergabeplattform www.sachsen-vergabe.de werden folgende.</P>
               <P>Unterlagen zum Download bereitgestellt:</P>
               <P>01 Kennzettel (zur Kennzeichnung des Teilnahmeantrags)</P>
               <P>02 Anlage Wertungsmatrix Eignung</P>
               <P>03 Anlage Wertungsmatrix Zuschlag</P>
               <P>04 Anlage Vertrag</P>
               <P>05 Anlage AVB</P>
               <P>06 Anlage Verpflichtungserklärung</P>
               <P>07 Deckblatt Mindestreferenz</P>
               <P>08 Deckblatt Referenz aus zusätzlicher Liste</P>
               <P>09 Lageplan</P>
               <P>Ggf. erforderliche Nachsendungen und Änderungen von Vergabeunterlagen werden ebenfalls in diesem Portal in elektronischer Form zur Verfügung gestellt.</P>
               <P>Der Teilnahmenantrag ist im Original in einem verschlossenen Umschlag unter Verwendung des vorgegebenen Kennzettels Fristgemäß einzureichen. Teilnahmenanträge, die per E-Mail oder per Fax eingereicht werden, werden nicht berücksichtigt.</P>
               <P>Nicht erwünscht sind allgemeine Werbebroschüren und weitere Unterlagen zur Vorstellung des Bewerbers sowie zusätzliche Angaben, die über die geforderten hinausgehen. Diese werden im Verfahren nicht berücksichtigt.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Freistaates Sachsen bei der Landesdirektion Leipzig</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Braustraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04107</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3419770</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@lds.sachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3419771049</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Niederlassung Leipzig 2</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Tieckstraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04275</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3412175319</PHONE>
               <E_MAIL>poststelle-l2@sib.smf.sachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3412175222</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-24</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
