<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="037221-2018"
            EDITION="2018018">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-038083-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180301</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>18</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180126</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 018-037221</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:037221-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.jaktorow.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.jaktorow.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90000000">Sewage, refuse, cleaning and environmental services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90511000">Refuse collection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90512000">Refuse transport services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90513100">Household-refuse disposal services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90533000">Waste-tip management services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL913">Warszawski zachodni</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL913">Warszawski zachodni</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180124</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180301 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с отпадъчните води, битовите отпадъци, чистотата и околната среда</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizace, odstraňování odpadu, čištění a ekologické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser i forbindelse med spildevand, affald, rengøring og miljøbeskyttelse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Abwasser- und Abfallbeseitigungs-, Reinigungs- und Umweltschutzdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες λυμάτων, απορριμμάτων, καθαρισμού και περιβαλλοντικές υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de alcantarillado, basura, limpieza y medio ambiente</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reovee- ja jäätmekõrvaldusteenused, puhastus- ja keskkonnateenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viemäröinti-, jätehuolto- ja puhdistuspalvelut, ympäristöön liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'évacuation des eaux usées et d'élimination des déchets, services d'hygiénisation et services relatifs à l'environnement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge u području otpadnih voda, otpada, čišćenja i okoliša</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szennyvíz- és hulladéktisztítási és környezetvédelmi szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi fognari, di raccolta dei rifiuti, di pulizia e ambientali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nuotekų ir atliekų šalinimo paslaugos, valymo ir aplinkosaugos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Notekūdeņu, atkritumu, tīrīšanas un vides pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' drenaġġ, skart, tindif u ambjentali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten inzake afvalwater, afval, reiniging en milieu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi odbioru ścieków, usuwania odpadów, czyszczenia/sprzątania i usługi ekologiczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relativos a águas residuais, resíduos, limpeza e ambiente</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de evacuare a apelor reziduale, de eliminare a deşeurilor, de igienizare şi servicii privind mediul</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizačné služby, služby na odstraňovanie odpadu, čistenie a environmentálne služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve v zvezi z odplakami, odpadki, čiščenjem in okoljem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jaktorów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avlopps- och avfallshantering, sanering och miljötjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Urząd Gminy Jaktorów</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Gminy Jaktorów</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Warszawska 33</ADDRESS>
               <TOWN>Jaktorów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>96-313</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Izabela Michalska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 468545114</PHONE>
               <E_MAIL>gmina@jaktorow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 468552188</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL913"/>
               <URL_GENERAL>http://www.jaktorow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.jaktorow.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Odbiór, transport i zagospodarowanie odpadów komunalnych z nieruchomości zamieszkałych położonych na terenie Gminy Jaktorów.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ID.271.4.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest odbieranie, transport i zagospodarowanie wskazanych w opisie przedmiotu.</P>
               <P>Zamówienia odpadów komunalnych z nieruchomości zamieszkałych położonych na terenie Gminy Jaktorów,</P>
               <P>W sposób zapewniający osiągnięcie odpowiednich poziomów recyklingu, przygotowania do ponownego.</P>
               <P>Użycia i odzysku innymi metodami oraz ograniczenie masy odpadów komunalnych ulegających biodegradacji.</P>
               <P>Przekazywanych do składowania, zgodnie z obowiązującymi przepisami.</P>
               <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera Opis przedmiotu zamówienia – załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90511000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90512000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90513100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90533000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL913"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Usługa odbierania i zagospodarowania odpadów obejmuje wszystkie wytworzone w gospodarstwach domowych rodzaje odpadów komunalnych a w szczególności:1) odpady niesegregowane (zmieszane) komunalne, 2) odpady komunalne zbierane selektywnie zawierające frakcje: papieru i tektury, metali, tworzyw sztucznych, opakowań ze szkła i opakowań, 3) odpady ulegające biodegradacji 4) meble i odpady wielkogabarytowe, zużyty sprzęt elektryczny i elektroniczny, zużyte opony i chemikalia, przeterminowane leki, 5) odpady budowlane i rozbiórkowe. Rodzaje odpadów komunalnych odbieranych selektywnie: 1) Odpady niesegregowane (zmieszane) - gromadzone do pojemnika bez segregacji, 2) Odpady segregowane - dzielone na cztery frakcje: a) tworzywa sztuczne, drobny metal i opakowania z metalu, opakowania wielomateriałowe, gromadzone do worka koloru żółtego, b) papier i tektura gromadzone do worka koloru niebieskiego, c) opakowania ze szkła gromadzone do worka koloru zielonego, d) odpady zielone gromadzone do worka koloru brązowego,3) meble i inne odpady wielkogabarytowe, zużyty sprzęt elektryczny i elektroniczny, 4) zużyte opony do 8 szt. rocznie na nieruchomość, chemikalia, 5) odpady budowlane i rozbiórkowe do 1 m3 rocznie na nieruchomość.Rodzaje odpadów komunalnych odbieranych selektywnie z punktów selektywnej zbiórki: 1) przeterminowane leki, 2) baterie, 3) żarówki i świetlówki.Gmina Jaktorów jest gminą wiejską położoną w zachodniej części województwa mazowieckiego, w powiecie grodziskim,graniczy z miastem Żyrardów oraz z gminami: Radziejowice, Grodzisk Mazowiecki, Baranów i Wiskitki.Powierzchnia gminy wynosi 5.524 ha, obejmuje 14 sołectw: Bieganów, Budy-Grzybek, Budy Michałowskie, Budy Stare A, Budy Stare B, Budy Zosine, Chyliczki, Grądy, Henryszew, Jaktorów A, Jaktorów B, Jaktorów-Kolonia, Międzyborów, Sade Budy.Sieć dróg komunalnych na terenie Gminy Jaktorów o różnej nawierzchni: gruntowej, asfaltowej, mineralno-asfaltowej o szerokości od 2 m do10 m.Liczba ludności według stanu meldunkowego na dzień 31.12.2017 r. wynosi 11.886 osób.Liczba ludności według złożonych deklaracji na dzień 31.12.2017 r. wynosi 11413 osób.Ilość zadeklarowanych nieruchomości na dzień 31.12.2017 r. wynosi 3646.Na terenie gminy występuje zabudowa jednorodzinna.Usługa obejmuje odbieranie i zagospodarowanie odpadów z nieruchomości zamieszkałych: 1) Niesegregowanych (zmieszanych) odpadów komunalnych: a) niesegregowane zmieszane odpady komunalne gromadzone będą w pojemnikach o pojemności 120l, 240l, 360l, 1100 l, które zapewnia właściciel nieruchomości, b) częstotliwość odbioru przez Wykonawcę - jeden raz na dwa tygodnie. 2) Selektywnie zebranych odpadów komunalnych odbywać się będzie w systemie workowym. Wprowadza się cztery rodzaje worków: a) żółty do gromadzenia odpadów z tworzyw sztucznych, metalu, opakowań wielomateriałowych, b) niebieski do gromadzenia papieru i tektury, c) zielony do gromadzenia szkła i opakowań szklanych, d) brązowy do gromadzenia odpadów zielonych. Częstotliwość odbioru selektywnie zebranych odpadów:a) odbiór zbieranych selektywnie odpadów z tworzyw sztucznych, metalu, opakowań wielomateriałowych gromadzonych w workach koloru żółtego- raz na cztery tygodnie b) odbiór zbieranych selektywnie papieru, tektury gromadzony w workach koloru niebieskiego - jeden raz na osiem tygodni,c) odbiór zbieranych selektywnie opakowań ze szkła gromadzonych w workach koloru zielonego-jeden raz na osiem tygodni,Częstotliwość odbioru odpadów zielonych:a) odbiór odpadów zielonych w ilości do 5 worków miesięcznie na nieruchomość gromadzonych w workach koloru brązowego-jeden raz na miesiąc w okresie kwiecień-listopad.Odbiór mebli i odpadów wielkogabarytowych, zużytego sprzętu elektrycznego, odpadów budowlanych i rozbiórkowych,odbywać się będzie 2 razy w roku (w miesiącach: maj, październik) poprzez odbieranie, na zgłoszenie właściciela nieruchomości, wystawionych przed posesję. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zal. nr 2 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-04-01</DATE_START>
               <DATE_END>2018-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy: a)nie podlegają wykluczeniu w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust.1 i 5 Pzp;b)spełniają warunki udziału w postępowaniu określone przez zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu i SIWZ. Zamawiający informuje,że na podstawie art. 24aa ustawy Pzp dokona oceny ofert. Zamawiający wymaga zastosowania art. 29 ust. 3a ustawy Pzp.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, jeżeli wykaże że posiada: a) wpis do rejestru działalności regulowanej prowadzonej przez Wójta Gminy Jaktorów, o którym mowa w art. 9b ust. 2 ustawy o utrzymaniu czystości i porządku w gminach, w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości;b) zezwolenie na prowadzenie działalności w zakresie transportu odpadów komunalnych dla kodów nr 20 03 01,10 01 01, 20 01 01, 20 01 02, 20 01 10, 20 01 11, 20 01 39, 20 01 40, 20 01 99, 15 01 01, 15 01 02, 15 01 04, 15 01 05, 15 01 06, 15 01 07, 20 02 01, 20 01 08, 15 01 03, 20 03 07, 20 01 35, 20 01 36, 16 01 03, 20 01 23, 20 01 28, 20 01 32, 20 03 99, 17 01 07, 17 02 01, 17 02 02, 17 02 03, 17 09 04 wydane zgodnie z ustawą o odpadach.c) wpis do rejestru zbierających zużyty sprzęt elektryczny i elektroniczny zgodnie z ustawą z dnia 11.9.2015 r. o zużytym sprzęcie elektrycznym i elektronicznym (Dz. U. z 2015 r. poz. 1688 z późn. zm.), W celu potwierdzenia spełniania warunku dotyczącego kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej.</P>
               <P>Działalności zawodowej określonego w SIWZ zamawiający żąda od wykonawcy: a) wpisu do rejestru działalności regulowanej prowadzonej przez Wójta Gminy Jaktorów, o którym mowa w art. 9b ust. 2 ustawy o utrzymaniu czystości i porządku w gminach, w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości; b) zezwolenia na prowadzenie działalności w zakresie transportu odpadów komunalnych dla kodów nr 20 03 01,10 01 01, 20 01 01, 20 01 02, 20 01 10, 20 01 11, 20 01 39, 20 01 40, 20 01 99, 15 01 01, 15 01 02, 15 01 04, 15 01 05, 15 01 06, 15 01 07, 20 02 01, 20 01 08, 15 01 03, 20 03 07, 20 01 35, 20 01 36, 16 01 03, 20 01 23, 20 01 28, 20 01 32, 20 03 99, 17 01 07, 17 02 01, 17 02 02, 17 02 03, 17 09 04 wydane zgodnie z ustawą o odpadach. c) wpisu do rejestru zbierających zużyty sprzęt elektryczny i elektroniczny zgodnie z ustawą z dnia 11.9.2015 r. o zużytym sprzęcie elektrycznym i elektronicznym (Dz. U. z 2015 r. poz. 1688 z późn. zm.).</P>
               <P>Zgodnie z art. 26 ust. 1 Pzp zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wzywa wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu, spełnianie przez oferowane usługi wymagań określonych przez zamawiającego oraz brak podstaw wykluczenia. Do oferty wykonawca dołącza aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w zakresie wskazanym przez zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu lub w specyfikacji istotnych warunków zamówienia w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (dalej zwanego „jednolitym dokumentem”). Informacje zawarte w jednolitym dokumencie stanowią wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.Jednolity dokument stanowi odpowiednio Załącznik nr 3do SIWZ. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw do wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) dotyczący tych podmiotów.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący sytuacji ekonomicznej lub finansowej, jeżeli wykaże, że: a) posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości 500 000,00 PLN; b) jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności, związanej z przedmiotem zamówienia, na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN. W celu potwierdzenia spełniania warunku dotyczącego sytuacji ekonomicznej lub finansowej zamawiający żąda od wykonawcy: a) informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert; b) dokumentów, potwierdzających że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej wymaganych przez zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez zamawiającego warunku udziału w postępowaniu. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuacja ekonomiczna lub finansowa, podmiotu, nie potwierdzają spełnienia przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, zamawiający żąda, aby wykonawca w terminie określonym przez zamawiającego: a) zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub b) zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuację finansową lub ekonomiczną, o których mowa w SIWZ. W celu oceny, czy wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, zamawiający może żądać dokumentów, które określają w szczególności: 1) zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu; 2) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;3) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;4) czy podmiot, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą. Zamawiający żąda od wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w SIWZ.Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej jeżeli wykaże, że: a) wykonał w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej 1 usługę odpowiadającą rodzajem przedmiotowi zamówienia tj.polegającą na odbiorze, transporcie i przekazaniu do odzysku lub unieszkodliwiania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości lub gminy wykonanych lub wykonywanych w sposób ciągły przez okres minimum 9 miesięcy o masie min. 2200 Mg/9 m-cy b) dysponuje do realizacji zamówienia minimum: 1) dwoma pojazdami bezpylnymi przystosowanymi do odbierania zmieszanych odpadów komunalnych – śmieciarki o minimalnej kubaturze 10 m3 każdy, 2) dwoma pojazdami bezpylnymi przystosowanymi do odbierania selektywnie zebranych odpadów komunalnych, 3) jednym pojazdem przystosowanym do odbioru odpadów wielkogabarytowych 4) bazą magazynowo - transportową o odpowiednim stanie technicznym oraz wyposażenie umożliwiające odbieranie odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości–zgodnie Rozporządzeniem Ministra Środowiska z 11.1.2013 r. w sprawie szczegółowych wymagań w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości (Dz. U. 2013 r. poz. 122). W celu potwierdzenia spełniania warunku dotyczącego zdolności technicznej lub zawodowej zamawiający żąda od wykonawcy:a) wykazu usług wykonanych lub wykonywanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były lub są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest wstanie uzyskać tych dokumentów– oświadczenie wykonawcy. W przypadku usług nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert (Wzór wykazu -zał. nr 4 do SIWZ). b) Wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych dostępnych wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami (wzór dokumentu -zał. nr 5 do SIWZ)Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów.W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, jednolity dokument składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te wstępnie potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.Zamawiający ocenia, czy udostępniane wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust.1pkt 13-22 i ust.5Pzp.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zamawiający przewiduje rozliczenia z Wykonawcą w systemie miesięcznym.Zabezpieczenie należytego wykonania umowy ustala się w wysokości 10 % ceny całkowitej podanej w.</P>
               <P>Ofercie. Wykonawca wnosi zabezpieczenie przed podpisaniem umowy w sprawie zamówienia publicznego.Zakres zmian postanowień zawartej umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano.</P>
               <P>Wyboru wykonawcy określa wzór umowy stanowiący załącznik do SIWZ.Wykonawca może powierzyć wykonanie zamówienia podwykonawcom. Zamawiający nie dokonuje zastrzeżenia zgodnie z art. 36a ust. 2 ustawy. Zamawiający żąda wskazania przez Wykonawcę części zamówienia, której wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom oraz podania firm podwykonawców. Pozostałe wymagania dotyczące podwykonawstwa zostały określone we wzorze umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-01</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-01</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Gminy Jaktorów ul. Warszawska 33, 96-313 Jaktorów.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zamawiający żąda wniesienia wadium w kwocie 33 000,00 zł (słownie: trzydzieści trzy tysiące złotych). Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert Wadium może być wnoszone w jednej lub w kilku.</P>
               <P>Następujących formach, o których mowa w art. 45 ust. 6 Pzp: a) pieniądzu, b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo - kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze.</P>
               <P>Poręczeniem pieniężnym, c) gwarancjach bankowych, d) gwarancjach ubezpieczeniowych, e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9 listopada 2000r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości. Z treści gwarancji i poręczeń musi wynikać bezwarunkowe, nieodwołalne i na pierwsze pisemne żądanie zamawiającego, zobowiązanie gwaranta do zapłaty na rzecz zamawiającego kwoty określonej w gwarancji: jeżeli wykonawca, którego oferta została wybrana: a) odmówi podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie, b) nie wniesie wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy, c) zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stanie się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie wykonawcy. Jeżeli wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a Pzp, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złoży oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 Pzp, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 Pzp, pełnomocnictw lub nie wyrazi zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 Pzp, co spowoduje brak możliwości wybrania oferty złożonej przez wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami Pzp czynności zamawiającego podjętej w</P>
               <P>Postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na.</P>
               <P>Podstawie Pzp.2. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się.</P>
               <P>Niezgodność z przepisami Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać.</P>
               <P>Okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej,</P>
               <P>Podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego.</P>
               <P>Certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>4. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania</P>
               <P>W taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się,</P>
               <P>Iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli.</P>
               <P>Przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji.</P>
               <P>Elektronicznej.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej</P>
               <P>Podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie Pzp albo.</P>
               <P>W terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargunieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie</P>
               <P>10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji</P>
               <P>Istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 5 i 6. powyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w</P>
               <P>Którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach.</P>
               <P>Stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>8. Jeżeli zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty</P>
               <P>Najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii</P>
               <P>Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>9. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega</P>
               <P>Zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Krajową Izbę Odwoławczą orzeczenia.</P>
               <P>10. Wykonawca może zgłosić przystąpienie do postępowania odwoławczego w terminie 3 dni od dnia</P>
               <P>Otrzymania kopii odwołania, wskazując stronę, do której przystępuje, i interes w uzyskaniu rozstrzygnięcia.</P>
               <P>Na korzyść strony, do której przystępuje. Zgłoszenie przystąpienia doręcza się Prezesowi Krajowej Izby.</P>
               <P>Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>Weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu, a jego kopię przesyła się zamawiającemu.</P>
               <P>Oraz wykonawcy wnoszącemu odwołanie.</P>
               <P>11. Wykonawcy, którzy przystąpili do postępowania odwoławczego, stają się uczestnikami postępowania</P>
               <P>Odwoławczego, jeżeli mają interes w tym, aby odwołanie zostało rozstrzygnięte na korzyść jednej ze stron.</P>
               <P>12. Zamawiający lub odwołujący może zgłosić opozycję przeciw przystąpieniu innego wykonawcy nie później</P>
               <P>Niż do czasu otwarcia rozprawy.</P>
               <P>13. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy,</P>
               <P>Termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy.</P>
               <P>14. W sprawach nie uregulowanych powyżej w zakresie wniesienia odwołania i skargi mają zastosowanie</P>
               <P>Przepisy ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-24</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
