<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="037265-2018"
            EDITION="2018018">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-037745-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180301</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>18</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180126</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 018-037265</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:037265-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.hvv.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.hvv.de/ausschreibungen/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79000000">Business services: law, marketing, consulting, recruitment, printing and security</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE600">Hamburg</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE600">Hamburg</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">800000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180124</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180301 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Хамбург</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Бизнес услуги: право, маркетинг, консултиране, набиране на персонал, печат и охрана</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obchodní služby: právní, marketingové, poradenské služby, nábor zaměstnanců, tiskařské a bezpečnostní služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forretningstjenesteydelser: forskrifter, markedsføring, rådgivning, rekruttering, trykning og sikkerhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen für Unternehmen: Recht, Marketing, Consulting, Einstellungen, Druck und Sicherheit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Αμβούργο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επιχειρηματικές υπηρεσίες: νομικές, μάρκετινγκ, παροχής συμβουλών, πρόσληψης, εκτύπωσης και ασφάλειας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business services: law, marketing, consulting, recruitment, printing and security</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios a empresas: legislación, mercadotecnia, asesoría, selección de personal, imprenta y seguridad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Õigus-, turundus-, nõustamis-, värbamis-, trüki- ja turvaalased kommertsteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hampuri</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liike-elämän palvelut: laki, markkinointi, neuvonta, työhönotto, painatus ja turvallisuus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hambourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services aux entreprises: droit, marketing, conseil, recrutement, impression et sécurité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business services: law, marketing, consulting, recruitment, printing and security</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poslovne usluge: pravo, marketing, savjetovanje, zapošljavanje, tiskanje i sigurnost</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Üzleti szolgáltatások: jog, marketing, tanácsadás, munkaerő-felvétel, nyomtatás és biztonság</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Amburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi per le imprese: servizi giuridici, di marketing, di consulenza, di reclutamento, di stampa e di sicurezza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verslo paslaugos: teisinės, rinkodaros, konsultavimo, įdarbinimo, spausdinimo ir apsaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uzņēmējdarbības pakalpojumi: tiesības, tirgzinība, konsultēšana, darbinieku vervēšana, iespiešana un drošība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ħamburgu</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' negozju: Liġi, kummerċjalizzazzjoni, konsulenza, reklutaġġ, stampar u sigurtà</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zakelijke dienstverlening: juridisch, marketing, consulting, drukkerij en beveiliging</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi biznesowe: prawnicze, marketingowe, konsultingowe, rekrutacji, drukowania i zabezpieczania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços a empresas: direito, comercialização, consultoria, recrutamento, impressão e segurança</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii pentru întreprinderi: drept, marketing, consultanţă, recrutare, tipărire şi securitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podnikateľské služby: právo, marketing, konzultácie, nábor pracovníkov, tlačiarenské a bezpečnostné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poslovne storitve: pravo, trženje, svetovanje, zaposlovanje, tiskanje in varnost</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Företagstjänster: lagstiftning, marknadsföring, rådgivning, rekrytering, tryckning och säkerhet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Hamburger Verkehrsverbund GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Hamburger Verkehrsverbund GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Steindamm 94</ADDRESS>
               <TOWN>Hamburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20099</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Marktkommunikation, Michaela Waliczek</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 40325775-0</PHONE>
               <E_MAIL>ausschreibung@hvv.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 40325775-820</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE600"/>
               <URL_GENERAL>www.hvv.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.hvv.de/ausschreibungen/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Regieorganisation für den Öffentlichen Personennahverkehr</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Organisation des ÖPNV im Hamburger Verkehrsverbund</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Rahmenvertrag über die Konzeption und Umsetzung von Kommunikationsmaßnahmen in dem HVV-Kommunikationsbereich Absatzwerbung mit den Schwerpunkten Vertriebskommunika</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Gegenstand der Ausschreibung ist ein Rahmenvertrag über die Konzeption und Umsetzung von Kommunikationsmaßnahmen in dem HVV-Kommunikationsbereich Absatzwerbung mit den Schwerpunkten Vertriebskommunikation, Direktmarketing und Verkaufsförderung.</P>
               <P>Die Agentur (Auftragnehmer) übernimmt die komplette Durchführung von Kampagnen oder Einzelmaßnahmen im zuvor aufgeführten Bereich. Eine nähere Beschreibung kann in den Vergabeunterlagen unter (www.hvv.de/ausschreibung) eingesehen werden.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">800000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE600"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Hamburg.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Agentur übernimmt die komplette Durchführung von Kommunikationsmaßnahmen im HVV-Kommunikationsbereich Absatzwerbung mit den Schwerpunkten Vertriebskommunikation, Direktmarketing und Verkaufsförderung.</P>
                  <P>Das bedeutet, dass nach der Aufgabenstellung durch den HVV die Agentur die Konzeptentwicklung übernimmt, bestehend aus der kommunikativen Botschaft, der Kreation und den richtigen Kanälen (online/offline). Die Agentur ist darüber hinaus auch für die Umsetzung der Maßnahmen, also der gesamte Organisation und Abwicklung einschließlich der Herstellung und Distribution der Druckerzeugnisse und der digitalen Medien, gegebenenfalls unter zur Hilfenahme von weiteren Dienstleistern, verantwortlich. Auch die möglicherweise entwickelten, zum Konzept passenden Onlinemaßnahmen und das Datenhandlings liegen damit im Aufgabenbereich der Agentur.</P>
                  <P>Neben klassischen Werbeformen wie Plakate, Anzeigen, Flyer und Hauswurfsendungen, wurden bisher auch Promotions, zusätzlich POS-Maßnahmen (beispielsweise Info-/Messestände in Einkaufszentren) oder Online-Banner und PR-Aktivitäten eingesetzt.</P>
                  <P>Weitere Informationen können in den Vergabeunterlagen unter www.hvv.de/ausschreibung eingesehen werden.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">800000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>a) Unternehmensdarstellung - 40 %</P>
                  <P>Davon Passfähigkeit von Historie und Philosophie der Agentur (Geschäftsbericht, Unternehmenspräsentation): 20 %.</P>
                  <P>Und Beantwortung des Fragebogens - 70 %.</P>
                  <P>Und Berufserfahrung der Teammitglieder - 10 %.</P>
                  <P/>
                  <P>b) Leistungsportfolio des Bewerbers / Projektbeispiele / Arbeitsproben - 60 %</P>
                  <P>Davon je Referenzkampagnen - 20 %.</P>
                  <P>Siehe Vergabeunterlagen zum Teilnahmewettbewerb für nähere Angaben.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— Auszug aus dem Handelsregister bzw. vergleichbare Unterlagen (einfache Kopie genügt),</P>
               <P>— Bei Personengesellschaften, Gesellschaften bürgerlichen Rechts oder vergleichbaren Gesellschaften Benennung der Gesellschafter / Partner,</P>
               <P>— Unterschriebene Eigenerklärung zur Zuverlässigkeit (siehe Vergabeunterlagen zum Teilnahmewettbewerb).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— Der letzte Geschäftsbericht oder vergleichbare Unterlagen, inkl. Kennzahlen des Unternehmens (Bilanzsumme, Umsatzerlöse),</P>
               <P>— Unterschriebene Eigenerklärung zur Tariftreue und Mindestlohn (siehe Vergabeunterlagen zum Teilnahmewettbewerb),</P>
               <P>— Eine Auskunft, inwieweit das Unternehmen mit anderen Unternehmen verbunden (gesellschaftlich/rechtlich/verwandtschaftlich) oder wirtschaftlich abhängig ist.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— Unternehmenspräsentation über die Historie und Philosophie der Agentur. (max. 5 Seiten),</P>
               <P>— Kurzdarstellung der bisherigen und aktuellen Aufgaben der Mitglieder des Projektteams, das für den HVV zuständig wäre,</P>
               <P>— Ausgefüllter Fragebogen (siehe Vergabeunterlagen zum Teilnahmewettbewerb).</P>
               <P>Siehe auch die Vergabeunterlagen zum Teilnahmewettbewerb für weitere Details.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>— Die Geschäftssprache ist Deutsch. Alle Unterlagen sind in der Geschäftssprache einzureichen,</P>
               <P>— Die zu schließende Vereinbarung hat nicht den Charakter eines Exklusivvertrages, der sämtliche Kommunikationsmaßnahmen des HVV umfasst. Der Auftraggeber behält es sich vielmehr vor, für einzelne Projekte auch Dritte zu beauftragen,</P>
               <P>— Nach Zuschlagserteilung ist der kurzfristige persönliche Kontakt zum Auftraggeber durch eine Vor-Ort-Präsenz in Hamburg zu gewährleisten,</P>
               <P>— Nach Zuschlagserteilung müssen die Projektteammitglieder verbindlich benannt werden.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-01</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-03-23</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-08-31</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EORDERING/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer bei der Finanzbehörde der Freien und Hansestadt Hamburg</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Große Bleichen 27</ADDRESS>
               <TOWN>Hamburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20354</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 40428231491</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@fb.hamburg.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 40428232020</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Vorschriften über die Einlegung von Rechtsbehelfen finden sich in §§ 155 ff. GWB (Gesetz gegenWettbewerbsbeschränkungen).</P>
               <P>Auf die Zulässigkeitsvoraussetzungen eines Nachprüfungsantrags zur Vergabekammer gemäß §§ 160 ff. GWB wird hingewiesen, namentlich auf die Regelungen des § 160 Abs. 3 GWB, die folgenden Wortlaut hat:</P>
               <P>„Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens biszum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens biszum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zuwollen, vergangen sind.“</P>
               <P>Der Nachprüfungsantrag ist schriftlich bei der Vergabekammer einzureichen und unverzüglich zu begründen. Ermuss ein bestimmtes Begehren enthalten (§ 161 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-24</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
