<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="037266-2018"
            EDITION="2018018">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-038108-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180209</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>18</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180126</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 018-037266</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:037266-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.saarbruecken.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.saarbruecken.de/wirtschaft/ausschreibungen_vergaben/aktuelle_ausschreibungen</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71521000">Construction-site supervision services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180124</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180208 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Саарбрюкен</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителен надзор по време на строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohled na staveništi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggepladstilsyn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Baustellenüberwachung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σααρμπρύκεν</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επίβλεψης χώρου κατασκευών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction-site supervision services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sarrebruck</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de supervisión del emplazamiento de la obra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusplatsi järelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyömaan valvontapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sarrebruck</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conduite de chantier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction-site supervision services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge nadzora gradilišta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építésiterület-felügyeleti szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di supervisione di siti di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sarbriukenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybvietės priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sārbrikena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Būvlaukuma uzraudzības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tas-superviżjoni tas-sit tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toezicht op de bouwplaats</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi nadzorowania placu budowy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de supervisão do local para construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de supraveghere a şantierului</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebný dozor na stavenisku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve nadzora gradbišč</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saarbrücken</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Övervakning av bygg- och anläggningsarbeten på plats</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Landeshauptstadt Saarbrücken, Amt für Straßenbau und Verkehrsinfrastruktur</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Landeshauptstadt Saarbrücken, Amt für Straßenbau und Verkehrsinfrastruktur</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Bahnhofstraße 31</ADDRESS>
               <TOWN>Saarbrücken</TOWN>
               <POSTAL_CODE>66111</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Gabriele Zapper-Klein</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 6819054017</PHONE>
               <E_MAIL>strassenamt@saarbruecken.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 6819054159</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <URL_GENERAL>www.saarbruecken.de</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.saarbruecken.de/wirtschaft/ausschreibungen_vergaben/aktuelle_ausschreibungen</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.saarbruecken.de/wirtschaft/ausschreibungen_vergaben/aktuelle_ausschreibungen</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Instandsetzung Wilhelm-Heinrich-Brücke, Ingenieurleistungen, Örtliche Bauüberwachung</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71521000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Besondere Leistungen nach Anlagen 12, 13 HOAI 2013: Örtliche Bauüberwachung (komplette örtliche Bauüberwachung, Mitwirkung bei Einweisungsterminen, Überwachung der Ausführung des Objektes auf Übereinstimmung mit den zur Ausführung freigegebenen Plänen, Unterlagen, Leistungsverzeichnissen, bauvertraglichen Regelungen, Mitwirkung beim Überwachen und Prüfung der Funktionsfähigkeit der Anlagenteile und der Gesamtanlage, Mitwirkung bei der Überwachung der Ausführung von Tragwerken, Veranlassung und Durchführung von Kontrollprüfungen, Dokumentation des Bauablaufes, Mitwirkung bei werkvertraglichen Teil- und Gesamtabnahmen, Mitwirkung bei behördlichen Abnahmen, Mitwirkung bei der Abnahme von sonstigen Leistungen und Lieferungen, Mitwirkung bei Aufmaß und Prüfung der Aufmaße, komplette Rechnungsprüfung, Prüfen und Bewerten der Berechtigung von Nachträgen einschließlich Prüfung und Bewertung der Nachtragskalkulation sowie Erstellung entsprechender Stellungnahmen, Prüfung von Nachtragsangeboten.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Saarbrücken</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Landeshauptstadt Saarbrücken hat die bauliche Instandsetzung der Wilhelm-Heinrich-Brücke sowie die Umgestaltung der angeschlossenen Knotenpunkte beauftragt. Die Maßnahme teilt sich in 2 grundlegende Maßnahmen: Der Umbau der beiden Knoten-punkte Ost und West und die Instandsetzung des Brückenbauwerkes. Bei den Knoten werden Fahrbahnteiler zurückgebaut. Im gesamten Ausbaubereich werden die LSAs sowie Beleuchtungsanlagen erneuert. Im Bereich des Vorplatzes zu Karstadt wird eine Treppe mit Rampe hergestellt, um einen behindertengerechten Zugang zur der unten liegenden Ebene zu schaffen. Die Bushaltestellen, die sich zur Zeit auf der Brücke befinden, werden in die Straße "Am Stadtgraben" verlegt. Der Vorplatz des Diskontohochhauses wird neu gestaltet. Der Parkplatzbelag am Neumarkt wird neu gestaltet und die Parkflächen durch Baumpflan-zungen aufgelockert. Zusätzlich entsteht auf der östlichen Seite des Parkplatzes ein Gehweg, um die Fußwegeverbindung zwischen WH Brücke und Luisenbrücke zu schließen. Der Parkplatz wird erneuert, die Flächen vor dem HDI Gebäude werden ebenfalls grundhaft erneuert und mit Platten 30/30 belegt, die auch in der Eisenbahnstraße und Hohenzollern-straße verlegt sind. Im gesamten Ausbaubereich wird ein Blindenleitsystem eingebaut, welches aus verschiede-nen Materialien besteht (Rippenplatten, Noppenplatten, 3 zeilige Natursteinpflasterstreifen). Auf der Brücke wird die Abdichtung erneuert. Die östlichen Fahrbahnübergangskonstruktio-nen der beiden Überbauten werden ebenfalls erneuert. Im gesamten Bereich der Baustelle wird eine neue Fahrbahndecke aufgebracht. </P>
                  <P>Die Baumaßnahme ist in folgende Lose aufgeteilt: </P>
                  <P>LOS 1: Verkehrssicherungsarbeiten, </P>
                  <P>LOS 2: Brückeninstandsetzungsarbeiten, Umbau Knotenpunkt Ost und Knotenpunkt West, </P>
                  <P>LOS 3: Pflanz- und Landschaftsbauarbeiten. </P>
                  <P>Die Brücke führt die B41 bei km 87,6 (Dudweilerstraße/Stengelstraße) über die A 620 und die Saar. Aufgrund des Bauwerksalters, der sichtbaren sowie der nicht sichtbaren Schädigung und des Verschleißes auf der Oberseite sind eine Erneuerung des Brückenbelages, der Abdichtung, der Kappenbeschichtung sowie eine Betoninstandsetzung erforderlich. Die Unterseite der Brücke wurde bereits im Jahr 2015 instandgesetzt. Zur Überwachung dieser Bauleistungen wird vorliegend die Örtliche Bauüberwachung (Besondere Leistungen nach § 3 Abs. 3, Anlagen 12, 13 HOAI 2013) vergeben.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-03-05</DATE_START>
               <DATE_END>2018-10-29</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>3</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>1. Stufe: es werden Mindestanforderungen (Ausschlusskriterien) festgelegt und von den Bewerbern anhand von Formblättern abgefragt. Sodann wird anhand von vordefinierten Auswahlkriterien eine Bewerberrangfolge anhand einer vordefinierten Bewerbermatrix gebildet. Die Bewerbermatrix – aus der sich sowohl der Bewertungskriterien, als auch die zu erreichenden Wertungspunktzahlen und Wichtungsfaktoren ergeben - ist den Verdingungsunterlagen als Blankett beigefügt. In der 1. Stufe werden drei Bewerber, die die Auswahlkriterien erfüllen und in der Bewerberrangfolge die höchste Gesamtpunktzahl erzielt haben, ausgewählt. Die Leistungsfähigkeit, fachliche Eignung und Zuverlässigkeit der Bewerber wird nach folgenden Kriterien geprüft: die wirtschaftliche Leistungsfähigkeit (anhand von Angaben im Bewerberbogen und Projektreferenzen); die technische Leistungsfähigkeit (anhand von Angaben im Bewerberbogen und Projektreferenzen); die fachliche Eignung in Bezug auf die Planungsleistungen (anhand von Angaben im Bewerberbogen und Projektreferenzen); die Zuverlässigkeit bzw. Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung anhand von Angaben im Bewerberbogen. Bei Punktgleichheit in der Bewertung der Auswahlkriterien entscheidet das Los. Der Mindestuimsatz des Teilnehmers muss ind letzten drei abgesclossenen Geschäftsjahren € 200 000,00 im Leistungsbild "Örtliche Bauüberwachung" betragen haben, Der Teilnehmer muss über eine Berufshaftpflichtversicherung verfügen. Befähigungsnachweis: bei natürlichen Personen ist die fachliche Anforderung erfüllt, wenn sie gemäß Rechtsvorschrift ihres Herkunftslandes berechtigt sind, am Tage der Bekanntmachung die Berufsbezeichnung „Ingenieur“ zu führen. Ist in dem Herkunftsstaat des Bewerbers die Berufsbezeichnung nicht gesetzlich geregelt, so erfüllt die fachlichen Anforderungen, wer über ein vergleichbares Diplom, Prüfungszeugnis oder sonstigen Befähigungsnachweis verfügt, dessen Anerkennung gemäß der Richtlinie 2005/36/EG - „Berufsanerkennungsrichtlinie“ - gewährleistet ist. Realisierungszeitraum der Referenz zwischen 2012 und 2017 (Mindestanforderung; ältere Projekte werden nicht gewertet). Ein Referenzprojekt kann mehrfach verwendet werden. Dem Bewerber steht es daher frei für die geforderten Referenzen jeweils drei eigenständige Referenzprojekte einzureichen, oder alternativ das gleiche Referenzprojekt mehrfach zu verwenden. Die Referenzprojekte sind auf den Referenzbögen darzustellen. Das Referenzbauvorhaben muss bereits fertiggestellt sein. Bauvorhaben, die noch in der Planung sind, werden nicht gewertet. Folgende maximale Punktzahl kann mit einer Bewerbung erreicht werden: Referenz 1: 25 Pkt., Referenz 2: 25 Pkt., Referenz 5: 25 Pkt. Max. Wertungssumme pro Bewerbung: 75 Pkt. Referenz 1: Nachweis des Bewerbers oder Bewerbergemeinschaft über die Erbringung von vergleichbaren Leistungen „örtliche Bauüberwachung bei Brückenistandsetzung oder Brückenneubau“. Referenz 2: Nachweis des Bewerbers oder Bewerbergemeinschaft über die Erbringung von vergleichbaren Leistungen „örtliche Bauüberwachung bei Verkehrsanlagen“. Referenz 3: Nachweis des Bewerbers oder Bewerbergemeinschaft über die Erbringung von vergleichbaren Leistungen „örtliche Bauüberwachung bei Betoninstandsetzungsarbeiten“.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Befähigungsnachweis: bei natürlichen Personen ist die fachliche Anforderung erfüllt, wenn sie gemäß Rechtsvorschrift ihres Herkunftslandes berechtigt sind, am Tage der Bekanntmachung die Berufsbezeichnung „Ingenieur“ zu führen. Ist in dem Herkunftsstaat des Bewerbers die Berufsbezeichnung nicht gesetzlich geregelt, so erfüllt die fachlichen Anforderungen, wer über ein vergleichbares Diplom, Prüfungszeugnis oder sonstigen Befähigungsnachweis verfügt, dessen Anerkennung gemäß der Richtlinie 2005/36/EG - „Berufsanerkennungsrichtlinie“ - gewährleistet ist.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Die Leistungsfähigkeit, fachliche Eignung und Zuverlässigkeit der Bewerber wird nach folgenden Kriterien geprüft: die wirtschaftliche Leistungsfähigkeit (anhand von Angaben im Bewerberbogen und Projektreferenzen); die technische Leistungsfähigkeit (anhand von Angaben im Bewerberbogen und Projektreferenzen); die fachliche Eignung in Bezug auf die Planungsleistungen (anhand von Angaben im Bewerberbogen und Projektreferenzen); die Zuverlässigkeit anhand von Angaben im Bewerberbogen. Der Mindestuimsatz des Teilnehmers muss ind letzten drei abgesclossenen Geschäftsjahren € 200 000,00 im Leistungsbild "Örtliche Bauüberwachung" betragen haben, Der Teilnehmer muss über eine Berufshaftpflichtversicherung verfügen. Realisierungszeitraum der Referenz zwischen 2012 und 2017 (Mindestanforderung; ältere Projekte werden nicht gewertet). Ein Referenzprojekt kann mehrfach verwendet werden. Dem Bewerber steht es daher frei für die geforderten Referenzen jeweils drei eigenständige Referenzprojekte einzureichen, oder alternativ das gleiche Referenzprojekt mehrfach zu verwenden. Die Referenzprojekte sind auf den Referenzbögen darzustellen. Das Referenzbauvorhaben muss bereits fertiggestellt sein. Bauvorhaben, die noch in der Planung sind, werden nicht gewertet. Folgende maximale Punktzahl kann mit einer Bewerbung erreicht werden: Referenz 1: 25 Pkt., Referenz 2: 25 Pkt., Referenz 5: 25 Pkt. Max. Wertungssumme pro Bewerbung: 75 Pkt. Referenz 1: Nachweis des Bewerbers oder Bewerbergemeinschaft über die Erbringung von vergleichbaren Leistungen „örtliche Bauüberwachung bei Brückenistandsetzung oder Brückenneubau“. Referenz 2: Nachweis des Bewerbers oder Bewerbergemeinschaft über die Erbringung von vergleichbaren Leistungen „örtliche Bauüberwachung bei Verkehrsanlagen“. Referenz 3: Nachweis des Bewerbers oder Bewerbergemeinschaft über die Erbringung von vergleichbaren Leistungen „örtliche Bauüberwachung bei Betoninstandsetzungsarbeiten“.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Der Mindestuimsatz des Teilnehmers muss ind letzten drei abgesclossenen Geschäftsjahren € 200 000,00 im Leistungsbild "Örtliche Bauüberwachung" betragen haben, Der Teilnehmer muss über eine Berufshaftpflichtversicherung verfügen. Realisierungszeitraum der Referenz zwischen 2012 und 2017. Mindesthonorarsummen der Referenzen: Referenz 1: € 20 000,00, Referenz 2: € 10 000,00, Referenz 3: </P>
               <P>€ 10 000,00.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Referenz 1: Nachweis des Bewerbers oder Bewerbergemeinschaft über die Erbringung von vergleichbaren Leistungen „örtliche Bauüberwachung bei Brückenistandsetzung oder Brückenneubau“. Referenz 2: Nachweis des Bewerbers oder Bewerbergemeinschaft über die Erbringung von vergleichbaren Leistungen „örtliche Bauüberwachung bei Verkehrsanlagen“. Referenz 3: Nachweis des Bewerbers oder Bewerbergemeinschaft über die Erbringung von vergleichbaren Leistungen „örtliche Bauüberwachung bei Betoninstandsetzungsarbeiten“.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Mindestens dreijährige Berufserfahrung bzw. dreijähriges Bestehen des Ingenieurbüros.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Natürliche Personen müssen gemäß Rechtsvorschrift ihres Herkunftslandes berechtigt sein, am Tage der Bekanntmachung die Berufsbezeichnung „Ingenieur“ gem. SAIG zu führen. Ist in dem Herkunftsstaat des Bewerbers die Berufsbezeichnung nicht gesetzlich geregelt, so erfüllt die fachlichen Anforderungen, wer über ein vergleichbares Diplom, Prüfungszeugnis oder sonstigen Befähigungsnachweis verfügt, dessen Anerkennung gemäß der Richtlinie 2005/36/EG - „Berufsanerkennungsrichtlinie“ - gewährleistet ist.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <ACCELERATED_PROC>
               <P>Dringlichkeit, da Ausführung der zu überwachenden Baumaßnahme bereits beauftragt.</P>
            </ACCELERATED_PROC>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-02-09</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-03-05</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ministerium für Wirtschaft, Arbeit, Energie und Verkehr, Vergabekammern des Saarlandes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Franz-Josef-Röder-Straße 17</ADDRESS>
               <TOWN>Saarbrücken</TOWN>
               <POSTAL_CODE>66119</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 6815014994</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammern@wirtschaft.saarland.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 6815013506</FAX>
               <URL>www.saarland.de/3339.htm</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Die Vergabekammern leiten ein Nachprüfungsverfahren nur auf schriftlichen Antrag ein. Antragsbefugt zur Stellung eines Nachprüfungsantrages ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem vorliegend ausgeschriebenen Auftrag hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 GWB durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht. Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 GWB bleibt unberührt,</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung der vergabestelle, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Vergabeverfahrensrügen, die nicht innerhalb der vorstehend aufgeführten Fristen bei der Vergabestelle erhoben werden, können von dieser ebenfalls ohne weitere Prüfung der Sach- und Rechtslage als unzulässig zurückgewiesen werden.</P>
               <P>Vorsorglich wird darauf hingewiesen, dass die Rügeobliegenheit unabhängig von der tatsächlichen subjektiven Kenntnis des Bewerbers bzw. Bieters vom vermeintlichen Vergabeverfahrensverstoß bestehen kann. Es ist ausreichend, dass der im Streit stehende Vergabeverfahrensverstoß objektiv erkennbar war. Zur Vermeidung von Rechtsnachteilen wird dem Bewerber bzw. Bieter empfohlen, in Zweifelsfällen frühzeitig qualifizierten Rechtsrat einzuholen.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Ministerium für Wirtschaft, Arbeit, Energie und Verkehr, Vergabekammern des Saarlandes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Franz-Josef-Röder-Straße 17</ADDRESS>
               <TOWN>Saarbrücken</TOWN>
               <POSTAL_CODE>66119</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 6815014994</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammern@wirtschaft.saarland.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 6815013506</FAX>
               <URL>www.saarland.de/3339.htm</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-24</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
