<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="038078-2018"
            EDITION="2018018">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-037044-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180323</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>18</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180126</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 018-038078</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:038078-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.telt-sas.com</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71336000">Engineering support services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71335000">Engineering studies</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71356200">Technical assistance services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRK27">Savoie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC1">Piemonte</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRK27">Savoie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180124</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180323 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Спомагателни инженерни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby technické podpory</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørmæssig støttevirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Unterstützende technische Tätigkeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μηχανολογικές υπηρεσίες υποστήριξης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering support services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios complementarios de ingeniería</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insenertehnilised tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insinöörialan tukipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'assistance dans le domaine de l'ingénierie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering support services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničke podrške</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérnöki támogatási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di assistenza in ingegneria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pagalbinės inžinerijos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskie atbalsta pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-appoġġ ta' l-inġinerija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor technische ondersteuning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dodatkowe usługi inżynieryjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de apoio em matéria de engenharia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de asistenţă în inginerie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske podporné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podporne tehnične storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget du Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stödtjänster tillhandahållna av ingenjörer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Tunnel Euralpin Lyon Turin S.a.s.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tunnel Euralpin Lyon Turin S.a.s.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Savoie Technolac, Bâtiment Homère, 13 allée du Lac de Constance, CS 90281</ADDRESS>
               <TOWN>Le Bourget du Lac</TOWN>
               <POSTAL_CODE>73375</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>fonction.contrats@telt-sas.com</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRK27"/>
               <URL_GENERAL>www.telt-sas.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://marches.telt-sas.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://marches.telt-sas.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Assistenza alla committenza e realizzazione di studi nella fase dei lavori della sezione transfrontaliera del progetto ferroviario Torino-Lione</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71336000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Nell’ambito del nuovo collegamento ferroviario Torino-Lione, TELT S.a.s. è il promotore pubblico della sezione transfrontaliera responsabile dei lavori di esecuzione nonché della gestione della futura infrastruttura. Il presente accordo quadro mono-attributario ha come oggetto le prestazioni di assistenza alla committenza e gli studi nella fase di lavori.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71336000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71335000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71356200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRK27"/>
               <n2016:NUTS CODE="ITC1"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Quattro macro attività principali:</P>
                  <P>1) studi a ogni livello di cui non possono essere incaricate le Direzioni Lavori (MOE) né le imprese di costruzione, inclusi gli studi delle varianti e delle modifiche tecniche mono o pluridisciplinari con eventuali ripercussioni su altri cantieri operativi del progetto, studi richiesti da diversi enti che hanno il diritto di esprimersi su tale progetto (ministeri, regione, amministrazioni locali, ecc.);</P>
                  <P>2) coordinamento e controllo degli studi a livello di PRO, prodotti dalla DL sul lato francese, del Progetto Esecutivo (PE) realizzato dalle Direzioni Lavori lato Italia, e degli studi esecutivi (EXE) prodotti dalle imprese di costruzione lato Francia;</P>
                  <P>3) monitoraggio e assistenza tecnica in fase di costruzione, basati sul coordinamento e il controllo generale;</P>
                  <P>4) assistenza alla redazione dei dossier di consultazione delle imprese DCE e analisi delle offerte per gli appalti di direzione lavori o di concezione/realizzazione.</P>
                  <P>Tematiche di studi e attività relative alle seguenti prestazioni: ingegneria civile, geologia e geotecnica, ambiente, attrezzaggio ferroviario e non ferroviario, gestione e manutenzione, sicurezza ferroviaria, analisi multicriteri, analisi dei valori, analisi dei rischi.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">25000000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">168</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>TEN-T (reti transeuropee): 2014-EU-TM-0401-M</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Si tratta di un accordo quadro misto a buoni d’ordine e ad appalti susseguenti.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Il candidato dovrà fornire i moduli DC1 e DC2 (scaricabili al seguente indirizzo: https://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat) o equivalenti.</P>
               <P>Le prestazioni oggetto di questo accordo quadro non sono compatibili con le prestazioni di direzione lavori, controllo tecnico, coordinamento sicurezza in fase di progettazione ed esecuzione, con riferimento al rischio che l'assistente alla committenza si trovi in una situazione conflitto di interessi. In questo contesto, le società che presentano candidatura per questo accordo quadro non possono anche essere aggiudicatarie di contratti per i suddetti servizi nel quadro della costruzione del tunnel di base del collegamento ferroviario Torino-Lione. Inoltre, se durante la procedura di gara di questo accordo quadro, un offerente è stato dichiarato aggiudicatario di un contratto relativo ai servizi di cui sopra, dovrà ritirarsi da questa consultazione.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Per valutare la sua solidità patrimoniale e finanziaria, il candidato solo o, in caso di raggruppamento, la mandataria dovrà fornire il suo bilancio finanziario (incluso il conto economico) degli ultimi tre anni (2014 a 2016). L’impresa sola o, in caso di raggruppamento, tutti i membri del raggruppamento, dovranno fornire un certificato di assicurazione per i rischi professionali attestante l'importo dei capitali garantiti.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Per la redditività, l’impresa sola o, nel casi di raggruppamento, il mandatario del raggruppamento, dovrà presentare un indicatore di redditività ROS ("Return on Sales": redditività rispetto alla capacità remunerativa), elaborato come rapporto tra il risultato operativo e i ricavi netti, superiore al valore 0 in media sui tre esercizi contabili precitati (2014-2016). Per la solidità patrimoniale, l’impresa sola o, nel caso di raggruppamento, il mandatario del raggruppamento, dovrà presentare un indice di autonomia finanziaria, elaborato come rapporto tra capitali propri e finanziamenti (capitali permanenti = debiti a lungo termine + capitali propri + provvigioni), superiore al 40 % in media sui tre esercizi contabili precitati.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Il candidato dovrà presentare le sue risorse umane e materiali — referenze professionali.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Il candidato dovrà dimostrare di avere realizzato negli ultimi 10 anni (tramite certificati oppure lettere del cliente) prestazioni di progettazione, AMO e/o DL, in Italia secondo il Codice Appalti e in Francia sulla base della Legge MOP, riguardanti la realizzazione d’infrastrutture in ambiti simili, e di aver acquisito una esperienza professionale in: ferrovie – importo totale dei lavori &gt; 50 000 000 EUR; tunnel lunghi e profondi scavati con metodi meccanizzati e metodi tradizionali, con coperture minime di 500 m e sezioni minime di 70 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (metodi meccanizzati) e 90 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (metodi tradizionali); ponti e viadotti ferroviari in acciaio e/o in acciaio/calcestruzzo e/o in calcestruzzo armato o precompresso, con una portata minima di 50 m; attrezzature ferroviarie e non ferroviarie – importo totale dei lavori &gt; 50 000 000 EUR; studi ambientali delle infrastrutture lineari – importo totale dei lavori &gt; 50 000 000 EUR. Il candidato presenta una tabella di riepilogo, riferendosi ai documenti che allegherà per dimostrazione.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Il presente accordo quadro è finanziato per il 40 % dall’Unione europea, per il 35 % dall’Italia e per il 25 % dalla Francia.</P>
               <P>Il pagamento delle prestazioni è effettuato con bonifico bancario entro un termine di 45 giorni a decorrere dalla data di ricevimento delle fatture. I prezzi delle prestazioni sono aggiornabili e/o rivedibili.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>I candidati possono presentarsi soli o in raggruppamento. Non possono né cumulare i due né essere mandatari di più raggruppamenti. Dopo l’aggiudicazione dell’appalto, la forma di raggruppamento richiesta dalla committenza sarà congiunta con il mandatario solidale: in effetti, questa forma permette di preservare la concorrenza (raggruppamento congiunto), pur proteggendo la committenza, essendo il mandatario responsabile — in caso di mancanza di uno dei membri —  della corretta esecuzione del contratto nel suo ruolo di coordinatore delle prestazioni, necessario per il loro carattere multidisciplinare.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
               <JUSTIFICATION>La durata cumulativa degli appalti di lavori e di Direzione Lavori (cfr.lista non esaustiva al III.1.1), sui quali il Titolare interverrà, è stimata in 14annicirca. Tale durata non può essere prevista inferiore ai 14anni dovendo avere il Titolare visione unitaria del progetto, nella sua concezione e realizzazione, e questo fino altermine delperiodo digaranzia delperfetto completamento delle opere</JUSTIFICATION>
            </FRAMEWORK>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Non esiste dossier di consultazione da ritirare. I candidati interessati devono solamente consegnare entro il 23.3.2018 alle 12:00 un dossier di candidatura contenente i documenti e le informazioni sopra richieste, in un esemplare originale. Questo dossier potrà essere trasmesso sia per via elettronica sul profilo del committente di TELT (https://marches.telt-sas.com), sia su supporto cartaceo per posta raccomandata con avviso di ricevimento o per invio corriere espresso all'indirizzo indicato al I.1 del presente bando, o sarà consegnato a mano con ricevuta di consegna. La busta esterna dovrà riportare la dicitura: «Candidatura alla gara di assistenza alla committenza e realizzazione di studi in fase lavori, nell’ambito della realizzazione del tunnel di base del progetto ferroviario Lione-Torino — Non aprire». Ai candidati che saranno selezionati sulla base dei criteri citati al III.1.2 e al III.1.3 del presente bando sarà inviato un dossier di consultazione, a partire dal quale saranno invitati a presentare un'offerta entro un termine a loro indicato. Poi l'aggiudicatario verrà scelto dopo eventuale negoziazione. Si precisa infatti che, conformemente all'articolo 74 del decreto n. 2016-360 relativo agli appalti pubblici, TELT si riserva la possibilità di non negoziare con gli offerenti e di attribuire il contratto sulla base delle offerte iniziali. In caso di negoziazione, TELT si riserva la possibilità di limitare progressivamente il numero degli offerenti ammessi alla negoziazione nel corso delle fasi di negoziazione. Si precisa che fanno fede unicamente i documenti in lingua francese. Va peraltro indicato che il contratto da sottoscrivere prevederà le conseguenze del nuovo regolamento dei contratti relativo alle regole sulla lotta contro le infiltrazioni mafiose convenuto tra i governi francese e italiano, entrato in vigore il 5 aprile 2017 e in corso di attuazione in data del presente bando. In tale contesto, i codici CUP e CIG del presente accordo quadro sono i seguenti: CUP C11J05000030001; CIG Z3720525DF. Infine il titolare del presente accordo quadro s'impegna a rispettare il codice etico applicato all’interno di TELT (scaricabile all'indirizzo seguente: http://www.telt-sas.com/fr/statut-code-ethiqueaccords), e a farlo rispettare dal suo personale, dai suoi cocontraenti e dai suoi subappaltatori.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo di Grenoble</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>BP 1135</ADDRESS>
               <TOWN>Grenoble</TOWN>
               <POSTAL_CODE>38022</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 476420000</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-grenoble@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 476422269</FAX>
               <URL>http://grenoble.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo di Grenoble</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>BP 1135</ADDRESS>
               <TOWN>Grenoble</TOWN>
               <POSTAL_CODE>38022</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 476420000</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-grenoble@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 476422269</FAX>
               <URL>http://grenoble.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-24</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
