<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="038066-2018"
            EDITION="2018018">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-038561-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180504</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>18</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180126</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 018-038066</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:038066-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.stadtwerke-solingen.de</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="32441300">Telematics system</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA19">Solingen, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA19">Solingen, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="DE122">Karlsruhe, Stadtkreis</n2016:TENDERER_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180124</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="V">Voluntary ex ante transparency notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F15</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Система за телематика</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telematické systémy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telematiksystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telematiksystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Σύστημα τηλεματικής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telematics system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema de telemática</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telemaatikasüsteem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telemaattinen järjestelmä</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Système de télématique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telematics system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sustav telematike</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telematikai rendszerek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema telematico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telematinės sistemos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telemātikas sistēma</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema telematika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telematicasysteem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>System telemetryczny</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema telemático</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistem de telematică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telematické systémy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistem telematike</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Solingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telematiksystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Stadtwerke Solingen GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F15_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F15" LG="DE">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stadtwerke Solingen GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Beethovenstraße 210</ADDRESS>
               <TOWN>Solingen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>42655</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>sv.schroeder@stadtwerke-solingen.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DEA19"/>
               <URL_GENERAL>http://www.stadtwerke-solingen.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Ertüchtigung und Umstellung ITCS</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="32441300"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Der Verkehrsbetrieb der Stadtwerke Solingen GmbH betreibt ein veraltetes RBL (Rechnergesteuertes Betriebsleitsystem) des Herstellers INIT, Baujahr 1999, Inbetriebnahme 2002. Systemkomponenten sind reparaturanfällig und ausfallgefährdet. Eine Ersatzteilversorgung für diese Komponenten ist herstellerseitig nicht mehr gegeben. Die Beschaffung von Fahrzeuggeräten und Hintergrundsystem (ITCS) war 2013 Gegenstand eines Verhandlungsverfahrens mit Aufruf zum Wettbewerb (siehe EU-Amtsblatt Nr. 2013/S 025-038840 vom 5.2.2013), welches mit einer Auftragserteilung abgeschlossen wurde. Aufgrund erheblicher Migrationsprobleme wurde der entsprechende Vertrag kürzlich aufgehoben. Benötigt wird nunmehr eine sofortige Ertüchtigung des bestehenden ITCS sowie eine gleichzeitige sukzessive Umstellung der Fahrzeuge auf ein neues, zukünftiges ITCS innerhalb eines Zeitraums von maximal 12 Monaten.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DEA19"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Der Auftrag umfasst die sofortige Aufrüstung des bestehenden RBL-Hintergrundsystems der Fa. INIT sowie die sukzessive Ausrüstung der Fahrzeugflotte der Stadtwerke Solingen GmbH (100 Busse) mit einem zukunftsfähigen ITCS inklusive Bordrechnern, Servern, Leitstellentechnik und Programmierung der Schnittstellen zu Fahr- und Dienstplanung, Personaldisposition, Abrechnung, Vertrieb und Fahrgastinformationssystem. Die Umsetzung muss innerhalb eines Zeitraums von 12 Monaten inklusive fehlerfreier Übernahme alter Vertriebsdaten erfolgen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <DIRECTIVE_2014_25_EU>
                  <AC_PRICE/>
               </DIRECTIVE_2014_25_EU>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <DIRECTIVE_2014_25_EU>
               <PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
                  <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                     <D_TECHNICAL/>
                  </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_JUSTIFICATION>
                     <P>Nachdem der Vertrag mit dem zunächst beauftragten Unternehmen aufgrund erheblicher Umsetzungsschwierigkeiten aufgehoben werden musste, besteht die Notwendigkeit, schnellstmöglich ein anderes Unternehmen mit der Installation eines zukunftsfähigen ITCS zu beauftragten. Zur Gewährleistung des Fahrzeugbetriebs während des Migrationszeitraums soll innerhalb von zwölf Monaten das bestehende System der Fa. INIT aufgerüstet und die Fahrzeugflotte so um- bzw. ausgerüstet werden, dass diese mit der bestehenden bzw. aufgerüsteten Systemtechnik störungsfrei kompatibel ist. Dabei muss eine fehlerfreie Übernahme alter Vertriebsdaten sichergestellt sein. Hierzu ist nach Einschätzung der Stadtwerke Solingen GmbH aus technischen und terminlichen Gründen nur die Fa. INIT als Hersteller des bislang genutzten ITSC in der Lage, sodass eine Auftragsvergabe im Wettbewerb ausscheidet. Abgesehen davon ist eine umfangreiche Erfahrung mit vergleichbaren Aufgabenstellungen notwendig (mindestens fünf erfolgreich durchgeführten Aktualisierungen und sukzessiven Umstellungen von INIT-RBL Systemen auf ein zukunftsfähiges ITCS), über welche nach der Marktübersicht des Auftraggebers nur die Fa. INIT verfügt. Es ist daher beabsichtigt, die Fa. INIT im Wege eines Verhandlungsverfahrens ohne Teilnahmewettbewerb bzw. ohne vorherige Veröffentlichung einer Auftragsbekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union und ohne Einholung weiterer Angebote mit der notwendigen Systemmigration zu beauftragen. Es ist vorgesehen, den Auftrag nach Ablauf von zehn Tagen nach Veröffentlichung dieser Bekanntmachung an die Fa. INIT zu vergeben. Ziff. V.2.1 bezeichnet den Tag, an dem die Stadtwerke Solingen GmbH entschieden hat, von der Durchführung eines Teilnahmewettbewerbs abzusehen, da ein Wettbewerb unter den gegebenen Umständen nicht zu erwarten ist. Im Hinblick auf eine möglichst rechtssichere Auftragsvergabe wird das gemäß § 135 Abs. 3 GWB Auftraggebern zur Verfügung stehende Instrument einer sog. ex ante-Bekanntmachung angewandt.</P>
                  </D_JUSTIFICATION>
               </PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
            </DIRECTIVE_2014_25_EU>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-19</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>INIT Innovative Informatikanwendungen in Transport-, Verkehrs- und Leitsystemen GmbH</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Käppelestraße 4-10</ADDRESS>
                     <TOWN>Karlsruhe</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>76131</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="DE"/>
                     <n2016:NUTS CODE="DE122"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland - Spruchkörper Düsseldorf</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am Bonneshof 35</ADDRESS>
               <TOWN>Düsseldorf</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40474</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>§ 135 GWB bestimmt:</P>
               <P>"1) Ein öffentlicher Auftrag ist von Anfang an unwirksam, wenn der öffentliche Auftraggeber:</P>
               <P>(1) gegen § 134 verstoßen hat oder,</P>
               <P>(2) den Auftrag ohne vorherige Veröffentlichung einer Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union vergeben hat, ohne dass dies aufgrund Gesetzes gestattet ist, und dieser Verstoß in einem Nachprüfungsverfahren festgestellt worden ist.</P>
               <P>2) Die Unwirksamkeit nach Absatz 1 kann nur festgestellt werden, wenn sie im Nachprüfungsverfahren innerhalb von 30 Kalendertagen nach der Information der betroffenen Bieter und Bewerber durch den öffentlichen Auftraggeber über den Abschluss des Vertrags, jedoch nicht später als sechs Monate nach Vertragsschluss geltend gemacht worden ist. Hat der Auftraggeber die Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union bekannt gemacht, endet die Frist zur Geltendmachung der Unwirksamkeit 30 Kalendertage nach Veröffentlichung der Bekanntmachung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union.</P>
               <P>3) Die Unwirksamkeit nach Absatz 1 Nummer 2 tritt nicht ein, wenn:</P>
               <P>(1) der öffentliche Auftraggeber der Ansicht ist, dass die Auftragsvergabe ohne vorherige Veröffentlichung einer Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union zulässig ist,</P>
               <P>(2) der öffentliche Auftraggeber eine Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union veröffentlicht hat, mit der er die Absicht bekundet, den Vertrag abzuschließen, und</P>
               <P>(3) der Vertrag nicht vor Ablauf einer Frist von mindestens zehn Kalendertagen, gerechnet ab dem Tag nach der Veröffentlichung dieser Bekanntmachung, abgeschlossen wurde.</P>
               <P>Die Bekanntmachung nach Satz 1 Nummer 2 muss den Namen und die Kontaktdaten des öffentlichen Auftraggebers, die Beschreibung des Vertragsgegenstands, die Begründung der Entscheidung des Auftraggebers, den Auftrag ohne vorherige Veröffentlichung einer Bekanntmachung im Amtsblatt der.</P>
               <P>Europäischen Union zu vergeben, und den Namen und die Kontaktdaten des Unternehmens, das den Zuschlag erhalten soll, umfassen.".</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-24</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F15_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
