<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="137093-2018"
            EDITION="2018062">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-140428-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180705</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>62</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180329</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 062-137093</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:137093-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.tu-dresden.de</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48321000">Computer-aided design (CAD) software package</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED2">Dresden</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DED2">Dresden</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="00">Not specified / Other</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="USD">335000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180327</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Дрезден</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Софтуерни пакети за автоматизирано проектиране с компютър (CAD)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drážďany</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Balík programů pro počítačovou projekci (CAD)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programpakke til computer aided design (cad)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softwarepaket für den rechnergestützten Entwurf (CAD)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Δρέσδη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πακέτα λογισμικού σχεδίασης με τη βοήθεια ηλεκτρονικού υπολογιστή (CAD)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computer-aided design (CAD) software package</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paquetes de software de diseño asistido por ordenador (DAO)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arvutigraafika (CAD) tarkvarapakett</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietokoneavusteisen suunnittelun ohjelmatuotteet (CAD)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Logiciels de CAO</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computer-aided design (CAD) software package</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paket za računalom potpomognuto crtanje (CAD)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drezda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szoftvercsomag számítógéppel segített tervezéshez (CAD)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacchetti software per disegno assistito dal calcolatore (CAD)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drezdenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Automatizuotojo projektavimo sistemų (CAD) programinės įrangos paketai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drēzdene</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datorizētās projektēšanas (CAD) programmatūras pakotne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakkett ta' softwer tad-Disinn bl-Assistenza tal-Kompjuter (CAD)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>CAD-software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drezno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakiety oprogramowania do projektowania wspomaganego komputerowo (CAD)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacote de software para design assistido por computador (CAD)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pachete software de proiectare asistată de calculator (CAD)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drážďany</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softvérový balík na navrhovanie pomocou počítača (CAD)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paket za računalniško podprto načrtovanje (CAD)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programvara för datorstödd konstruktion (CAD)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Technische Universität Dresden</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Technische Universität Dresden</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Helmholtzstraße 10</ADDRESS>
               <TOWN>Dresden</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01069</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Technische Universität Dresden, Dezernat 1, Sachgebiet Zentrale Beschaffung und Anlagenbuchhaltung</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 351463-33687</PHONE>
               <E_MAIL>beschaffung@tu-dresden.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 351463-37102</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DED2"/>
               <URL_GENERAL>www.tu-dresden.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Forschung und Lehre</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Lieferung von IP-Cores für Controller, PHY und I/O</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48321000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>LPDDR4 Controller, Softcore</P>
               <P>LPDDR4 PHY for GF 22FDX</P>
               <P>LPDDR4 I/O for GF 22FD</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="USD">335000.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DED2"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Technische Universität Dresden forscht im EU-Forschungsprojekt HBP (Human Brain Project).</P>
                  <P>Die Forschergruppe an der Technischen Universität Dresden bearbeitet das Thema:</P>
                  <P>„Systementwicklung, Prototypenentwurf, Fertigung, Aufbau und Test eines integrierten Schaltkreises (IC) für ein neuromorphes System der nächsten Generation (NM-MC2)" mit dem Ziel Gehirnzellen, neuromorphe Schaltungen und neuromorphe Netzwerke als elektronische integrierte Spezial-ICs zu implementieren. An diesen Forschungsarbeiten sind Wissenschaftler an mehreren europäischen Universitäten beteiligt. Als Zieltechnologie wurde die Global foundries 22 nm FDX-CMOS-Technologie festgelegt.</P>
                  <P>Im Rahmen des Gesamtsystems des NM-MC2 wird als IP-Core ein LPDDR4-RAM-Interface benötigt. Der LPDDR4- IP-Core muss gemeinsam mit den von der Technischen Universität Dresden und den Partneruniversitäten entworfenen applikationsspezifischen Baublöcken auf einem IC in Global foundries 22 nm FDX-CMOS-Technologie integrierbar sein. Ein erster Prototyp des NM-IC2 soll im Rahmen eines Multi-Project-Wafer-Run (MPW-Run) gefertigt werden. Nach Inbetriebnahme und Test des Prototyps soll der NM-MC2 als Vollmasken-Tape-out in Fertigung gehen.</P>
                  <P>Die IC-Fertigung ist nicht Gegenstand dieser Ausschreibung.</P>
                  <P>Im Rahmen des Offenen Verfahrens sollen folgende Komponenten beschafft werden:</P>
                  <P>— LPDDR4 Memory Interface IP-Core für die Global foundries 22 nm FDX-Technologies,</P>
                  <P>— Kundenspezifische Anpassung des PHY (Floorplan, Padout) an unsere spezifischen Anforderungen,</P>
                  <P>— Lieferung von Controller und PHY als Gesamtpaket, gemeinsam verifiziert (d. h. getestet durch Simulation und Messungen an einem real gefertigten Chip).</P>
                  <P>— Angabe der Kosten bei Verwendung der IP-Cores Pos. 1-3 bei einer Stückzahl von 100 Wafern zzgl. der Möglichkeit der Verwendung in einem MPW-Run (MPW-Run: Multi-Project-Wafer-Run).</P>
                  <P>Die IP-Cores sollen wie folgt in elektronischer Form geliefert werden:</P>
                  <P>1. LPDDR4 PHY IP-Core im GDSII-Format (DRC und LVS zu 100 % fehlerfrei);</P>
                  <P>2. LVS Spice-Netzliste des LPDDR4 PHY IP-Cores;</P>
                  <P>3. Unverschlüsseltes Verilog Simulationsmodell für den LPDDR4-Controller und den digitalen PHY IP-Core;</P>
                  <P>4. Synopsys Synthesemodell für den digitalen PHY IP-Core (im .lib Dateiformat);</P>
                  <P>5. Layout abstract (LEF) des LDDR4 PHY IP;</P>
                  <P>6. Datenblätter des LPDDR4-Controllers, des digitalen PHY IP-Core sowie der digitalen I/O-Zellen;</P>
                  <P>7. Benutzerhandbuch für den digitalen PHY IP-Core insbesondere mit den Integrationsregeln, Layoutregeln, Regeln für den</P>
                  <P>Test und das Packaging (Häusen) sowie Gestaltungsregeln für das PCB;</P>
                  <P>8. Standard Parasitic Exchange Format (SPEF) des LPDDR4 PHY zur Nutzung in der statischen Timing Analyse (STA);</P>
                  <P>9. Testbench zur Simulation.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>HBP SGA1 (H2020) und HBP SGA2 (H2020)</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
               <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_TECHNICAL/>
               </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
               <D_JUSTIFICATION>
                  <P>Die Vergabe des Auftrags erfolgt nach § 14 Abs. 4 Nr. 2 Buchstabe b) der Vergabeverordnung (VgV) im Wege eines Verhandlungsverfahrens ohne Teilnahmewettbewerb, da für die Ausführung des Auftrags technische Besonderheiten – wie im Vergabevermerk AZ 105005/17 näher beschrieben – vorliegen, die eine besondere Befähigung außerhalb der branchenüblichen Ausbildung auf dem Gebiet der mikroelektronischen und informations-technologischen Systemlösungen und Dienstleistungen mit hochspezialisierter Ausstattung für die Durchführung des Auftrags zwingend erfordern. Der Auftrag ist mit besonderen Schwierigkeiten verbunden, die einer fachlich ungewöhnlichen Lösung bedürfen. Es handelt sich um technische Besonderheiten in einer Hochtechnologie zur Fertigung eines Prototypens des NM-IC2, der im Rahmen eines Multi-Project-Wafer-Ran (MPW-Ran) gefertigt werden soll. Der beschriebene Bedarf besteht für IPcores für LPDDR4-RAM (Controller, Interface und PHY). IP-Cores sind „semiconductor intellectual property cores“, also komplette, für eine bestimmte CMOS-Technologie entwickelte und vollständig getestete in sich abgeschlossene mikroelektronische Baugruppen. Zur Verfügung gestellt werden die Simulationsdaten und eine Art „Black Box“ mit allen Schnittstelleninformationen als Platzhalter für den physischen IC-Entwurf. Dieser Platzhalter wird dann im Zuge der Erstellung der endgültigen IC-Designdaten mit dem echten physischen Design gefüllt.</P>
                  <P>In Europa gibt es keinen Bieter, der die beschriebenen Leistungen erbringen kann. Aus diesem Grund würde eine Ausschreibung im Supplement zum Amtsblatt der EU ins Leere laufen. Es gibt weltweit nur zwei Bieter, die die Leistung anbieten können. Aber nur die Uniquify, Inc. San Jose in den USA hat im Rahmen der Marktforschung ein Interesse am Auftrag bekundet und ist auch in der Lage, die Leistung anzubieten. Die Firma Uniquify ist sowohl ein Unternehmen für Halbleiterproduktion als auch ein Anbieter von marktführende DDR-Speicherschnittstellen IP basierend auf seinen 16 Patenten. Die bewährte IP-Technologie des Unternehmens durchbricht die Leistungsbarriere durch die Bereitstellung von bis zu 3200 Mbps pro Pin für mobilen LPDDR4-RAM. Es ist die branchenweit erste IP-Lösung, die Multi-GHz-Leistung im 28-nm-Low-Power-Prozessknoten mit der geringsten Leistung und kleinstem Platzbedarf erreicht und gleichzeitig eine flexible Konfiguration für andere DDR-Kombinationen wie DDR3 / 4 und LPDDR4 anbietet.</P>
               </D_JUSTIFICATION>
            </PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>105005/17</CONTRACT_NO>
            <TITLE>
               <P>LPDDR4 Controller</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-02-06</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>1</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>UNIQUIFY</OFFICIALNAME>
                     <NATIONALID>USA</NATIONALID>
                     <ADDRESS>CA 95131</ADDRESS>
                     <TOWN>SAN Jose</TOWN>
                     <COUNTRY VALUE="US"/>
                     <n2016:NUTS CODE="00"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="USD">335000.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>1. Vergabekammer des Freistaates Sachsen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>PF 101364</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04013</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Rechtsbehelf gemäß § 160 GWB</P>
               <P>(1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein;</P>
               <P>(2) Antrags befugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 GWB durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht;</P>
               <P>(3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 GWB bleibt unberührt,</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 GWB bleibt unberührt.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
