<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="137377-2018"
            EDITION="2018062">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-139806-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>62</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180329</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 062-137377</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:137377-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.zmkorhaz.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://onmerit.hu/kozbeszerzes-dokumentacio</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50420000">Repair and maintenance services of medical and surgical equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU223">Zala</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU223">Zala</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU11">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180327</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на медицинско и хирургическо оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba zdravotnických vč chirurgických přístrojů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af medicinsk og kirurgisk udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von medizinischen und chirurgischen Einrichtungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης ιατρικού και χειρουργικού εξοπλισμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of medical and surgical equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de aparatos médicos y quirúrgicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meditsiini- ja kirurgiaseadmete remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lääketieteellisten ja kirurgisten laitteiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de matériel médical et chirurgical</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of medical and surgical equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja medicinske i kirurške opreme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gyógyászati és sebészeti berendezéssel kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di attrezzature medico-chirurgiche</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinos ir chirurginės įrangos remonto ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicīnisko un ķirurģisko iekārtu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni ta’ l-apparat mediku u kirurġiku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van medische en chirurgische uitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji sprzętu medycznego i chirurgicznego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de equipamento médico e cirúrgico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a echipamentului medical şi chirurgical</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba lekárskych a chirurgických zariadení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja medicinske in kirurške opreme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zalaegerszeg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av medicinsk och kirurgisk utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">Zala Megyei Szent Rafael Kórház</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zala Megyei Szent Rafael Kórház</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK08562</NATIONALID>
               <ADDRESS>Zrínyi M. út 1.</ADDRESS>
               <TOWN>Zalaegerszeg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>8900</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Dr. Halász Gabriella</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 92507512</PHONE>
               <E_MAIL>kozbeszerzes.bes@zmkorhaz.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 92507512</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU223"/>
               <URL_GENERAL>http://www.zmkorhaz.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.zmkorhaz.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://onmerit.hu/kozbeszerzes-dokumentacio</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>ONMERIT Tanácsadó Kft.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rákóczi út 42. IV. emelet 416.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1072</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>dr. Vancsura Magdolna</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 17846384</PHONE>
               <E_MAIL>zmkorhaz@onmerit.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 17847699</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU11"/>
               <URL_GENERAL>http://www.zmkorhaz.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.zmkorhaz.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>ONMERIT Tanácsadó Kft.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rákóczi út 42. IV. em. 416.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1072</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>dr. Vancsura Magdolna</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 17846384</PHONE>
               <E_MAIL>zmkorhaz@onmerit.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 17847699</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU11"/>
               <URL_GENERAL>http://www.zmkorhaz.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.zmkorhaz.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Zala Megyei Szent Rafael Kórház részére CT berendezés karbantartása 36 hónapra”</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50420000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Siemens Definition Edge CT berendezéshez (gyári száma: 83334 melynek szerves tartozékai: szünetmentes tápegység, vezérlő-működtető számítógép) és a hozzá kapcsolódó syngo. Via szerverhez (szoftver gyári száma: 130729) kapcsolódó full-service szolgáltatás mely magában foglalja a berendezések karbantartását, valamint a berendezésekhez kapcsolódó hibaelhárítási szolgáltatást és alkatrészellátást.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50420000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU223"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>8900 Zalaegerszeg, Zrínyi M. út 1. Diagnosztikai épület I. emelet</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Siemens Definition Edge CT berendezéshez (gyári száma: 83334 melynek szerves tartozékai: szünetmentes tápegység, vezérlő-működtető számítógép) és a hozzá kapcsolódó syngo. Via szerverhez (szoftver gyári száma: 130729) kapcsolódó full-service szolgáltatás mely magában foglalja a berendezések karbantartását, valamint a berendezésekhez kapcsolódó hibaelhárítási szolgáltatást és alkatrészellátást az alábbiak szerint.</P>
                  <P>Karbantartás: Nyertes ajánlattevő köteles elvégezni a berendezések gyártói által előírt gyakorisággal, szakszerűséggel, az előírt terjedelemben a berendezések tervszerű megelőző karbantartását az Ajánlatkérővel egyeztetett időpontban.</P>
                  <P>A karbantartás gyártó által előírt gyakorisága a Siemens Somatom Definition Edge berendezés esetén: 2 alkalom/év.</P>
                  <P>A karbantartás gyártó által előírt gyakorisága a syngo Via berendezés esetén: 1 alkalom/év.</P>
                  <P>A nyertes ajánlattevő karbantartás, update, upgrade céljából hétfőtől csütörtökig 8.00-17.00, illetve pénteken 8.00-14.30 óra között köteles Ajánlatkérő rendelkezésére állni. (rendelkezésre állási idő).</P>
                  <P>Hibaelhárítás:</P>
                  <P>A berendezések folyamatos üzemének műszaki okból történő fennakadása esetén a nyertes ajánlattevő a hiba elhárítását munkanapokon a rendelkezésre állási idő alatt történő bejelentések esetén távdiagnosztika segítségével 1 órán belül, egyébként, 24 órán belül, helyszíni kiszállást igénylő hibaelhárítás rendelkezési idő alatt történő bejelentés esetén 24 órán belül, egyébként maximum 48 órán belül köteles megkezdeni. A hibabejelentést non stop (24 órás) Call Center fogadja.</P>
                  <P>Alkatrészellátás:</P>
                  <P>Amennyiben a hibás alkatrészek javíthatók, a nyertes Ajánlattevő azokat a helyszínen megjavítani és a készüléket üzemképesen átadni Ajánlatkérő részére.</P>
                  <P>Amennyiben a hibás alkatrészek nem javíthatók, a nyertes Ajánlattevő köteles jelen szerződésben meghatározott díjazás ellenében valamennyi, szerződés tárgyát képező berendezés esetében a cserealkatrészeket beleértve a vákuumtechnikai elemeket (pl. röntgencső) és a detektort is beszerezni és azokat beépítve, a készüléket üzemképesen átadni az Ajánlatkérőnek. A beépített, új alkatrészek Ajánlatkérő, a hibás és javíthatatlan alkatrészek a nyertes Ajánlattevő tulajdonába kerülnek. A veszélyes hulladéknak minősülő cserealkatrészek a nyertes Ajánlattevő tulajdonában, aki köteles a megsemmisítésükről gondoskodni a veszélyes hulladékok kezelését szabályozó hatályos jogszabályok maradéktalan betartása mellett.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Üzembiztonság mértéke (%, min. 95 %-max 100 %)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Fő finanszírozási és fizetési feltételek: havonta, számla ellenében, utólag történik a Kbt. 135. § (1) és (5)-(6) bek., és a Ptk. 6:130. § (1)-(3) bek. szerint, 60 napos határidővel, a 1997. évi LXXXIII. tv 9/A. § alapján. Az ajánlattétel, a kifizetés és az elszámolás pénzneme HUF.</P>
                  <P>A beszerzés tárgyának jellege nem teszi lehetővé a közbeszerzés egy részére történő ajánlattételt.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Kizáró okok: Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó és nem vehet részt alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1) és (2) szerinti bármely kizáró ok fennáll, vagy részéről az az eljárás során következik be.</P>
               <P>Igazolás: A kizáró okok fenn nem állásáról ajánlattevő és az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rend. (továbbiakban Kormányrendelet) 2. § szerint az ajánlatkérő által rendelkezésre bocsátott és a Kormányrendelet 4. §, illetve 6. §. szerint kitöltött formanyomtatványt köteles az ajánlattal együtt benyújtani. Ajánlatkérő köteles elfogadni a Kormányrendelet 7. § szerinti formanyomtatványt is. A kizáró okokra és az alkalmassági követelményekre vonatkozóan a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatóak (felhasználhatóak) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adat tartalma valós. Az ajánlatkérő - ellenkező bizonyításig - az adat valóságtartalmát az ajánlattevő erre vonatkozó külön nyilatkozata nélkül vélelmezi.</P>
               <P>Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a Kbt. 62. § (1) bekezdés i) pontjában és a Kbt. 64. §-ában foglaltakra. Az ajánlatba továbbá csatolni kell ajánlattevő 67. § (4) bekezdése szerinti nyilatkozatát is (nemleges tartalommal is). A Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdéseinek alkalmazása esetén Ajánlattevő a Kormányrendelet 8. § és 10. § szerinti köteles igazolni a kizáró okok fenn nem állását. A kizáró okok tekintetében a fentieken túlmenően a Kormányrendelet 1-16. §-ai irányadóak.</P>
               <P>Ajánlatkérő tájékoztatja az ajánlattevőket, hogy a Korm. rendelet. 2.§ (1) c) pontjára és a 2.§ (5) bekezdésére figyelemmel, ajánlatkérő elfogadja az ajánlattevő egyszerű nyilatkozatát, ezért az alkalmassági követelményeket nem kell az EEKD-ban feltüntetni.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>P/1. Ajánlattevő a 321/2015. (X. 30.) Korm. r. 19. § (1) bek. a) pontjára tekintettel a Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdéseinek alkalmazása esetén az ajánlatában köteles benyújtani valamennyi - a vizsgált időszakban - pénzforgalmi számláját vezető pénzügyi intézményétől származó nyilatkozatot melyben az alábbi adatok szerepelnek:</P>
               <P>— számlavezető pénzügyi intézmény neve és székhelye,</P>
               <P>— számlanyitás dátuma, adott esetben a számla megszüntetésének időpontja,</P>
               <P>— a vezetett számla száma,</P>
               <P>— arra vonatkozó nyilatkozat, hogy az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított egy évben ajánlattevő számláján 30 napot meghaladó sorba állítás volt-e.</P>
               <P>Amennyiben ajánlattevő az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított egy éves időszakon belül jött létre, illetve kezdte meg működését, úgy Ajánlatkérő elfogadja az ezen időszakból származó, fentiek szerinti igazolást is, amennyiben ezek az adatok rendelkezésre állnak.</P>
               <P>Ajánlatkérő sorba állítás alatt a pénzforgalmi szolgáltatás nyújtásáról szóló 2009. évi LXXXV. törvény 2. § 25. pontja szerinti fogalmat érti. (Amennyiben a vizsgált időszakban került megnyitásra, vagy megszüntetésre valamely számla, úgy értelemszerűen ezen időszakra vonatkozóan szükséges az adott számla tekintetében nyilatkozni.).</P>
               <P>Ajánlattevő ezen irat(ok) tekintetében - adott esetben - alkalmazhatja a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (7) bekezdésében foglaltakat. Az ajánlattevő vagy az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése szerint az ajánlatkérő által rendelkezésre bocsátott és a Korm. rendelet 5. § (1) bekezdése szerint kitöltött formanyomtatványt köteles az ajánlattal együtt benyújtani azzal, hogy ajánlatkérő az alkalmassági követelmények előzetes igazolására elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát Ajánlatkérő tájékoztatja a Ajánlattevőket, hogy a Korm. rendelet. 2. § (1) c) pontjára és a 2. § (5) bekezdésére figyelemmel ajánlatkérő elfogadja az ajánlattevő egyszerű nyilatkozatát, ezért az alkalmassági követelményeket nem kell az EEKD-ban feltüntetni.</P>
               <P>P/2. Ajánlattevő a 321/2015. (X. 30.) Korm. r. 19. § (1) bek. d) pontjára tekintettel a Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdéseinek alkalmazása esetén az ajánlatában köteles benyújtani az érvényes orvostechnikai és/vagy diagnosztikai eszközök és/vagy berendezések karbantartására, és/vagy szervizelésére vonatkozó szakmai felelősségbiztosításának fennállásáról szóló igazolást. Ajánlatkérő tájékoztatja a Ajánlattevőket, hogy a Korm. rendelet. 2. § (1) c) pontjára és a 2. § (5) bekezdésére figyelemmel ajánlatkérő elfogadja az ajánlattevő egyszerű nyilatkozatát, ezért az alkalmassági követelményeket nem kell az EEKD-ban feltüntetni.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>P/1. Alkalmatlan az ajánlattevő, ha bármelyik pénzforgalmi számláján (mely a vizsgált időszakban létezett) az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított egy évben (vagy amennyiben ajánlattevő az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított egy éves időszakon belül jött létre, illetve kezdte meg működését, így ettől az időponttól kezdődően az eljárást megindító felhívás feladásának időpontjáig terjedő időszakban) (vagy a vizsgált időszakban megnyitott, vagy megszűnt számla esetében a megnyitástól, a megszűnt számla esetében a megszüntetésig releváns időszakban) 30 napon túli sorba állítás előfordult.</P>
               <P>P/2. Alkalmatlan ajánlattevő, ha az ajánlattétel időpontjában nem rendelkezik orvostechnikai és/vagy diagnosztikai eszközök és/vagy berendezések karbantartására és/vagy szervizelésére legalább 13 000 000 HUF/káresemény, valamint 20 000 000 HUF/év értékben szakmai felelősségbiztosítással.</P>
               <P>A P/1, P/2. alkalmassági követelményeknek ajánlattevő a Kbt. 65. § (7) bekezdésében foglalt rendelkezések szerint bármely más szervezet (vagy személy) kapacitására támaszkodva is megfelelhet. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a Kbt. 65. § (8) bekezdésében foglaltakra, amely a Ptk. 6:419. § szerinti kezességvállalásra kötelezi a gazdasági és pénzügyi alkalmasságot igazoló szervezetet. Ajánlattevő, ha az előírt alkalmassági követelményeket más szervezet kapacitásaira támaszkodva felel meg, alkalmaznia kell a Kbt. 67. § (3) bekezdésében foglaltakat. A benyújtott nyilatkozatoknak, igazolásoknak alkalmasnak kell lenniük a gazdasági és pénzügyi alkalmasság megállapítására. Az alkalmasság feltételeit és igazolását a minősített ajánlattevők jegyzékéhez képest szigorúbban határozta meg Ajánlatkérő. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése szerinti Ajánlatkérő elfogadja az ajánlattevő egyszerű nyilatkozatát, ezért az alkalmassági követelményeket nem kell az EEKD-ban feltüntetni.</P>
               <P>A Kbt. 65. § (6) bekezdése alapján a P/1. alkalmassági követelménynek a közös ajánlattevők közül elegendő, ha egyikük megfelel.</P>
               <P>Ajánlatkérő továbbá felhívja a figyelmet a Kbt. 65. § (11) bekezdésében foglaltakra.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>M/1.) Ajánlattevő a 321/2015. (X. 30.) Korm. r. 21.§ (3) bekezdés a) pontjára tekintettel a Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdéseinek alkalmazása esetén köteles benyújtani az ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított három évben teljesítéssel befejezett, de legfeljebb az ajánlati felhívás feladását megelőző 6 éven belül megkezdett közbeszerzés tárgya szerinti legjelentősebb (CT berendezés javítás és/vagy karbantartás.) szolgáltatásai az alábbi információk megadásával:</P>
               <P>— teljesítés helye, és ideje (kezdő és befejező időpontja),</P>
               <P>— a szerződést kötő másik fél megnevezése,</P>
               <P>— a kapcsolattartó nevének, és telefonszámának megjelölése,</P>
               <P>— a szerződés tárgya, továbbá,</P>
               <P>— nyilatkozat arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e).</P>
               <P>A referenciákat az ajánlattevő, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő más szervezet nyilatkozatával, vagy a szerződést kötő másik fél által adott igazolással lehet igazolni [321/2015. (X. 30.) Korm. r. 22. § (1)-(2) bekezdése] Az ajánlatkérő a teljesítés igazolásaként a 321/2015. (X. 30.) Korm. r. 21/A. §-a szerint elfogadja annak igazolását is, ha a referencia követelményben foglalt eredmény vagy tevékenység a szerződés részteljesítéseként valósult meg.</P>
               <P>A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 21/A. § értelmében Ajánlatkérő a teljesítés igazolásaként elfogadja, annak igazolását is, ha a referencia követelményben foglalt eredmény vagy tevékenység a szerződés részteljesítéseként valósult meg.</P>
               <P>M/2.) Ajánlattevő a 321/2015. (X. 30.) Korm. r. 21.§ (3) bekezdés b) pontjára tekintettel a Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdéseinek alkalmazása esetén köteles benyújtani:</P>
               <P>— a teljesítésbe bevonni kívánt szakember megnevezését, végzettségének vagy képzettségének, szakmai tapasztalatának ismertetését tartalmazó cégszerűen aláírt nyilatkozatot,</P>
               <P>— a megnevezett, teljesítésbe bevonni kívánt szakember végzettségét vagy képzettségét igazoló dokumentum(ok)at,</P>
               <P>— a szakember saját kezűleg aláírt szakmai önéletrajzát, melyek a szakember végzettségét vagy képzettségét, szakmai tapasztalatát, továbbá a szakember rendelkezésre állási nyilatkozatát tartalmazza.</P>
               <P>M/3 Ajánlattevő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (3) bekezdés i) pontjára tekintettel a Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdéseinek alkalmazása esetén köteles benyújtani a teljesítéshez rendelkezésre álló eszközök, berendezések, illetve műszaki felszereltség leírását cégszerű nyilatkozat formájában.</P>
               <P>Az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevők bármely más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva i megfelelhetnek, amely esetben a Kbt. 65 § (7) és (11) bekezdésének, valamint a Kbt. 67. § (3) bekezdésének rendelkezései irányadóak.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>M/1.) Alkalmatlan az ajánlattevő (közös ajánlattevő) a szerződés teljesítésére, amennyiben nem rendelkezik az ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított három évben befejezett, de legfeljebb az ajánlati felhívás feladását megelőző 6 éven belül megkezdett legalább 1 darab, a közbeszerzés tárgya (CT berendezés javítás és/vagy karbantartás) szerinti szolgáltatási referenciával melynek időtartama eléri a 27 hónapot.</P>
               <P>M/2.) Alkalmatlan az ajánlattevő (közös ajánlattevő) a szerződés teljesítésére, amennyiben nem rendelkezik legalább 1 fő 2 éves CT Berendezés szerviz-alkalmazotti szakmai gyakorlattal, aki a karbantartásra megjelölt berendezést gyártó által szervezett tanfolyam elvégzését igazoló bizonyítvánnyal és/vagy tanúsítvánnyal és/vagy igazolással rendelkezik.</P>
               <P>A szakember szakmai gyakorlatának ki kell terjednie a beszerzés tárgyát képező, Siemens-gyártmányú CT berendezések ismeretére, karbantartására, javítására, hibaelhárítására, alkatrészekkel történő cseréjére és pótlásának ellátására, mely Siemens licence bizonyítvánnyal igazolható.</P>
               <P>M/3. Alkalmatlan az ajánlattevő (közös ajánlattevő) a szerződés teljesítésére, ha nem rendelkezik saját (online és telefonos) hibabejelentő felülettel (Call Center), amely a nap 24 órájában képes a hibabejelentésre és amely felhasználónévvel és jelszóval védett.</P>
               <P>Az M/1., M/2. és M/3 alkalmassági követelménynek a Kbt. 65. § (6) bekezdése alapján a közös ajánlattevők közül elegendő, ha egyikük megfelel.</P>
               <P>Az alkalmassági követelményeknek ajánlattevő a Kbt. 65. § (7) bekezdésében foglalt rendelkezések szerint bármely más szervezet (vagy személy) kapacitására támaszkodva is megfelelhet. Ajánlattevőnek, ha az előírt alkalmassági követelményeket más szervezet kapacitásaira támaszkodva felel meg, alkalmaznia kell a Kbt. 67. § (3) bekezdésében foglaltakat. A benyújtott nyilatkozatoknak, igazolásoknak alkalmasnak kell lenniük a műszaki és szakmai alkalmasság megállapítására. Az ajánlatban a Kbt. 65. § (7) bekezdés második fordulata alapján a kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezet olyan szerződéses vagy előszerződésben vállalt kötelezettségvállalását tartalmazó - joghatás kiváltására alkalmas formában kiállított - okiratot, amely alátámasztja, hogy a szerződés teljesítéséhez szükséges erőforrások rendelkezésre állnak majd a szerződés teljesítésének időtartama alatt. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a Kbt. 65. § (11) bekezdésében foglaltakra. Alkalmazható a Kbt. 65. § (7) bekezdés, ekkor alkalmazandó a Kbt. 67. § (3) és a 65.§ (7) második fordulata.</P>
               <P>Az alkalmasság feltételeit és igazolását a minősített ajánlattevők jegyzékéhez képest szigorúbban határozta meg Ajánlatkérő. Az ajánlatban az alkalmassági követelményeknek való megfelelés tekintetében az egységes európai közbeszerzési dokumentumba foglalt nyilatkozatot szükséges benyújtani a Kbt. 67. § (1)-(3) bekezdései szerint. Ajánlatkérő a formanyomtatvány IV. részében szereplő részletes információk megadását nem kéri.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Késedelmi kötbér: Abban az esetben, ha a nyertes ajánlattevőként szerződő fél olyan okból, amelyért felelős (Ptk. 6:186. §) a szerződésben és a műszaki leírásban meghatározott kötelezettségeit a szerződésben rögzített teljesítési határidőre nem teljesíti, úgy Ajánlatkérő késedelmi kötbérigényt jogosult érvényesíteni vele szemben (ilyen esetek: nem kezdi meg a vállalt határidőben a hibajavítást (reakcióidő túllépés), így a kötbér a vállalt határidő és megkezdés ideje közötti időszakra vonatkozik, vagy nem fejezi be a hibajavítást a szerződésben vállalt határidőben, így a kötbér a vállalt határidő és tényleges teljesítési idő közötti időszakra vonatkozik). A kötbér mértéke a havi nettó ellenszolgáltatás 0,1 %-a késedelmes óránként, de legfeljebb 120 óráig. Ajánlatkérő 120 órát meghaladó késedelem esetén jogosult a szerződéstől - szerződésszegés címén - elállni vagy azt felmondani.</P>
               <P>Folytatás a VI.4.3. pontban.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-07</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>ONMERIT Tanácsadó Kft. (1072 Budapest, Rákóczi út 42. IV. emelet 416.), tárgyaló.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>A Kbt. 68. § (1)-(4) valamint (6) bekezdései szerint.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. A közbeszerzési dokumentumok átvétele (ajánlatonként legalább egy At, vagy egy megjelölt alvállalkozó által) a részvétel feltétele, mely a www.onmerit.hu oldalon teljes körűen, közvetlenül elektronikusan hozzáférhető, letölthető, az irányadó a Kbt. 57. § (2) bekezdése.</P>
               <P>2. A Kbt. 41. § szerint történik a kommunikáció.</P>
               <P>3. Az ajánlatba csatolandó:</P>
               <P>— Kbt. 66. § (6) a) és b) nyilatkozat, nemleges is,</P>
               <P>— Kbt. 66. § (2) és (4) szerinti nyilatkozat, előbbi eredetiben,</P>
               <P>— a Kbt. 65. § (7) szerinti nyilatkozat az ott jelölt tartalommal, adott esetben nemleges nyilatkozat,</P>
               <P>— adott esetben a közös ajánlattevők közötti megállapodás a Kbt. 35. § és a közbeszerzési dokumentumok előírásai szerint,</P>
               <P>— a Kbt. 44. § szerint az üzleti titok elkülönítetten, és arról szóló nyilatkozat indoklással,</P>
               <P>— 321/2015.(X.30.) Korm. rend. 13. §-a szerinti dokumentumok, illetve nemleges nyilatkozat,</P>
               <P>— szakmai ajánlat cégszerűen aláírva,</P>
               <P>— aláíró cégjegyzésre jogosult személyek aláírási címpéldánya ill. ügyvéd által ellenjegyzett aláírásmintája,</P>
               <P>— nem magyar nyelvű dokumentumok felelős fordítása.</P>
               <P>4. Irányadó a Kbt. 35-36. §, összeférhetetlenségre ajánlattevő, alvállalkozó és alkalmasság igazolásában résztvevő szervezet tekintetében a Kbt. 25. § (3) és (4) bekezdése.</P>
               <P>5. Az összegezésre a Kbt. 79. §, a szerződéskötés időpontjára a Kbt. 131. § (6) és (8) bekezdés, az eljárással kapcsolatos határidőkre a közép-európai idő az irányadó.</P>
               <P>6. Az ajánlatokat munkanapokon hétfőtől csütörtökig 9:00-16:00 óráig, pénteken, és amennyiben a szombati nap munkanap, szombaton 9:00-12:00 óráig, az ajánlattételi határidő napján 9:00-tól az ajánlattételi határidő lejártáig lehet benyújtani. Ajánlatkérő a Kbt. 45. § (1) bekezdése alkalmazása tekintetében munkaidőnek az alábbi időszakokat tekinti: hétfőtől csütörtökig 9:00-16:00 óráig, pénteken, és amennyiben a szombati nap munkanap, szombaton 9:00-12:00 óráig terjedő időintervallum. AK felhívja a figyelmet, hogy a benyújtási címen portaszolgálat működik, így a portaszolgálattól a benyújtási címre történő eljutás ideje is beleszámít a határidőbe.</P>
               <P>7. Az értékelési szempontok esetében adható pontszám: 0-10. Pontszám kiszámítás módszere a Minőségi kritérium esetében egyenesarányosítás, az ár esetén fordított arányosítás.</P>
               <P>8. Üzembiztonsági mutató számítására vonatkozó információk:</P>
               <P>— Hiba: a készülékek állapotában bekövetkező minden változás, amely a folyamatos rendeltetésszerű üzemeltetés bármely fázisát lehetetlenné teszi, vagy veszélyhelyzetet teremt a páciensre vagy a kezelőre nézve,</P>
               <P>— Üzemidő (Tmax): 365 nap x 24 óra = 8760 óra,</P>
               <P>— Üzemkiesés (Tj): az üzemidőnek azon egész órákat kitevő része, amikor a készülék hiba miatt nem használható rendeltetésszerűen. Az üzemkiesésnek nem minősülő eseteket a Közbeszerzési Dokumentumok részeként kiadott műszaki leírás tartalmazza,</P>
               <P>— Üzembiztonság (Ü):</P>
               <P>Ü = (Tmax-Tj) / Tmax x 100 %.</P>
               <P>9. A minőségi kritérium esetén Ajánlatkérő a Kbt. 77. § (1) bekezdése alapján meghatározza a vállalt üzembiztonság mértékére adott ajánlati elemmel kapcsolatos olyan elvárását, amelynél kedvezőtlenebb az adott megajánlás nem lehet. Amennyiben az ajánlattevő ajánlatkérőre nézve kedvezőtlenebb megajánlást tesz, tehát a vállalt üzembiztonság mértékére tett ajánlata nem éri el a minimum 95 %-ot, abban az esetben az ajánlata érvénytelennek minősül, továbbá rögzíti, hogy a 100 %-nál kedvezőbb megajánlást Ajánlatkérő a Kbt. 72. § (7) bekezdése szerinti teljesíthetetlennek ítélt kötelezettségvállalásként kezeli.</P>
               <P>10. Minden alkalmassági feltételek és igazolások a minősített AT jegyzékéhez képest szigorúbb.</P>
               <P>11. Kbt.35.§ (8) bekezdése szerinti szervezet alapítása kizárt.</P>
               <P>12. Ajánlattevő nyilatkozzon ajánlatában cégszerűen aláírva a gyártói előírásoknak megfelelő karbantartás kötelező üteméről.</P>
               <P>13. Eljáró faksz: dr. Vancsura Magdolna (OO637)</P>
               <P>14. Ajánlatkérő nem alkalmazza a Kbt. 75. § (2) bekezdés e) pontját.</P>
               <P>Folytatás a VI.4.3. pontban.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó utca 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobiztottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 1882859</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A jogorvoslat benyújtására a Kbt. 148. § rendelkezései irányadóak.</P>
               <P>III.2.2. pont folytatása:</P>
               <P>Meghiúsulási kötbér: Abban az esetben, ha a nyertes ajánlattevőként szerződő fél olyan okból, amelyért felelős a szerződésben és a műszaki leírásban meghatározott kötelezettségeit neki felróhatóan nem teljesíti, és ezáltal a szerződés teljesítése lehetetlenné válik, úgy Ajánlatkérő meghiúsulási kötbérigényt jogosult érvényesíteni, amelynek mértéke a szerződés nem teljesített nettó értékének 30 %-a.</P>
               <P>A hibás teljesítési kötbér mértéke üzembiztonságra vonatkozóan: A Ptk. 6:186. § (1) bekezdésére tekintettel, abban az esetben, ha a Vállalkozó által vállalt ... %-os &lt;a nyertes ajánlattevő ajánlata szerint töltendő ki&gt; üzembiztonsági mutató nem teljesül, minden további kiesett 1 % üzemidőért, ajánlatkérő a havidíj harminchatszoros mértékének 2 %-át jogosult kötbérként követelni, a kötbér összege azonban nem haladhatja meg a havidíj harminchatszoros mértékének 20 %-át.</P>
               <P>VI.3. pont folytatása:</P>
               <P>15. Jelen ajánlati felhívásban, valamint a közbeszerzési dokumentumban nem szabályozott kérdésekben a Kbt. és a Ptk. előírásai irányadók.</P>
               <P>16. Ajánlatkérő helyszíni bejárást biztosít: időpont: 2018. 04. 12. 11:00 helyszín: Zala Megyei Szent Rafael Kórház Zalaegerszeg, Zrínyi u. 1. "C" épület Diagnosztika I. emelet CT irányító pult. találkozási pont: Zala Megyei Szent Rafael Kórház Zalaegerszeg, Zrínyi u. 1. "C" épület Diagnosztika I. emelet CT irányító pult.</P>
               <P>17. A karakterkorlátra tekintettel a közbeszerzési dokumentumokban találhatóak az irányadók.</P>
               <P>18. Tekintettel arra, hogy a beszerzés tárgya központosított - országos, regionális -, illetve fenntartó által, vagy a fenntartó megbízásából indított közös közbeszerzési eljárásba is bevonásra kerülhet, ezért AK a következő bontó feltételt köti ki:</P>
               <P>AK szerződéses kötelezettséget kizárólag a Polgári Törvénykönyvről szóló 2013. évi V. törvény 6:116. § (2) bekezdése szerinti, arra vonatkozó bontó feltétellel vállal, hogy amennyiben a beszerzés tárgyára vonatkozóan a központosított közbeszerzési rendszerben, összevont közbeszerzési eljárásban, vagy a fenntartó által, vagy a fenntartó megbízásából indított közös közbeszerzési eljárás keretében, keretmegállapodás vagy szerződés kerül megkötésre, a központosított, közös vagy összevont közbeszerzés rendszerében kell a beszerzést megvalósítania. Ebből AK-nak semmilyen hátrányos következménye nem származhat.</P>
               <P>19. A Kbt. 53. § (4)-(5), 75. § (2) a) pontja és 131. § (9) bek. tekintetében általa előre nem látható és elháríthatatlan ok következtében beállott lényeges körülmény, és adott estben a szerződés azonnali hatályú felmondására jogosult AK, ha felügyeleti szervének döntése vagy jogszabályi rendelkezés alapján a működési szervezetének átalakítására tekintettel a szerződés teljesítése lényeges, jogos gazdasági érdekét sértené, vagy lehetetlenné tenné, vagy közös/központosított vagy összevont közbeszerzés keretében kell a beszerzést megvalósítania. A szerződés az ÁEEK - mint az AK tulajdonosi képviseletét ellátó szervezet - által kiadott, a szerződés időtartamát lerövidítő intézkedés hatályba lépésével hatályát veszti.</P>
               <P>20. Az ajánlati felhívás IV.2.6.) pontjában rögzített 2 hónap alatt a Kbt 81. § (11) bekezdésében meghatározott 60 nap értendő.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó utca 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobiztottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 1882859</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
