<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="137413-2018"
            EDITION="2018062">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-137707-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180426</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>62</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180329</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 062-137413</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:137413-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.3rblog.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.3rblog.wp.mil.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50620000">Repair and maintenance services of firearms and ammunition</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180326</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180426 10:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на огнестрелни оръжия и муниции</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba zbraní a střeliva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af skydevåben og ammunition</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Feuerwaffen und Munition</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης πυροβόλων όπλων και πυρομαχικών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of firearms and ammunition</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de armas de fuego y munición</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tulirelvade ja laskemoona remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tuliaseiden ja ampumatarvikkeiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien des armes à feu et des munitions</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of firearms and ammunition</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja vatrenog oružja i streljiva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lőfegyverekkel és lőszerekkel kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di armi da fuoco e munizioni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šaunamųjų ginklų ir šaudmenų remonto ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šaujamieroču un munīcijas remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' tiswija u manutenzjoni ta' armi tan-nar u munizzjonijiet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie- en onderhoudsdiensten voor vuurwapens en munitie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji broni palnej i amunicji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de armas de fogo e munições</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a armelor de foc şi a muniţiei</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na opravu a údržbu strelných zbraní a munície</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Popravilo in vzdrževanje ognjenega strelnega orožja in streliva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av skjutvapen och ammunition</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">3 Regionalna Baza Logistyczna</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>3 Regionalna Baza Logistyczna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Montelupich 3</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30-901</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Ewa Parfieniuk</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>3rblog.zamowieniapubliczne@ron.mil.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 261137546</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>http://www.3rblog.wp.mil.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.3rblog.wp.mil.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Jednostka Wojskowa</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Naprawy i konserwacje samobieżnego sprzętu OPL-23mm ZSU-23-4MP BIAŁA w latach 2018-2020</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>71/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50620000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia są naprawy i konserwacje samobieżnego sprzętu OPL-23mm ZSU-23-4MP BIAŁA w latach 2018-2020 w zakresie:</P>
               <P>— napraw,</P>
               <P>— modyfikacji sprzętu,</P>
               <P>— monitorowania i pielęgnacji oprogramowania,</P>
               <P>— prowadzenia statystyk eksploatacyjnych,</P>
               <P>— wsparcia eksploatacji drogą elektroniczną.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Terytorium RP. Zamawiający nie wyklucza możliwości realizacji przedmiotu zamówienia poza granicami RP, w szczególności dla stacji mobilnych.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia są naprawy i konserwacje samobieżnego sprzętu OPL-23mm ZSU-23-4MP BIAŁA w latach 2018-2020 w zakresie:</P>
                  <P>— napraw,</P>
                  <P>— modyfikacji sprzętu,</P>
                  <P>— monitorowania i pielęgnacji oprogramowania,</P>
                  <P>— prowadzenia statystyk eksploatacyjnych,</P>
                  <P>— wsparcia eksploatacji drogą elektroniczną.</P>
                  <P>Wsparcie eksploatacji będzie polegało na usuwaniu niesprawności i konserwacji sprzętu OPL oraz komponentów wchodzących w skład ich ukompletowania, powstałych w trakcie ich eksploatacji oraz niemożliwych.</P>
                  <P>Do usunięcia przez etatową obsługę urządzeń i warsztaty remontowe Sił Zbrojnych z uwagi na brak możliwości technicznych, organizacyjnych lub specjalistycznego oprzyrządowania w tym następujących rodzajów.</P>
                  <P>I typów urządzeń oraz ich odmian. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia oraz warunki wykonania zamówienia zawarte są w dokumentacji postępowania. m. in.: we wzorze umowy, opisie przedmiotu zamówienia, klauzulach jakościowych.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2020-11-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>W przypadku, gdy warunki minimalne spełni więcej niż pięciu wykonawców, zamawiający stworzy ich listę rankingową przyznając oceny według poniższych zasad:</P>
                  <P>1) za każdą kolejną, dodatkową (powyżej jednej wymaganej usługi) usługę polegającą na realizacji napraw i konserwacji samobieżnego sprzętu OPL - 23mm ZSU-23-4MP Biała na rzecz MON – wykonawca każdorazowo otrzyma 1 pkt (dodatkowe usługi powinny być usługami wykonanymi lub wykonywanymi samodzielnie przez wykonawcę, bez możliwości posługiwania się potencjałem innych podmiotów), bez względu na kwotę.</P>
                  <P>3) z utworzonej według ww. zasad listy rankingowej zamawiający zaprosi do złożenia oferty pięciu wykonawców o największej liczbie punktów,</P>
                  <P>4) pozycja wykonawcy na liście będzie uzależniona od sumy punktów uzyskanych za wykazane dodatkowe usługi,</P>
                  <P>5) jeżeli dwóch lub więcej wykonawców otrzyma taką sama liczbę punktów, o kolejności wykonawców decydować będzie łączna wartość brutto wskazanych w wykazie usług.</P>
                  <P>6) jeśli liczba wykonawców, którzy spełnią warunki udziału w postępowaniu, będzie mniejsza niż pięć,Zamawiający zaprosi do składania ofert wszystkich wykonawców, bez dokonania czynności ustalenia rankingu wykonawców,</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1. Zamawiający w ramach umowy przewiduje możliwość skorzystania z prawa opcji polegającego na zlecaniu usług będących przedmiotem zamówienia do kwoty, o której mowa w umowie.</P>
                  <P>2. Zamawiający zastrzega, iż część zamówienia określona jako „prawo opcji” jest uprawnieniem, a nie zobowiązaniem Zamawiającego. Zamawiający może nie skorzystać z prawa opcji, wykorzystać jedynie jego część, w szczególności</P>
                  <P>W przypadku nieuzyskania środków finansowych na ten cel, a Wykonawcy nie przysługują z tego tytułu żadne roszczenia, co niniejszym Wykonawca akceptuje poprzez podpisanie umowy.</P>
                  <P>3. O zamiarze skorzystania z prawa opcji oraz jego zakresie Zamawiający będzie informował Wykonawcę sukcesywnie, w okresie obowiązywania niniejszej umowy.</P>
                  <P>4. Prawo opcji może być wykorzystane jednorazowo, bądź wielokrotnie w czasie trwania umowy.</P>
                  <P>5. Skorzystanie z prawa opcji nie będzie wymagało aneksowania umowy. Pisemna forma powiadomienia Wykonawcy o skorzystaniu z prawa opcji przez Zamawiającego, jest dla napraw realizowanych w ramach opcji wiążąca dla Wykonawcy w zakresie realizacji wszystkich warunków określonych w niniejszej umowie.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Określony w S.II.2.7)Okres obowiązywania zamówienia, tj.do dn. 30.11.2020 r. nastąpi tylko w przypadku ziszczenia się warunków zawieszających,tj. zaplanowania i zabezpieczenia na ten cel środków finansowych.Termin realizacji zam. w 2018 r. do 30.11.2018 r.Terminy w przypadku ziszczenia się warunków zawieszających: w 2019 r. do 29.11.2019 r., w 2020 r. do 30.11.2020 r.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy którzy posiadają uprawnienia do wykonywania określonej działalności lub czynności, tj. ważną Koncesję uzyskaną w myśl ustawy z dnia 22.6.2001 r. o wykonywaniu działalności gospodarczej w zakresie wytwarzania i obrotu materiałami wybuchowymi, bronią, amunicją oaz wyrobami i technologią o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym (Dz.U. z 2017 r. poz. 290). Koncesja winna obejmować uprawnienia do prowadzenia działalności gospodarczej w zakresie WT II i/lub WT III określonym w załączniku nr 2 do Rozporządzenia Rady Ministrów Dz.U. z 2001 r. nr 145 poz. 1625 z późniejszymi zmianami.</P>
               <P>2. Wykonawca zagraniczny powinien posiadać koncesję na wykonywanie działalności w zakresie przedmiotu zamówienia (wykonania naprawy) wydaną zgodnie z przepisami obowiązującymi w państwie Wykonawcy oraz zezwolenie na obrót usługami w RP.</P>
               <P>3. W kolejnym etapie postępowania wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona zostanie wezwany przez zamawiającego do złożenia oryginału lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem koncesji o której mowa odpowiednio w pkt 1 lub 2.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający wymaga, aby Wykonawca:</P>
               <P>1) posiadał doświadczenie w wykonywaniu usług będących przedmiotem zamówienia. Warunek ten zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że w ciągu ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, należycie wykonał a przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonuje, usługi o charakterze tożsamym z przedmiotem zamówienia (za usługi tożsame uznane będą usługi polegające na realizacji napraw i konserwacji samobieżnego sprzętu OPL - 23mm ZSU-23-4MP BIAŁA na rzecz MON);</P>
               <P>2) dysponował kadrą techniczną - osobami zdolnymi do wykonania zamówienia posiadającymi aktualne zaświadczenia o przeszkoleniu z Ochrony Informacji Niejawnych oraz posiadającymi poświadczenie bezpieczeństwa lub upoważnienie do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli min. "ZASTRZEŻONE"</P>
               <P>3) posiadał niezbędną dokumentację techniczną;</P>
               <P>4) posiadał niezbędne wyposażenie obsługowo-naprawcze oraz przyrządy pomiarowe;</P>
               <P>5) system zarządzania jakością wykonawcy ma spełniać wymagania zawarte w AQAP 2120, 2110, 2210;</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. W odniesieniu do warunku posiadania doświadczenia – warunek ten zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że w ciągu ostatnich 5  lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, należycie wykonał a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonuje co najmniej 1 usługę polegającą na realizacji napraw i konserwacji samobieżnego sprzętu OPL - 23mm ZSU-23-4MP BIAŁA na rzecz MON na kwotę co najmniej 500 000,00 PLN brutto [wykaz usług należy podać w oświadczeniu JEDZ, w tabeli, część IV sekcja: C, 1b)]. Wskazanie większej ilości usług niż minimalna posłuży zamawiającemu jako kryterium selekcji w przypadku gdy warunki minimalne spełni więcej niż pięciu wykonawców. W następnym etapie postępowania wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, zostanie wezwany przez zamawiającego do złożenia wykazu usług oraz dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie.</P>
               <P>2. W odniesieniu do warunku dysponowania kadrą techniczną – warunek ten zostanie spełniony jeżeli wykonawca wykaże, że dysponuje kadrą posiadającą aktualne zaświadczenia o przeszkoleniu z Ochrony Informacji Niejawnych oraz posiadającą poświadczenie bezpieczeństwa lub upoważnienie do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli min."ZASTRZEŻONE" [wykaz osób należy podać w oświadczeniu JEDZ, część IV sekcja: C, 2)]. W kolejnym etapie postępowania wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona zostanie wezwany przez zamawiającego do złożenia wykazu osób, które będą wykonywać zamówienie, wraz z poświadczonymi za zgodność z oryginałami, kopiami poświadczeń bezpieczeństwa i informacjami o odbyciu szkolenia z zakresu ochrony informacji niejawnych niezbędnych do wykonania zamówienia.</P>
               <P>3. W kolejnym etapie postępowania wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona zostanie wezwany przez zamawiającego do złożenia kopii strony dokumentacji technicznej z zatwierdzeniem przez odpowiedni organ MON</P>
               <P>4. W kolejnym etapie postępowania wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona zostanie wezwany przez zamawiającego do złożenia oświadczenia, że posiada niezbędne wyposażenie obsługowo-naprawcze oraz przyrządy pomiarowe.</P>
               <P>5. W kolejnym etapie postępowania wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona zostanie wezwany przez zamawiającego do złożenia oryginału lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem certyfikatów AQAP 2120, 2110, 2210.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Zamawiający przewiduje realizację umowy w latach 2018-2020. Realizacja umowy w latach 2019-2020 nastąpi tylko i wyłącznie w przypadku ziszczenia się warunków zawieszających, o których mowa w umowie.W przypadku nieziszczenia się warunków zawieszających, bądź któregokolwiek z nich, Wykonawcy nie będą przysługiwały jakiekolwiek roszczenia odszkodowawcze,</P>
               <P>2. Zamawiający zastrzega, że rozpoczęcie realizacji umowy w latach 2019 i/lub 2020 nastąpi pod warunkiem zawieszającym, którym jest ujęcie przedmiotu umowy na dany rok w planie finansowym Inspektoratu Wsparcia Sił Zbrojnych.</P>
               <P>3. Zamawiający przekaże Wykonawcy pisemną informację o ziszczeniu się warunków opisanych powyżej odpowiednio do dnia 1.3.2019 i/lub 1.3.2020 roku faxem bądź mailem, a następnie w terminie 5 dni roboczych potwierdzi ww. informację w formie pisemnej (list polecony za zwrotnym poświadczeniem odbioru).</P>
               <P>4. Zamawiający będzie żądał wniesienia znwu.</P>
               <P>Pozostałe warunki realizacji umowy zawarte są we wzorze umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">60</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Do wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu każdy wykonawca musi dołączyć aktualne oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia. Informacje zawarte w oświadczeniu będą stanowić wstępne potwierdzenie,że wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>2. Wykonawca,który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu składa także oświadczenie o którym mowa w pkt 1 dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>3. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona,do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie, dokumentów o których mowa w sekcji III.1.1) i III.1.3) niniejszego ogłoszenia oraz w pkt 4 i 5.</P>
               <P>4. W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia wykonawcy z postępowania na podstawie art. 24 ust. 1 oraz art. 24 ust. 5 pkt.1) Pzp zamawiający zażąda:</P>
               <P>1) odpis z właściwego rejestru lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1 Pzp;</P>
               <P>2) informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust.1 pkt. 13,14 i 21 Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków w postępowaniu;</P>
               <P>3) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>4) oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
               <P>5. W przypadku gdy wykonawca powołuje się na zasoby innych podmiotów w odniesieniu do warunku dotyczącego doświadczenia, zamawiający zażąda złożenia pisemnego zobowiązania tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Wykonawca może polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują usługi,do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
               <P>6. Kryteriami oceny ofert będą:1.Cena 1rbh w 12 kategoriach:1)u Użytkownika,2)u Wykonawcy,3) w rejonie Europy i Rosji, w war. pokojowych i4) w warunkach działań zbrojnych, 5)w pozostałych krajach w war. pokojowych i 6)w war. działań zbrojnych- w trybie pilnej gotowości(6) i w pozostałych przypadkach(6), waga - 60 %, 2.Okres gwarancji na elementy,podzespoły,zespoły modyfikowane (20 %), 3. Okres gwarancji na elementy, zespoły i podzespoły usprawniane(20 %).</P>
               <P>7. Przedmiot zamówienia podlegać będzie nadzorowaniu jakości, w ramach odbioru wojskowego realizowanego przez przedstawiciela Rejonowego Przedstawicielstwa Wojskowego, w oparciu o „wymagania jakościowe”, określone w odpow. Klauzuli jakościowej.</P>
               <P>8. Wykonawca powinien wykazywać się zdolnością do prowadzenia wsparcia eksploatacji urządzeń będących przedmiotem zamówienia.</P>
               <P>9. Koszty przeprowadzenia procesu nadzorowania jakości (jeśli wystąpią) pokryje wykonawca w przypadku, gdy podwykonawca będzie pochodził z kraju nie należącego do NATO lub z kraju, z którym Polska nie posiada podpisanego porozumienia MoU odnośnie bezpłatnego zapewnienia jakości.</P>
               <P>10. Wykonawca musi posiadać zdolność do ochrony informacji niejawnych o klauzuli ZASTRZEŻONE zgodnie z ustawą z dnia 5.8.2010 r. o ochronie informacji niejawnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 1167 z późn. zm.).</P>
               <P>11. Wykonawca musi spełniać wymagania zawarte w Rozporządzeniu Ministra Obrony Narodowej z dnia 11.1.2013 r. o systemie oceny zgodności wyrobów przeznaczonych na potrzeby obronności i bezpieczeństwa państwa;</P>
               <P>12. Wykonawca zaproszony do złożenia oferty zobowiązany będzie do wniesienia wadium w wysokości 150 000,00 PLN.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Każdemu wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy Pzp przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy Pzp jak dla postępowań powyżej kwoty określonej przepisach wykonawczych wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>4. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>6. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>7. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>8. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie: 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>9. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 7 i 8 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>10. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę orzeczenia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
