<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="137628-2018"
            EDITION="2018062">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-138069-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>62</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180329</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 062-137628</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:137628-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://bip.puszcza-zielonka.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.puszcza-zielonka.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71541000">Construction project management services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL418">Poznański</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL418">Poznański</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180326</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по управление на проекти, свързани със строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Řízení stavebních projektů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Koordinering af byggeprojekt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektmanagement im Bauwesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαχείρισης κατασκευαστικών έργων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction project management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de gestión de proyectos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusprojekti juhtimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennushankkeen johto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gestion de projets de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction project management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge vođenja projekta u građevinarstvu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési projektvezetői szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di gestione di progetti di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos projektų valdybos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības projekta vadības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-amministrazzjoni tal-proġett tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwprojectenbeheer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi zarządzania projektem budowlanym</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de gestão de projectos de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare a proiectelor de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riadenie projektov výstavby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve projektnega managementa v gradbeništvu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Murowana Goślina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggteknisk projektledning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Związek Międzygminny „Puszcza Zielonka”</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Związek Międzygminny „Puszcza Zielonka”</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Nowy Rynek 8</ADDRESS>
               <TOWN>Murowana Goślina</TOWN>
               <POSTAL_CODE>62-095</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Olga Godynicka- Kubiak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 618114142</PHONE>
               <E_MAIL>biuro@puszcza-zielonka.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 618113801</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL418"/>
               <URL_GENERAL>http://bip.puszcza-zielonka.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.puszcza-zielonka.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Związek międzygminny</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Kanalizacja terenu ZMPZ</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Kontrakt 2,3,4 – Świadczenie usługi Inżyniera dla Kontraktów na roboty 5, 6, 7 i 8 – na terenie gmin Swarzędz, Czerwonak i Pobiedziska w ramach Projektu "Kanalizacja obszaru Parku ... (część nazwy)"</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>271-03/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71541000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usługi Inżyniera dla Kontraktów na roboty 5, 6, 7 i 8 – na terenie gmin Swarzędz, Czerwonak i Pobiedziska w ramach Projektu „Kanalizacja obszaru Parku Krajobrazowego Puszcza Zielonka i okolic – etap V”; przy czym w ramach Projektu wydzielono 3 Kontrakty na świadczenie usługi Inżyniera Kontraktu:Kontrakt nr 2 - „Nadzór Inżyniera Swarzędz z PNB” dotyczy Kontraktu 5 – roboty budowlane Swarzędz z PNB; Kontrakt nr 3 – „Nadzór Inżyniera Swarzędz zaprojektuj i wybuduj” dotyczy Kontraktu 6 – roboty budowlane zaprojektuj i wybuduj Swarzędz; Kontrakt nr 4 – „Nadzór Inżyniera Czerwonak i Pobiedziska zaprojektuj i wybuduj” dotyczy Kontraktu 7 - roboty budowlane zaprojektuj i wybuduj Czerwonak oraz Kontraktu 8 - roboty budowlane zaprojektuj i wybuduj Pobiedziska.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL418"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Teren działania Związku Międzygminnego.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Inżynier będzie odpowiedzialny w szczególności za zarządzanie finansowe, techniczne i administracyjne Kontraktami na Roboty Budowlane w tym: monitorowanie postępu Kontraktów na Roboty Budowlane łącznie z raportowaniem w zakresie rzeczowym i finansowym, zgodnie i w oparciu o wymagania Zamawiającego, NFOŚiGW oraz według procedur obowiązujących przy wdrożeniu Funduszu Spójności w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko.</P>
                  <P>Wykonawca udzieli rękojmi i gwarancji na wykonane usługi Inżyniera Kontraktu na okres nie krótszy niż okres rękojmi i gwarancji udzielonej przez Wykonawcę Robót Budowlanych nadzorowanych robót budowlanych. W warunkach dla przetargów na roboty budowlane Zamawiający wymaga minimalnego okresu rękojmi i gwarancji, tj. 24 miesiące. Maksymalny okres rękojmi i gwarancji, który mogą zaproponować w ofercie Wykonawcy Robót Budowlanych wynosi 60 miesięcy.</P>
                  <P>W okresie rękojmi i gwarancji Wykonawca zobowiązuje się: świadczyć usługi objęte przedmiotem niniejszego zamówienia (Umowy) – przewidziane do realizacji w tym okresie, a w szczególności związane z realizacją uprawnień Zamawiającego wynikających z udzielonej przez Wykonawców Robót Budowlanych rękojmi i gwarancji oraz wykonywać obowiązki związane z realizacją uprawnień Zamawiającego wynikających z udzielanej przez Wykonawcę rękojmi i gwarancji na wykonanie usługi Inżyniera Kontraktu, w ramach wynagrodzenia podstawowego.</P>
                  <P>W ramach Przedsięwzięcia przewiduje się zawarcie 3 odrębnych Umów na Roboty Budowlane zgodnie z wykazem Kontraktów na Roboty Budowlane podanych wyżej. Kontrakty na Roboty Budowlane będą realizowane: 1 zgodnie z Warunkami Kontraktowymi FIDIC – „czerwona książka”, 2 zgodnie z Warunkami Kontraktowymi FIDIC – „żółta książka”.</P>
                  <P>Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień (50 %) o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 Ustawy w przypadku wystąpienia okoliczności, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 Ustawy. Przedmiot wspomnianych zamówień stanowić będą usługi podobne, zgodne z przedmiotem zamówienia podstawowego. Zamawiający przewiduje udzielenie tego rodzaju zamówień w szczególności, gdy zajdzie konieczność i/lub potrzeba wykonania zakresów prac nieuwzględnionych w ramach zakresu zamówienia podstawowego, a których wykonanie będzie możliwe poprzez powtórzenie podobnych usług do przewidzianych w ramach zakresu zamówienia podstawowego.</P>
                  <P>Datą rozpoczęcia wykonywania niniejszego przedmiotu zamówienia jest dzień przypadający na 30 dni przed rozpoczęciem realizacji pierwszego z Kontraktów na Roboty Budowlane opisanych części III SIWZ – OPZ, pkt. 2. Zamawiający poinformuje Inżyniera o dacie rozpoczęcia wykonywania przedmiotu zamówienia z co najmniej 7 dniowym wyprzedzeniem. Przewiduje się rozpoczęcie realizacji kontraktów budowlanych we wrześniu 2018 r. przy czym termin ten może ulec zmianie w przypadku przedłużania się procedur przetargowych.</P>
                  <P>7.2 Inżynier będzie świadczył swoje usługi od daty rozpoczęcia Umowy przez cały okres trwania robót budowlanych tj. do daty wydania Świadectwa Przejęcia dla każdego z Kontraktów na Roboty Budowlane.</P>
                  <P>— dla Kontraktu 5 – przewidywany termin realizacji robót budowlanych to nie więcej niż 18 miesięcy od Daty Rozpoczęcia (Czas na Ukończenie),</P>
                  <P>— dla Kontraktu 6 – przewidywany termin prac projektowych i realizacji robót budowlanych to nie więcej niż 33 miesiące od Daty Rozpoczęcia (Czas na Ukończenie),</P>
                  <P>— dla Kontraktu 7 – przewidywany termin prac projektowych i realizacji robót budowlanych to nie więcej niż 33 miesiące od Daty Rozpoczęcia (Czas na Ukończenie),</P>
                  <P>— dla Kontraktu 8 – przewidywany termin prac projektowych i realizacji robót budowlanych to nie więcej niż 33 miesiące od Daty Rozpoczęcia (Czas na Ukończenie).</P>
                  <P>Zakończenie robót budowlanych planowane jest do końca czerwca 2021 r. przy czym termin może ulec zmianie w przypadku ziszczenia się ryzyk podanych w części III SIWZ – OPZ, w punkcie 1.4.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Koncepcja świadczenia usługi Inżyniera</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie personelu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_END>2021-08-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.03.00-00-0056/17</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Szczegółowe terminy realizacji zostały określone w SIWZ w tym IDW.</P>
                  <P>W zakresie przygotowania danych do złożenia przez Zamawiającego Wniosku o płatność końcową, Inżynier będzie zobowiązany zrealizować swoje zadania w terminie do dnia 31.8.2021 r. z zastrzeżeniem terminów przewidzianych dla poszczególnych czynności w postanowieniach Umowy i OPZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Wykonawcy ubiegający się o zamówienie publiczne muszą spełniać niżej wymienione warunki udziału w postępowaniu dotyczące kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów, sytuacji finansowej, zdolności technicznej lub zawodowej, tj. muszą: a) spełniać warunki, o których mowa w art. 22 ust. 1 ustawy Pzp i wykazać ich spełnianie na poziomie wymaganym przez Zamawiającego zgodnie z opisem zamieszczonym w Sekcji III.1.1), III.1.2) i III.1.3) niniejszego ogłoszenia oraz b) nie podlegać wykluczeniu z powodu niespełnienia warunków, o których mowa w art. 24 ust. 1 i 5 pkt. 1) i 8) ustawy z dnia 29.1.2004 Prawo zamówień publicznych. 2. W celu potwierdzenia spełniania warunku udziału w postępowaniu dotyczącego kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów, Wykonawcy zobowiązani są przedłożyć następujące dokumenty: a) Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) jako wstępne potwierdzenie, że wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu, dotyczący kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów, sporządzony i wypełniony zgodnie z rozporządzeniem w sprawie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia, w zakresie zgodnym z załącznikiem, który zostanie dołączony do SIWZ. Zamawiający podał w SIWZ pomocnicze informacje dotyczące sposobu wypełnienia JEDZ. 3. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia oraz potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu Wykonawcy zobowiązani są przedłożyć następujące dokumenty, przy czym w przypadku wspólnego ubiegania się 2 lub więcej Wykonawców o udzielenie niniejszego zamówienia, żaden z Wykonawców nie może podlegać wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 oraz ust. 5 pkt 1) i 8) ustawy Pzp, a w odniesieniu do każdego z nich musi to zostać wykazane poprzez: a) JEDZ jako wstępne potwierdzenie, że Wykonawca spełnia w.u. w post. i nie podlega wykluczeniu. 4. Wykonawca, który bierze udział w postępowaniu i nie polega na zdolności innych podmiotów w celu wykazania spełniania warunków udziału w postępowaniu przedkłada aktualny na dzień składania ofert Jednolity Europejski Dokument Zamówienia dot. Wykonawcy. 5. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w SIWZ i ogłoszeniu o zamówienia, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. 6. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa także Jednolite Dokumenty dotyczące tych podmiotów. 7. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. W takim przypadku Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Pełnomocnictwo w formie pisemnej (oryginał lub kopia potwierdzona za zgodność z oryginałem przez notariusza) należy dołączyć do oferty. 8. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, Jednolity Dokument składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokument ten potwierdza spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu Wykonawcy zobowiązani są przedłożyć następujące dokumenty:</P>
               <P>1) Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) jako wstępne potwierdzenie, że Wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w pkt III.1.2. część Minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów, sporządzony i wypełniony zgodnie z rozporządzeniem w sprawie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia w zakresie zgodnym z załącznikiem do SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający podaje poniżej pomocnicze informacje dotyczące sposobu wypełnienia JEDZ:</P>
               <P>W Części IV: Kryteria kwalifikacji, sekcja B: Sytuacja ekonomiczna i finansowa,</P>
               <P>— w pkt 1a) lub 1b) Wykonawca wykazuje średnioroczne przychody ze sprzedaży za ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres (min. 2 000 000 PLN),</P>
               <P>— w pkt 5) Wykonawca wskazuje kwotę posiadanego ubezpieczenia – min. 2 000 000 PLN,</P>
               <P>— a w pkt 6) po słowach: „W odniesieniu do innych ewentualnych wymogów ekonomicznych lub finansowych, które mogły zostać określone w stosownym ogłoszeniu lub dokumentach zamówienia, Wykonawca oświadcza, że »należy dodać: ‘posiada środki finansowe w wysokości co najmniej 300 000 PLN lub posiada zdolność kredytową w wysokości co najmniej 300 000 PLN’.</P>
               <P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych:</P>
               <P>a) oświadczenia Wykonawcy o rocznym obrocie Wykonawcy, za okres nie dłuższy niż ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres;</P>
               <P>b) dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego;</P>
               <P>c) informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo- kredytowej, potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert, na potwierdzenie spełniania warunku wymienionego w pkt. III.1.2) niniejszego ogłoszenia.</P>
               <P>Ocena spełniania przedstawionych powyżej warunków zostanie dokonana na podstawie analizy oświadczeń zawartych w JEDZ oraz dokumentów wskazanych powyżej wg formuły: «spełnia – nie spełnia”.</P>
               <P>Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć wymaganych przez Zamawiającego dokumentów, o których mowa powyżej, Zamawiający dopuszcza złożenie przez wykonawcę innych dokumentów, o których mowa w art. 26 ust. 2c Pzp.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony jeżeli Wykonawca wykaże, że:</P>
               <P>1) posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 300 000 PLN, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 2 000 000 PLN;</P>
               <P>3) Wykonawca musi wykazać, że za ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres, osiągnął średnioroczne przychody ze sprzedaży, w wysokości nie mniejszej niż 2 000 000 PLN</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W celu pot. spełn. warunków udziału w post. Wykonawcy zobowiązani są przedłożyć następujące dokumenty: 1. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) jako wstępne potwierdzenie, że Wykonawca spełnia warunki udziału w post., o których mowa w niniejszym punkcie III.1.3. część „Min. poz. ewentualnie wymaganych standardów” sporządzony i wypełniony zgodnie z rozp. w sprawie JEDZ w zakresie zgodnym ze wskazanym warunkiem udział w zakresie doświadczenia Wykonawcy, osób, którymi dysponuje do realizacji zamówienia oraz wielkości średniego rocznego zatrudnienia u Wykonawcy.</P>
               <P>(1) Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony jeżeli Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie), wykonał należycie co najmniej 2 usługi realizowane w oparciu o Warunki Kontraktowe FIDIC (w tym 1 prowadzona wg procedury „czerwona książka” i 1 wg procedury „żółta książka”) lub równoważne, polegające na pełnieniu funkcji Inżyniera Kontraktu w zakres której wchodziły jako minimum: sprawdzenie dokumentacji projektowej, kompleksowe zarządzanie robotami budowlanymi (w tym nadzór inwestorski) w zakresie technicznym, terminowym, finansowym, sprawozdawczym oraz w zakresie zgodności z Kontraktem i wymaganiami ustawy prawo budowlane i innych powszechnie obowiązujących przepisów prawa, czynności w okresie realizacji inwestycji do uzyskania pozwolenia na użytkowanie, przygotowanie dokumentów służących rozliczeniu inwestycji, rozliczenie robót budowlanych. Realizowane usługi winny dotyczyć Projektów z zakresu gospodarki wodno-ściekowej, współfinansowanych z funduszy zewnętrznych (innych niż środki własne Zamawiającego), o minimalnej łącznej wartości robót 20 000 000 PLN netto, które;</P>
               <P>a) dotyczyły łącznie (2 usługi – „żółta książka” + „czerwona książka”) budowy sieci kanalizacji sanitarnej wraz z przyłączami o długości co najmniej 25 km oraz minimum 7 przepompowni ścieków o minimalnej wydajności 5l/s każda, dla których zostały wydane Świadectwa Przejęcia;</P>
               <P>b) jedna z realizowanych usług zakończona została wydaniem Świadectwa Wykonania;</P>
               <P>• Zamawiający wymaga udokumentowania wykonania wszystkich usług wymienionych w pkt (a) do (b).</P>
               <P>• Zamawiający dopuszcza udokumentowanie wykonania 1 lub więcej całych podzakresów usług wymienionych w pkt (a) do (b) w ramach 1 usługi.</P>
               <P>• Zamawiający dopuszcza udokumentowania wykonania całych odpowiednich podzakresów usług określonych w pkt (a) do (b) w ramach sumowania maksymalnie 2 usług.</P>
               <P>(2) Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował następującymi osobami:</P>
               <P>1) Specjalista kluczowy nr 1 - Inżynier Rezydent - Specjalista do zarządzania Kontraktem - 1 osoba posiadająca:</P>
               <P>a) wykształcenie wyższe techniczne,</P>
               <P>b) minimum 5- letnie doświadczenie zawodowe w kierowaniu zespołem ludzi, prowadzącym nadzór nad inwestycjami budowlanymi lub realizującym roboty budowlane, pełniący funkcje Kierownika Zespołu Inżyniera Kontraktu lub Inżyniera Rezydenta, Przedstawiciela Wykonawcy na co najmniej 2 inwestycjach z zakresu gospodarki wodno-ściekowej w tym:</P>
               <P>Co najmniej 2 inwestycje realizowana w oparciu o Warunki Kontraktowe FIDIC (w tym 1 prowadzona wg procedury „czerwona książka” i 1 wg procedury „żółta książka”) lub równoważne o minimalnej łączonej wartości robót 20 000 000 PLN,</P>
               <P>Co najmniej 1 inwestycja współfinansowana z funduszy zewnętrznych (innych niż środki własne Zamawiającego),</P>
               <P>Co najmniej 1 inwestycja zakończona wydaniem Świadectwa Wykonania,</P>
               <P>c) znajomość języka polskiego w stopniu umożliwiającym swobodne porozumiewanie się w mowie i piśmie. Zamawiający dopuszcza spełnienie tego wymagania poprzez zatrudnienie na własny koszt przez Wykonawcę tłumacza języka polskiego, zapewniającego stałe i biegłe tłumaczenie w kontaktach między Zamawiającym, a Inżynierem Rezydentem,</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>2) Specj. kluczowy nr 2 – 1 osoba - Inspektor nadzoru - specjalista w zakresie robót instalacji i sieci sanitarnych – posiadająca uprawnienia budowlane do kierowania i nadzorowania robót budowlanych specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń wodociągowych i kanalizacyjnych, oraz posiadająca:</P>
               <P>a) wykształcenie wyższe techniczne,</P>
               <P>b) doświadczenie zawodowe minimum 5-letnie jako inspektor nadzoru lub minimum 2 lata jako inspektor nadzoru i minimum 3 lata jako kierownik budowy, w tym przy realizacji co najmniej 1 inwestycji budowlanej polegającej w szczególności na budowie sieci wodno- kanalizacyjnych,</P>
               <P>c) co najmniej 2 inwestycje realizowane w oparciu o Warunki Kontraktowe FIDIC (w tym 1 prowadzona wg procedury „czerwona książka” i 1 wg procedury „żółta książka”) lub równoważne o minimalnej łącznej wartości robót netto 20 000 000 PLN, które łącznie obejmowały swym zakresem także wykonanie minimum 7 przepompowni ścieków o minimalnej wydajności 5l/s każda,</P>
               <P>3) Specj. kluczowy nr 3 – 1 osoba - Inspektor nadzoru - specjalista w zakresie robót instalacji i sieci sanitarnych- posiadająca uprawnienia budowlane do kierowania i nadzorowania robót budowlanych specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń wodociągowych i kanalizacyjnych, oraz posiadająca:</P>
               <P>a) wykształcenie techniczne,</P>
               <P>b) doświadczenie zawodowe minimum 5-letnie jako inspektor nadzoru lub minimum 2 lata jako inspektor nadzoru i minimum 3 lata jako kierownik budowy, w tym przy realizacji co najmniej 1 inwestycji budowlanej polegającej w szczególności na budowie sieci wodno- kanalizacyjnych,</P>
               <P>c) co najmniej 1 inwestycja realizowana w oparciu o Warunki Kontraktowe FIDIC lub równoważne o wartości robót netto co najmniej 10 000 000 PLN,</P>
               <P>4) Specj. kluczowy nr 4 – 1 osoba - Inspektor nadzoru - specjalista w zakresie robót konstrukcyjno- budowlanych, posiadająca uprawnienia do kierowania i nadzorowania robót w specjalności konstrukcyjno-budowlanej; oraz posiadająca:</P>
               <P>a) wykształcenie wyższe techniczne,</P>
               <P>b) doświadczenie zawodowe minimum 5-letnie jako inspektor nadzoru, lub minimum 2 lata jako inspektor nadzoru i minimum 3 lata jako kierownik budowy, w tym przy realizacji co najmniej 1 inwestycji budowlanej polegającej na budowie obiektu kubaturowego,</P>
               <P>c) co najmniej 1 inwestycja realizowana w oparciu o Warunki Kontraktowe FIDIC lub równoważne,</P>
               <P>5) Specj. kluczowy nr 5 - 1 osoba - Inspektor nadzoru -specjalista w zakresie robót elektroenergetycznych oraz AKPiA, posiadająca uprawnienia budowlane do kierowania i nadzorowania robót w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych bez ograniczeń; oraz posiadająca:</P>
               <P>a) wykształcenie wyższe techniczne,</P>
               <P>b) doświadczenie zawodowe minimum 5-letnie jako inspektor nadzoru, lub minimum 2 lata jako inspektor nadzoru i minimum 3 lata jako kierownik budowy, w tym przy realizacji co najmniej 1 inwestycji budowlanej polegającej na budowie zewnętrznych sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych lub elektroenergetycznych, w tym przepompowni ścieków,</P>
               <P>c) co najmniej 1 inwestycja realizowana w oparciu o Warunki Kontraktowe FIDIC lub równoważne obejmująca swym zakresem wykonanie minimum 7 przepompowni ścieków o minimalnej wydajności 5l/s każda,</P>
               <P>6) Specj. kluczowy nr 6 - 1 osoba - Inspektor nadzoru - specjalista w zakresie robót drogowych, posiadająca uprawnienia budowlane do kierowania i nadzorowania robót w specjalności drogowej, oraz posiadająca:</P>
               <P>a) wykształcenie wyższe techniczne,</P>
               <P>b) doświadczenie zawodowe minimum 5-letnie jako inspektor nadzoru, lub minimum 2 lata jako inspektor nadzoru i minimum 3 lata jako kierownik budowy, w tym przy realizacji co najmniej 1 inwestycji budowlanej polegającej na budowie, przebudowie lub remoncie drogi,</P>
               <P>c) co najmniej 1 inwestycja realizowana w oparciu o Warunki Kontraktowe FIDIC lub równoważne o wartości robót netto co najmniej 10 000 000 PLN,</P>
               <P>CD W INF. DOD.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Zgodnie z Prawem budowlanym.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>W ramach Przedsięwzięcia przewiduje się zawarcie 3 odrębnych Umów na Roboty Budowlane zgodnie z wykazem Kontraktów na Roboty Budowlane podanych wyżej. Kontrakty na Roboty Budowlane będą realizowane: 1 zgodnie z Warunkami Kontraktowymi FIDIC – „czerwona książka”, 2 zgodnie z Warunkami Kontraktowymi FIDIC – „żółta książka”.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-07</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:05</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Związek Międzygminny "Puszcza Zielonka" ul. Nowy Rynek 8 62–095 Murowana Goślina.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Termin związania ofertą - 60 dni.</P>
               <P>W sprawach nieuregulowanych SIWZ (i odpowiednio ogłoszeniem), bądź w sytuacji rozbieżności zapisów SIWZ (odpowiednio ogłoszenia) w stosunku do Ustawy, odpowiednie zastosowanie i nadrzędne znaczenie mają przepisy Ustawy.</P>
               <P>CD WAR. DOT. ZDOLN. TECHN. LUB ZAW.:</P>
               <P>7) Specj. kluczowy nr 7 - 1 osoba - Inspektor nadzoru - specjalista w zakresie robót drogowych, posiadająca uprawnienia budowlane do kierowania i nadzorowania robót w specjalności drogowej, oraz posiadająca:</P>
               <P>a) wykształcenie techniczne,</P>
               <P>b) doświadczenie zawodowe minimum 5-letnie jako inspektor nadzoru, lub minimum 2 lata jako inspektor nadzoru i minimum 3 lata jako kierownik budowy, w tym przy realizacji co najmniej 1 inwestycji budowlanej polegającej na budowie, przebudowie lub remoncie drogi,</P>
               <P>c) co najmniej 1 inwestycja realizowana w oparciu o Warunki Kontraktowe FIDIC lub równoważne o wartości robót netto co najmniej 10 000 000 PLN,</P>
               <P>8) Specj. Kluczowy nr 8 (1 osoba) - Administrator Kontraktu, posiadająca:</P>
               <P>a) znajomość języka polskiego w stopniu umożliwiającym swobodne porozumiewanie się w mowie i piśmie. Zamawiający dopuszcza spełnienie tego wymagania poprzez zatrudnienie na własny koszt przez Wykonawcę tłumacza języka polskiego, zapewniającego stałe i biegłe tłumaczenie w kontaktach między Zamawiającym a Administratorem Kontraktu,</P>
               <P>b) biegła znajomość obsługi komputera w zakresie aplikacji biurowych,</P>
               <P>a) co najmniej 1 inwestycja realizowana w oparciu o Warunki Kontraktowe FIDIC lub równoważne o wartości robót netto co najmniej 10 000 000 PLN.</P>
               <P>9) Specj. Kluczowy nr 9 (1 osoba) Specjalista ds. Rozliczeń, posiadająca:</P>
               <P>a) wyższe wykształcenie techniczne lub ekonomiczne,</P>
               <P>b) minimum 5-letnią praktykę w zakresie rozliczenia inwestycji budowlanych,</P>
               <P>c) praktykę na stanowisku Specjalisty ds. Rozliczeń lub równoważnym, w tym udokumentowane doświadczenie w rozliczeniu co najmniej 2 zakończonych inwestycji z zakresu gospodarki wodno-ściekowej współfinansowanej z funduszy zewnętrznych (innych niż środki własne Zamawiającego), realizowanej w oparciu o Warunki Kontraktowe FIDIC (w tym 1 prowadzona wg procedury „czerwona książka” i 1 wg procedury „żółta książka”) lub równoważne o łącznej wartości minimalnej 20 000 000 PLN,</P>
               <P>10) Specj. Kluczowy nr 10 - 1 osoba - Koordynator zespołu weryfikującego Dokumenty Wykonawcy - posiadający uprawnienia projektowe w zakresie instalacji i sieci sanitarnych bez ograniczeń, posiadająca:</P>
               <P>a) wykształcenie wyższe lub średnie techniczne,</P>
               <P>b) minimum 5 lat praktyki w pracy na stanowisku projektanta.</P>
               <P>c) co najmniej 1 inwestycja realizowana w oparciu o Warunki Kontraktowe FIDIC „żółta książka” lub równoważna o wartości robót netto co najmniej 10 000 000 PLN.</P>
               <P>Uwaga:</P>
               <P>a) Zamawiający nie dopuszcza łączenia 2 lub więcej z ww. funkcji przez 1 osobę.</P>
               <P>b) doświadczenie zawodowe ustala się licząc lata kalendarzowe łącznie z rokiem uzyskania uprawnień włącznie.</P>
               <P>c) za uprawnienia budowlane odpowiadające wyżej określonym uznane zostaną uprawnienia, które wydane zostały na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów oraz odpowiadające im uprawnienia wydane obywatelom państw członkowskich Unii Europejskiej, Konfederacji Szwajcarskiej lub państw członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu – EFTA (strony umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym), z zastrzeżeniem art. 12 a oraz innych przepisów ustawy Prawo Budowlane oraz ustawy z dnia 18.3.2008 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz. U. z 2008 r. nr 63, poz. 394).</P>
               <P>d) Zamawiający dopuszcza posłużenie się innymi warunkami przygotowania i realizacji robót budowlanych - zgodnie z SIWZ IDW.</P>
               <P>(3) Wykonawca musi wykazać, że posiada śr. roczne zatrudnienie w okresie ostatnich 3 lat, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy w tym okr., w wysokości co najmniej 10 zatrudnionych pracowników, a w tym posiadać śr. liczebność personelu kierown. - 3 zatrudn.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 2224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>Odwołanie wobec czynności innych niż określone powyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia;</P>
               <P>Jeżeli zamawiający nie opublikował ogłoszenia o zamiarze zawarcia umowy lub mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia lub 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
