<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="138200-2018"
            EDITION="2018062">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-140014-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180412</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>62</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180329</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 062-138200</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:138200-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.aeroportodinapoli.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.aeroportodinapoli.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45262522">Masonry work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITF33">Napoli</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITF33">Napoli</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">6389448.88</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180327</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180411 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="I">Airport-related activities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Неапол</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Зидарски работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neapol</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zdění</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arbejder i forbindelse med murværk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neapel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mauerwerksarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Νάπολη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες τοιχοποιίας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Naples</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Masonry work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nápoles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de mampostería</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Müürsepatööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Muuraustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Naples</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de maçonnerie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Masonry work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napulj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zidarski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nápoly</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kőművesmunka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori edili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neapolis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mūrijimas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neapole</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mūrnieku darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napli</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-bini bil-ġebel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napels</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Metselwerk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neapol</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty murarskie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nápoles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de alvenaria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Napoli</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de zidărie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neapol</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Murovanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neapelj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela na zidovjih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neapel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Murning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">GESAC S.p.A. Società Gestione Servizi Aeroporti Campani</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>GESAC S.p.A. Società Gestione Servizi Aeroporti Campani</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Uffici Direzionali GESAC — Aeroporto di Capodichino</ADDRESS>
               <TOWN>Napoli</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80144</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0817896111</PHONE>
               <E_MAIL>ufficio_gare@gesac.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0817896522</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITF33"/>
               <URL_GENERAL>www.aeroportodinapoli.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.aeroportodinapoli.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.gesac-procurement.bravosolution.com</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="AIRPORT_RELATED_ACTIVITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Ampliamento Sala arrivi dell'aeroporto internazionale di Napoli</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>CIG 7433585466</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45262522"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>I lavori consistono nella realizzazione di un nuovo volume fuori terra su due livelli in c.a., della relativa impiantistica civile e opere accessorie tra cui la realizzazione di una passerella pedonale di collegamento con l'adiacente parcheggio multipiano.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">6389448.88</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITF33"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Aeroporto di Capodichino, aree aeroportuali, zona airside, piazzale e aerostazione passeggeri, Napoli.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L’appalto ha ad oggetto la realizzazione dei lavori di cui al precedente punto II.1.4 e dovrà essere eseguito presso l’aeroporto internazionale di Napoli Capodichino prevalentemente in aree airside, anche in concomitanza con lo svolgimento dell’attività aeroportuale e, in parte, in orario notturno.</P>
                  <P>L’importo di 6 389 448,88 EUR IVA esclusa di cui al precedente punto II.1.5 è così composto:</P>
                  <P>a) 6 131 893,42 EUR corrispettivo per lavori al netto degli oneri di sicurezza e dei maggiori oneri per lavori in orario notturno; </P>
                  <P>b) 230 055,46 EUR per oneri di sicurezza non assoggettabili a ribasso; </P>
                  <P>c) 27 500 EUR per maggiori costi per lavorazioni in orario notturno non assoggettati a ribasso.</P>
                  <P>I lavori sono riconducibili alle seguenti categorie SOA:</P>
                  <P>a) categoria prevalente OG1 – importo 2 329 356,84 EUR;</P>
                  <P>b) categoria superspecialistica a qualificazione obbligatoria OS18A – importo 1 208 591,51 EUR;</P>
                  <P>c) categoria superspecialistica a qualificazione obbligatoria OS21 – importo 977 729,38 EUR;</P>
                  <P>d) categoria a qualificazione obbligatoria OG11 – importo 1 639 193,39 EUR.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">6389448.88</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">393</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>8</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Ai sensi dell’art. 135, co. 2, del D.Lgs. 50/16, la GESAC avendo la necessità di garantire un equilibrio adeguato tra le caratteristiche specifiche della presente procedura e i mezzi necessari alla sua realizzazione, qualora dovessero pervenire richieste di partecipazione ammissibili in numero superiore a otto, procederà a ridurre a otto il numero dei candidati che saranno invitati a presentare un’offerta sulla base dei criteri oggettivi di cui al Disciplinare di gara.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Iscrizione nel Registro delle imprese della Camera di commercio, industria, artigianato e agricoltura per l’espletamento dell’attività coerente con quella oggetto dell’appalto ovvero, nel caso di operatori economici stabiliti in Stati aderenti all’Unione europea, iscrizione nei corrispondenti registri di cui all’allegato 16 al D.Lgs. 50/2016 per l’espletamento delle attività oggetto dell’appalto.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Idonea dichiarazione di almeno un istituto bancario o intermediario autorizzato ai sensi del D.Lgs. 385/93 che attesti che «la ditta ....... è nostra buona cliente e che la stessa intrattiene corretti e regolari rapporti con la nostra banca, ha fatto sempre fronte ai propri impegni con regolarità e puntualità ed in base ai dati in nostro possesso è giudicata idonea a far fronte agli impegni economici e finanziari derivanti dall’eventuale aggiudicazione dell’appalto».</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) per i concorrenti residenti in Italia: idonea qualificazione SOA in corso di validità per categorie e classifica adeguate ai lavori oggetto dell’appalto; per le categorie superspecialistiche trova applicazione l’art. 89, co. 11, del D.Lgs. 50/16; per i concorrenti stabiliti in Stati aderenti all’Unione europea, qualora non siano in possesso dell’attestazione SOA: possesso dei requisiti previsti per la qualificazione dal DPR 207/2010 – Titolo II, per categorie e classifiche adeguate ai lavori oggetto dell’appalto;</P>
               <P>b) possesso della certificazione del sistema di gestione della qualità ai sensi della norma ISO 9001 o equivalente.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Assenza delle cause di esclusione di cui all’art. 80 del D.Lgs. n. 50/16.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>L’appalto è finanziato con fondi propri dalla GESAC – società di gestione dell’aeroporto di Napoli — Capodichino.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Possono partecipare tutti i soggetti di cui all'art. 45 del D.Lgs. n. 50/2016, nelle forme e secondo quanto stabilito dagli artt. 47 e 48, del suddetto D.Lgs. n. 50/2016.</P>
               <P>La partecipazione di imprese aventi sede in uno Stato aderente all'UE è ammessa alle condizioni previste dall’art. 45 e 49, del D.Lgs. 50/2016.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-11</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>a) la presente procedura viene gestita interamente per via telematica ex art. 58 del D.Lgs. 50/2016 attraverso il portale Acquisti di GESAC, www.gesac-procurement.bravosolution.com, accessibile anche dal sito www.gesac.it (http://www.aeroportodinapoli.it/gesac/bandi-comunitari) conforme all’art. 52 del D.Lgs. 50/2016; la documentazione ufficiale di gara è integralmente disponibile, per via elettronica, a decorrere dalla spedizione del presente bando all’Ufficio pubblicazioni della Gazzetta ufficiale, con accesso libero, diretto e completo, sul suddetto portale acquisti, nonché sul profilo della committente; trattandosi di procedura negoziata, la suddetta documentazione di gara consiste nel presente bando, nel Disciplinare che è parte integrante del bando, nel «Capitolato Speciale d’appalto – parte I Norme Generali e parte II – norme tecniche» e nella «Relazione Generale». Lo schema di contratto e gli altri documenti facenti parte del progetto esecutivo verranno resi disponibili solo ai candidati che abbiano superato la fase di qualifica e ai quali, conseguentemente, verrà inoltrato invito a presentare offerta; per le modalità di partecipazione alla presente procedura telematica si rinvia al Disciplinare pubblicato sul sito www.aeroportodinapoli.it;</P>
               <P>b) responsabile del procedimento: ing. Claudio Cuccorese;</P>
               <P>c) soccorso istruttorio: ai sensi dell’art. 83, comma 9, del D.Lgs. 50/2016, le carenze di qualsiasi elemento formale della domanda possono essere sanate attraverso la procedura di soccorso istruttorio, per il cui svolgimento si rinvia al Disciplinare;</P>
               <P>d) la GESAC si riserva la facoltà di non procedere all'aggiudicazione della gara se nessuna offerta risulti conveniente o idonea in relazione all’oggetto del contratto (art. 95, comma 12, del D.Lgs. 50/2016) ovvero di procedere all'aggiudicazione dell'appalto anche nel caso di una sola offerta valida, purché ritenuta dalla GESAC congrua e conveniente;</P>
               <P>e) è prevista l’anticipazione sul corrispettivo d’appalto nella misura del 20 % calcolato sull’importo totale contrattuale ai sensi dell’art. 35, comma 18,  del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>f) ai sensi e per gli effetti del D.Lgs. del 30.6.2003, n. 196 («Codice in materia di protezione dati personali») la GESAC informa che procederà al trattamento dei dati personali forniti da ciascun concorrente con la presentazione dell'offerta; i suddetti dati saranno sottoposti a trattamento, automatizzato e non, esclusivamente per le finalità gestionali e amministrative inerenti la presente procedura di gara; si rammenta che il conferimento di dati ha natura facoltativa, ma un eventuale rifiuto da parte del concorrente non consentirà alla GESAC di prendere in esame l'offerta; i suindicati dati non saranno comunicati a terzi, fatta eccezione per le competenti pubbliche autorità o soggetti privati in adempimento a obblighi di legge; i dati non saranno oggetto di diffusione; relativamente al trattamento dei dati raccolti con la presente procedura, i concorrenti avranno la facoltà di esercitare il diritto di accesso e tutti gli altri diritti di cui all'art. 7 del D.Lgs. n. 196/03; titolare del trattamento è GESAC S.p.A. – Società Gestione Servizi Aeroporti Campani.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale per la Campania</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazza Municipio, 64</ADDRESS>
               <TOWN>Napoli</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80133</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Informazioni dettagliate sui termini di presentazione dei ricorsi: ai sensi del D.Lgs. 2.7.2010 n. 104 – art. 120 avverso il presente atto può essere proposto ricorso al Tribunale Amministrativo Regionale per la Campania entro 30 (trenta) giorni.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
