<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="138363-2018"
            EDITION="2018062">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-141273-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180607</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>62</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180329</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 062-138363</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:138363-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.acquistionline.trenitalia.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.acquistionline.trenitalia.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72212481">Sales or marketing software development services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72510000">Computer-related management services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITZZZ">Extra-Regio NUTS 3</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITZZZ">Extra-Regio NUTS 3</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">500000000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180327</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180607 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по разработване на софтуер за продажби или маркетинг</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vývoj programového vybavení pro prodej a marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Udvikling af programmel til salgs- eller markedsføringsformål</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Entwicklung von Vertriebs- oder Marketingsoftware</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υηρεσίες ανάπτυξης λογισμικού πωλήσεων ή μάρκετινγκ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sales or marketing software development services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de desarrollo de software de ventas y mercadotecnia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Müügi- või turundustarkvara arendusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Myynti- ja markkinointiohjelmistojen kehittämispalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de développement de logiciels de vente ou de marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sales or marketing software development services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge razvoja programske podrške za prodaju ili plasman</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Értékesítő- vagy marketingszoftver-fejlesztési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di programmazione di software di vendita o marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pardavimo arba rinkodaros programinės įrangos kūrimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tirdzniecības vai tirgzinības programmatūras izstrādes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' żvilupp ta' softwer għall-bejgħ jew kummerċjalizzazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor ontwikkeling van software voor verkoop of marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi opracowywania oprogramowania dla sprzedaży lub marketingu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de desenvolvimento de software para vendas ou marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de dezvoltare de software pentru vânzări sau marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na vývoj softvéru pre predaj alebo marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve razvoja programske opreme za prodajo ali trženje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programvaruutvecklingstjänster för försäljning eller marknadsföring</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Trenitalia S.p.A. — Direzione Acquisti</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Trenitalia S.p.A. — Direzione Acquisti</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazza della Croce Rossa 1</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00161</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <E_MAIL>ict-comm@cert.trenitalia.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITZZZ"/>
               <URL_GENERAL>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Gara a procedura negoziata, interamente gestita con sistemi telematici, per progettazione, sviluppo, esercizio dei sistemi commerciali, di vendita e CRM di Trenitalia S.p.A.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>CIG 7433375719</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72212481"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Servizi ICT per la progettazione, lo sviluppo e l’esercizio dei sistemi dell’intero processo commerciale comprendente, in modo indicativo ma non esaustivo, le attività di riservazione, di vendita su tutti i canali, di rendicontazione delle vendite e gestione del cliente finale (CRM – Customer Relationship Management). Sono inclusi i servizi di governo e la gestione operativa dei sistemi, di sicurezza logica, di conduzione delle infrastrutture hardware e fornitura di servizi IAAS e PAAS a supporto dei sistemi. Sono previste forniture chiavi in mano di asset tecnologici specifici.</P>
               <P>Per la descrizione dettagliata del perimetro dell’appalto si rinvia al successivo punto II.2.4.</P>
               <P>Si rinvia inoltre al bando integrale pubblicato sul portale Acquisti di Trenitalia S.p.A. al sito www.acquistionline.trenitalia.it per ulteriori informazioni e precisazioni.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">500000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72510000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="ITZZZ"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Servizi ICT per la progettazione, lo sviluppo e l’esercizio dei sistemi dell’intero processo commerciale comprendente, in modo indicativo ma non esaustivo, le attività di riservazione, di vendita su tutti i canali, di rendicontazione delle vendite e gestione del cliente finale (CRM – Customer Relationship Management). Sono inclusi i servizi di governo e la gestione operativa dei sistemi, di sicurezza logica, di conduzione delle infrastrutture hardware e fornitura di servizi IAAS e PAAS a supporto dei sistemi in ambito. Sono previste forniture chiavi in mano di asset tecnologici specifici.</P>
                  <P>Più in dettaglio, i servizi oggetto dell’appalto sono i seguenti:</P>
                  <P>1) progettazione e sviluppo sistemi:</P>
                  <P>— progettazione e realizzazione «on demand» di nuove applicazioni software e manutenzione evolutiva,</P>
                  <P>— manutenzione adeguativa/correttiva a requisiti costanti (adattamento ai mutamenti tecnologici e normativi), e manutenzione evolutiva a fronte di mutamenti di requisiti (es. funzionali, di sicurezza, ecc.),</P>
                  <P>— servizi specialistici ad hoc,</P>
                  <P>— gestione e configurazione degli ambienti di sviluppo,</P>
                  <P>— progettazione e realizzazione di infrastrutture informatiche,</P>
                  <P>— progetti end-to-end comprensivi di acquisto asset specifici («chiavi in mano»);</P>
                  <P>2) governo e gestione operativa:</P>
                  <P>— servizio di help desk, di primo e secondo livello,</P>
                  <P>— gestione e conduzione applicativa e sistemistica, intesa come la gestione delle applicazioni in esercizio nel rispetto degli obiettivi di servizio stabiliti,</P>
                  <P>— gestione e configurazione degli ambienti di correttiva, collaudo, certificazione, integrazione, formazione e produzione,</P>
                  <P>— servizi trasversali (service design, service transition, service operation),</P>
                  <P>— servizio di presa in carico di sistemi e applicazioni,</P>
                  <P>— servizi infrastrutturali a supporto delle applicazioni,</P>
                  <P>— gestione sistemistica di infrastrutture informatiche (data center), aggiornamento e adeguamento tecnologico dell’infrastruttura di elaborazione dati per la fornitura di un servizio efficiente e scalabile,</P>
                  <P>— supporto alla transizione nel periodo conclusivo di vigenza del contratto;</P>
                  <P>3) progetto di ottimizzazione e trasformazione tecnologica:</P>
                  <P>— trasferimento degli applicativi nel data center dell’aggiudicatario e ottimizzazione prestazionale,</P>
                  <P>— trasformazione tecnologica delle infrastrutture con relativi adeguamenti applicativi per miglioramento delle prestazioni,</P>
                  <P>— ottimizzazione costi con, se necessario, variazione della pila dei software utilizzati dagli applicativi (middleware, database, GUI, BI, ecc.);</P>
                  <P>4) servizi aggiuntivi e sicurezza logica:</P>
                  <P>— housing e hosting dei sistemi elaborativi e delle connesse infrastrutture tecnologiche e di sicurezza informativi,</P>
                  <P>— service orchestration e cloud brokering (ad es. IAAS, PAAS, SAAS),</P>
                  <P>— sicurezza informatica (applicativa e infrastrutturale),</P>
                  <P>— servizi di disaster recovery e della business continuity,</P>
                  <P>— connettività Internet e intranet dei data center,</P>
                  <P>inoltre, si evidenzia che i principali processi sostenuti dai sistemi che si conferiscono in esercizio sono quelli di seguito elencati:</P>
                  <P>— vendita titoli di viaggio e servizi accessori (sistema PICO — Piattaforma Integrata Commerciale di Trenitalia) attraverso i seguenti canali oggi in esercizio:</P>
                  <P>— Internet: B2C, B2B, mobile,</P>
                  <P>— biglietterie, agenzie fisiche ed on-line, self-service,</P>
                  <P>— bordo treno,</P>
                  <P>— integrazione con canali esterni e API management,</P>
                  <P>— prenotazione (zTPF IBM),</P>
                  <P>— YMS (Yield Management System),</P>
                  <P>— contabilità e fatturazione attiva (SAP Hana, Business Objects),</P>
                  <P>— rendicontazione dei ricavi (SAP Hana, Business Objects),</P>
                  <P>— customer relationship management (Oracle),</P>
                  <P>— business intelligence per i sistemi in ambito,</P>
                  <P>— servizi di assistenza alla clientela.</P>
                  <P>I dettagli su specifiche tecniche e funzionali dei servizi oggetto del presente bando di gara saranno puntualmente resi noti in sede di invito a presentare offerta, ai soli candidati che avranno favorevolmente superato la fase di prequalificazione nel presente procedimento di gara.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">500000000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">72</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Eventuali 24 mesi frazionabili di proroga.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Relativamente alle opzioni si evidenzia quanto segue:</P>
                  <P>— una quota parte dei servizi rientrante nel perimetro del presente procedimento di gara si configura quale opzionale e pertanto Trenitalia si riserva la facoltà di poterli richiedere, nel corso del periodo di validità del contratto affidando e/o delle eventuali proroghe, in accordo a un processo di demand management che sarà puntualmente reso noto in sede di invito a presentare offerta, ai soli candidati che avranno favorevolmente superato la fase di prequalificazione nel presente procedimento di gara,</P>
                  <P>— trova applicazione l’art. 106, comma 11, del D.Lgs. n. 50/2016 per cui la durata del contratto affidando potrà essere prorogata per il tempo strettamente necessario alla conclusione delle procedure necessarie per l'individuazione di un nuovo contraente. In tal caso il contraente è tenuto all'esecuzione delle prestazioni previste nel contratto agli stessi prezzi, patti e condizioni o più favorevoli per la stazione appaltante.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>L’operatore economico – nonché l’eventuale impresa ausiliaria e gli eventuali subappaltatori – deve essere in possesso dei requisiti di ordine generale di cui all’art. 80 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio nei paesi inseriti nelle cosiddette black list di cui al decreto del ministro delle Finanze del 4 maggio 1999 e al decreto del ministro dell’Economia e delle finanze del 21 novembre 2001, devono essere in possesso dell’autorizzazione rilasciata ai sensi del D.M. del 14 dicembre 2010 del ministero dell’Economia e delle finanze (art. 37 del D.L. del 3 maggio 2010, n. 78).</P>
               <P>Alla domanda di partecipazione va acclusa una dichiarazione sostitutiva ai sensi del DPR del 28 dicembre 2000 n. 445, o più dichiarazioni ai sensi di quanto previsto successivamente ovvero, per i concorrenti non residenti in Italia, documentazione equivalente secondo la legislazione dello Stato di appartenenza, con la quale il legale rappresentante del concorrente, assumendone piena responsabilità:</P>
               <P>a) dichiara il possesso dei suddetti requisiti di ordine generale, in conformità con il modello di dichiarazione allegato (DGUE), che potrà essere reperito sul profilo di committente www.acquistionline.trenitalia.it, unitamente al bando di gara;</P>
               <P>b) (ove il concorrente non alleghi il certificato di iscrizione al Registro delle imprese in corso di validità) indica: denominazione dell’impresa; forma giuridica; oggetto sociale; sede; data, durata e numero di iscrizione al Registro delle imprese; indirizzo di Posta Elettronica Certificata (PEC); ubicazione delle unità produttive;</P>
               <P>c) (per i consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lettere b) e c), del D.Lgs. 50/2016) indica i consorziati per i quali il consorzio concorre.</P>
               <P>La dichiarazione di tutti i suesposti punti dovrà esser redatta, pena l’irricevibilità, in lingua italiana, ovvero nella lingua dello Stato membro in cui abbia sede il soggetto partecipante, in tal caso con annessa traduzione in lingua italiana certificata «conforme al testo straniero» dalla competente rappresentanza diplomatica o consolare ovvero da un traduttore ufficiale.</P>
               <P>Ogni dichiarazione deve essere sottoscritta digitalmente dal legale rappresentante del concorrente.</P>
               <P>Nel caso di operatori economici di cui all’art. 45, comma 2, lettere d), e), f) e g), del D.Lgs. 50/2016, la medesima dichiarazione deve essere prodotta da ciascun concorrente che costituisce o che costituirà l’associazione, il consorzio o il Gruppo Europeo di Interesse Economico (GEIE).</P>
               <P>Nel caso di consorzi di cui a detto art. 45, comma 2, lettere b) e c), la dichiarazione deve essere prodotta dal consorzio e da ciascuno dei consorziati per conto dei quali il consorzio partecipa alla gara.</P>
               <P>Le dichiarazioni possono essere sottoscritte digitalmente anche da procuratori dei legali rappresentanti e in tal caso va trasmessa la relativa procura.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Ai fini della dimostrazione del possesso di un’idonea capacità economica e finanziaria, alla domanda di partecipazione dovrà essere allegata apposita dichiarazione, resa ai sensi del DPR del 28 dicembre 2000, n. 445, nella quale sia attestato:</P>
               <P>a) di aver realizzato, negli ultimi tre esercizi finanziari approvati alla data di pubblicazione del presente bando, un fatturato complessivo specifico in servizi informatici almeno pari a 187 500 000,00 EUR (euro centoottantasettemilionicinquecentomila/00);</P>
               <P>b) l’elenco delle prestazioni comprendente tutte quelle per le quali si sono dichiarati i valori di cui alla precedente lettera b), svolte nelle annualità del triennio di riferimento, con l’indicazione – per ciascuna – del committente, del periodo di riferimento, della durata complessiva, dell’importo complessivo e del relativo importo annuo, dell’oggetto della prestazione (descritto, pur sinteticamente, con sufficiente chiarezza ai fini dell’immediata riconducibiltà ai diversi contenuti della prestazione stessa).</P>
               <P>Si precisa che in caso di partecipazione alla gara da parte di operatori economici di cui all’art. 45, comma 2, lettere d), e), f) e g) del D.Lgs. 50/2016, i predetti requisiti dovranno essere così posseduti:</P>
               <P>— il requisito di cui alla precedente lettera a) potrà essere frazionato; in tal caso lo stesso dovrà essere posseduto in misura proporzionale alla partecipazione di ogni singolo soggetto al raggruppamento, con una misura non inferiore al 40 % (quarantapercento) in capo alla mandataria; la restante percentuale, in misura non inferiore al 10 % (diecipercento) in capo a ciascuna mandante,</P>
               <P>— la dichiarazione di cui alla precedente lettera b) dovrà essere resa da tutti i soggetti di detti operatori economici, ognuno in coerenza con quanto dichiarato ai sensi della precedente lettera a).</P>
               <P>Si precisa che in caso di partecipazione alla gara da parte di consorzi di cui al predetto art. 45, comma 2, lettera b) e c), trova applicazione quanto previsto dall’art. 47 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Ogni dichiarazione deve essere sottoscritta digitalmente dal legale rappresentante del concorrente con allegata copia del documento di identità del sottoscrittore. Le dichiarazioni possono essere sottoscritte digitalmente anche da procuratori dei legali rappresentanti e in tal caso va trasmessa la relativa procura. Le dichiarazioni devono essere, in tal caso, rese comunque con le stesse modalità richieste al legale rappresentante.</P>
               <P>Al fine di garantire l’effettiva contendibilità dell’affidamento, il requisito del fatturato specifico è stato quantificato in misura significativamente inferiore rispetto a quanto consentito dalla disciplina vigente. La richiesta di un fatturato specifico è motivata dalla particolarità, entità economica e criticità delle attività oggetto di affidamento che devono essere quindi garantite senza alcun rischio di soluzioni di continuità o problemi di sorta. Detta richiesta risponde, in particolare, alla ineludibile necessità per Trenitalia di selezionare un operatore sul mercato con una solida capacità economica, finanziaria ed esperienziale, indice di affidabilità del soggetto, garantendo — nel contempo — in virtù di valori sul piano quantitativo più ridotti rispetto a quelli previsti dalla normativa vigente, le condizioni per una effettiva competizione tra operatori.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Ai fini della dimostrazione del possesso di un’idonea capacità tecnica, alla domanda di partecipazione dovrà essere allegata apposita dichiarazione, resa ai sensi del DPR del 28 dicembre 2000, n. 445, nella quale sia attestato:</P>
               <P>a) di avere la disponibilità, in caso di aggiudicazione ed ove già non preesistente, di personale in organico per l’esecuzione delle prestazioni oggetto di gara, avente conoscenza fluente almeno della lingua italiana e/o inglese parlata e scritta;</P>
               <P>b) ove già non preesistente, l’impegno a costituire entro 10 (dieci) giorni dalla comunicazione di aggiudicazione, una sede operativa stabile nel territorio italiano;</P>
               <P>c) ove non già preesistente, di impegnarsi ad avere la disponibilità, entro 10 (dieci) giorni dalla comunicazione di aggiudicazione, di un data center collocato fisicamente all’interno del territorio dell’Unione europea, con tecnologie di business continuity e disaster recovery nonché in grado di supportare operazioni 24h/365 giorni;</P>
               <P>d) di essere in possesso di certificazione di conformità del proprio sistema qualità alle norme UNI EN ISO 9001 nella versione vigente nel settore EA 33, rilasciata da un ente di certificazione accreditato ACCREDIA, o da altro ente di accreditamento firmatario degli accordi di mutuo riconoscimento nel settore specifico; si rammenta che nel caso in cui la certificazione del sistema di gestione per la qualità sia stata rilasciata in conformità alla norma UNI EN ISO 9001/2008, l’aggiudicatario sarà tenuto a presentare, a far data dal 15 settembre 2018, il nuovo certificato emesso in conformità alla versione aggiornata al 2015;</P>
               <P>e) di essere in possesso di certificazione di conformità alle norme UNI EN ISO 27001 in corso di validità, rilasciata da organismi accreditati in conformità alle norme vigenti;</P>
               <P>f) di essere in possesso di certificazione di conformità alle norme UNI EN ISO 20000 in corso di validità, rilasciata da organismi accreditati in conformità alle norme vigenti.</P>
               <P>Si precisa che in caso di partecipazione alla gara da parte di operatori economici di cui all’art. 45, comma 2, lettere d), e), f) e g), del D.Lgs. 50/2016, i predetti requisiti dovranno essere così posseduti:</P>
               <P>— il requisito di cui alla precedente lettera a) dovrà essere posseduto da tutti i soggetti di detti operatori economici,</P>
               <P>— l’impegno di cui alla precedente lettera b) dovrà essere assunto almeno dall'impresa mandataria,</P>
               <P>— il requisito di cui alla precedente lettera c) dovrà essere posseduto da almeno uno dei i soggetti di detti operatori economici,</P>
               <P>— il requisito di cui alla precedente lettera d) dovrà essere posseduto da tutti i soggetti di detti operatori economici,</P>
               <P>— il requisito di cui alla precedente lettera e) dovrà essere posseduto da tutti i soggetti di detti operatori economici,</P>
               <P>— il requisito di cui alla precedente lettera f) dovrà essere posseduto da tutti i soggetti di detti operatori economici.</P>
               <P>Si precisa che in caso di partecipazione alla gara da parte di consorzi di cui al predetto art. 45, comma 2, lettera b) e c), trova applicazione quanto previsto dall’art. 47 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Ogni dichiarazione deve essere sottoscritta digitalmente dal legale rappresentante del concorrente con allegata copia del documento di identità del sottoscrittore. Le dichiarazioni possono essere sottoscritte digitalmente anche da procuratori dei legali rappresentanti e in tal caso va trasmessa la relativa procura. In tal caso, le dichiarazioni devono essere rese comunque con le stesse modalità richieste al legale rappresentante.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>1. Ai sensi dell’art. 52 del D.Lgs. 50/2016 la gara sarà espletata con il supporto di strumenti elettronici.</P>
               <P>2. Ai fini della partecipazione è obbligatoria l’abilitazione al portale.</P>
               <P>7. È obbligatorio il possesso da parte del legale rappresentante di un certificato di firma digitale in corso di validità generato da dispositivo per la creazione di una firma sicura ex art. 38, c. 2, del D.P.R.445/2000 e art. 65 del D.Lgs. 82/2005.</P>
               <P>14. Nel caso in cui Trenitalia riscontri la mancanza l’incompletezza e ogni altra irregolarità essenziale degli elementi e delle dichiarazioni rese dal concorrente, provvederà ad attivare la procedura di soccorso istruttorio ai sensi dell’art. 83, comma 9, del D.Lgs. 50/2016. Nel caso in cui il concorrente non provveda a integrare e/o regolarizzare la documentazione risultata carente entro il termine indicato in sede di soccorso istruttorio, Trenitalia provvederà a escluderlo dalla gara e a segnalare il fatto all’ANAC.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per ulteriori informazioni e precisazioni.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>a) cauzione provvisoria, da costituirsi all’atto della presentazione dell’offerta, da parte di tutti i concorrenti, con validità per almeno 270 giorni dalla scadenza del termine di presentazione dell’offerta, nella misura di: 100 000,00 EUR (euro centomila/00);</P>
               <P>b) cauzione definitiva nella misura di 20 000 000,00 EUR (euro ventimilioni/00), da costituirsi da parte del solo soggetto aggiudicatario (in caso di aggiudicazione a un Raggruppamento Temporaneo di Imprese — RTI — da parte della mandataria in nome e per conto di tutti i soggetti raggruppati) da prestarsi prima della stipula del contratto.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per le modalità di costituzione e ulteriori informazioni.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>L’appalto verrà spesato su dedicati capitoli di spesa a bilancio di Trenitalia S.p.A..</P>
               <P>Le modalità di remunerazione saranno indicate nello schema di contratto, che sarà puntualmente reso noto, unitamente agli altri documenti, in sede di invito a presentare offerta, ai soli candidati che avranno favorevolmente superato la fase di prequalificazione nel presente procedimento di gara.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Sono ammessi a partecipare alla gara tutti i soggetti indicati agli articoli 45 e 48, del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per ulteriori informazioni e precisazioni.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Il subappalto è ammesso nei limiti e alle condizioni di cui all’art. 105 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>2. Ai sensi dell’art. 105, comma 6, del D.Lgs. 50/2016, l'operatore economico che intende ricorrere al subappalto è obbligato a indicare nella dichiarazione a corredo dell’offerta la terna di subappaltatori, allegando alla stessa i DGUE in ordine al possesso dei requisiti di ordine generale, compilati e sottoscritti da ciascuno dei subappaltatori proposti.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">9</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>2. Trenitalia effettuerà la verifica dell’effettiva sussistenza dei requisiti di cui al precedente paragrafo III.1 nei confronti del miglior offerente. In caso di esito negativo Trenitalia procederà alla sua esclusione dalla gara, all’incameramento della cauzione provvisoria, alla segnalazione all’ANAC e all’aggiudicazione in favore del primo dei concorrenti che seguono nella graduatoria, sottoposto a verifiche con esito positivo.</P>
               <P>3. Trenitalia si riserva di effettuare la verifica dell’effettiva sussistenza dei requisiti di cui al precedente paragrafo III.1 anche nei confronti di altri offerenti. In caso di esito negativo, Trenitalia procederà alla loro esclusione dalla gara, all’incameramento della cauzione provvisoria e alla segnalazione all’ANAC.</P>
               <P>4. Trenitalia si riserva di procedere, prima dell’aggiudicazione, alla verifica ed eventuale esclusione delle offerte anormalmente basse ex art. 97 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>5. Trenitalia si riserva d’interrompere o annullare in qualsiasi momento la gara in base a valutazioni di propria esclusiva competenza senza che i concorrenti possano vantare diritti o aspettative di sorta.</P>
               <P>6. Trenitalia si riserva di procedere all’aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida.</P>
               <P>7. Trenitalia si riserva, in caso di risoluzione del contratto per inadempimento dell’affidatario o di suo fallimento, di interpellare il secondo classificato al fine di stipulare un nuovo contratto per il proseguimento delle prestazioni, alle medesime condizioni già proposte in sede di offerta. Quanto sopra fino a esaurimento della graduatoria delle offerte validamente formulate.</P>
               <P>8. Trenitalia si riserva di escludere i concorrenti per i quali, secondo propria motivata valutazione, non sussista adeguata affidabilità professionale in quanto risultino essere incorsi nell’ultimo triennio:</P>
               <P>i) nella risoluzione per inadempimento di contratti di appalto di lavori, servizi e forniture affidati da stazioni appaltanti di Trenitalia o di altre Società del Gruppo FSI; </P>
               <P>ii) nella mancata presa in consegna, per proprio fatto e colpa, di lavori, forniture o servizi affidati da Trenitalia o da altra società del Gruppo FSI;</P>
               <P>iii) nella dichiarata non collaudabilità di lavori, servizi e forniture oggetto di un contratto stipulato con Trenitalia o altra società del Gruppo FSI;</P>
               <P>iv) nella violazione, nel corso dell’esecuzione di precedenti contratti o in occasione della partecipazione a precedenti procedure di gara, di una qualsiasi delle norme contenute nel Codice etico del gruppo FSI accertata con qualsiasi mezzo di prova da parte di Trenitalia.</P>
               <P>9. Trenitalia si riserva di escludere le offerte presentate da RTI costituiti da due o più operatori economici che singolarmente possiedono i requisiti finanziari e tecnici per la partecipazione se da un’analisi della struttura e delle dinamiche del mercato interessato o da qualsiasi altro elemento rilevi una precisa volontà anticoncorrenziale delle imprese coinvolte.</P>
               <P>12. Il presente bando è pubblicato nella Gazzetta ufficiale, nella GURI, sul sito del ministero delle Infrastrutture e dei trasporti www.serviziocontrattipubblici.it, su www.acquistionline.trenitalia.it e sulle testate Corriere della Sera e La Repubblica.</P>
               <P>13. Ai sensi del combinato disposto dell'art. 4, comma 2, lett. a) e comma 5, lett. a), del D.Lgs. 231/2002 come modificato dal D.Lgs. 192/2012, i termini di pagamento dei corrispettivi sono fissati in 60 giorni dal ricevimento della fattura.</P>
               <P>14. Il contratto che regolerà l’appalto oggetto della presente procedura non conterrà la clausola compromissoria.</P>
               <P>15. Il responsabile del procedimento della presente procedura di gara è la dott.ssa Luciana Perfetti.</P>
               <P>16. Trenitalia si riserva di valutare le offerte e di pervenire o meno all’accettazione della migliore o di continuare la trattativa con uno o più offerenti.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per ulteriori informazioni e precisazioni.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale competente per territorio</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Gli eventuali ricorsi avverso il presente bando di gara devono essere notificati alla stazione appaltante entro 30 giorni dalla data di pubblicazione; i ricorsi avverso la composizione della commissione giudicatrice, nonché le eventuali ammissioni ed esclusioni di candidati, deliberate in relazione al presente bando di gara, dovranno essere notificati alla stazione appaltante entro 30 giorni dalla pubblicazione ai sensi dell’art. 29, comma 1, del D.Lgs. 50/2016.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
