<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="138438-2018"
            EDITION="2018062">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-141702-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180504</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>62</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180329</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 062-138438</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:138438-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://landkreis-waldshut.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YMZYF6T</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="64214400">Communication land-line rental</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="32571000">Communications infrastructure</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="32412000">Communications network</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE13">Freiburg</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE13A">Waldshut</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180328</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180504 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по даване под наем на наземни съобщителни мрежи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pronájem veřejných telefonních linek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Udlejning af landlinjer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vermietung von Kommunikations-Bodenleitungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ενοικίασης επίγειων επικοινωνιακών γραμμών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Communication land-line rental</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alquiler de líneas terrestres de comunicación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maasideliinide rentimine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietoliikenteen maakaapelien vuokraus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Location de lignes terrestres de communication</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Communication land-line rental</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Najam komunikacijskih zemaljskih vodova</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Földi távközlésivonal-bérbeadási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di noleggio di linee telefoniche terrestri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sausumos ryšių linijos nuoma</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sakaru līnijas noma</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kiri tal-linji ta' l-art tat-telekomunikazzjonijiet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verhuur van communicatielijnen over land</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wynajem kablowych łączy telefonicznych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aluguer de linhas terrestres de comunicação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Închiriere de linii terestre de comunicaţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prenajímanie pozemných komunikačných liniek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dajanje komunikacijskih zemeljskih vodov v najem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Waldshut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Förhyrning av fasta kommunikationsförbindelser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Zweckverband Breitband Landkreis Waldshut</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zweckverband Breitband Landkreis Waldshut</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kaiserstraße 110</ADDRESS>
               <TOWN>Waldshut</TOWN>
               <POSTAL_CODE>79761</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Frau Sandra Mathis</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>betrieb-breitband-waldshut@menoldbezler.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE13A"/>
               <URL_GENERAL>http://landkreis-waldshut.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YMZYF6T</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Menold Bezler Rechtsanwälte Partnerschaft mbB</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rheinstahlstraße 3</ADDRESS>
               <TOWN>Stuttgart</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70469</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Rechtsanwalt Dr. Karsten Kayser</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 71186040-730</PHONE>
               <E_MAIL>betrieb-breitband-waldshut@menoldbezler.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 71186040-550</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE13A"/>
               <URL_GENERAL>http://www.menoldbezler.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Menold Bezler Rechtsanwälte Partnerschaft mbB</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rheinstahlstraße 3</ADDRESS>
               <TOWN>Stuttgart</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70469</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Rechtsanwalt Dr. Karsten Kayser</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>betrieb-breitband-waldshut@menoldbezler.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE13A"/>
               <URL_GENERAL>http://www.menoldbezler.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Vergabe des Betriebs eines Backbonenetzes sowie gemeindeeigener Hoch- und Höchstgeschwindigkeitsnetze durch einen privaten Betreiber</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="64214400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Vergabestelle schreibt den Betrieb des Backbonenetzes sowie gemeindeeigener Hoch- und Höchstgeschwindigkeitsnetze namens und im Auftrag des Landkreises Waldshut, der kreisangehörigen Gemeinden sowie der Gemeinde Schluchsee (Landkreis Breisgau-Hochschwarzwald) nach KonzVgV aus. Der ausgewählte private Betreiber hat als Konzessionär entsprechend den Vorgaben dieses Verfahrens den Netzbetrieb und die Mehrfachdienste gegenüber den Endkunden entgeltlich zur Verfügung zu stellen. Anderen Unternehmen wird ein Zugang zum Endkunden einschließlich einer nachfragegerechten Entbündelung („open Access“) möglich sein. Der Landkreis Waldshut und die Gemeinden stellen dem privaten Betreiber hierzu Teile der von den Kommunen verlegten bzw. noch zu verlegenden Infrastruktur (in Form von Fasern) zur eigenständigen / ausschließlichen Nutzung zur Verfügung.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="32571000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="32412000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE13"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Landkreis Waldshut und Gemeinde Schluchsee (Landkreis Breisgau-Hochschwarzwald)</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Der ausgewählte private Betreiber hat als Konzessionär entsprechend den Vorgaben dieses Verfahrens den Netzbetrieb und die Mehrfachdienste gegenüber den Endkunden entgeltlich zur Verfügung zu stellen. Anderen Unternehmen wird ein Zugang zum Endkunden einschließlich einer nachfragegerechten Entbündelung („open Access“) möglich sein. Der Landkreis Waldshut und die Gemeinden stellen dem privaten Betreiber hierzu Teile der von den Kommunen verlegten bzw. noch zu verlegenden Infrastruktur (in Form von Fasern) zur eigenständigen / ausschließlichen Nutzung zur Verfügung.</P>
                  <P>Die voraussichtlichen Trassen des Breitbandnetzes sowie der beabsichtigte Zeitplan für den Ausbau des Backbonenetzes und der Ortsnetze sind in den Vergabeunterlagen dargestellt, ebenso die geplante Netzarchitektur. Zu einem späteren Zeitpunkt errichtete Trassen sind bereits Gegenstand dieses Vergabeverfahrens und werden nach ihrer Herstellung dem Netzbetreiber übergeben und werden Bestandteil des Pacht- und Netzbetriebsvertrags.</P>
                  <P>Der in den Vergabeunterlagen dargestellte Trassen- und Zeitplan gibt lediglich die derzeitige Planung der Auftraggeber wieder. Die Umsetzung ist zwar beabsichtigt, kann jedoch nicht garantiert werden. Die Auftraggeber behalten sich ausdrücklich vor, sowohl Trassen- als auch Zeitplan sich ändernden Bedürfnissen vor Ort anzupassen, zu ändern, zu reduzieren oder zu erweitern. Dies gilt insbesondere dann, wenn aufgrund der langen Ausbauplanung zwischenzeitlich Gebiete bedarfsgerecht versorgt sind oder zeitnah werden, wenn innerhalb eines Zeitraums von 3 Jahren ein Ausbau der bedarfsgerechten Versorgung durch Private erfolgt oder sich die Ausbaukosten abweichend von der zugrunde liegenden Schätzung erheblich ändern.</P>
                  <P>Jede Gemeinde des Landkreises und die Gemeinde Schluchsee erhalten jeweils zwei Übergabepunkte bei Backbone-Erstellung.</P>
                  <P>Für die ausgeschriebene Konzession sind die nachfolgend dargestellten Mindestanforderungen zu beachten. Das zu beauftragende finale Angebot muss diese Mindestanforderungen beachten. Mindestanforderungen dürfen auch im Rahmen von Verhandlungen nicht geändert werden, vgl. § 12 Abs. 2 KonzVgV.</P>
                  <P>Mindestanforderungen sind:</P>
                  <P>1) Der im Verfahren ausgewählte Betreiber muss für eine Zeit von mindestens sieben Jahren Mitbewerbern Zugang auf Vorleistungsebene zu der neu geschaffenen Infrastruktur, einschließlich einer nachfragegerechten Entbündelung einräumen („open access“). Im Rahmen dieses Zugangs ist für mindestens sieben Jahre eine vollständige physikalische Entbündelung des Teilnehmeranschlusses sowie Bitstream-Zugangs bereitzustellen. Ein zeitlich unbefristeter offener Zugang ist für die Nutzung von Kabelschutzrohren und Masten, unbeschalteten Glasfaserleitungen und Straßenverteilerkästen zu gewähren. Der offene Zugang muss sowohl für die geförderte Infrastruktur als auch für die für die jeweilige Maßnahme eingesetzte, schon existierende Infrastruktur des Netzbetreibers gewährt werden. Der Zugang ist unverzüglich auf Nachfrage zu gewähren. Die Verpflichtung zum offenen Netzzugang gilt unabhängig von der Veränderung bei Eigentumsverhältnissen.</P>
                  <P>2) Die Auftraggeber sind verpflichtet, die Einhaltung EU-rechtlicher Vorgaben, die mit ihnen als Subventionsempfängern vertraglich vereinbart wurden, regelmäßig zu überwachen und der Bewilligungsbehörde jederzeit hierüber Auskunft zu geben. Die auf dieser Grundlage vorgesehenen vertraglichen Regelungen sind nicht verhandelbar.</P>
                  <P>3) Der zukünftige Betreiber ist verpflichtet, weitere Diensteanbieter zu vorher festgelegten, gleichen, nicht diskriminierenden Bedingungen in einem transparenten Verfahren unter Berücksichtigung der Vorgaben der Vergabeordnung zuzulassen und eigene Endkunden in dem versorgten Gebiet nicht zu Sonderbedingungen zu bedienen. Über die Einhaltung dieser Bedingungen wachen die Auftraggeber.</P>
                  <P>4) Vom Betreiber ist eine Betriebshaftpflichtversicherung abzuschließen und aufrechtzuerhalten. Näheres regelt der Vertragsentwurf.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_CRITERION>Pacht (Nutzungsgebühr) – 50 %</AC_CRITERION>
               <AC_CRITERION>Endabnehmerpreis – 35 %</AC_CRITERION>
               <AC_CRITERION>Service- und Qualitätskonzept – 9 %</AC_CRITERION>
               <AC_CRITERION>Open Access-Konzept – 6 %</AC_CRITERION>
               <DURATION TYPE="MONTH">120</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>I. Vorbemerkung</P>
               <P>Die Eignung ist für jedes Mitglied einer Bewerbergemeinschaft gesondert nachzuweisen. Soweit nachfolgend nichts Abweichendes geregelt wird, sind daher alle Eignungsnachweise von jedem Mitglied einer Bewerbergemeinschaft vorzulegen. Ein Bewerber kann sich zum Nachweis seiner Eignung auf andere Unternehmen stützen, ungeachtet des rechtlichen Charakters der zwischen ihm und diesem Unternehmen bestehenden Verbindungen (Eignungsleihe). In diesem Fall ist der Vergabestelle mit Einreichung des Angebots nachzuweisen, dass dem Bewerber die erforderlichen Kapazitäten zur Verfügung stehen, indem beispielsweise die diesbezüglichen verpflichtenden Zusagen der Unternehmen vorgelegt werden. Die Unternehmen, auf die sich ein Bewerber zum Nachweis seiner Eignung stützt, müssen die Eignung nach Ziffer III.1.1 bis III.1.3 hinsichtlich derjenigen Eignungskriterien erfüllen, zu deren Nachweis sich der Bewerber auf die Eignung des Unternehmens stützt. Zudem sind für dieses Unternehmen die Erklärungen über das Vorliegen von Ausschlussgründen nach §§ 123, 124 GWB vorzulegen.</P>
               <P>Vorstehende Ausführungen gelten für die Nachweise nach III.1.2) und III.1.3) entsprechend.</P>
               <P>II. Nichtvorliegen von Ausschlussgründen:</P>
               <P>Mit dem Teilnahmeantrag sind folgende Unterlagen in Bezug auf Ausschlussgründe einzureichen:</P>
               <P>1) Eigenerklärung, dass die Ausschlussgründe des § 123 GWB nicht vorliegen,</P>
               <P>2) Eigenerklärung über das Vorliegen von Ausschlussgründen nach § 124 GWB,</P>
               <P>3) Eigenerklärung gemäß § 19 Abs. 3 Mindestlohngesetz (MiLoG).</P>
               <P>III. Vorzulegende Nachweise der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung:</P>
               <P>1) Aktueller Auszug der Eintragung des Unternehmens in das Berufs- oder Handelsregister.</P>
               <P>2) Bescheinigung der Bundesnetzagentur nach § 6 TKG, dass dem Bewerber die durch das TKG oder auf Grund des TKG eingeräumten Rechte zustehen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1) Unverbindliche Erklärung eines in der EU niedergelassenen Kreditinstituts, dass dieses im Auftragsfall eine Vertragserfüllungsbürgschaft in Höhe von 2 Mio. EUR (jeweils 1 Mio. EUR zugunsten des Landkreises und 1 Mio. EUR zugunsten der Gemeinden) stellen wird.</P>
               <P>2) Eigenerklärung über den Gesamtumsatz des Unternehmens sowie über den Umsatz mit der Durchführung von mit der zu vergebenen Leistung vergleichbaren Leistungen, jeweils bezogen auf die letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahre.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zu 2): Von den Bewerbern ist ein summierter Netto-Gesamtumsatz in den Jahren 2015, 2016 und 2017 von mindestens 9 Mio. EUR nachzuweisen. Bei Bewerbergemeinschaften werden die Umsätze der Mitglieder addiert.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) Eigenerklärung, aus der die durchschnittliche jährliche Beschäftigtenzahl des Unternehmens in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren ersichtlich ist. Die Anzahl der Führungskräfte, die Anzahl der Mitarbeiter im technischen Bereich und die Anzahl der Mitarbeiter im kaufmännischen Bereich sind zu gesondert auszuweisen.</P>
               <P>2) Beschreibung der technischen Ausrüstung des Unternehmens.</P>
               <P>3) Eigenerklärung zu Referenzen über vom Bewerber betriebene FTTB-Netze. Vom Bewerber sind Referenzen über den Betrieb von FTTB-Netzen in Landkreisen und Gemeinden vorzulegen. Gegenstand des Netzbetriebs muss auch die Gewährung von open access gewesen sein. Die Netze müssen zum Zeitpunkt des Eingangs der Teilnahmeanträge für einen Zeitraum von mindestens einem Jahr innerhalb der letzten drei Jahre (frühestens ab März 2015) betrieben worden sein.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zu 2): Die Bewerber / die Bewerbergemeinschaft muss an mindestens 2 internationale Austauschknoten angebunden sein. Der Bewerber / die Bewerbergemeinschaft muss mindestens einen Class 5 Softswitch betreiben.</P>
               <P>Zu 3): Vom Bewerber / der Bewerbergemeinschaft sind mindestens zwei Referenzen über den Betrieb von FTTB-Netzen in Landkreisen und Gemeinden mit open access vorzulegen. Mindestens eine Referenz muss einen Landkreis-Backbone zum Gegenstand haben.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1) Sofern ein Bewerber im Hinblick auf die Kriterien für die finanzielle Leistungsfähigkeit nach Ziffer III.1.2) ganz oder teilweise die Kapazitäten anderer Unternehmen einbezieht (Eignungsleihe), haftet / haften diese(s) Unternehmen im Auftragsfalle gemeinsam neben dem Konzessionär für die Auftragsausführung.</P>
               <P>2) Die Vergabestelle ist nicht verpflichtet, den Zuschlag zu erteilen. Sie ist berechtigt, das Vergabeverfahren aufzuheben. Der Abschluss des Verfahrens durch Zuschlagserteilung steht insbesondere unter dem Vorbehalt der Zustimmung der Bundesnetzagentur zum endverhandelten Vertrag. Wird diese Genehmigung nicht erteilt, so ist die Vergabestelle berechtigt, dieses Vergabeverfahren aufzuheben oder in einen früheren Stand zurückzuversetzen.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Unterlagen für den Teilnahmewettbewerb und das Verhandlungsverfahren:</P>
               <P>Zur Abgabe des Teilnahmeantrags sind die von der Vergabestelle hierzu zur Verfügung gestellten Teilnahmeformulare zu verwenden. Diese sind unter der in Ziffer I.3) angegebenen Internetadresse abrufbar. Ebenfalls dort abrufbar ist ein Bewerbermemorandum für den Teilnahmewettbewerb sowie die Vergabeunterlagen für das Verhandlungsverfahren.</P>
               <P>2) Auswahl der Bieter:</P>
               <P>Unter allen grundsätzlich geeigneten Bewerbern werden fünf bis zehn Bewerber ausgewählt, die zur Abgabe eines Angebots aufgefordert werden. Die Bieterauswahl erfolgt unter den grundsätzlich geeigneten Bewerbern anhand der Referenzen (Mindestreferenzen sowie weitere Referenzen). Hierzu wird anhand der Anzahl der vorgelegten Ausführungen in den Referenzen, die den Mindestanforderungen nach Ziffer III.1.3) genügen, sowie den Ausführungen der Referenzgeber zur Zufriedenheit mit dem Betrieb der Netze, insbesondere im Hinblick auf die Zuverlässigkeit des Betriebs, beurteilt, wer unter den als grundsätzlich geeignet eingestuften Bewerbern im Vergleich zu den Mitbewerbern besonders geeignet erscheint und daher am weiteren Verfahren beteiligt werden soll. Näheres hierzu ist dem Bewerbermemorandum zu entnehmen.</P>
               <P>3) Beantwortung von Fragen / zusätzliche Informationen:</P>
               <P>Unter der in Ziffer I.3) angegebenen Internetadresse werden auch Antworten auf Bewerberfragen sowie aktualisierte oder weitere Informationen und Unterlagen zu dem Verfahren zur Verfügung gestellt. Interessenten an dem Verfahren müssen sicherstellen, dass sie regelmäßig und insbesondere unmittelbar vor Abgabe ihres Teilnahmeantrags sowie vor Ablauf der Teilnahmefrist prüfen, ob seitens der Vergabestelle zusätzliche Informationen oder Unterlagen zur Verfügung gestellt wurden, welche für die Abgabe des Teilnahmeantrags zu beachten sind.</P>
               <P>4) Freiwillige Registrierung:</P>
               <P>Interessenten haben die Möglichkeit, sich bei der Vergabestelle zur registrieren. Hierzu ist eine entsprechende E-Mail an „betrieb-breitband-waldshut@menoldbezler.de“ zu senden. Registrierte Unternehmen werden über die Veröffentlichung zusätzlicher Informationen und Unterlagen per E-Mail informiert. Eine Verpflichtung zur Registrierung besteht nicht.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Baden-Württemberg beim Regierungspräsidium Karlsruhe</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kapellenstraße 17</ADDRESS>
               <TOWN>Karlsruhe</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76131</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 7219260</PHONE>
               <FAX>+49 7219263985</FAX>
               <URL>https://rp.baden-wuerttemberg.de/rpk/Abt1/Ref15/Seiten/default.aspx</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Es gelten die Bestimmungen des Gesetzes gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB).</P>
               <P>Hinsichtlich der Einleitung von Nachprüfungsverfahren wird auf § 160 GWB verwiesen. Dieser lautet:</P>
               <P>1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein.</P>
               <P>2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist dazulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht.</P>
               <P>3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>a. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat;</P>
               <P>b. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>c. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>d. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Hinsichtlich der Informationen nicht berücksichtigter Bieter und Bewerber gelten die §§ 134, 135 GWB.</P>
               <P>Insbesondere gilt:</P>
               <P>Bieter, deren Angebote für den Zuschlag nicht berücksichtigt werden sollen, werden vor dem Zuschlag gem.§ 134 GWB darüber informiert. Dies gilt auch für Bewerber, denen keine Information über die Ablehnung ihrer Bewerbung zur Verfügung gestellt wurde, bevor die Mitteilung über die Zuschlagserteilung an die betroffenen Bieter ergangen ist.</P>
               <P>Ein Vertrag darf erst 15 Kalendertage nach Absendung dieser Information durch den Auftraggeber oder Konzessionsgeber geschlossen werden; bei Übermittlung per Fax oder auf elektronischem Wege beträgt diese Frist 10 Kalendertage.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-28</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
