<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="138432-2018"
            EDITION="2018062">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-140319-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180427</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>62</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180329</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 062-138432</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:138432-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://bip.umig-scinawa.dolnyslask.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.umig-scinawa.dolnyslask.pl/index.php?idmp=4&amp;r=r</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL516">Legnicko-głogowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL516">Legnicko-głogowski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">37340260.22</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180327</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180427 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="C">Works concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01I24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ścinawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Ścinawa</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Ścinawa</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rynek 17</ADDRESS>
               <TOWN>Ścinawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>59-330</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Głowacz</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 767400245</PHONE>
               <E_MAIL>aglowacz@scinawa.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 767400201</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL516"/>
               <URL_GENERAL>http://bip.umig-scinawa.dolnyslask.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.umig-scinawa.dolnyslask.pl/index.php?idmp=4&amp;r=r</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Budowa sieci gazowej średniego podwyższonego ciśnienia De 250 Prochowice - Ścinawa</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>IR.271.6.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Niniejsze zamówienie dotyczy realizacji przedsięwzięcia w formule partnerstwa publiczno-prywatnego w rozumieniu Ustawy o ppp.</P>
               <P>Przedmiotem partnerstwa publiczno-prywatnego będzie wspólna realizacja przedsięwzięcia polegającego na budowie sieci gazowej średniego podwyższonego ciśnienia DE 250 Prochowice – Ścinawa.</P>
               <P>Podstawą realizacji Przedsięwzięcia będzie Umowa o ppp zawarta pomiędzy Gminą Ścinawa. (Podmiot Publiczny, Zamawiający) a Partnerem Prywatnym (Wykonawca), wybranym w postępowaniu prowadzonym na podstawie Ustawy o ppp i Ustawy o umowie koncesji.</P>
               <P>Gmina Ścinawa ma na celu realizację zadania gazyfikacji gminy w zakresie umożliwienia mieszkańcom gminy podłączenia się sieci gazowej, i optymalizacji źródeł ciepła w kontekście ochrony środowiska i jakości powietrza na terenie gminy Ścinawa.</P>
               <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia dostępny na stronie internetowej Zamawiającego: http://bip.umig-scinawa.dolnyslask.pl/index.php?idmp=4&amp;r=r</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">37340260.22</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL516"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gmina Ścinawa, powiat lubiński, województwo dolnośląskie.</P>
                  <P>Gmina Prochowice, powiat legnicki, województwo dolnośląskie.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>W ramach Przedsięwzięcia Partner Prywatny będzie zobowiązany do realizacji robót budowlanych, których efektem będzie wybudowanie sieci gazowej, sfinansowanie odpowiednich koniecznych obiektów, czy urządzeń a następnie do kompleksowego utrzymania i komercyjnego zarządzania tym rurociągiem zgodnie z przeznaczeniem przez okres określony w Umowie o ppp.</P>
                  <P>Wynagrodzeniem Partnera Prywatnego będzie wyłącznie prawo do eksploatacji obiektu budowlanego będącego przedmiotem umowy (art. 4 ust. 1 Ustawy o ppp w zw. z art. 3 ust. 2 Ustawy o umowie koncesji).</P>
                  <P>Zgodnie z art. 3 ust. 3 Ustawy o umowie koncesji, koncesjonariusz ponosi ryzyko ekonomiczne związane z eksploatacją obiektu budowlanego lub wykonywaniem usług i obejmujące ryzyko związane z popytem lub podażą.</P>
                  <P>Podmiot Publiczny nie wyklucza zawiązania z Partnerem Prywatnym spółki kapitałowej (Sp. z o.o.) w celu wykonania Umowy o ppp, o której mowa w art. 14 ust. 1 Ustawy o ppp.</P>
                  <P>Wybudowany gazociąg ma przełożyć się w szczególności na:</P>
                  <P>­ wzrost atrakcyjności turystycznej, wypoczynkowej gminy,</P>
                  <P>­ ochrona środowiska i klimatu na terenie gminy Ścinawa,</P>
                  <P>­ wykorzystanie alternatywnych źródeł ciepła w stosunku do węgla kamiennego,</P>
                  <P>­ świadczenie usług dystrybucyjnych gazu.</P>
                  <P>Podmiot Publiczny przede wszystkim wniesie:</P>
                  <P>1) projekt budowlany i wykonawczy przedsięwzięcia</P>
                  <P>2) zapewni prawo do korzystania z nieruchomość na potrzeby realizacji Przedsięwzięcia,</P>
                  <P>3) zrealizuje wycinkę drzew na terenie objętym Przedsięwzięciem</P>
                  <P>4) materiały budowlane w postaci:</P>
                  <P>Redukcja 200/160 PE szt 1.</P>
                  <P>Kolano De250 PE 900 szt 46.</P>
                  <P>Kolano De250 PE 600 szt 1.</P>
                  <P>Kolano De250 PE 450 szt 10.</P>
                  <P>Kolano De250 PE 300 szt 11.</P>
                  <P>Kolano De250 PE 220 szt 5.</P>
                  <P>Kolano De250 PE 110 szt 7.</P>
                  <P>Zaślepka De250 PE szt 1.</P>
                  <P>Rura PE HD 100-RC - De250x22,7 PE100-RC SDR11 mb 456.</P>
                  <P>Rura PE-HD PE100 De250 (SDR-11 mb 17 616.</P>
                  <P>Pełen zakres Przedsięwzięcia jest określony w dokumentacji projektowej, która stanowi załącznik do niniejszego dokumentu.</P>
                  <P>Przedmiotem partnerstwa publiczno-prywatnego jest wspólna realizacja przedsięwzięcia polegającego budowie sieci gazowej średniego podwyższonego ciśnienia DE 250 Prochowice – Ścinawa.</P>
                  <P>Zakłada się następujący zakres Przedsięwzięcia:</P>
                  <P>­ zapewnienie finansowania realizacji inwestycji,</P>
                  <P>­ budowę gazociągu,</P>
                  <P>­ utrzymanie obiektów i zarządzanie nimi na własne ryzyko.</P>
                  <P>Rzeczowym przedmiotem partnerstwa publiczno-prywatnego jest wykonanie robót budowlanych polegających na budowie gazociągu średniego podwyższonego ciśnienia De250 PE100 SDR 11 o długości ok. 17967,58mb, w tym:</P>
                  <P>• gazociąg średniego podwyższonego ciśnienia De250 PE100 SDR 11 o długości ok. 6873,53mb w gminie Prochowice,</P>
                  <P>• średniego podwyższonego ciśnienia De250 PE100 SDR 11 o długości ok. 11094,05mb w gminie Ścinawa.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia dostępny na stronie internetowej Zamawiającego: http://bip.umig-scinawa.dolnyslask.pl/index.php?idmp=4&amp;r=r</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_CRITERION>Cena brutto wykonania robót budowlanych</AC_CRITERION>
               <AC_CRITERION>Termin wykupu majątku przez Podmiot Prywatny</AC_CRITERION>
               <AC_CRITERION>Stawka amortyzacyjna do wspólnych rozliczeń</AC_CRITERION>
               <DURATION TYPE="MONTH">240</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Informacje dodatkowe do pkt II.2.7): Umowa o ppp zostanie zawarta na okres maksymalnie do 20 lat (do 240 miesięcy) w tym etap inwestycyjny do dnia 31.8.2018 r.</P>
                  <P>Czas obowiązywania Umowy o ppp zostanie ostatecznie określony w Zaproszeniu do składania ofert, przy czym Wykonawca będzie zobowiązany wskazać w ofercie okres realizacji etapu inwestycyjnego.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie precyzuje warunku w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>W postępowaniu o zawarcie umowy koncesji (Umowy o ppp) mogą brać udział Wykonawcy, którzy spełniają kryteria kwalifikacji dotyczące sytuacji ekonomicznej lub finansowej, na dzień nie później niż dzień składania oferty, tj.:</P>
               <P>1. posiadają środki finansowe lub zdolność kredytową na kwotę nie mniejszą niż 2 000 000 PLN (słownie: dwóch milionów złotych) lub równowartość tej kwoty w EUR;</P>
               <P>2. posiadają ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia (partnerstwa publiczno-prywatnego) na kwotę nie mniejszą niż 5 000 000 PLN (słownie: pięć milionów złotych) lub równowartość tej kwoty w EUR.</P>
               <P>Dokumenty</P>
               <P>Na potwierdzenie spełniania kryteriów kwalifikacji dotyczących sytuacji ekonomicznej lub finansowej, o których mowa powyżej, na dzień nie później niż dzień składania oferty, Wykonawca przedłoży następujące dokumenty:</P>
               <P>1. wystawioną nie wcześniej niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania oferty w Postępowaniu informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, na kwotę nie mniejszą niż 2 000 000 PLN (słownie: dwóch milionów złotych) lub równowartość tej kwoty w EUR;</P>
               <P>2. polisę OC lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia (partnerstwa publiczno-prywatnego) na kwotę nie mniejszą niż 5 000 000 PLN (słownie: pięć milionów złotych) lub równowartość tej kwoty w EUR.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. W postępowaniu o zawarcie umowy koncesji (Umowy o ppp) mogą brać udział Wykonawcy, którzy spełniają kryteria kwalifikacji dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej, na dzień nie później niż dzień składania oferty, tj.: posiadają aktualną koncesję na dystrybucję paliw gazowych (DPG) wydaną przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki</P>
               <P>2. w okresie 5 lat przed upływem terminu składania oferty w Postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, jako Inwestor lub wykonawca zrealizował (uzyskał decyzję o pozwoleniu na użytkowanie) gazociąg o łącznej wartości inwestycji co najmniej 2 000 000 PLN (słownie: dwóch milionów złotych);</P>
               <P>3. w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania oferty w Postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, przez okres co najmniej 24 (słownie: dwudziestu czterech) następujących po sobie miesięcy zarządzali na czyjąś rzecz lub w imieniu własnym:</P>
               <P>a. co najmniej jednym odcinkiem gazociągu o długości 10 km.</P>
               <P>4. dysponują osobami zdolnymi do wykonania przedmiotu partnerstwa publiczno-prywatnego, w tym:</P>
               <P>a. co najmniej jedną osobą, która będzie pełnić funkcję kierownika budowy, posiadającą co najmniej 5 letnie doświadczenie zawodowe w pełnieniu funkcji kierownika budowy, w tym był kierownikiem na budowie obiektu budowlanego (gazociągu),</P>
               <P>b. co najmniej jedną osobą, która posiada co najmniej roczne doświadczenie w zarządzaniu obiektami liniowymi, przy czym osoba ta kierowała jednym z takich obiektów przez okres co najmniej 12 (słownie: dwunastu) następujących po sobie miesięcy.</P>
               <P>Dokumenty</P>
               <P>Na potwierdzenie spełniania kryteriów kwalifikacji dotyczących zdolności technicznej lub zawodowej, o których mowa powyżej, na dzień nie później niż dzień składania oferty w Postępowaniu, Wykonawca przedłoży następujące dokumenty:</P>
               <P>1. kopia poświadczonej za zgodność z oryginałem (poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje Wykonawca,). Zamawiający może żądać przedstawienia oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii wyłącznie wtedy, gdy złożona kopia dokumentu jest nieczytelna lub budzi wątpliwości co do jej prawidłowości;</P>
               <P>2. wykaz inwestycji, w zakresie niezbędnym do wykazania spełniania kryteriów kwalifikacji dotyczących zdolności technicznej lub zawodowej, zrealizowanych w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania oferty w Postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, zgodnie z punktem B. 1 powyżej wraz z podaniem ich rodzaju i wartości, daty i miejsca zrealizowania, oraz z załączeniem dowodów dotyczących inwestycji, określających, że zostały wykonane w sposób należyty oraz wskazujących, że zostały wykonane zgodnie z zasadami sztuki budowlanej i prawidłowo ukończone, (którego wzór znajduje się w Opisie Postępowania – Załącznik nr 2 do Opisu Postępowania);</P>
               <P>3. wykaz osób, które będą uczestniczyć w wykonywaniu przedmiotu partnerstwa publiczno-prywatnego, odpowiedzialnych za kierowanie robotami budowlanymi, oraz zarządzanie (zgodnie z punktem B. 3 powyżej), wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania partnerstwa publiczno-prywatnego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami (którego wzór znajduje się w Opisie Postępowania – Załącznik nr 4 do Opisu Postępowania);</P>
               <P>4. oświadczenia, że osoby, które będą uczestniczyć w wykonywaniu przedmiotu partnerstwa publiczno-prywatnego, posiadają wymagane uprawnienia, jeżeli przepisy prawa nakładają obowiązek posiadania takich uprawnień (którego wzór znajduje się w Opisie Postępowania – Załącznik nr 4 do Opisu Postępowania).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Istotne warunki umowy partnerstwa publiczno- prywatnego stanowią załącznik nr 6 do opisu postępowania dostępnego na stronie internetowej Zamawiającego: http://bip.umig-scinawa.dolnyslask.pl/index.php?idmp=4&amp;r=r</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA CTYPE="WORKS"/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-27</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zamawiający wykluczy Wykonawcę w przypadkach, o których mowa w art. 32 ust. 1 i art. 32 ust. 2 pkt 1 Ustawy o umowie koncesji.</P>
               <P>Dokumenty</P>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w Postępowaniu Zamawiający wymaga następujących dokumentów:</P>
               <P>1) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w Postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>2) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w Postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 32 ust. 2 pkt 1 Ustawy o umowie koncesji;</P>
               <P>4) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>5) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Zgodnie z rozdziałem 10 ustawy z dnia 21.10.2016 r. o umowie koncesji na roboty budowlane lub usługi (Dz.U. poz. 1920):</P>
               <P>Art. 54.</P>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w zawarciu umowy koncesji oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy, przysługuje prawo do wniesienia odwołania od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o zawarcie umowy koncesji lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest obowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>2. Do wnoszenia i rozpoznawania odwołań stosuje się odpowiednio przepisy działu VI rozdziału 2 Prawa zamówień publicznych, z wyjątkiem art. 180 ust. 2 tej ustawy, jeżeli przepisy niniejszego rozdziału nie stanowią inaczej.</P>
               <P>3. Wpis od odwołania uiszcza się w wysokości należnej od odwołania dotyczącego zamówienia publicznego, którego wartość jest:</P>
               <P>1) mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 Prawa zamówień publicznych - jeżeli wartość koncesji jest mniejsza niż kwota określona w przepisach wydanych na podstawie art. 18 ust. 2;</P>
               <P>2) równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 Prawa zamówień publicznych - jeżeli wartość koncesji jest równa lub przekracza kwotę określoną w przepisach wydanych na podstawie art. 18 ust. 2.</P>
               <P>Art. 55.</P>
               <P>Odwołanie wnosi się w terminie:</P>
               <P>1) 10 dni od dnia przekazania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli informacja została przekazana przy użyciu środków komunikacji elektronicznej, albo 15 dni, jeżeli została przekazana w inny sposób;</P>
               <P>2) 10 dni od dnia opublikowania w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej albo zamieszczenia w Biuletynie Zamówień Publicznych ogłoszenia o koncesji lub zamieszczenia dokumentów koncesji na stronie internetowej, w przypadku odwołania wobec treści ogłoszenia o koncesji lub dokumentów koncesji;</P>
               <P>3) 10 dni od dnia opublikowania w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej albo zamieszczenia w Biuletynie Zamówień Publicznych ogłoszenia o zamiarze zawarcia umowy koncesji, w przypadku odwołania wobec zawarcia umowy koncesji bez uprzedniej publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej albo zamieszczenia w Biuletynie Zamówień Publicznych ogłoszenia o koncesji;</P>
               <P>4) 30 dni od dnia, w którym zamawiający opublikował ogłoszenie o zawarciu umowy koncesji, pod warunkiem że ogłoszenie to zawiera uzasadnienie decyzji zawarcia umowy koncesji bez uprzedniej publikacji ogłoszenia o koncesji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej albo zamieszczenia ogłoszenia o koncesji w Biuletynie Zamówień Publicznych;</P>
               <P>5) 30 dni od dnia, w którym zamawiający opublikował ogłoszenie o zmianie umowy koncesji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej albo zamieścił ogłoszenie o zmianie umowy koncesji w Biuletynie Zamówień Publicznych;</P>
               <P>6) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy koncesji w przypadku nieopublikowania w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o zawarciu umowy koncesji albo gdy opublikowane ogłoszenie nie zawierało uzasadnienia;</P>
               <P>7) 3 miesięcy od dnia zawarcia umowy koncesji w przypadku niezamieszczenia w Biuletynie Zamówień Publicznych ogłoszenia o zawarciu umowy koncesji albo gdy zamieszczone ogłoszenie nie zawierało uzasadnienia.</P>
               <P>Art. 56.</P>
               <P>1. Na wyrok lub postanowienie kończące postępowanie odwoławcze Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>2. Do postępowań toczących się wskutek wniesienia skargi stosuje się przepisy działu VI rozdziału 3 Prawa zamówień publicznych.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
