<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="138585-2018" EDITION="2018062"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-138783-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180503</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>62</NO_OJ><DATE_PUB>20180329</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 062-138585</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:138585-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.primariasv.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50232100">Street-lighting maintenance services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="31500000">Lighting equipment and electric lamps</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO215">Suceava</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 080 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 530 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180326</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180430 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180503 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по поддържане на общественото осветление</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Údržba pouličního osvětlení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Vedligeholdelse af vejbelysning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Wartung von Straßenbeleuchtungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Συντήρηση εγκαταστάσεων δημόσιου φωτισμού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Street-lighting maintenance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de mantenimiento de alumbrado público de calles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Tänavavalgustuse hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Katuvalojen huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'entretien de l'éclairage public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Street-lighting maintenance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge održavanja ulične rasvjete</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Közvilágítás-karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di manutenzione di impianti di illuminazione stradale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Gatvių apšvietimo priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Ielu apgaismojuma tehniskās apkopes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tal-manutenzjoni tad-dwal tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Onderhoud van straatverlichting</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie konserwacji oświetlenia ulicznego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de manutenção de iluminação rodoviária</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de întreţinere a iluminatului public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Údržba pouličného osvetlenia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve vzdrževanja cestne razsvetljave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Underhåll av gatubelysning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Municipiul Suceava</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Municipiul Suceava</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul 1 Mai nr. 5A</ADDRESS><TOWN>Suceava</TOWN><POSTAL_CODE>720224</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Compartimentul Achiziții Publice</CONTACT_POINT><ATTENTION>Gheorghe Burca</ATTENTION><PHONE>+40 230212696/167</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@primariasv.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 230520593</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.primariasv.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Întreținerea și repararea echipamentelor electrice de iluminat public pe raza municipiului Suceava</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Pe raza municipiului Suceava.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO215"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Suceava. Valoarea minima a intervalului inscris la sectiunea II.2.1) reprezinta valoarea estimata a prezentei proceduri pana la 31.12.2018 (în functie de care se vor elabora si evalua ofertele), iar valoarea maxima reprezinta valoarea estimata ce include si valoarea eventualelor suplimentari in cazul prelungirii contractului. Suplimentarea contractului este conditionata de existenta resurselor financiare alocate cu aceasta destinatie. Solicitarile de clarificari referitoare la prezenta documentatie de atribuire, se vor adresa în mod exclusiv în SEAP la sectiunea „Întrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, in termen de minim 15 zile inainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate în SEAP la sectiunea „Întrebari” si la sectiunea „Documentatie si Clarificari” din cadrul anuntului de participare, in termen de 10 zile de la termenul stabilit pentru depunerea ofertelor, conform art. 161 din Legea nr. 98/2016.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50232100"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="31500000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Contractul presupune prestarea serviciilor de intretinere si reparatii a echipamentelor electrice de iluminat public de pe raza municipiului Suceava conform caietului de sarcini.</P><P>Valoarea minima a intervalului reprezinta valoarea estimata a prezentei proceduri (în functie de care se vor elabora si evalua ofertele), iar valoarea maxima reprezinta valoarea estimata ce contine si valoarea posibilelor suplimentari in temeiul art. 165 alin. (1) din HG nr. 395/2016.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="1080000.00">1 080 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1530000.00">1 530 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Contractul se poate prelungi conform art. 165 alin. (1) lit. b) din HG 395/2016 actualizata.</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>8</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare este de 10 000 RON. Garantia de participare se va constitui prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari si va avea valabilitate pe toata durata de valabilitate a ofertei — 120 de zile de la data limita de primire a ofertelor. Echivalenta RON/valuta se face tinand cont de cursul BNR din ziua publicarii anuntului de participare. Contul de constituire a garantiei de participare este: RO05TREZ5915006XXX000186, deschis la Trezoreria municipiului Suceava, cod fiscal 4244792. Garantia trebuie sa fie irevocabila. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. În situatia în care se va prezenta un document eliberat de o societate de asigurari se vor prezenta în mod obligatoriu si documentele anexe aferente politei din care cel putin contractul de asigurare, conditiile de asigurare, dovada platii primei de asigurare si, dupa caz, dovada constituirii garantiei colaterale solicitate de societatea de asigurari;In cazul unei asocieri: scrisoarea de garantie bancara trebuie sa fie emisa în numele asocierii si sa cuprinda mentiunea ca instrumentul de garantare (IG) acopera toti membrii asocierii (cu nominalizarea acestora), emitentul IG declarand ca va plati, din garantia de participare sumele prevazute de dispozitiile legale aplicabile, în cazul culpei oricaruia dintre membrii asocierii. Garantia de participare emisa în alta limba decât limba româna va fi însotita de traducerea autorizata în limba româna. Conversia din alta moneda se va face la cursul licitat de BNR cu 5 zile înainte de data limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare va fi retinuta/restituita în conditiile prevazute la art. 37 si art. 38 din HG nr. 395/2016. Garantia de buna executie este 10 % din pretul contractului fara TVA.</P><P>Mod de constituire a garantiei de buna executie a contractului:</P><P>1) prin virament bancar sau prin instrumente de garantare emise in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari care devin anexa la contract. Valabilitatea acestora va acoperi întreaga perioada de garantie de buna executie;</P><P>2) Prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale. În acest caz contractantul are obligatia de a-si deschide un cont la dispozitia autoritatii contractante, la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia. Suma initiala care se depune de catre contractant în contul de disponibil astfel deschis nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului de achizitie publica. Ofertantul va specifica în oferta, modul în care se va constitui garantia de buna executie.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Buget local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Se solicita completarea documentului unic de achizitie european (DUAE), conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016 de catre toti operatorii economici participanti la procedura.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016. Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei:</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Incadrarea în dispozitiile art. 164, 165, 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice duce la excluderea ofertantului din prezenta procedura.</P><P>In cazul certificatelor fiscale, initial autoritatea contractanta solicita completarea documentului unic de achizitie europeana (DUAE) de catre toti operatorii economici interesati sa participe la procedura, urmand ca la finalizarea evaluarii ofertelor, cel clasat pe primul loc sa prezinte documentele de confirmare solicitate de catre autoritatea contractanta respectiv, certificat de atestare fiscala, astfel:</P><P>— Pentru persoane fizice/juridice romane: Certificate de atestare fiscala privind indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor de asigurari sociale catre bugetele componente ale bugetului general consolidat, in conformitate cu prevederile legale in vigoare (formulare tip emise de primaria de care apartine si de D.G.F.P. teritoriala) — Documentele vor fi prezentate in SEAP, in format scan al originalului sau copiei conforme cu originalul, insotite de traducere autorizata, daca este cazul, semnate cu semnatura electronica. Din certificate trebuie sa reiasa ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii lor,</P><P>— Pentru persoane fizice/juridice straine: documente edificatoare (certificate, cazier fiscal etc., alte documente echivalente) prezentate conform conditiilor prevazute la art. 168 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, eliberate de autoritati competente din tara în care acestia sunt rezidenti si care vor atesta ca acestia nu inregistreaza obligatii fiscale restante in conditiile legii incidente in tara de rezidenta — Documentele vor fi prezentate in SEAP, in format scan al originalului sau copiei conforme cu originalul, insotite de traducere autorizata, daca este cazul, semnate cu semnatura electronica,</P><P>— În cazul ofertantilor (persoane fizice sau juridice) de alta nationalitate decât cea româna, documentele vor fi transmise în limba în care au fost emise, însotite de o traducere autorizata a acestora în limba româna.</P><P>Din certificate trebuie sa reiasa ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii lor.</P><P>La finalizarea evaluarii ofertelor, doar la solicitarea autoritatii contractante, se va prezenta document justificativ. Documentele justificative vor fi solicitate ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar;</P><P>2) Declaratia privind neincadrarea in prevederile art. 59 si art. 60 din Legea 98/2016 – conform Formularului 59 din fisierul „Formulare” al documentatiei de atribuire. Aceasta declaratie va fi prezentata in SEAP de catre toti participantii odata cu depunerea DUAE. In vederea completarii acestei declaratii, precizam ca persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante sunt urmatoarele:</P><P>— Ion Lungu — Primar,</P><P>— Andronache Marian — Viceprimar,</P><P>— Harsovschi Lucian — Viceprimar,</P><P>— Ciutac Ioan — Secretar Municipiu,</P><P>— Vaideanu Elisabeta — Director Executiv,</P><P>— Mihai Liliana — Sef Serviciu Financiar-Contabilitate,</P><P>— Siriteanu Mihaela Angelica — Viza Control Financiar Preventiv Propriu,</P><P>— Sofian-Nicoara Mirela-Rodica — Viza Control Financiar Preventiv Propriu,</P><P>— Damian Camelia — Director Executiv.</P><P>Membrii comisiei de evaluare:</P><P>— Burca Gheorghe, consilier Comp. Achizitii publice — Presedinte fara drept de vot,</P><P>— Marchitan Valentin, consilier Birou Energetic si de Utilitati Publice,</P><P>— Duiac Marian Carol, consilier Birou Energetic si de Utilitati Publice,</P><P>— Olariu Mihaela Sanda, Consilier Serviciu Contencios Administrativ Juridic.</P><P>Membri de rezerva comisie de evaluare:</P><P>— Burciu Ovidiu Constantin, Consilier Comp. Achizitii publice — Presedinte de rezerva, fara drept de vot,</P><P>— Chihaia-Hanceriuc Stefan-Catalin, Consilier Birou Energetic si de Utilitati Publice,</P><P>— Murariu Zenovia, Consilier Unitatea de Monitorizare,</P><P>— Kinole Diana Alexandra, Consilier Serviciu Contencios Administrativ Juridic.</P><P>Consilierii alesi pentru Consiliul Local al municipiului Suceava:</P><P>— Aramescu Adrian,</P><P>— Mocanu Vasile,</P><P>— Roibu Marcel Dan,</P><P>— Bejinaru Mitica,</P><P>— Doroftei Ovidiu,</P><P>— Bicsi Mihai Bogdan,</P><P>— Cretu Silviu Cristinel,</P><P>— Cocris Doinita Nela,</P><P>— Cernescu Petru Marius,</P><P>— Ungurian Daniel,</P><P>— Flutur Alexa Mihai,</P><P>— Irimie Cristian Anton,</P><P>— Paduraru Andrei George,</P><P>— Petrescu Gheorghe,</P><P>— Milici Ovidiu,</P><P>— Prorociuc Daniel,</P><P>— Munteanu Constantin,</P><P>— Zarojanu Angela,</P><P>— Fuior Iulia,</P><P>— Cristescu Florin,</P><P>— Buciac Ioan-Gabriel.</P><P>Fiecare ofertant/ofertant asociat/tert sustinator/subcontractant este obligat sa prezinte acest formular.</P><P>Incadrarea intr-una din situatiile prevazute la art. 59 din Legea 98/2016, duce la excluderea ofertantului din prezenta procedura.</P><P>Cerinta 1.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul de a solicita oricarui operator economic sa prezinte documente relevante care sa dovedeasca forma de înregistrare si, dupa caz, de atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, în conformitate cu cerintele legale din tara în care este stabilit operatorul economic (art. 173 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice).</P><P>Initial se completeaza formularul DUAE, iar ulterior vor fi solicitate documentele justificative (certificatul constatator emis de Oficiul National al Registrului Comertului) valabile la momentul prezentarii documentului solicitat doar ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar.</P><P>Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie valabile/reale la momentul prezentarii documentului/documentelor. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în codul CAEN din certificatul constatator.</P><P>— Persoane juridice/fizice straine: vor prezenta documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional în conformitate cu prevederile legale din tara în care ofertantul este rezident, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, numai in situatia in care ofertantul se afla pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele se vor prezenta la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Cerinta 2.</P><P>Atestat A.N.R.E. tip C2A — executare de linii electrice, aeriene sau subterane, cu tensiuni nominale de 0,4 kV — 20 kV, posturi de transformare cu tensiunea nominala superioara de cel mult 20 kV, statii de medie tensiune, precum si partea electrica de medie tensiune a statiilor de înalta tensiune executare de linii electrice, aeriene sau subterane, cu tensiuni nominale de 0,4 kV — 20 kV si posturi de transformare cu tensiunea nominala superioara de cel mult 20 kV, conform art. 8 alin. (1) lit k) din regulament din 7 septembrie 2016 pentru atestarea operatorilor economici care proiecteaza, executa si verifica instalatii electrice aprobat prin Ordin A.N.R.E. 45/2016 (informatii pe site A.N.R.E.: www.anre.ro). Persoanele juridice straine, vor prezenta document echivalent cu un atestat emis potrivit regulamentului din 7.9.2016 pentru atestarea operatorilor economici care proiecteaza, executa si verifica instalatii electrice aprobat prin Ordin A.N.R.E. 45/2016, corespunzator tipurilor de lucrari ce vor fi realizate, emis de o autoritate publica din tara de origine sau de orice alta entitate din tara de origine, îndreptatita sa emita un astfel de document (asa cum reiese din art. 4 din regulament). Operatorul economic, persoana juridica straina, înregistrata într-un stat membru UE/SEE/Elvetia, are dreptul de a presta servicii transfrontaliere, pentru realizarea de lucrari de proiectare, executare si verificare instalatii electrice în România, daca îndeplineste conditiile prevazute la art. 4 din regulamentului din 7.9.2016 pentru atestarea operatorilor economici care proiecteaza, executa si verifica instalatii electrice aprobat prin Ordin A.N.R.E. 45/2016.</P><P>Initial se completeaza formularul DUAE, iar ulterior vor fi solicitate documentele justificative pentru indeplinirea cerintei, ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta 1.</P><P>Lista principalelor prestari de servicii efectuate în cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani (calculati pana la data limita de depunere a ofertelor stabilita initial prin anuntul de participare), din care sa rezulte ca a prestat servicii similare cu cele care fac obiectul prezentei proceduri (Intretinerea si repararea echipamentelor electrice de iluminat), in valoare cumulata de cel putin 1 000 000 RON fara TVA pentru cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati, perioada si locul prestarii serviciilor.</P><P>In cazul unei asocieri, dovada prestarii de servicii similare in valoare de cel putin 1 000 000 RON fara TVA va fi indeplinita prin cumul.</P><P>Pentru contractele care mai includ si alte prestari de servicii decat cele solicitate, se vor lua în considerare doar acele parti din contract si valorile aferente cu care operatorul economic dovedeste îndeplinirea cerintei privind experienta similara.</P><P>În cazul în care nu a actionat ca si contractant unic, ofertantul va trebui sa precizeze care a fost obiectul partii îndeplinite in cadrul asocierii, precum si contravaloarea serviciilor prestate de acesta.</P><P>Operatorul economic are dreptul sa invoce sustinerea unui/unor tert/terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la criteriile privind capacitatea tehnica si profesionala, indiferent de natura relatiilor juridice existente între operatorul economic si tertul/tertii respectiv/respectivi.</P><P>Autoritatea contractanta va verifica daca tertul/tertii care asigura sustinerea în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si/sau profesionala indeplineste criteriile relevante privind capacitatea sau nu se incadreaza în motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167.</P><P>În cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, îndeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului.</P><P>Cerinta 2.</P><P>Declaratie privind dotarile specifice: echipamente, mijloace de transport etc., pe care ofertantul se angajeaza sa le utilizeze pentru indeplinirea serviciilor de intretinere si reparatii echipamente electrice de iluminat public. Dotarea minima trebuie sa includa:</P><P>(a) minim 2 (doua) platforme ridicatoare autospeciale tip telescop PRB (o platforma de minim 12 metri si o platforma de minim 19 metri),</P><P>(b) minim 2 (doua) autoutilitare pentru interventii rapide,</P><P>(c) minim 1 (un) autolaborator PRAM, pentru depistarea zonei defecte in cabluri electrice subterane.</P><P>Cerinta 3 — Informatii privind asociatii.</P><P>În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE în care vor include informatiile cu privire la modul de îndeplinire a cerintelor de capacitate tehnica si profesionala proportional cu cota de implicare în executarea viitorului contract. In cazul unei asocieri, odata cu depunerea DUAE ofertantii prezinta contractul/acordul de asociere, in care sa se mentioneze ca toti asociatii isi asuma raspunderea colectiva si solidara pentru indeplinirea contractului, ca liderul asocierii este imputernicit sa se oblige si sa primeasca instructiuni in numele tuturor asociatilor si este raspunzator in nume propriu si in numele asocierii pentru indeplinirea contractului. Intelegerea trebuie sa stipuleze, de asemenea ca toti asociatii din asociere sunt obligati sa ramana in asociere pe intreaga durata a contractului.</P><P>Cerinta 4 — Informatii privind subcontractantii.</P><P>Daca este aplicabil, ofertantii includ informatiile cu privire la subcontractanti în DUAE. În cazul în care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a îndeplini criteriile de calificare, se va prezenta câte un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Subcontractantii precizeaza în DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplineste mentionând numarul si data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusa pentru subcontractare.</P><P>Daca prin subcontractant nu se îndeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar în scopul demonstrarii neîncadrarii în motivele de excludere. Odata cu depunerea DUAE se prezinta contractul/acordul de subcontractare. Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada îndeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada implementarii unui sistem de management al calitatii în conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent, pentru activitatea principala care face obiectul contractului.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada implementarii unui sistem de management de mediu în conformitate cu SR EN ISO 14001 sau echivalent, pentru activitatea principala care face obiectul contractului.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Initial se completeaza DUAE. In DUAE se va specifica si numarul si data contractului precum si faptul daca serviciile similare au fost prestate ca unic contractant sau in asociere.</P><P>Documentele justificative (copii contracte, recomandari de la beneficiar, documente constatatoare etc.) care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii.</P><P>Ofertelor.Documentele vor fi prezentate in SEAP, in format scan al originalului sau copiei conforme cu originalul, insotite de traducere autorizata, daca este cazul, semnate cu semnatura electronica.</P><P>Initial se completeaza DUAE.</P><P>Documentele justificative (liste inventar, contracte de prestari servicii, alte forme de punere la dispozitie etc.) care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele vor fi prezentate in SEAP, in format scan al originalului sau copiei conforme cu originalul, insotite de traducere autorizata, daca este cazul, semnate cu semnatura electronica.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici.</P><P>Participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor privind asocierea. Odata cu depunerea DUAE se prezinta contractul/acordul de asociere, in format scan al originalului.</P><P>In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE-ul acestuia va include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. Subcontractantii precizeaza în DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplineste mentionând numarul si data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusa pentru subcontractare.</P><P>Odata cu depunerea DUAE se prezinta contractul/acordul de subcontractare, in format scan al originalului.</P><P>In toate cazurile, contractele/acordurile de subcontractare nu pot sa prevada clauze contrare contractului de achizitie publica.</P><P>Completare DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE sunt: un certificat emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza în mod concludent îndeplinirea cerintei, spre exemplu: raport de audit privind certificarea, proceduri/manuale de calitate, activitate procedurala etc., similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 9001.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate obligatoriu, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>În cazul unei asocieri, fiecare dintre asociati va prezenta un astfel de certificat sau alte documente doveditoare pentru partea sa de implicare în contract.</P><P>Documentele vor fi prezentate în copie lizibila „conform cu Originalul”, valabile la data prezentarii.</P><P>Completare DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE sunt: un certificat emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza în mod concludent îndeplinirea cerintei, spre exemplu: raport de audit privind certificarea, proceduri/manuale de management de mediu, activitate procedurala etc., similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 14001.Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate obligatoriu, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. În cazul unei asocieri, fiecare dintre asociati va prezenta un astfel de certificat sau alte documente doveditoare pentru partea sa de implicare în contract.</P><P>Documentele vor fi prezentate în copie lizibila „conform cu originalul”, valabile la data prezentarii.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>30</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>29</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) In cazul in care se constata ca doua sau mai multe oferte sunt situate pe primul loc, avand acelasi „Tarif mediu ponderat” autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul SEAP în vederea prezentarii unei noi oferte de pret, iar contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are „Tariful mediu ponderat” cel mai mic;</P><P>2) Comisia de evaluare are obligatia de a stabili oferta castigatoare dintre ofertele admisibile, pe baza aplicarii criteriului de atribuire;</P><P>3) Asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii vor completa propriile DUAE, care vor fi incluse in oferta si vor avea in vedere neincadrarea in prevederile art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016;</P><P>4) Ofertantul care se afla pe primul loc, in urma aplicarii criteriului de atribuire, va avea obligatia, conform prevederilor art. 132 alin. (2) din HG nr. 395/2016, de a prezenta documente justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare, in conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE.</P><P>— mod accesare DUAE: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform prevederilor art. 6 si art. 8 din Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Primăria Municipiului Suceava — Serviciul Contencios Administrativ, Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul 1 Mai nr. 5A</ADDRESS><TOWN>Suceava</TOWN><POSTAL_CODE>720224</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 230212696</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>