<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="138587-2018" EDITION="2018062"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-138169-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>62</NO_OJ><DATE_PUB>20180329</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 062-138587</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:138587-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.szpitalmurcki.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL22A">Katowicki</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180326</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Архитектурни и свързани с тях услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonické a související služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitektvirksomhed samt hermed beslægtet virksomhed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von Architekturbüros</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Αρχιτεκτονικές και συναφείς υπηρεσίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural and related services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de arquitectura y servicios conexos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektuuri- ja sellega seotud teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkkitehtipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'architecture</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural and related services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektonske i srodne usluge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Építészeti és ezzel kapcsolatos szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi architettonici e servizi affini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektūros ir susijusios paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektūras un saistītie pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-arkitettura u dawk relatati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstverlening op het gebied van architectuur en dergelijke</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi architektoniczne i podobne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de arquitectura e afins</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de arhitectură şi servicii conexe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonické a súvisiace služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitekturne storitve in z njimi povezane storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitekttjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Szpital Murcki Sp. z o.o.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Szpital Murcki Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Sokołowskiego 2</ADDRESS><TOWN>Katowice</TOWN><POSTAL_CODE>40-749</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>j.w.</CONTACT_POINT><ATTENTION>Halina Kormaniak</ATTENTION><PHONE>+48 322556130</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zp@szpitalmurcki.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 322556337</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.szpitalmurcki.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Spółka prawa handlowego</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Wybór inwestora zastępczego w związku z realizacją planu naprawczo-rozwojowego Szpitala Murcki Sp. z o.o.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>12</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Szpital Murcki Sp. z o.o., 40-749 Katowice, ul. Sokołowskiego 2</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL22A"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Opis przedmiotu zamówienia:</P><P>„Wybór inwestora zastępczego w związku z realizacją planu naprawczo-rozwojowego Szpitala Murcki Sp. z o.o.”.</P><P>W ramach zamówienia wykonawca zobowiązany jest do:</P><P>I. Przygotowania i przeprowadzenia postępowań (w imieniu i na rzecz Zamawiającego) zgodnie z ustawą z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych, na wyłonienie wykonawców usług/dostaw/robót budowlanych niezbędnych dla wykonania Inwestycji, w tym na wyłonienie dostawcy/dostawców sprzętu/urządzeń/maszyn wymagających zabudowy;</P><P>Uwaga:</P><P>Pierwszym przetargiem który przygotuje i przeprowadzi Inwestor Zastępczy będzie postępowanie na opracowanie koncepcji programowo - przestrzennej modernizacji Szpitala Murcki Sp. z o.o. wraz z wykonaniem dokumentacji projektowej inwestycji (przy wyłączeniu z zakresu projektowania termomodernizacji) i wraz z nadzorem autorskim.</P><P>Koncepcja programowo-przestrzenna inwestycji winna zawierać m.in.:</P><P>Mapę przedstawiającą usytuowanie wszystkich obiektów Szpitala (zarówno obecnie istniejących jak i nowoprojektowanych),</P><P>Cele inwestycyjne konieczne do zrealizowania aby Szpital Murcki spełniał wymagania Rozporządzenia Ministra Zdrowia z dnia 26.6.2012 r. w sprawie szczegółowych wymagań, jakim powinny odpowiadać pomieszczenia i urządzenia podmiotu wykonującego działalność leczniczą oraz inne aktualnie obowiązujące przepisy, oraz te, które zostaną przyjęte lub wejdą w życie po zawarciu umowy z Wykonawcą,</P><P>Założenia inwestycyjne wynikające z zapisów znajdujących się w dokumencie pn.: „Strategiczny planu naprawczo-rozwojowy Szpitala Murcki Sp. z o.o. na lata 2017-2021” (Załącznik nr 5 do SIWZ),</P><P>Terminy realizacji poszczególnych etapów inwestycji,</P><P>Harmonogram realizacji prac (robót budowlanych, usług, dostaw) z przedstawieniem kamieni milowych (punktów kontrolnych) inwestycji,</P><P>Szacunkowe koszty realizacji poszczególnych etapów inwestycji.</P><P>Wstępne uzgodnienia z rzeczoznawcą ds. higieniczno sanitarnych oraz rzeczoznawcą ds. p. poż.</P><P>Inwestor Zastępczy zobowiązany jest do opracowania specyfikacji istotnych warunków zamówienia oraz wszelkich innych dokumentów (w tym wzoru umowy, formularzy, wzorów oświadczeń itp.) dot. ww. postępowania w terminie do 1 miesiąca od dnia podpisania umowy z Zamawiającym oraz jego ogłoszenia w terminie do 7 dni od zaakceptowania przez Zamawiającego w dokumentacji ww. postępowania.</P><P>II. Opracowania inwentaryzacji architektoniczno-budowlano-instalacyjnej oraz oceny stanu technicznego budynku starej administracji. Do w/w opracowań Inwestor Zastępczy przedstawi uwagi i rekomendacje na podstawie których Zamawiający podejmie ostateczną decyzję o remoncie i modernizacji obiektu lub o jego wyburzeniu. Do opracowanych dokumentów winna być dołączona również szacunkowa wycena kosztów realizacji remontu i modernizacji budynku starej administracji. Opracowania należy wykonać do 2 miesięcy od daty podpisania umowy.</P><P>III. Wykonanie programu funkcjonalno-użytkowego dotyczącego termomodernizacji budynku chirurgii i interny. Przygotowanie i przeprowadzenie postępowania przetargowego w celu wyłonienia Wykonawcy termomodernizacji w/w obiektów w formule zaprojektuj i buduj.</P><P>IV. Sprawowanie kompleksowej usługi pełnienia funkcji Inwestora Zastępczego wraz z nadzorem inwestorskim.</P><P>Na Wykonawcy ciążą obowiązki i odpowiedzialność za przygotowanie i realizację inwestycji w zakresie wszelkich obowiązków Zamawiającego - zgodnie z obowiązującymi w tym zakresie przepisami i warunkami, ze szczególnym uwzględnieniem Ustawy Prawo Budowlane z dnia 7.7.1994 r., Ustawy Prawo Zamówień Publicznych z dnia 29.1.2004 r., Rozporządzenia Ministra Zdrowia z dnia 26.6.2012 r. w sprawie szczegółowych wymagań, jakim powinny odpowiadać pomieszczenia i urządzenia podmiotu wykonującego działalność leczniczą oraz innych przepisów obowiązujących w czasie realizacji i na dzień zakończenia inwestycji.</P><P>Inwestor Zastępczy zobowiązany jest do przygotowania dokumentów oraz przeprowadzenia wszystkich czynności (postępowań) niezbędnych do skutecznego rozpoczęcia i całkowitej/kompleksowej realizacji inwestycji.</P><P>Zakres rzeczowy inwestycji na której Inwestor Zastępczy będzie pełnił funkcję to:</P><P>a) budowa nowego pawilonu Szpitala o powierzchni użytkowej około 4500 - 5000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> i ulokowanie w nim: bloku operacyjnego, OlOM-u, części lub wszystkich oddziałów o charakterze „ostrym", centralnej izby przyjęć, większości pracowni diagnostycznych oraz niezbędnych pomieszczeń technicznych, pomocniczych etc;</P><P>b) modernizacja i remont obecnie istniejących budynków, które zyskałyby następujące przeznaczenie:</P><P>Budynek neurologii - kompleksowa opieka neurologiczna, POZ oraz nocna i świąteczna opieka zdrowotna,</P><P>Budynek chirurgii - oddziały zachowawcze, głównie rehabilitacja, reumatologia,</P><P>Budynek interny - poradnie specjalistyczne,</P><P>Budynek ZPO - w całości opieka długoterminowa,</P><P>Budynek starej administracji - remont i modernizacja budynku lub jego wyburzenie w przypadku gdy inwentaryzacja i ocena stanu technicznego wykażą, że budynek znajduje się w złym stanie technicznym. W przypadku wyburzenia obiektu, przeniesienie administracji Szpitala i innych działalności (np. apteki, laboratorium) do nowego pawilonu Szpitala poprzez dobudowanie niezbędnej powierzchni w nowobudowanym pawilonie szpitalnym lub zlokalizowanie w innym miejscu na terenie istniejących budynków. Jeżeli zapadnie decyzja o konieczności umiejscowienia administracji Szpitala (i innych działalności Szpitala) do nowego pawilonu wówczas powierzchnia użytkowa nowego budynku Szpitala winna być odpowiednio powiększona.</P><P>Budynek dawnej kostnicy - w zależności od aktualnych potrzeb.</P><P>Uwaga:</P><P>Ostateczne funkcje pomieszczeń w poszczególnych budynkach będą wynikały z koncepcji programowo-przestrzennej opracowanej przez projektanta który zostanie wybrany w przetargu przez Inwestora Zastępczego.</P><P>c) zakup i wymiana agregatu prądotwórczego z funkcją autostartu wraz z modernizacją istniejącego układu zasilania rozdzielnicy głównej niskiego napięcia z ewentualnym wykorzystaniem dokumentacji projektowej będącej w posiadaniu zamawiającego</P><P>d) zakup i montaż zasobnika wodnego tj. rezerwowego źródła zaopatrzenia Szpitala w wodę zapewniającego co najmniej jej 12-godzinny zapas</P><P>e) prace inwestycyjne obejmujące również remonty infrastruktury drogowej, ogrodzenia, a także uporządkowanie terenu Szpitala wraz ze wzbogaceniem o obiekty małej architektury i wykorzystaniem naturalnych walorów parkowych dla celów rehabilitacyjno-rekreacyjnych (ścieżki do nordic walking, siłownia na świeżym powietrzu, ławki, wiaty itp.). Zmodernizowana infrastruktura i przestrzeń zewnętrzna Szpitala powinna wpisywać się w potrzeby lokalnej społeczności i służyć również mieszkańcom dzielnicy.</P><P>f) lokalizacja wszystkich budynków określonych w pkt I - IV powyżej została naniesiona</P><P>W załączniku nr 7 do SIWZ.</P><P>V. Inwestor Zastępczy zobowiązany jest do bieżącej współpracy z Zamawiającym podczas wykonywania zadań określonych powyżej oraz innych zadań wynikających bezpośrednio z opracowanej koncepcji programowo-przestrzennej.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71200000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Przystępując do przetargu wykonawca ma obowiązek wpłaty wadium w wysokości 43 400 PLN.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Termin płatności do 30 dni po otrzymaniu Faktury VAT przez Zamawiającego</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Zamawiający nie stawia wymagań w tym zakresie</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że będzie dysponował środkami finansowych lub zdolnością kredytową w wysokości 80 000 PLN. Wartości podane w dokumentach potwierdzających spełnienie warunku w walutach innych niż PLN, Wykonawca przeliczy:</P><P>Uwaga: Do przeliczenia na PLN wartości wskazanej w dokumentach złożonych na potwierdzenie spełnienia warunku udziału w postępowaniu, wyrażonej w walutach innych niż PLN, Zamawiający przyjmie średni kurs publikowany przez Narodowy Bank Polski (Tabela A) na dzień publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. Jeżeli w tym dniu kurs nie ogłoszono, do w/w przeliczenia zastosowany będzie ostatni ogłoszony kurs przed tym dniem.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że:</P><P>a) wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonuje, w okresie ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, co najmniej jedną usługę w zakresie pełnienia funkcji Inwestora Zastępczego lub pełnienia funkcji Inżyniera Kontraktu lub prowadzenia nadzoru inwestorskiego przy realizacji zadania, polegającego na budowie obiektu szpitalnego o minimalnej powierzchni użytkowej 4 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, w którym realizowane było zadanie w zakresie:</P><P>— budowy bloku operacyjnego posiadającego, co najmniej dwie sale operacyjne,</P><P>— budowy oddziału intensywnej opieki medycznej lub przebudowaniu pomieszczeń szpitalnych dla potrzeb oddziału intensywnej opieki medycznej.</P><P>Oraz załączą dowody, że usługi te zostały wykonane należycie.</P><P>Uwaga:</P><P>Zamawiający uzna warunek za spełniony jeżeli wykonawca wykaże, że pełnił funkcję Inwestora Zastępczego lub Inżyniera Kontraktu lub prowadził nadzór inwestorski przy przebudowie lub rozbudowie lub remoncie obiektu szpitalnego, a wielkość przebudowy lub rozbudowy lub remontu wynosiła min. 4 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> powierzchni użytkowej, na którym zrealizowano zadania:</P><P>— budowy bloku operacyjnego posiadającego, co najmniej dwie sale operacyjne,</P><P>— budowy oddziału intensywnej opieki medycznej lub przebudowaniu pomieszczeń szpitalnych dla potrzeb oddziału intensywnej opieki medycznej.</P><P>b) dysponuje osobami, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia, posiadającymi niezbędne kwalifikacje i/lub uprawnienia, w tym:</P><P>A. Kierownik Zespołu - musi posiadać wykształcenie wyższe, uprawnienia budowlane do wykonywania samodzielnych funkcji w budownictwie, mieć co najmniej 5-cio letnie doświadczenie w nadzorowaniu prac budowlanych, w tym w okresie ostatnich 5 lat musi wykazać się pełnieniem jednej z niżej wymienionych funkcji: nadzorowanie, kierowanie koordynowanie, zarządzanie robotami budowlanymi podczas realizacji inwestycji o wartości min. 20 000 000 PLN (Zamawiający nie dopuszcza możliwości łączenia kilku inwestycji w celu uzyskania wymaganej kwoty 20 000 000 PLN).</P><P>B. Inspektor nadzoru branży sanitarnej - uprawnienia do wykonywania samodzielnych funkcji w budownictwie w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych, bez ograniczeń, odpowiadające wymaganiom określonym w ustawie - Prawo Budowlane. W przypadku gdy wskazana osoba będzie posiadała uprawnienia wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów to winna wykazać, że posiada uprawniania budowlane w zakresie sieci i instalacji sanitarnych. Osoba wskazana do pełnienia tej funkcji winna posiadać min. 5 letnie doświadczenie w kierowaniu i/lub nadzorowaniu robotami sanitarnymi, a w okresie ostatnich 5 lat wykonała co najmniej jedną usługę polegającą na nadzorowaniu i/lub kierowaniu robotami budowlanymi podczas budowy/ przebudowy/ rozbudowy / remontu obiektu szpitalnego o wartości inwestycji min. 5 000 000 PLN (Zamawiający nie dopuszcza możliwości łączenia kilku inwestycji w celu uzyskania wymaganej kwoty 5 000 000 PLN).</P><P>C. Inspektor nadzoru branży konstrukcyjno-budowlanej - uprawnienia do wykonywania samodzielnych funkcji w budownictwie w specjalności konstrukcyjno - budowlanej, bez ograniczeń, odpowiadające wymaganiom określonym w ustawie - Prawo Budowlane.</P><P>W przypadku, gdy osoby wskazane będą posiadały uprawnienia wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów to winny wykazać, że posiadają uprawniania budowlane w w/w specjalności. Osoba wskazana do pełnienia tej funkcji winna posiadać min. 5 letnie doświadczenie w kierowaniu i/lub nadzorowaniu robotami konstrukcyjno-budowlanymi, a w okresie ostatnich 5 lat wykonała co najmniej jedną usługę polegającą na nadzorowaniu i/lub kierowaniu robotami budowlanymi podczas budowy / przebudowy / rozbudowy / remontu obiektu szpitalnego o wartości inwestycji min. 5 000 000 PLN  (Zamawiający nie dopuszcza możliwości łączenia kilku inwestycji w celu uzyskania wymaganej kwoty 5 000 000 PLN).</P><P>D. Inspektor nadzoru branży elektrycznej - uprawnienia do wykonywania samodzielnych funkcji w budownictwie w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych, bez ograniczeń, odpowiadające wymaganiom określonym w ustawie - Prawo Budowlane.</P><P>W przypadku gdy osoba wskazana będzie posiadała uprawnienia wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów to winna wykazać, że posiada uprawniania budowlane w specjalności instalacyjno - inżynieryjnej w zakresie instalacji, sieci i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych.</P><P>Osoba wskazana do pełnienia tej funkcji winna posiadać min. 5 letnie doświadczenie w kierowaniu i/lub nadzorowaniu robotami elektrycznymi, w tym w okresie ostatnich 5 lat wykonała co najmniej jedną usługę polegającą na nadzorowaniu i/lub kierowaniu robotami budowlanymi podczas budowy / przebudowy / rozbudowy / remontu obiektu szpitalnego o wartości inwestycji min. 5 000 000 PLN  (Zamawiający nie dopuszcza możliwości łączenia kilku inwestycji w celu uzyskania wymaganej kwoty 5 000 000 PLN).</P><P>E. Inspektor nadzoru branży drogowej - uprawnienia do wykonywania samodzielnych funkcji w budownictwie w specjalności drogowej, bez ograniczeń, odpowiadające wymaganiom określonym w ustawie - Prawo Budowlane.</P><P>W przypadku, gdy osoba wskazana będzie posiadała uprawnienia wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów to winna wykazać, że posiada uprawniania budowlane w w/w specjalności.</P><P>Osoba wskazana do pełnienia tej funkcji winna posiadać min. 5 letnie doświadczenie w kierowaniu i/lub nadzorowaniu robotami drogowymi.</P><P>F. Inspektor nadzoru branży telekomunikacyjnej - uprawnienia do wykonywania samodzielnych funkcji w budownictwie w specjalności telekomunikacyjnej, bez ograniczeń, odpowiadające wymaganiom określonym w ustawie - Prawo Budowlane. W przypadku gdy wskazana osoba będzie posiadała uprawnienia wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów to winna wykazać, że posiada uprawniania budowlane bez ograniczeń w telekomunikacji przewodowej oraz w telekomunikacji radiowej.</P><P>Osoba wskazana do pełnienia tej funkcji winna posiadać min. 5 letnie doświadczenie w kierowaniu i/lub nadzorowaniu robotami telekomunikacyjnymi w tym w okresie ostatnich 5 lat wykonała co najmniej jedną usługę polegającą na nadzorowaniu i/lub kierowaniu robotami budowlanymi podczas budowy / przebudowy / rozbudowy / remontu obiektu szpitalnego o wartości inwestycji min. 5 000 000 PLN  (Zamawiający nie dopuszcza możliwości łączenia kilku inwestycji w celu uzyskania wymaganej kwoty 5 000 000 PLN).</P><P>G. Specjalista ds. kosztorysowania - musi posiadać wykształcenie wyższe, min. 3 letnie doświadczenie w kosztorysowaniu.</P><P>H. Specjalista ds. zamówień publicznych - musi posiadać wykształcenie wyższe, min. 3 letnie doświadczenie w przeprowadzaniu postępowań i udzielaniu zamówień w oparciu o ustawę Prawo zamówień publicznych.</P><P>I. Specjalista ds. prawnych – musi posiadać uprawnienia radcy prawnego lub adwokata.</P><P>Uwaga 1:</P><P>Zamawiający dopuszcza łączenie kilku funkcji przez jedną osobę w przypadku posiadania przez nią kilku rodzajów wymaganych uprawnień budowlanych oraz kwalifikacji i doświadczenia.</P><P>Uwaga 2:</P><P>Zamawiający wymaga, aby kluczowy personel Inwestora Zastępczego posiadał biegłą znajomość języka polskiego. W przypadku gdy kluczowy personel nie posiada biegłej znajomości języka polskiego, Wykonawca zobowiązany jest zapewnić, na własny koszt, tłumacza dla potrzeb i na okres realizacji umowy.</P><P>Uwaga 3:</P><P>Wymóg posiadania 5-letniego doświadczenia (o którym mowa w podpunkcie A, B, C, D, E, F) dla osób, które będą wykonywać zamówienie weryfikowany będzie na podstawie wypełnionego Załącznika nr 9 do SIWZ. W ofercie wykonawca oświadcza, że osoby, którymi dysponuje posiadają min. 5-letnie doświadczenie. Poprzez „5-letnie doświadczenie (...)” Zamawiający rozumie okres faktycznie wykonywanej funkcji nadzoru inwestorskiego w specjalności, w której posiada uprawnienia. Na „Wykazie osób” (Załącznik nr 9) wykonawca będzie zobowiązany podać ten okres w miesiącach wraz z informacją o nazwach projektów i terminach ich realizacji.</P><P>Uwaga 4:</P><P>Specjalista ds. prawnych o którym mowa w podpunkcie I, będzie zobowiązany opiniować pod względem formalno-prawnym projekty dokumentów sporządzanych przez wykonawcę w ramach realizacji zamówienia w tym w szczególności dokumentacje przetargowe, projekty umów.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Doświadczenie osób zaangażowanych do realizacji zamówienia</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Doświadczenie Wykonawcy w realizacji zamówienia</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Doświadczenie specjalisty ds. zamówień publicznych</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ZP/1523/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><URL>http://uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1) Wykonawcom, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu przedmiotowego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy przysługują środki ochrony prawnej.</P><P>Wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia środki ochrony prawnej przysługują również organizacjom wpisanym na listę o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy.</P><P>2) Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P><P>3) Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>4) Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P><P>5) Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku, gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8.</P><P>6) Tryb rozpatrywania odwołań oraz sposób wniesienia skargi do sądu określa „Dział VI – środki ochrony prawnej” ustawy.</P><P>7) Złożenie odwołania po upływie terminu składania ofert zawiesza bieg terminu związania ofertą do czasu ogłoszenia przez Krajową Izbę Odwoławczą orzeczenia. Zamawiający wezwie jednocześnie wykonawców do przedłużenia ważności wadium lub wniesienia nowego wadium na wydłużony okres.</P><P>8) Zamawiający wezwie wykonawców, którzy złożyli oferty do przedłużenia ważności wadium lub wniesienia nowego wadium na wydłużony okres.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><URL>http://uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>