<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="138576-2018" EDITION="2018062"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-138801-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180502</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>62</NO_OJ><DATE_PUB>20180329</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 062-138576</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:138576-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.judbrasov.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79420000">Management-related services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79411000">General management consultancy services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO122">Braşov</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">986 500,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180326</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180430 14:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180502 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по управление</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Manažerské poradenství</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Forvaltningsrelaterede tjenesteydelser</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen im Bereich Unternehmensleitung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες που σχετίζονται με τη διαχείριση</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Management-related services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios relacionados con la gestión</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Juhtimisega seotud teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Johtoon liittyvät palvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Services relatifs à la gestion</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Management-related services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge povezane s upravljanjem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Vezetéssel kapcsolatos szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi connessi alla gestione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Su valdymu susijusios paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Ar vadību saistītie pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi relatati ma' l-amministrazzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten op het gebied van management</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi związane z zarządzaniem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços relacionados com a gestão</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii conexe managementului</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby súvisiace s riadením</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve, povezane z upravljanjem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Braşov</TI_TOWN><TI_TEXT>Managementtjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Judeţul Braşov</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Judeţul Braşov</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Eroilor nr. 5</ADDRESS><TOWN>Braşov</TOWN><POSTAL_CODE>500007</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcţia de Achiziţii Publice</CONTACT_POINT><ATTENTION>Andreea Radulea</ATTENTION><PHONE>+40 0268/410777/221</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>andreea.radulea@judbrasov.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 0368/440040</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.judbrasov.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de management execuţie investiţie pentru proiectul „Modernizare drum interjudeţean DJ 104A, DJ 105C şi DJ 105P, format din DJ 104A km 0 + 000-45 + 000, DJ 105C km 6 + 300-3 + 800, DJ 105P 0 + 000-3 + 800”/cod SMIS 2014 + : 111124</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Judetul Brasov.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO122"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Obiectul achizitiei il constituie încheierea unui contract de prestari servicii de management execuţie investiţie pentru proiectul „Modernizare drum interjudeţean DJ 104A, DJ 105C şi DJ 105P, format din DJ 104A km 0 + 000-45 + 000, DJ 105C km 6 + 300-3 + 800, DJ 105P 0 + 000-3 + 800”/cod SMIS 2014 + : 111124.</P><P>Primul termen in care Autoritatea contractanta va raspunde la clarificari: a 16 a zi inainte de termenul limita de depunere a ofertelor. Termenul pentru solicitarea de clarificari: pana in a 14 a zi inainte de termenul limita de depunere a ofertelor. Cel de-al doilea termen in care AC va raspunde la clarificari: a 12 a zi inainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79420000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79411000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Obiectul achizitiei il constituie încheierea unui contract de prestari servicii de management execuţie investiţie pentru proiectul „Modernizare drum interjudeţean DJ 104A, DJ 105C şi DJ 105P, format din DJ 104A km 0 + 000-45 + 000, DJ 105C km 6 + 300-3 + 800, DJ 105P 0 + 000-3 + 800”/cod SMIS 2014 + : 111124.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="986500.00">986 500,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>42</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Valoarea garantiei se va constitui în cuantum de: 98 000,00 RON.</P><P>Se constituie in conformitate cu prevederile art. 35 si art. 36 din H.G. 395/2016, modificata de hotararea nr. 866/2016 si se prezinta in cuantumul si pentru perioada prevazuta in documentatia de atribuire. Pe ordinul de plata este obligatorie mentionarea denumirii achizitiei. Documentul prin care se constituie garantia de participare va fi transmis in format pdf, impreuna cu oferta (documentele de calificare). Garantia de participare poate fi constituita si in alta moneda decat RON, la un curs de reconversie afisat de BNR, la data publicarii anuntului de participare. Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare: 180 de zile de la termenul limita de primirea ofertelor. Daca garantia se constituie prin instrument de garantare emis de catre o societate de asigurari, se va utiliza Formularul 6 sau orice alt model agreat de catre institutia emitenta, cu conditia respectarii prevederilor art. 36 din H.G. 395/2016. Daca garantia se constituie prin virament bancar, transferul se va efectua in contul deschis la Trezoreria Brasov, IBAN: RO33TREZ1315006XXX000169, CUI 4384150.</P><P>Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea contractului fara TVA, conform Formularului 7. Garantia de buna executie se va constitui conform art. 39 alin. (3) si art. 40 alin. (1) din H.G. 395/2016. Restituirea garantiei de buna executie se face conform art. 42 alin. (3) din H.G. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Plata serviciilor prestate se va efectua prin constituirea sumei datorate din: fonduri europene, contributie de la bugetul de stat si contributie proprie a beneficiarului, de la bugetul local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre ofertantii (inclusiv asociati/subcontractanti/terti sustinatori) participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor si Formularul 14 — Declaratie privind neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 164, art. 165 si art. 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Note:</P><P>Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/subcontractant/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila.</P><P>Nedepunerea odata cu DUAE a angajamentului ferm al tertului sustinator, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia sau, dupa caz, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, poate face subiectul unei clarificari.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>2) Declaratie privind conflictul de interese pentru ofertanti/candidati/ofertanti asociati/subcontractanti, conform art. 60 din Legea 98/2016 — Formular 10.</P><P>Depunerea declaratiei — Formular 10 se va face, odata cu DUAE, de catre toti participantii la procedura de artibuire.</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, sunt:</P><P>— Presedinte — Vestea Adrian-Ioan,</P><P>— Vicepresedinte — Gabor Alexandru Adrian,</P><P>— Vicepresedinte — Toaso Imelda,</P><P>— Secretar — Dumbraveanu Mariana,</P><P>— Director General D.G.A.P. — Pascu Mihai,</P><P>— Director D.A.P.L. — Craciun Claudia,</P><P>— Director Ec. — Agafitei Gabriele,</P><P>— Director D.T. — Radulea Elena-Andreea,</P><P>— Sef serviciu A.P. — Boboc Daniela,</P><P>— Sef serviciu economic — Olteanu Viorica,</P><P>— Sef serviciu juridic — Mone Mariana.</P><P>Consilieri judeteni: Nicoara Lucian Florin, Dontu Mihai Aurel, Dragutu Ionut, Craciun Dragos Romulus, Dragoman Aurora, Dumitrescu Flavius, Anghel Robert-Ciprian, Enache Paul, Vestea Mihail, Brebeanu Gabriela-Ioana, Mares Ioan, Kadas-Iluna Andrei-Marius, Szakal Andras-Zsolt, Fernolend Carolina, Iatan Adrian, Suciu Iosif, Babuta Claudiu, Noaghea Nelu Petre, Spinean Ionel, Ungureanu Vasile, Sebeni-Comsa Mariana, Wittstock Eberhard Wolfgang, Soneriu Mihaela-Georgiana, Kovacs Attila, Manea Ion, Gabriela Coltea, Cornea Gheorghe Claudiu, Tanase Ionut, Mitric Radu Teodor, Rada Emil, Postolache Nicolae;</P><P>3) Informatii pentru persoanele juridice straine:</P><P>Persoanele juridice straine vor prezenta DUAE, urmand ca documentele edificatoare pentru dovedirea eligibilitatii sa fie prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, dupa finalizarea evaluarii ofertelor. Pentru ofertantii nerezidenti se vor aplica prevederile art. 168 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Documentele vor fi prezentate în original sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, însotite de traducerea autorizata în limba romana.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentul justificativ care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta 1.</P><P>Media cifrei de afaceri anuale din ultimii 3 ani (2015, 2016, 2017): minim 986 500,00 RON.</P><P>Valorile vor fi exprimate in RON si euro, la cursul RON/euro mediu, comunicat de BNR pt. anii respectivi. Ofertantii care trebuie sa efectueze conversia altor monede decat euro sau RON vor utiliza ratele de schimb medii anuale stabilite de BNR. In situatia în care operatorul economic a fost înfiintat sau si-a început activitatea economica de mai putin de 3 ani, cifra de afaceri va fi prezentata corespunzator perioadei efective de activitate.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documente justificative: copie „conform cu originalul” de pe certificate/documente edificatoare care probeaza/confirma indeplinirea cerintei de calificare (bilanturile contabile pentru ultimii 3 ani, respectiv 2015, 2016, 2017 sau documente echivalente).</P><P>Daca o asociere de operatori economici depune o oferta comuna, fiecare asociat este obligat sa prezinte aceste documente, iar situatia economica si financiara se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii.</P><P>În cazul în care ofertantul îsi demonstreaza capacitatea economica si financiara invocând si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia ofertantului resursele financiare invocate.</P><P>Persoanele juridice straine vor prezenta documente relevante inregistrate la autoritatile competente din tara de origine sau provenienta sau documente echivalente, insotite de traducerea autorizata in limba romana, din care sa rezulte situatia economico-financiara, inclusiv indeplinirea cerintei privind valoarea solicitata pentru media cifrei de afaceri anuale pe ultimii 3 ani (respectiv 2015, 2016, 2017): sa fie mai mare sau cel putin egala cu 986 500,00 RON.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta 1.</P><P>Experienta similara.</P><P>Lista principalelor servicii prestate în ultimii 3 ani din care sa rezulte:</P><P>Cerinta minima: Ofertantul trebuie sa fi prestat în ultimii 3 ani servicii de natura si complexitate similara/comparabila cu serviciile ce fac obiectul contractului, în conformitate cu art. 179 lit. b) din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, in valoare cumulata de minim 986 500,00 (RON fara TVA) — (la calculul perioadei referitoare la ultimii 3 ani se va avea in vedere data limita de depunere a ofertelor; modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut in AP publicat initial).</P><P>Prin servicii de natura si complexitate similara, comparabile cu serviciile ce fac obiectul contractului, se intelege servicii de consultanta în managementul proiectelor.</P><P>Nota:</P><P>Valoarea cumulata a serviciilor care va fi luata in considerare este fie valoarea totala a serviciilor din contract/contracte, in cazul in care ofertantul a actionat ca unic contractant, fie o parte din valoarea totala a serviciilor din contract/contracte, corespunzatoare cu cota sa parte din participarea la asociere sau ca subcontractant.</P><P>Lista principalelor servicii va fi insotita de certificari/documente (copii dupa partile cuprinzand informatii relevante din contracte/procese verbale de receptie/recomandari/certificate constatatoare etc.) emise si contrasemnate de beneficiari, indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati, valoarea, perioada si locul prestarii seviciilor.</P><P>Cerinta 2.</P><P>Numarul mediu anual de personal.</P><P>Declaratie cu privire la numarul mediu anual de personal al operatorului economic care presteaza servicii si numarul personalului de conducere din ultimii 3 ani; conform art. 179 lit. i) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Cerinta 3.</P><P>Subcontractare.</P><P>Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze.</P><P>In conformitate cu art. 63 alin. (2) din Legea 98/2016, Autoritatea contractanta publica prin mijloace electronice denumirea si datele de identificare ale ofertantului/candidatului/subcontractantului propus/tertului sustinator, în termen de maxim 5 zile de la expirarea termenului-limita de depunere a solicitarilor de participare/ofertelor, cu exceptia persoanelor fizice, în cazul carora se publica doar numele.</P><P>In conformitate cu art. 170 alin. (1) din Legea 98/2016, Autoritatea contractanta are obligatia de a verifica inexistenta unei situatii de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167, în legatura cu subcontractantii propusi.</P><P>In conformitate cu art. 60 alin. (1) din Legea 98/2016, reprezinta situatii potential generatoare de conflict de interese orice situatii care ar putea duce la aparitia unui conflict de interese, în sensul art. 59 din lege.</P><P>Cerinta 4.</P><P>Asociere.</P><P>Informatii privind asociatii (daca este cazul).</P><P>În cazul unei oferte comune depusa de mai multi operatori economici — Capacitatea tehnica si/sau profesionala se va demonstra prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului (cumulat pentru toti operatorii economici semnatari ai acordului de asociere). Ofertantul va prezenta Acordul de asociere. Fiecare semnatar al acordului de asociere are obligatia de a prezenta si urmatoarele documente: declaratie pe proprie raspundere conform art. 58 din Legea 98/2016 si documentele privind partea sa de implicare.</P><P>In cazul unei asocieri a doi sau mai multi ofertanti, conditia privind experienta similara se cumuleaza în cazul în care se solicita îndeplinirea acestei cerinte printr-un numar maxim de contracte cumulate. Asocierea va fi legalizata numai in cazul castigarii licitatiei, înainte de semnarea contractului.</P><P>Cerinta 5.</P><P>Tertul sustinator.</P><P>Informatii privind tertul sustinator (daca este cazul).</P><P>În cazul în care cerintele de calificare referitoare la capacitatea tehnica si/sau profesionala se demonstreaza de catre operatorul economic prin invocarea sustinerii de catre o alta persoana, indiferent de natura relatiilor juridice existente între ofertant/candidat si persoana respectiva, atunci aceasta din urma are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia ofertantului resursele invocate. Angajamentul de sustinere va trebui sa respecte conditiile specifice prevazute la art. 182 din Legea 98/2016.</P><P>Persoana care asigura sustinerea nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016.</P><P>Angajamentul ferm de sustinere prezentat de ofertantul câstigator va deveni parte integranta a contractului de achizitie publica.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE, in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>La nivelul DUAE trebuie precizate urmatoarele informatii: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, valoarea, beneficiarul, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, de catre ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Acesta va prezenta certificari/documente referitoare la serviciile prestate, emise si contrasemnate de beneficiari (indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati), la valoarea, perioada si locul prestarii serviciilor si precizarea daca au fost duse la bun sfarsit — cum ar fi:</P><P>— certificate de predare-primire,</P><P>— sau recomandari,</P><P>— sau procese-verbale de receptie,</P><P>— sau certificari de buna executie,</P><P>— sau certificate/documente constatatoare.</P><P>Documentele se vor prezenta in copie legalizata sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” — semnate si stampilate de ofertant.</P><P>Se va completa DUAE, in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Se va completa DUAE, in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Conform notificarii ANAP nr. 256/2016, ofertantii vor prezenta acordul/acordurile de subcontractare odata cu depunerea ofertei si DUAE, pana la data limita a depunerii ofertelor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in acordul/acordurile de subcontractare vor fi prezentate doar de ofertantul declarat castigator, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Subcontractantii declarati vor prezenta declaratie pe propria raspundere privind neîncadrarea în prevederile art. 60 din Legea 98/2016, completata în conformitate cu Formularul 10, semnata de reprezentantul legal, stampilata si datata.</P><P>În cazul în care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a îndeplini criteriile de calificare, se va prezenta câte un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia.</P><P>Subcontractantii precizeaza în DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplinesc, mentionând numarul si data contractului/acordului de subcontractare, pentru partea propusa pentru subcontractare.</P><P>Daca prin subcontractant nu se îndeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar în scopul demonstrarii neîncadrarii în motivele de excludere.</P><P>Odata cu depunerea DUAE se va prezenta acordul/acordurile de subcontractare (Formularul 3), declaratia pe propria raspundere privind neîncadrarea în prevederile art. 60 din Legea 98/2016, completata în conformitate cu Formularul 10, semnata de reprezentantul legal, stampilata si datata.</P><P>Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada îndeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti, prin prezentarea documentelor justificative ale acestora, la solicitarea AC.</P><P>Autoritatea contractanta poate respinge subcontractantul propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si poate solicita candidatului/ofertantului, o singura data, înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant.</P><P>Se va completa DUAE, in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Odata cu depunerea DUAE se va prezenta acordul de asociere — Formularul 1, declaratia pe propria raspundere (conform art. 60 din Legea 98/2016, respectiv Formularul 10, pentru Ofertant/Ofertant asociat/Subcontractant/Tert sustinator) si documentele privind partea sa de implicare. Ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va atasa toate documentele solicitate la Situatia personala a ofertantului — capacitatea de exercitare a activitatii profesionale (inregistrare) pentru fiecare asociat.</P><P>Se va completa DUAE, in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Odata cu depunerea DUAE se va prezenta:</P><P>— Angajamentul privind sustinerea tehnica si profesionala a ofertantului/candidatului/grupului de operatori economici — Formular 9 si/sau Formularul 8,</P><P> — Angajamentul privind sustinerea financiara a ofertantului/candidatului/grupului de operatori economici.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Preţul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>70</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Experienţa personalului cheie propus pentru îndeplinirea contractului</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>30</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>29</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Programul Operational Regional 2014–2020; Axa prioritara 6 — Îmbunatatirea infrastructurii rutiere de importanta regionala, Prioritatea de investitii 6.1. — Stimularea mobilitatii regionale prin conectarea nodurilor secundare si tertiare la infrastructura TEN–T.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Ofertantul va completa Formularul 15 — Informatii generale despre ofertant.</P><P>Procedura aferenta anuntului de participare se desfasoara on-line, drept urmare: Operatorul economic interesat de procedura de achizitie, care solicita clarificari sau informatii suplimentare în legatura cu documentatia de atribuire aferenta acesteia, va transmite solicitarea prin intermediul SEAP, pâna la data limita de depunere a ofertelor, prin accesarea sectiunii dedicate: „Întrebari”, din detaliul procedurii de atribuire aflate în desfasurare.</P><P>Modalitatea de departajare a ofertelor aflate pe primul loc, cu acelasi punctaj, se va realiza tot in format electronic, prin transmiterea unei solicitari de reofertare a ofertei financiare, la sectiunea „Întrebari”, din partea autoritatii contractante, la care operatorii economici vor transmite raspunsul lor on-line (in SEAP).</P><P>Avand in vedere art. 20 alin. (6) din H.G. nr. 395/2016, modul in care se poate accesa DUAE in vederea completarii de catre operatorii economici interesati:</P><P>https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic, acest program fiind disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica, de exemplu:</P><P>http://www.certsign.ro/certsign/resurse/download</P><P>Plata catre prestator se va efectua prin constituirea sumei datorate din: fonduri europene, contributie de la bugetul de stat si contributie proprie a beneficiarului, de la bugetul local.</P><P>Plata catre prestator se va face dupa semnarea procesului-verbal de receptie, la terminarea lucrarilor fara obiectiuni sau stingerea Anexei cu obiectiuni încheiata la receptia la terminarea lucrarilor si predarea documentatiei „AS Build”, daca este cazul.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute la art. 6 şi art. 8 din Legea nr. 101/2016 privind remediile şi căile de atac în materie de atribuire a contractelor de achiziţie publică, precum şi pentru organizarea şi functionarea CNSC.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Judeţean Braşov, Serviciul Juridic Contencios</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Eroilor nr. 5, camera 9</ADDRESS><TOWN>Braşov</TOWN><POSTAL_CODE>500007</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@judbrasov.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 268410777</PHONE><URL>www.judbrasov.ro</URL><FAX>+40 268472305</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>