<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="138652-2018" EDITION="2018062"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-138771-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>62</NO_OJ><DATE_PUB>20180329</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 062-138652</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:138652-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.romgaz.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="34144520">Sewage tankers</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="50114000">Repair and maintenance services of trucks</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO125">Mureş</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 146 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180326</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180423 10:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="J">Extraction of gas and oil</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Камиони цистерни за отпадни води</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Cisternová vozidla na fekálie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Tankvogne til spildevand</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Abwassertankwagen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Βυτία μεταφοράς αποχετευτικών λυμάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Sewage tankers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Camiones cisterna para aguas residuales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Kanalisatsiooni paakautod</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Jäteveden kuljetukseen tarkoitetut säiliöautot</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Camions-citernes pour eaux usées</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Sewage tankers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Cisterne za fekalije</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Szennyvízszállító tartálykocsik</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobotti per acque luride</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Nuotekų cisternos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Notekūdeņu autocisternas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Tankijiet tad-drenaġġ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Afvalwatertankwagens</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Cysterny do gromadzenia ścieków</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Camiões-cisterna para águas residuais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Autocisterne pentru transportul apelor reziduale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Cisterny na odpadové vody</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Cisterne za odplake</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureş</TI_TOWN><TI_TEXT>Fordon för tömning av septiska tankar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Societatea Naţională de Gaze Naturale Romgaz S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Societatea Naţională de Gaze Naturale Romgaz S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Barajului nr. 6</ADDRESS><TOWN>Târgu Mureş</TOWN><POSTAL_CODE>540191</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Mădălina Sorana Pirlea</CONTACT_POINT><ATTENTION>Serviciul Achizitii</ATTENTION><PHONE>+40 265404113</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>madalina.pirlea@romgaz.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 265306098</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.romgaz.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="EXPLORATION_EXTRACTION_GAS_OIL"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>„Autovidanje” — cod CPV — 34144520-9</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sediul Achizitorului: Târgu Mureş, Str. Barajului nr. 6.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO125"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>„Autovidanje” — valoarea estimata: 2 146 000 (2 044 000 RON — valoarea estimata pentru autovidanje si 102 000 — valoarea estimata pentru achizitia de servicii de reparare si intretinere in perioada de garantie).</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare conform art. 173 din Legea 99/2016, modificata si completata prin O.U.G. nr. 107/2017, in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34144520"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50114000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>„Autovidanje” — 4 bucati.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="2146000.00">2 146 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>65</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare va fi constituita in cuantum de: 21 460 RON. Perioada de valabilitate: 90 de zile de la data stabilita pentru depunerea ofertelor. Modul de constituire a G.P.: conform art. 42 din H.G. 394/2016. Ofertele care nu sunt insotite de G.P. vor fi respinse. G.P. trebuie sa fie irevocabila. G.P. se va restitui de catre autoritatea contractanta conform art. 44 din Hotararea 394/2016. Retinerea G.P. se va face conform art. 43 din H.G. 394/2016. G.P. poate fi constituita si în alta moneda decât RON, la un curs de reconversie afisat de BNR, la data publicarii Anuntului de participare. Daca garantia se constituie prin instrument de garantare emis in conditiile legii de catre o societate bancara sau de catre o societate de asigurari, se va putea utiliza orice model agreat de catre institutia emitenta, cu conditia respectarii prevederilor art. 42. Daca garantia se constituie prin virament bancar, transferul va fi efectuat în contul IBAN RO66 CARP 0273 P006 5998 RO01, deschis la Patria Bank Targu Mures. In orice situatie, dovada constituirii G.P. trebuie sa fie prezentata cel tarziu la data si ora-limita de depunere a ofertelor, în copie, împreuna cu oferta în SEAP. În cazul depunerii de oferte în asociere, G.P. trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici.</P><P>Cuantumul garantiei de buna executie: 5 % din pretul contractului, fara TVA.</P><P>— Modul de constituire a GBE este conform art. 45 si art. 46 din H.G. 394/2016,</P><P>— Garantia de buna executie se va restitui conform art. 48 din H.G. 394/2016,</P><P>— In cazul asocierii, garantia de buna executie va fi constituita in numele asocierii si se va mentiona ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Finantare din surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1: Declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 177 din Legea 99/2016.</P><P>Se va completa cerinta corespunzatoare in Formularul DUAE.</P><P>Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 177 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Autoritatea contractanta va solicita doar ofertantului clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, in urma aplicarii criteriului de atribuire, sa prezinte cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv (cerinta se solicita atat ofertantului/ofertantului asociat, tertului sustinator si subcontractantului).</P><P>Cerinta nr. 2: Declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 178 din Legea 99/2016.</P><P>Se va completa cerinta corespunzatoare in Formularul DUAE.</P><P>Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 178 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Autoritatea contractanta va solicita doar ofertantului clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor sa prezinte certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor (bugetul local) sau a contributiilor la bugetul general consolidat (bugetul de stat etc.) valabile la momentul prezentarii (cerinta se solicita atat ofertantului/ofertantului asociat, tertului sustinator si subcontractantului).</P><P>Cerinta nr. 3: Declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 180 din Legea 99/2016.</P><P>Se va completa cerinta corespunzatoare in Formularul DUAE.</P><P>Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 180 din Legea nr. 99/2016 (cerinta se solicita atat ofertantului/ofertantului asociat, tertului sustinator si subcontractantului).</P><P>Cerinta nr. 4: Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 73 din Legea 99/2016.</P><P>Persoanele ce detin functii de decizie în cadrul autoritatii contractante, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii, sunt:</P><P>— Director — Traian Pop,</P><P>— Director Economic — ec. Cristian Ilinca,</P><P>— Director Exploatare-Dezvoltare — ing. Cristian Cioban,</P><P>— Inginer Sef Mentenanta — ing. Ioan Scridon,</P><P>— Sef Serviciu Achizitii — ec. Paul Radut,</P><P>— inlocuitor sef serviciu achizitii — ec. Sorin-Ioan Stan,</P><P>— Sef Birou Juridic — Lechintan Radu,</P><P>— consilier juridic Birou Juridic — Andrea Cerghizan,</P><P>— consilier juridic Biroul Juridic — Cozma Anda,</P><P>— ec. Carmen Saulean, ec. Serviciul Financiar,</P><P>— ec. Serviciul Financiar — ec. Nasalean Monica,</P><P>— Sef Sectie TT — ing. Catana Marius,</P><P>— ing. Lit Alexandru — Adjunct Sef Sectie TT,</P><P>— ing. Erno Szabo — Serviciul Dezvoltare Mecanic,</P><P>— ec. Obreja Dan — Serviciul Dezvoltare Mecanic.</P><P>(Cerinta se solicita atat ofertantului/ofertantului asociat, tertului sustinator si subcontractantului.)</P><P>Autoritatea contractanta va solicita doar ofertantului clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor sa prezinte documente edificatoare in acest sens.</P><P>Cerinta nr. 5: Cerinta privind situatile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 alin. (2) din Legea 99/2016.</P><P>Se va completa cerinta corespunzatoare in Formularul DUAE.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii care beneficiaza de derogare si se regasesc în situatiile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 alin. (2) din Legea 99/2016 vor demonstra îndeplinirea cerintei prin documente edificatoare.</P><P>Autoritatea contractanta va solicita doar ofertantului clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor sa prezinte documentele edificatoare in acest sens (cerinta se solicita atat ofertantului/ofertantului asociat, tertului sustinator si subcontractantului).</P><P>Documentele emise in alta limba decat limba romana trebuie sa fie insotite de traducere autorizata in limba romana.</P><P>În cazul în care exista incertitudini în ceea ce priveste situatia personala a respectivilor candidati/ofertanti, Autoritatea contractanta are dreptul de a solicita în mod direct informatii de la autoritatile competente care emit documente de natura celor prevazute. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor, pe durata desfasurarii procedurii, sa depuna toate sau o parte din documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii, conform art. 205 alin. (1) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Cerinta nr. 1: inregistrare persoane juridice/fizice (certificat constatator).</P><P>Se va completa cerinta corespunzatoare in Formularul DUAE (cerinta se solicita atat ofertantului/ofertantului asociat cat si tertului sustinator).</P><P>Autoritatea contractanta va solicita doar ofertantului clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor Certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial, din care sa rezulte domeniul de activitate principal/secundar si codurile CAEN aferente acestora. Obiectul contractului de achizitie trebuie sa aiba cod corespondent in codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. Informatiile cuprinse in document trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii — avand in vedere completarea DUAE.</P><P>In cazul unei asocieri, fiecare asociat este obligat sa îndeplineasca aceasta cerinta, pentru partea de contract pe care o realizeaza. Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor, pe durata desfasurarii procedurii, sa depuna toate sau o parte din documentele justificative, ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE, conform art. 205 alin. (1) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Pentru persoanele juridice straine: Prezentarea de documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, conforme legii tarii de rezidenta a operatorului economic (se va verifica prin accesarea: http://ec.europa.eu/markt/ecertis/login.do).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cifra medie de afaceri globala pe ultimii 3 ani (2016, 2015, 2014).</P><P>Nu se solicita indeplinirea unui nivel valoric.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>— Se va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire,</P><P>— În cazul în care mai multi operatori economici depun o oferta comuna, pentru demonstrarea capacitatii economice si financiare se vor lua în considerare resursele tuturor membrilor grupului,</P><P>— Pentru echivalenta se va tine cont de cursul mediu anual euro/valuta, comunicat de BNR pentru fiecare an în parte.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, de ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1: Experienta similara.</P><P>Lista principalelor livrari de produse efectuate in ultimii 3 ani, anteriori datei limita de depunere a ofertei, continand valori, perioade de livrare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati. Modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut in anuntul de participare publicata initial.</P><P>Nu se solicita indeplinirea unui nivel valoric.</P><P>Livrarile se vor confirma prin prezentare de certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate sau de catre clientul privat beneficiar sau o declaratie a operatorului economic, în cazul în care, din motive obiective, acesta nu are posibilitatea de a obtine certificarea/confirmarea livrarii produselor din partea beneficiarului.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Oricare dintre urmatoarele documente (in copie) si nu cumulativ: contracte, procese verbale de receptie, facturi, documente constatatoare sau orice alte documente prevazute de legea 99/2016.</P><P>Autoritatea contractanta va solicita doar ofertantului clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor sa prezinte documentele mentionate.</P><P>Daca documentele sunt întocmite în alta moneda, pentru conversia în RON, se va lua în considerare cursul mediu anual RON/valuta, comunicat de BNR pentru anul respectiv.</P><P>Daca se face referire la experienta pe anul 2016, conversia se va face la cursul comunicat de BNR la data publicarii anuntului de participare in SEAP.</P><P>Informatii privind sustinerea ferma.</P><P>În cazul în care ofertantul îsi demonstreaza capacitatea tehnica invocând suportul unui/unor tert/terti, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, de regula, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care se confirma faptul ca acesta va pune la dispozitia ofertantului resursele invocate. In situatia in care sustinerea tehnica vizeaza resurse netransferabile, cum ar fi experienta similara, prin prezentarea unei liste a principalelor livrari de produse efectuate in ultimii trei ani, angajamentul ferm trebuie sa garanteze autoritatii contractante indeplinirea obligatiilor asumate prin acesta, in situatia in care contractantul intimpina dificultati pe parcursul derularii contractului. Persoana care asigura sustinerea tehnica nu trebuie sa se încadreze în motivele de excludere prevazute la art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016. Daca tertul/tertii nu îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea sau se încadreaza într-unul din motivele de excludere prevazute la art. 177, 178 si 180, Autoritatea contractanta va solicita ca operatorul economic sa înlocuiasca tertul/tertii sustinator/sustinatori, fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal prevazut la art. 2 alin. (2) lit. b), conform art. 197 alin. (2) din Legea 99/2016. In situatia in care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, acestia pot beneficia de sustinerea unui tert în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si/sau capacitatea tehnica.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexele la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora) va fi prezentat odata cu depunerea DUAE.</P><P>Autoritatea contractanta va solicita doar ofertantului clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor prezentarea documentelor justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri.</P><P>Informatii privind asocierea.</P><P>Informatii privind asocierea.</P><P>Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire în calitate de ofertant în comun cu alti operatori economici, în forme de asociere temporara constituite în scopul participarii la procedura de atribuire. In acest caz, se va prezenta obligatoriu un acord de asociere. Autoritatea contractanta va solicita ofertantului sa adopte sau sa constituie o anumita forma juridica doar în masura în care o astfel de modificare va fi necesara pentru executarea în mod corespunzator a contractului sectorial, conform art. 67 alin. (2) din Legea 99/2016.</P><P>Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor, pe durata desfasurarii procedurii, sa depuna toate sau o parte din documentele justificative, ca dovada a informatiilor cuprinse în DUAE, conform art. 205 alin. (1) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Acordul de asociere va fi prezentat odata cu depunerea DUAE.</P><P>Autoritatea contractanta va solicita doar ofertantului clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor prezentarea documentelor justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri.</P><P>Dovada implementarii unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001:2008 sau echivalent.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Autoritatea contractanta va solicita doar ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii sa prezinte orice documente care sa sustina cerinta, certificate emise de un organism de certificare sau alte documente care probeaza in mod concludent cerinta (proceduri/manuale de calitate, activitate procedurata) similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 9001:2008 sau echivalent.</P><P>Documentele vor fi prezentate in copie cu mentiunea ,,Conform cu originalul”.</P><P>In cazul asocierii mai multor operatori economici, cerinta privind managementul calitati trebuie sa fie indeplinita individual de fiecare membru al asocierii, pentru partea de contract care o realizeaza.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>90</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>06</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Departajarea ofertelor cu acelasi pret. In situatia in care doi sau mai multi ofertanti au acelasi pret total, comisia de evaluare va solicita noi propuneri, prin intermediul SEAP (la sectiunea Intrebari). In solicitare se va indica locatia si data pana la care vor fi transmise noile propuneri financiare.</P><P>Documentele solicitate prin documentatia de atribuire sunt obligatorii. Se vor solicita completari si clarificari doar la documentele depuse.</P><P>Se va prezenta Formularul 3, din capitolul III Formulare, in vederea insusirii clauzelor contractuale specifice. Neprezentarea Formularului 3 la data depunerii ofertelor se considera acceptare tacita de catre ofertant a clauzelor contractuale, acestea nemaiputand fi modificate ulterior. Orice operator economic are dreptul de a solicita clarificari cu privire la continutul documentatiei de atribuire si implicit si cu privire la clauzele contractuale obligatorii (ce sunt parte a documentatiei de atribuire).</P><P>Daca un operator economic considera ca anumite clauze sunt defavorabile, va solicita autoritatii contractante clarificari, inclusiv modificarea lor, astfel incat, daca aceste clauze vor fi amendate/modificate, ele sa fie aduse la cunostinta tuturor operatorilor economici interesati pana la data limita de depunere a ofertelor. Clauzele obligatorii pot fi modificate cu respectarea prevederilor art. 143 alin. (3) lit. b) din Hotararea 394/2016 si aduse la cunostinta tuturor celor interesati pana la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Clauzele specifice ale contractului pot fi negociate/modificate, cu acceptul autoritatii contractante, daca propunerile sunt justificate sau in conformitate cu anumite obligatii prevazute de legislatia in vigoare si daca nu introduc conditii care ar fi permis atribuirea contractului unui alt operator economic sau daca modificarea nu schimba balanta economica a contractului in favoarea contractantului.</P><P>La luarea hotararii privind atribuirea contractului, se va considera faptul ca aceste clauze contractuale sunt studiate, analizate si acceptate de catre ambele parti contractuale.</P><P>Documentul Unic de Achizitii European (DUAE) se va putea accesa, in vederea completarii de catre operatorii economici interesati, la adresa: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 6 alin. (1) lit. a) din Legea 101/2016 privind remediile şi căile de atac în materie de atribuire a contractelor sectoriale.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>S.N.G.N. Romgaz S.A. — S.T.T.M. Târgu Mureş — Biroul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Barajului nr. 6</ADDRESS><TOWN>Târgu Mureş</TOWN><POSTAL_CODE>540191</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>madalina.pirlea@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 265250501</PHONE><FAX>+40 265306098</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>