<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="138648-2018" EDITION="2018062"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-137128-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180503</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>62</NO_OJ><DATE_PUB>20180329</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 062-138648</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:138648-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>www.ap.piombinoelba.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45233120">Road construction works</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180326</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180503 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01405</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Ливорно</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи на пътища</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Livorno</TI_TOWN><TI_TEXT>Výstavba silnic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Livorno</TI_TOWN><TI_TEXT>Anlæg af vej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Livorno</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßenbauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Λιβόρνο</TI_TOWN><TI_TEXT>Έργα οδοποιίας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Leghorn</TI_TOWN><TI_TEXT>Road construction works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Livorno</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción de carreteras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Livorno</TI_TOWN><TI_TEXT>Teeehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Livorno</TI_TOWN><TI_TEXT>Tienrakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Livourne</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction de routes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Livorno</TI_TOWN><TI_TEXT>Road construction works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Leghorn</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi na cesti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Livorno</TI_TOWN><TI_TEXT>Közút építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Livorno</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di strade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Leghornas</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelių tiesimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Leghorna</TI_TOWN><TI_TEXT>Ceļu būvdarbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Livorno</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tal-kostruzzjoni tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Livorno</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegenbouwwerken</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Livorno</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty w zakresie budowy dróg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Livorno</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção de estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Livorno</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de drumuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Livorne</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na výstavbe ciest</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Livorno</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na cestah</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Livorno</TI_TOWN><TI_TEXT>Vägbygge</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Autorità di Sistema Portuale del Mar Tirreno Settentrionale</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Autorità di Sistema Portuale del Mar Tirreno Settentrionale</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Scali Rosciano 6/7</ADDRESS><TOWN>Livorno</TOWN><POSTAL_CODE>57123</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Ufficio territoriale di Piombino, Piazzale Premuda 6/a, 57025 Piombino (LI)</CONTACT_POINT><ATTENTION>ING. SANDRA MUCCETTI</ATTENTION><PHONE>+39 0565229210</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>s.muccetti@ap.piombinoelba.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0565229229</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.ap.piombinoelba.it</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.ap.piombinoelba.it</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY_OTHER VALUE="OTHER">Autorità di Sistema Portuale</ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY_OTHER></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Appalto di progettazione esecutiva ed esecuzione dei lavori per la «Nuova strada di accesso al porto di Piombino – Stralcio SS398 dello svincolo Gagno-Terre Rosse»</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Piombino</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Lo stralcio funzionale dello svincolo Gagno-Terre Rosse della SS 398 permette l'ingresso alla nuova zona Nord del porto di Piombino. L'autorità portuale ha redatto il progetto definitivo dello svincolo in oggetto consistente nella realizzazione di un asse stradale a 2 corsie per uno sviluppo di circa 1,5 km comprensivo di 3 rotatorie, un tratto curvilineo, un viadotto di accesso a un cavalcaferrovia e l'ultimo tratto rettilineo di collegamento all'area portuale antistante le vasche di colmata comprensivo del varco di accesso.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233120"/></CPV_MAIN></CPV><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="YES"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>13 770 000,00 EUR, di cui 13 309 961,24 EUR per la realizzazione dei lavori, 170 412,76 EUR per la progettazione esecutiva e 289 626,00 EUR per oneri della sicurezza non soggetti a ribasso d’asta.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>17</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cauzione provvisoria, ai sensi dell'art. 93 del D.Lgs. del 18 aprile 2016, n. 50 e successive modifiche e integrazioni, pari al 2 % dell'importo a base di gara, che sarà richiesta in sede di presentazione dell'offerta economica agli operatori ammessi alla procedura di gara, da produrre con le modalità che saranno indicate nella lettera di invito.</P><P>L'aggiudicatario è tenuto a presentare la cauzione definitiva calcolata con le modalità di cui all'art. 103 del sopracitato decreto.</P><P>ai sensi del sopracitato art. 103, l'aggiudicatario è altresì obbligato a stipulare le polizze assicurative che saranno specificate nella lettera di invito.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>— copertura finanziaria: accordo di programma di cui al DL 43 del 26 aprile 2013,</P><P>— ripartizione fondo IVA ex art. 18 bis della L. del 28.1.1994 n. 84,</P><P>— risorse proprie.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>È ammessa la partecipazione di imprese temporaneamente raggruppate o raggruppande con l'osservanza della disciplina di cui all'art. 48 del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni e di consorzi di imprese con l'osservanza della disciplina di cui agli artt. 46 e 47 del richiamato decreto. Ai sensi dell'art. 48, comma 7, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni. I consorzi stabili sono tenuti a indicare per quali consorziati il consorzio concorre.</P><P>A questi ultimi è fatto divieto di partecipare, in qualsiasi altra forma, alla medesima gara; in caso di violazione sono esclusi dalla gara sia il consorzio sia il consorziato. Ai sensi del medesimo comma è fatto divieto ai concorrenti di partecipare alla gara in più di un raggruppamento temporaneo o consorzio ordinario di concorrenti, ovvero di partecipare alla gara anche in forma individuale qualora abbia partecipato alla gara medesima in raggruppamento o consorzio ordinario di concorrenti.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>I concorrenti di cui agli artt. 45, 47, 48 del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni  nonché i concorrenti con sede in altri Stati membri dell'Unione europea, dovranno risultare, a pena di esclusione, in possesso dei seguenti requisiti:</P><P>a) essere iscritto nel Registro delle imprese presso la Camera di Commercio, Industria, Artigianato e Agricoltura (CCIAA) per il settore oggetto del presente appalto; per le imprese di altri Stati membri è richiesta l'iscrizione in uno dei registri professionali o commerciali vigenti nello Stato di residenza;</P><P>b) possesso di attestazione SOA di cui all'art. 61 del d.P.R. n. 207/2010 regolarmente autorizzata, in corso di validità che documenti la qualificazione per le categorie e classifiche richieste per i lavori da assumere; la qualificazione delle imprese stabilite in altri stati dell'Unione europea è soggetta alle condizioni di cui all'art. 62 del d.P.R. n. 207/2010; la categoria prevalente è la OG 3 classifica VI; sono richieste inoltre la categoria OG 6 classifica II; OG 12 classifica III; OS 12-a classifica II; OS 21 classifica IV bis;</P><P>c) per lo svolgimento delle attività di progettazione ID Opere: V.02, corrispondenza classi e categorie: VI/a; D.04, corrispondenza classi e categorie: VIII; P.03; S.05 corrispondenza classi e categorie: IX/b, IX/c; i requisiti per i progettisti previsti dal bando ai sensi dell’articolo 46 del codice devono essere posseduti dalle imprese attestate per prestazioni di sola esecuzione, attraverso un progettista associato o indicato in sede di offerta in grado di dimostrarli, scelto tra i soggetti di cui all’articolo 46 del codice, e sono costituiti in rapporto all’ammontare delle spese di progettazione, come specificato nei successivi punti III.2.2 e III.2.3; è inoltre richiesta la presenza di un geologo abilitato alla professione nel gruppo di lavoro e iscritto all’Ordine dei geologi e dovrà essere altresì indicato il nominativo del tecnico incaricato dell’integrazione tra le prestazioni specialistiche; ai sensi dell’art. 4 del DM 263/16, i raggruppamenti temporanei di cui all’art. 46, comma 1, lettera e), del codice devono prevedere la presenza di almeno un professionista laureato abilitato da meno di cinque anni all’esercizio della professione secondo le norme dello Stato membro dell’Unione europea di residenza;</P><P>le imprese attestate per prestazioni di progettazione e costruzione devono possedere i requisiti di cui ai punti sopracitati attraverso l’associazione o l’indicazione in sede di offerta di un progettista scelto tra i soggetti di cui all’articolo 46, comma 1, del codice, laddove i predetti requisiti non siano dimostrati attraverso il proprio staff di progettazione;</P><P>d) non sussistenza dei motivi di esclusione di cui all'art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni;</P><P>e) regolarità contributiva dell'impresa;</P><P>f) adempimento, all'interno della propria azienda, degli obblighi di sicurezza previsti dal D.Lgs. del 9 aprile 2008, n. 81 e successive modifiche e integrazioni;</P><P>g) eventuali altre condizioni richieste per l'operatore economico sono contenute nelle dichiarazioni da rilasciare mediante gli allegati che costituiscono parte integrante e sostanziale del presente bando di gara;</P><P>h) per le associazioni temporanee di imprese di tipo orizzontale, ai sensi dell'art. 92 del d.P.R. n. 207/2010 e successive modifiche e integrazioni, i requisiti economico-finanziari e tecnico-organizzativi richiesti nel bando di gara per le imprese singole devono essere posseduti dalla mandataria nella misura minima del 40 %; la restante parte è posseduta cumulativamente dalle mandanti ciascuna nella misura minima del 10 %.</P><P>Le imprese che saranno invitate a presentare l'offerta economica dovranno altresì:</P><P>— aver effettuato il versamento a favore dell'Autorità di vigilanza sui contratti pubblici, secondo le modalità che saranno indicate nella lettera d'invito.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Indicazione del fatturato globale per servizi di ingegneria e di architettura di cui all’ art. 3, lettera vvvv) del codice espletati nei migliori tre esercizi dell’ultimo quinquennio antecedente la data di pubblicazione del bando di gara, per un importo pari almeno a 225 000,00 EUR.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Presentazione di un elenco a dimostrazione dell’avvenuto espletamento per ciascuna delle categorie di seguito specificate negli ultimi dieci anni di servizi di architettura e ingegneria di cui all’art. 3, lettera vvvv), del codice, riguardanti lavori di importo pari all’importo globale per lavori appartenenti alla classe e categoria indicati. Per ciascuno di tali servizi dovrà essere indicato:</P><P>a) committente;</P><P>b) oggetto dell’affidamento;</P><P>c) periodo di esecuzione della prestazione;</P><P>d) importo dei lavori.</P><P>Infrastrutture per la mobilità — viabilità ordinaria V.02 (VI/a) complessità 0.45, 8 361 609,00 EUR.</P><P>Idraulica — acquedotti e fognatura D.04 (VIII) complessità 0,65, 597 627,00 EUR.</P><P>Paesaggio, ambiente, naturalizzazione — interventi di recupero, riqualificazione ambientale P.03 complessità 0,85, 979 402,00 EUR.</P><P>Strutture — Strutture speciali S.05 (IX/b, IX/c) complessità 1,05, 3 371 321,00 EUR.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="RESTRICTED"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>— il plico contenente la domanda di partecipazione dovrà essere inviato all'Ufficio Territoriale di Piombino dell'AdSP,</P><P>— l'Autorità di Sistema Portuale si riserva in qualsiasi momento di sospendere e/o revocare la presente procedura con apposito provvedimento, dandone adeguata motivazione,</P><P>— il tempo necessario alla realizzazione dell'opera, comprensiva della progettazione, è stimato in 17 mesi (15 mesi per esecuzione lavori e 2 mesi per la progettazione),</P><P>— il concorrente dovrà dichiarare già in fase di prequalifica la disponibilità di mezzi idonei a eseguire l'appalto per tutta la durata dei lavori a partire immediatamente dalla data di aggiudicazione o comunque da quella indicata dalla stazione appaltante,</P><P>— il sopralluogo è obbligatorio ai sensi dell’art. 79, comma 2, del D.Lgs. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni e dovrà essere effettuato, nella fase successiva, dai concorrenti invitati a presentare offerta,</P><P>— dichiarazione di presa visione dei quesiti e relative risposte tramite allegato A) e D),</P><P>— è ammesso l'avvalimento ai sensi dell'art. 89 del D.Lgs. n. 50/2016.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regione della Toscana</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Ricasoli 40</ADDRESS><TOWN>Firenze</TOWN><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>