<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="175803-2018"
            EDITION="2018079">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-179613-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180525</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>79</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180424</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 079-175803</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:175803-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.adoma.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.achatpublic.com/sdm/ent/gen/ent_detail.do?PCSLID=CSL_2018_hpRIVE83yi</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRM01">Corse-du-Sud</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRE11">Nord</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180420</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180525 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Лил</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Λίλλη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lilis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rijsel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Adoma</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Adoma</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Tour Lilleurope 11 parvis de Rotterdam</ADDRESS>
               <TOWN>Lille</TOWN>
               <POSTAL_CODE>59777</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>M. Sébastien De Backer</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>sebastien.de-backer@adoma.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRE11"/>
               <URL_GENERAL>http://www.adoma.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.achatpublic.com/sdm/ent/gen/index.jsp</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.achatpublic.com/sdm/ent/gen/ent_detail.do?PCSLID=CSL_2018_hpRIVE83yi</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Logement social</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Logement social</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Marché de conception-réalisation pour la démolition d'un Foyer de travailleurs migrants (FTM) et la construction neuve d'une Résidence sociale (Rs) de 202 logements autonomes à Eysines (33320)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>NAT2018_10</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L'opération porte sur une démolition d'un FTM (bâtiments A et B) et construction d'une RS à Eysines de 202 logements de types T1' et T1bis, avec des locaux collectifs associés et places de parking. L'ouvrage existant est composé de 3 bâtiments, organisé en unités de vie pour une capacité totale de 282 lots. Le bâtiment C (80 lots) est exclu de l'opération. Le projet comprend la démolition du parking nord, le désamiantage et la démolition des 2 bâtiments A (R+2/R+3 - 44 lots) et bâtiment B (R+4 — 158 lots). Les 202 logements neufs seront autonomes, meublés et conventionnées en PLA-I. Adoma privilégiera toutes propositions permettant d'accélérer le planning de conception et de réalisation, d'optimiser les coûts et valorisera les projets développant une architecture à fort pouvoir d'intégration dans le tissu urbain pavillonnaire et une limitation des coûts d'exploitation. La construction sera accompagnée de la refonte des accès, de l'aménagement paysager du site et du stationnement.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRM01"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>31 rue Dubrana à Eysines (33320) — cadastre de la Ville section AS numéros 473 et 475</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Outre les indications fixées ci-avant, les prescriptions d'urbanisme sont à respecter: le site qui est actuellement repris en zone Um 19 du PLU évoluera probablement après modification du PLU, fin 2018/début 2019, en zone Us 2. Un phasage consistant à construire un maximum de logements en 1<FT TYPE="SUP">ère</FT> phase afin de faciliter les relogements est à privilégier.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Les candidats qui auront remis un dossier complet seront par suite sélectionnés sur la base des critères suivants: </P>
                  <P>— capacités financières: 20 %, </P>
                  <P>— capacités professionnelles au regard des capacités et moyens humains et matériels du groupement pour la réalisation d'opérations similaires: 30 %, </P>
                  <P>— capacités techniques au vu des références du groupement pour la réalisation d'opérations similaires: 30 %, </P>
                  <P>Et</P>
                  <P>— des références d'utilisation de procédés constructifs permettant une rapidité de mise en œuvre (notamment pour les éléments modulaires, préfabrication): 20 %.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Une grande partie de la résidence sera en service durant l'opération. La limitation des nuisances pour les riverains, le respect de l'environnement extérieur et la performance thermique des logements seront pris en compte dans le projet. Par suite, l'offre intégrera une démarche environnementale et des actions au profit de la biodiversité en vue d'obtenir le Label Biodivercity.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Déclaration sur l'honneur attestant qu'il n'entre dans aucun des cas d'interdiction de soumissionner prévus aux articles 45 et 48 de l'ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015; </P>
               <P>Le candidat en redressement judiciaire devra produire une copie du ou des jugements prononcés à cet effet.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les travaux et services objets du marché, réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles, </P>
               <P>— déclaration appropriée de banques ou preuve d'une assurance pour les risques professionnels, </P>
               <P>— bilans ou extraits de bilans, concernant les 3 dernières années, des opérateurs économiques pour lesquels l'établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— une liste des travaux exécutés au cours des 5 dernières années, assortie d'attestations de bonne exécution pour les travaux les plus importants indiquant le montant, la date et le lieu d'exécution des travaux et précisant s'ils ont été effectués selon les règles de l'art et menés régulièrement à bonne fin (cf. Point VI.3 ci-après), </P>
               <P>— une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pendant les 3 dernières années, </P>
               <P>— l'indication des titres d'études et professionnels du candidat ou des cadres de l'entreprise, et notamment des responsables de prestation de services ou de conduite des travaux de même nature que celle du marché public, </P>
               <P>— une description de l'outillage, du matériel et de l'équipement technique dont le candidat disposera pour la réalisation du marché public en corrélation avec le procédé constructif envisagé, </P>
               <P>— certificats de qualification professionnelle établis par des organismes indépendants; tout moyen de preuve équivalent, ainsi que les certificats équivalents d'organismes établis dans d'autres États membres sont acceptés.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>— au sein de l'équipe des compétences sont requises dans les domaines suivants: conception architecturale — ingénierie générale et bâtiment — structure — VRD — fluides — thermique — économie de la construction — HQE — désamiantage et déconstruction — écologue/paysagiste — hydraulique — ordonnancement et Pilotage du chantier — acoustique — travaux bâtiments tous corps d'état — démolition.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Le candidat devra réunir en son sein l'ensemble des compétences requises, dont obligatoirement un architecte qui aura la responsabilité de l'établissement du projet architectural en vertu de l'article 3 de la loi nº 77-2 du 3.1.1977.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-25</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Pour justifier des capacités professionnelles, techniques et financières d'autres opérateurs économiques sur lesquels il s'appuie pour présenter sa candidature, le candidat produit les mêmes documents que ceux exigés ci avant. En outre pour justifier qu'il dispose des capacités de cet(ces) opérateur(s) économique(s) pour l'exécution du marché, le candidat produit un engagement écrit de ce(s) dernier(s). Chaque candidat agréé qui remettra, par suite, une offre dont le contenu sera conforme aux prescriptions du Dossier de consultation et un Avant-projet sommaire ne présentant pas de manquement manifeste au programme fonctionnel percevra une indemnité de 35 000 EUR HT (forfaitaire et non révisable). Cette indemnité pourra éventuellement être réduite sur proposition du jury si les prestations sont incomplètes ou ne sont pas conformes. La rémunération du titulaire tiendra compte de la prime reçue et sera incluse dans le montant du marché de conception réalisation. </P>
               <P>Le candidat devra fournir les documents relatifs aux pouvoirs des personnes habilitées à l'engager. </P>
               <P>Avant de procéder à l'examen des candidatures, s'il constate que des pièces dont la production était réclamée sont absentes ou incomplètes, l'acheteur pourra demander à tous les candidats concernés de produire ou de compléter ces pièces dans un délai identique pour tous. Par ailleurs, en complément des pièces mentionnées au III.1.3, les candidats devront fournir: </P>
               <P>— des références des réalisations les plus significatives au cours des 5 dernières années, de nature et de complexité comparables à celles des prestations objet de l'opération envisagée, et éventuellement de logement-foyer ou logements étudiants, avec mentions obligatoire: du nom Maître d'Ouvrage, de la nature de l'opération,</P>
               <P>— le nombre de logement, </P>
               <P>— du coût des travaux en HT, </P>
               <P>— de la localisation de l'opération,</P>
               <P>— du niveau de performance thermique et énergétique (référence label, certification obtenue, coût de l'investissement dédié), </P>
               <P>— du stade d'avancement de la réalisation (études, travaux, mis en service, projet lauréat non réalisé), </P>
               <P>— des surfaces (SDP). </P>
               <P>Pour chaque référence, il convient de préciser si elle a été réalisée en conception-réalisation et les membres du groupement l'ayant réalisé. L'envoi des candidatures par voie postale se fera en deux exemplaires papier (en A3 couleur pour les références) et 2 exemplaires sur clé USB et CD-ROM: Adoma, Direction Nord Atlantique, Tour Lilleurope — 11 Parvis de Rotterdam — 7<FT TYPE="SUP">ème</FT> étage — 59777 Euralille Sous double enveloppe, en recommandé avec AR (ou tout système analogue) ou dépôt à l'accueil contre récépissé, à la même adresse, du lundi au vendredi sauf jours fériés, de 9:00 à 17:00. </P>
               <P>Mention impérative sur l'enveloppe extérieure «Candidature relative au marché de conception réalisation pour la démolition/reconstruction du site de la résidence» Les Miroirs » à Eysines (33320) — ne pas ouvrir avant la séance d'ouverture des plis». Les candidatures transmises par voie électronique ne sont pas admises.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 boulevard du Palais</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75001</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144325151</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Adoma, direction juridique</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>42 rue Cambronne</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 15</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75740</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
