<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="176746-2018"
            EDITION="2018079">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-180476-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180530</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>79</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180424</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 079-176746</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:176746-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.petrich.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://info-m.eu/petrichnew/?p=5592</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71520000">Construction supervision services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG413">Благоевград</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG413">Благоевград</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">69562.28</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180420</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180530 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Петрич</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителен надзор</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební dohled</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tilsyn med bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauaufsicht</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επίβλεψης κατασκευών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction supervision services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de supervisión de obras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusjärelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustöiden valvonta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conduite des travaux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction supervision services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge građevinskog nadzora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építésfelügyeleti szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di controllo di costruzioni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības uzraudzības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tas-superviżjoni tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toezicht op uitvoering van de bouw</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi nadzoru budowlanego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de supervisão da construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de supraveghere a lucrărilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebný dozor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega nadzora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Övervakning av bygg- och anläggningsarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Петрич</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Petrich</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000024916</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Tsar Boris III“ No. 24</ADDRESS>
            <TOWN>Petrich</TOWN>
            <POSTAL_CODE>2850</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>inzh. Katya Stoyanova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 74569112</PHONE>
            <E_MAIL>oa_petrich@mbox.contact.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 74562090</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG413"/>
            <URL_GENERAL>www.petrich.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://info-m.eu/petrichnew/?p=5592</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Петрич</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000024916</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Цар Борис III“ № 24</ADDRESS>
               <TOWN>Петрич</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2850</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>инж. Катя Стоянова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 74569112</PHONE>
               <E_MAIL>oa_petrich@mbox.contact.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 74562090</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG413"/>
               <URL_GENERAL>www.petrich.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://info-m.eu/petrichnew/?p=5592</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://info-m.eu/petrichnew/?p=5592</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Избор на консултант по смисъла на ЗУТ за упражняване на строителен надзор, при извършване на строителни и монтажни работи за рехабилитация и реконструкция в отделни участъци на път: — в р. VI.3</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71520000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Упражняване на строителен надзор, при извършване на строителни и монтажни работи за рехабилитация и реконструкция в отделни участъци на път:</P>
               <P>— BLG 1166 (III-198, Петрич — Първомай) - Коларово — Ключ — Габрене — III-198, община Петрич, в участък с. Габрене от км 0+000 до км. 3+037.634.</P>
               <P>— BLG 1166 (III-198, Петрич — Първомай) — Коларово — Ключ — Габрене — III-198, община Петрич, в участък с. Скрът — с. Габрене от км 0+000 до км. 0+748,84.</P>
               <P>— BLG 3164 (III-198) — Петрич — Беласица — Коларово, община Петрич, ведно с връзки с пътища BLG 1166 и III-198 от км 0+000 до км 3+100.</P>
               <P>— BLG 2175 (III-198, Първомай — Струмешница) — Боровичене — Гега — мах. Баскалци, община Петрич, в участъка с. Гега — с. Чурилово.</P>
               <P>Обхвата на дейностите е определен в техническата спецификация неразделна част от документацията за участие. Финансовата рамка и гаранцията за изпълнение са посочени в документацията за участие и проекта на договор.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">69562.28</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71520000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG413"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Община Петрич.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Упражняването на строителен надзор по време на СМР.</P>
                  <P>Строителният надзор се упражнява съгласно изискванията на Закона за устройство на територията и приложимата нормативна уредба.</P>
                  <P>Лицето, упражняващо строителен надзор, подписва всички актове и протоколи по време на строителството, съгласно Наредба № 3 от 31 юли 2003 г. за съставяне на актове и протоколи по време на строителството издадена от министъра на регионалното развитие и благоустройството.</P>
                  <P>Предписанията и заповедите на лицето, упражняващо строителен надзор, вписани в заповедната книга, са задължителни за строителя, предприемача и техническия ръководител на строежа.</P>
                  <P>При нарушаване на техническите правила и нормативи лицето, упражняващо строителен надзор, е длъжно да уведоми регионалната дирекция за национален строителен контрол в 3-дневен срок от установяване на нарушението.</P>
                  <P>След приключване на строително-монтажните работи лицето, упражняващо строителен надзор, изготвя окончателен доклад до възложителя.</P>
                  <P>Лицата, които упражняват строителен надзор, носят отговорност за щети, които са нанесли на възложителя и на другите участници в строителството, и солидарна отговорност със строителя за щети, причинени от неспазване на техническите правила и нормативи и одобрените проекти.</P>
                  <P>Отговорността по договора за строителен надзор е със срокове не по-малки от гаранционните срокове в строителството.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Техническо предложение за изпълнение на поръчката</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50 точки</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50 точки</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">69562.28</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2020-11-07</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>ДБФП:№01/07/2/0/00909 от 07.12.2017 г. ПРСР 2014-2020</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участникът (съответно член на обединение, който ще извършва дейности по строителен надзор) следва да притежава валиден лиценз за упражняване на строителен надзор съгласно чл. 166, ал. 2 от ЗУТ и Наредба № 9 от 22.5.2001 г. за лицензиране на лицата, упражняващи строителен надзор или да притежава издадено от Началника на Дирекцията за национален строителен контрол и вписано в нарочен регистър удостоверение за упражняване на строителен надзор съгласно чл. 166, ал. 2 от ЗУТ и Наредба № РД-02-20-25 от 3.12.2012 г. за условията и реда за упражняване на строителен надзор, за лица регистрирани на територията на Република България или еквивалентен документ за чуждестранни лица, удостоверяващ правото да извършват такава дейност, издаден от компетентен орган на държава-членка на Европейския съюз, или на друга държава-страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство. С приложен към него Списък на правоспособните физически лица, чрез които се упражнява дейността или да притежава еквивалентен документ удостоверяващ правото да извършва такава дейност, за участниците — чуждестранни лица.При подаване на офертата, на основание чл. 67, ал. 1 от ЗОП, Участникът попълва раздел А: „Годност“ в Част IV: „Критерии за подбор“ от Единен европейски документи за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП, възложителят може да изисква от участниците и кандидатите по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата. В тези случаи, изискването се доказва с представянето на: Заверено от участника копие на Лиценз за упражняване на дейността съгласно § 128 ПЗР към ЗИДЗУТ (ДВ. бр. 82 от 2012 г.) или Удостоверение съгласно чл. 166, ал. 1, т. 1 и ал. 2 от ЗУТ — оценяване на съответствието на инвестиционните проекти и/или упражняване на строителен надзор с приложен към него списък на правоспособните физически лица, чрез които се упражнява дейността или да притежава еквивалентен документ удостоверяващ правото да извършва такава дейност, за участниците — чуждестранни лица.</P>
               <P>Преди сключване на договор за обществена поръчка, възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи Заверено от участника копие на Лиценз за упражняване на дейността съгласно § 128 ПЗР към ЗИДЗУТ (ДВ. бр. 82 от 2012 г.) или Удостоверение съгласно чл. 166, ал. 1, т. 1 и ал. 2 от ЗУТ — оценяване на съответствието на инвестиционните проекти и/или упражняване на строителен надзор с приложен към него списък на правоспособните физически лица, чрез които се упражнява дейността или да притежава еквивалентен документ удостоверяващ правото да извършва такава дейност, за участниците — чуждестранни лица, ако същото не е изисквано в хода на процедурата.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Участникът (съответно член на обединение, който ще извършва дейности по строителен надзор) следва да има сключена валидна „Застраховка за професионална отговорност“ по чл. 171, ал. 1 от ЗУТ за лица регистрирани на територията на Република България или еквивалентна за чуждестранни лица, в съответствие със законодателството на държавата в която са установени. Удостоверяване: При подаване на офертата, на основание чл. 67, ал. 1 от ЗОП, участникът попълва поле 5 на раздел Б: Икономическо и финансово състояние в Част IV: „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП. Преди сключване на договор за обществена поръчка, възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи документи по чл. 62, ал. 1, т. 2 от ЗОП — доказателства за наличие на застраховка „Професионална отговорност“, в случай, че същите не са достъпни чрез пряк и безплатен достъп до съответната национална база данни. При чуждестранни участници - представят заверено копие на еквивалентна застраховка с лимит, покриващ минимално изискуемата застрахователна сума по чл. 171 от ЗУТ или гаранция в друга държава — членка на Европейския съюз, или в страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство.</P>
               <P>2. Участник в процедурата да е реализирал минимален общ оборот, изчислен на база годишните обороти на участника, включително минимален оборот в сферата на дейности по осъществяване на строителен надзор в съответствие с посочените в ЗУТ функции или аналогични такива (за консултантски услуги, предоставяни в други държави), във връзка със строителство на пътища и/или пътни съоръжения - ново строителство и/или реконструкция и/или рехабилитация и/или основен ремонт на автомагистрали и/или на пътища от Републиканската пътна мрежа (РПМ), и/или на улици, и/или на пътища от Общинската пътна мрежа (ОПМ), и/или на пътни съоръжения към тях и/или на пътища с еквивалентни характеристики извън страната.Изискуемите обороти, следва да са реализирани през последните 3 (три) приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си.Удостоверяване: Участниците декларират изискуемите от възложителя обороти в ЕЕДОП. Съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП, възложителят може да изисква от участниците и кандидатите по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата. За доказване на икономическото и финансовото състояние на участниците се представят следните документи, във връзка с поставените изисквания: 1.) удостоверения от банки или 2.) годишните финансови отчети или техни съставни части, когато публикуването им се изисква, както и 3.) справка в свободен текст за общия оборот и за оборота в сферата, попадаща в обхвата на поръчката. От справката, следва да са видни сумите генериран общ оборот и минимален оборот в сферата на поръчката. За минималния оборот в сферата на поръчката следва да се посочи вида консултантската услуга и датата на неговото начало и датата на неговото изпълнение. За дата на изпълнение на строителството се приема датата, на която обектът е предаден на Възложителя и приет от него. Сферата на поръчката е: строителство на пътища и/или пътни съоръжения — ново строителство и/или реконструкция и/или рехабилитация и/или основен ремонт на автомагистрали и/или на пътища от Републиканската пътна мрежа (РПМ), и/или на улици, и/или на пътища от Общинската пътна мрежа (ОПМ), и/или на пътни съоръжения към тях и/или на пътища с еквивалентни характеристики извън страната.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Валидна „Застраховка за професионална отговорност“ по чл. 171, ал. 1 от ЗУТ за лица регистрирани на територията на Република България или еквивалентна за чуждестранни лица, в съответствие със законодателството на държавата в която са установени.</P>
               <P>2. Участник в процедурата да е реализирал минимален общ оборот в размер не по-малко от 60 000,00 (шестдесет хиляди) лева без ДДС, изчислен на база годишните обороти на участника, включително минимален оборот в размер на 30 000,00 (тридесет хиляди) лева без ДДС в сферата на дейности по осъществяване на строителен надзор в съответствие с посочените в ЗУТ функции или аналогични такива (за консултантски услуги, предоставяни в други държави), във връзка със строителство на пътища и/или пътни съоръжения — ново строителство и/или реконструкция и/или рехабилитация и/или основен ремонт на автомагистрали и/или на пътища от Републиканската пътна мрежа (РПМ), и/или на улици, и/или на пътища от Общинската пътна мрежа (ОПМ), и/или на пътни съоръжения към тях и/или на пътища с еквивалентни характеристики извън страната.Изискуемите обороти, следва да са реализирани през последните 3 (три) приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. През последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата, участникът да е изпълнил успешно дейности с предмет,както следва:да е изпълнил консултантска услуга по осъществяване на строителен надзор при изпълнение на поне едно ново строителство и/или реконструкция и/или рехабилитация и/или основен ремонт на автомагистрали и/или на пътища от РПМ, и/или на улици, и/или на пътища от ОПМ, и/или на пътища с еквивалентни характеристики извън страната. Удостоверяване: При подаване на офертата, на основание чл. 67, ал. 1 от ЗОП, участникът попълва поле 1а) от раздел В: Технически и професионални способности в Част IV: „Критерии за подбор“ ЕЕДОП. Преди сключване на договор за обществена поръчка, възложителят изисква от участника, определен за изпълнител: — Списък на услугите, идентични или сходни с предмета на поръчката, придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и дали то е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания. </P>
               <P>2. Участникът следва да разполага с необходимия брой технически лица, включително такива, които отговарят за контрола на качеството; При подаване на офертата, на основание чл. 67, ал. 1 от ЗОП, участникът декларира съответствието с посочения критерии за подбор чрез представяне на ЕЕДОП, попълнен в съответната част, а именно: част IV Критерии за подбор, раздел В — Технически и професионални способности, т. 6. Преди сключване на договор за обществена поръчка, възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи Списък на персонала, който ще изпълнява поръчката, и/или на членовете на ръководния състав, които ще отговарят за изпълнението, в който е посочена професионална компетентност на лицата; </P>
               <P>3. Участникът следва да притежава валиден сертификат: БДС ISO EN9001:2008 или еквивалентен за внедрена система за управление на к-вото. Участникът попълва раздел Г: Стандарти за осигуряване на качеството в Част IV: Критерии за подбор от ЕЕДОП. Преди сключване на договор за обществена поръчка, възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи копие на сертификат, издаден от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието. Възложителят приема еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки. Възложителят приема и други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, когато участникът не е имал достъп до такъв сертификат или е нямал възможност да го получи в съответните срокове по независещи от него причини.</P>
               <P>Важно: При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критериите за подбор се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него, с изключение на съответна регистрация, представяне на сертификат или друго условие, необходимо за изпълнение на поръчката, съгласно изискванията на нормативен или административен акт и съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. През последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата, участникът да е изпълнил успешно дейности с предмет,както следва:да е изпълнил консултантска услуга по осъществяване на строителен надзор при изпълнение на поне едно ново строителство и/или реконструкция и/или рехабилитация и/или основен ремонт на автомагистрали и/или на пътища от РПМ, и/или на улици, и/или на пътища от ОПМ, и/или на пътища с еквивалентни характеристики извън страната.</P>
               <P>2. Участникът следва да разполага с необходимия брой технически лица, включително такива, които отговарят за контрола на качеството, както следва: 2.1. Ръководител на екипа — 1 бр.; Професионална област (ПО) (квалификация): да има висше образование по специалност „Пътно строителство“ или „Транспортно строителство“ или еквивалентна специалност (ако образованието е придобито в държава, където няма подобни специалности); Специфичен опит: участие на подобна ръководна позиция в екип за упражняване на строителен надзор при изпълнение на най-малко 1 (един) изпълнен обект за ново строителство и/или реконструкция и/или рехабилитация и/или основен ремонт на автомагистрали и/или на пътища от Републиканската пътна мрежа (РПМ), и/или на улици, и/или на пътища от Общинската пътна мрежа (ОПМ), и/или на пътища с еквивалентни характеристики извън страната; 2.2. Инженер по материали — 1 бр. ПО (квалификация): да има висше образование по специалност „Пътно строителство“ или „Транспортно строителство“ или „Промишлено и гражданско строителство“ или „Строителство на сгради и съоръжения“ или инженер-химик или еквивалентна специалност (ако образованието е придобито в държава, където няма подобни специалности); Специфичен опит: участие на подобна позиция в екип за упражняване на строителен надзор при изпълнение на ново строителство и/или основен ремонт и/или реконструкция и/или рехабилитация на най-малко 1 (един) изпълнен обект; 2.3. Инженер по част „Геодезия“ — 1 бр. ПО (квалификация): да има висше образование по специалност „Геодезия, фотограметрия и картография“ или „Земеустройство“, или „Геодезия“, или еквивалентна специалност (ако образованието е придобито в държава, където няма подобни специалности); Специфичен опит: участие на подобна позиция в екип за упражняване на строителен надзор при изпълнение на ново строителство и/или основен ремонт и/или реконструкция и/или рехабилитация на най-малко 1 (един) изпълнен обект на автомагистрали и/или на пътища от (РПМ), и/или на улици, и/или на пътища от (ОПМ), и/или на пътища с еквивалентни характеристики извън страната; 2.4. Инженер по част „Пътна“ — 1 бр. ПО квалификация: да има висше образование по специалност „Пътно строителство“ или „Транспортно строителство“ или еквивалентна специалност (ако образованието е придобито в държава, където няма подобни специалности); Специфичен опит: участие на подобна позиция в екип за упражняване на строителен надзор при изпълнение на ново строителство и/или основен ремонт и/или реконструкция и/или рехабилитация на най-малко 1 (един) изпълнен обект на автомагистрали и/или на пътища от (РПМ), и/или на улици на ОПМ; 2.5. Инспектор/Координатор по безопасност и здраве — 1 бр.; ПО(квалификация): свързана със строителството, или еквивалентна квалификация (ако образованието е придобито в държава, където няма подобни квалификации), със завършен курс за КБЗ; Специфичен опит: участие на подобна позиция в екип за упражняване на строителен надзор при изпълнение на най-малко 1 (един) изпълнен обект за ново строителство и/или реконструкция и/или рехабилитация и/или основен ремонт на автомагистрали и/или на пътища от (РПМ), и/или на улици, и/или на пътища от ОПМ и/или на пътища с еквивалентни характеристики извън страната. </P>
               <P>3. Участникът следва да притежава валиден сертификат: БДС ISO EN9001:2008 или еквивалентен за внедрена система за управление на качеството с обхват по предмета на поръчката — упражняване на строителен надзор.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Настоящата процедура за възлагане на обществени поръчки е вид, при който всички български или чуждестранни физически или юридически лица, включително техни обединения, както и всяко друго образувание, което има право да изпълнява услуги съгласно законодателството на държавата, в която то е установено и отговарят на предварително обявените от възложителя условия, могат да подадат оферта. ПРОДЪЛЖАВА В ДОПЪЛНИТЕЛНА ИНФОРМАЦИЯ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-31</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>гр. Петрич, ул. „Цар Борис III“ № 24, община Петрич, заседателна зала.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>На заседанието на комисията по отваряне и разглеждане на офертите за участие в процедурата могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. От р. II.1.1: — BLG 1166 (III-198, Петрич — Първомай) — Коларово — Ключ — Габрене — III-198, община Петрич, в участък с. Габрене от км 0+000 до км. 3+037.634; — BLG 1166 (III-198, Петрич – Първомай) — Коларово — Ключ — Габрене — III-198, община Петрич, в участък с. Скрът — с. Габрене от км 0+000 до км. 0+748,84; — BLG 3164 (III-198) — Петрич — Беласица — Коларово, община Петрич, ведно с връзки с пътища BLG 1166 и III-198 от км 0+000 до км 3+100; — BLG 2175 (III-198, Първомай — Струмешница) — Боровичене — Гега – мах. Баскалци, община Петрич, в участъка с. Гега — с. Чурилово; </P>
               <P>2. За участниците следва да не са налице основанията за отстраняване чл. 54, ал. 1 и чл. 55, ал. 1 от ЗОП, чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици и чл. 101, ал. 11 от ЗОП. Уточнение: основание за отстраняване по чл. 55, ал. 1, т. 2 от ЗОП е лишаването на участника от правото да упражнява определена професия или дейност в областта на строителния надзор, съгласно законодателството на държавата, в която е извършено деянието. Основанията по чл. 54, ал. 1, т. 1, 2 и 7, и чл. 55, ал. 1, т. 5 се отнасят за лицата, които представляват участника или кандидата, членовете на управителни и надз. органи и за др. лица, които имат правомощия да упражняват контрол при вземането на решения от тези органи. За лицата се прилага чл. 40 от ППЗОП. Удостоверяване: При подаването на офертата участникът декларира, по реда наЗОП и ППЗОП, липсата на основанията за отстраняване чрез представянето на Единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) — Част III „Основания за изключване“. Доказване: При сключване на договора Възложителят изисква актуални документи по чл. 58 от ЗОП, удостоверяващи липсата на основания за отстраняване от процедурата. Мерки за доказване на надеждност се представят съобр. разпоредбите на чл. 56 от ЗОП;</P>
               <P>3. Др. основания за отстраняване — чл. 69, ал. 1 и ал. 2 от Закона за противодействие на корупцията и за отнемане на незаконно придобитото имущество, „лице, заемало висша публична длъжност, което в последната една година от изпълнението на правомощията или задълженията си по служба е участвало в провеждането на процедури за обществени поръчки или в процедури, свързани с предоставяне на средства от фондове, принадлежащи на Европейския съюз или предоставени от Европейския съюз на българската държава, няма право в продължение на една година от освобождаването си от длъжност да участва или да представлява физическо или юридическо лице в такива процедури пред институцията, в която е заемало длъжността, или пред контролирано от нея юридическо лице. Забраната за участие в процедури за обществени поръчки или в процедури, свързани с предоставяне на средства от фондове, принадлежащи на Европейския съюз или предоставени от Европейския съюз на българската държава, се прилага и за юридическо лице, в което лицето по ал. 1 е станало съдружник, притежава дялове или е управител или член на орган на управление или контрол след освобождаването му от длъжност.“;</P>
               <P>4. Участн. могат да получат информация, свързана със закрила на заетостта, вкл. мин. цена на труда и условията на труд от сл. институции: Отн. задълженията, свързани с данъци и осигуровки: НАП — Инф. тел. на НАП — 0700 18 700; инт. адрес: www.nap.bg; Отн. задълженията, опазване на околн. среда: МОСВ, Инф. център на МОСВ: работи за посетители вс. работен ден от 14 до 17 ч. 1000 София, ул. „У. Гладстон“ № 67; Телефон: +359 2940 6331; Инт. адрес: http://www3.moew.government.bg/; Отн. задълженията, закрила на заетостта и условията на труд: МТСП: Инт. адрес: http://www.mlsp.government.bg, София 1051, ул. „Триадица“ № 2, Телефон: +359 2 8119 443;</P>
               <P>5. Участникът, определен за Изпълнител при подписване на договора представя гаранция за изпълнение в размер на 2 % от стойността на договора за обществена поръчка. Условията по гаранцията са подробно указани в документацията за участие.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Чл. 197 от ЗОП Жалба може да се подава в 10-дневен срок от:</P>
               <P>1. изтичането на срока по чл. 100, ал. 3 — срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или допълнителна информация;</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
