<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="177113-2018"
            EDITION="2018079">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-181285-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180801</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>79</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180424</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 079-177113</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:177113-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.steinburg.de</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71327000">Load-bearing structure design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEF0E">Steinburg</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEF0E">Steinburg</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="DE600">Hamburg</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="EUR">440000.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 111-223520</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180423</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по проектиране и конструиране на носещи конструкции</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektování nosných konstrukcí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser inden for projektering af bærende konstruktioner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen in der Tragwerksplanung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες σχεδιασμού φερουσών δομών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Load-bearing structure design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño de la estructura</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kandetarindite projekteerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kantavien rakenteiden suunnittelu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception des structures portantes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Load-bearing structure design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge projektiranja nosive konstrukcije</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teherhordó szerkezetekkel kapcsolatos tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione di strutture portanti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Krovinių tvirtinimo konstrukcijų projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nestspējīgo struktūru projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tad-disinn ta' l-istruttura li tiflaħ il-piż</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ontwerpen van draagconstructies</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi projektowania konstrukcji nośnych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção de estruturas para suporte de carga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare a structurilor portante</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektovanie nosných konštrukcií</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve projektiranja nosilnih konstrukcij</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Itzehoe</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bärverksprojektering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Kreisverwaltung Steinburg</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Kreisverwaltung Steinburg</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Karlstraße 13</ADDRESS>
               <TOWN>Itzehoe</TOWN>
               <POSTAL_CODE>25524</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Frau Stöckmann</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 482169-544</PHONE>
               <E_MAIL>stoeckmann@steinburg.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 482169-476</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEF0E"/>
               <URL_GENERAL>www.steinburg.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Neubau der Kreisverwaltung Steinburg in Itzehoe – Tragwerksplanung gem. § 51 HOAI (LPH 1-3 sowie optional LPH 4-6)</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71327000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Leistungsgegenstand dieser Ausschreibung ist die Tragwerksplanung gem. § 51 HOAI für folgendes Projekt:</P>
               <P>Der Kreis Steinburg beabsichtigt, den Standort seiner Verwaltung in einem zentral gelegenen Quartier in Itzehoe weiterzuentwickeln und größtenteils neu zu bebauen. Das Investitionsvolumen beträgt ca. 22 MIO EUR BRUTTO für die Kostengruppen 300+400 gem. DIN 276. Projektfertigstellung ist für das 2. Quartal 2024 geplant.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">440000.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71327000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <n2016:NUTS CODE="DEF0E"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Itzehoe.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Grundaussage / Zielstellung / Umfang.</P>
                  <P>Der Landkreis Steinburg beabsichtigt, den Standort seiner Verwaltung in einem zentral gelegenen Quartier in Itzehoe weiterzuentwickeln und größtenteils neu zu bebauen. Ziel ist ein harmonisch-spannungsreiches Gebäudeensemble aus Bestands- und Neubauten, Plätzen und Wegebeziehungen, das zeitgemäßen und zukünftigen Ansprüchen an einen dienstleistungsorientierten und bürgernahen Verwaltungsstandort genügen soll. Das Investitionsvolumen beträgt rd. 22Mio EUR BRUTTO (KG 300+400) für rd. 10 100qm Bruttogrundfläche.</P>
                  <P>Leitidee: 2016 wurde ein zweistufiger städtebaulicher Ideenwettbewerb mit Öffentlichkeitsbeteiligung durchgeführt. Ergebnis ist eine als „Leitidee“ bezeichnete Grundfigur, die Quantitäten, Raumbeziehungen, Stadtbildverträglichkeit, Wirtschaftlichkeit und Erweiterbarkeit transportieren und Orientierung geben soll.</P>
                  <P>Stadtraum / Denkmalpflege: Das Quartier zwischen Viktoriastraße, Poststraße, Karlstraße und Bahnhofstraße liegt am Rand des als Stadtkern geltenden Bereichs und ist von Blockrandbebauung geprägt. Kern der Verwaltungsliegenschaften ist das Kulturdenkmal Historisches Landratsamt. Es wirkt identitätsbildend für die Institution Kreis Steinburg, prägt die Viktoriastraße und ist einer der Ausgangspunkte für die Ausweisung der gesamten Straße als Ensemble mit besonderem Wert (2016). Ggf.fallen hieran angrenzende Gebäudeteile unter die Vorgabe des Denkmalschutzgesetzes.Gefordert wird ein grundsätzlich bewusster Umgang mit räumlichen Bezügen, Proportionen und Gewichtungen, Gliederungen der Baukörper, Fassadengliederungen und -materialien, vertikalen und horizontalen Oberflächenstrukturen und Farben.</P>
                  <P>Planung / Programm: Planungsgegenstand ist die Tragwerksplanung. Diese Fachplanung soll parallel zur Objektplanung erfolgen, welche in Anlehnung an die Leitidee entwickelt wird. Ziel ist, Gebäude mit flexiblen Raumsystemen zu entwickeln, die verschiedene Szenarien der Büro- sowie alternative Nachnutzungen (z. B. freiberufliches Gewerbe, Wohnen) ermöglichen und entsprechende Wandlungsfähigkeit bieten. Modulare Strukturen (z.B. Achsenraster, Elementierungen, Hohlraumböden) sollen das Potential unterschiedlicher Grundrissbildungen sichern. Grundsätzlich ist die Typologie des Kombibüros anzuwenden. Ausgehend von Analysen zu Ablauforganisation und Wirtschaftlichkeit soll ein prinzipieller Mustergrundriss mit einer lichten Tiefe von rd. 14m Entwurfsgrundlage sein. Zentrale Erschließungsbereiche sind neu zu entwickeln.</P>
                  <P>Technik / Konstruktion: Das Ziel ist die Errichtung zeitgemäßer, wirtschaftlicher und zukunftssicherer Gebäude. Die Primärstruktur (Aussenwände, Fassaden, Geschossdecken, Stützen, Treppenhäuser, Schächte für Aufzüge, Haustechnik..) muss wirtschaftlich, belastbar und dauerhaft sein. Veränderliche, der jeweiligen Grundrisstypologie folgende Strukturen (Trennwände, Unterdecken, Hohlraumböden) bilden die Nutzungsoberflächen und haben Anforderungen an Akustik, Ästhetik, etc. zu erfüllen. Es sind vorzugsweise (innovative) Konstruktionen mit hohem Vorfertigungsgrad einzusetzen. Es ist von Tiefgründungen auszugehen.</P>
                  <P>Energie: Aufgabe ist es, ein nutzungsgerechtes Haustechnikkonzept zu entwickeln, das Anforderungen der Neubauten und Bestandsbauten zusammenführt. Lösungen müssen wirtschaftlich in Bau und Betrieb sowie nachhaltig im Hinblick auf zukünftige Erweiterungen oder Reduzierungen der Liegenschaften sein.</P>
                  <P>Baubetrieb: Die Funktion der Kreisverwaltung ist aufrecht zu erhalten und die Belastung der Mitarbeiter und umgebender Wohnbebauung gering zu halten.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Projektumsetzung</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Projektcontrolling</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>25</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Qualität des eigesetzten Personals</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Präsentation</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1) Leistungsphasen 4-6 der Tragwerksplanung gem. § 51 HOAI als optionale stufenweise Beauftragung durch Bestimmung des AG;</P>
                  <P>2) Besondere Leistung in allen Leistungsphasen als optionale Beauftragung durch Bestimmung des AG (ggf. in noch von dem Auftraggeber festzulegenden Stufen).</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Bietergemeinschaften sind zugelassen, wenn jedes Mitglied der Bietergemeinschaft gesamtschuldnerisch haftet und dem Auftraggeber ein Ansprechpartner benannt und mit unbeschränkter Vertretungsbefugnis ausgestattet wird (vgl. Formular 1E).</P>
                  <P>Im Rahmen der Bewertung werden auch die optionalen Leistungen mitberücksichtigt.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 111-223520</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <TITLE>
               <P>Neubau der Kreisverwaltung Steinburg in Itzehoe – Tragwerksplanung gem. § 51 HOAI (LPH 1-3 sowie optional LPH 4-6)</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-04-11</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>6</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Leonhardt, Andrä und Partner, Beratende Ingenieure VBI AG, Stadtdeich 5, 20097 Hamburg</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Stadtdeich 5</ADDRESS>
                     <TOWN>Hamburg</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>20097</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="DE"/>
                     <n2016:NUTS CODE="DE600"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">440000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">440000.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Bewerbungen per E-Mail sind nicht zulässig. Die Bewerbungsfrist ist zwingend einzuhalten. Die geforderten Unterlagen sind bei Bietergemeinschaften für alle Mitglieder vorzulegen, wobei jedes Mitglied seine Eignung für die Leistung nachweisen muss, die es übernehmen soll; die Aufteilung ist anzugeben. Bei Bewerbungen mit Unterauftragnehmern sind die geforderten Unterlagen für den Bewerber sowie für alle Unterauftragnehmer vorzulegen.</P>
               <P>Ausländische Bewerber können an der Stelle der geforderten Eignungsnachweise auch vergleichbare Nachweise vorlegen. Sie werden anerkannt, wenn die nach Maßgabe der Rechtsvorschriften des Staates, in dem das Unternehmen ansässig ist, erstellt wurden. Bestätigungen in anderen als der deutschen Sprache sind in Übersetzung vorzulegen.</P>
               <P>Das Format der Unterlagen darf DIN A3 nicht überschreiten. Die einzureichenden Unterlagen bitte deutlich sichtbar mit Ziffern und Buchstaben in der im Bewerbungsbogen vorgegebenen Reihenfolge kennzeichnen.</P>
               <P>Für die geforderten Angaben sind die Vordrucke sowie der Bewerbungsbogen auszufüllen. Diese Unterlagen sind unter der folgenden Adresse herunterzuladen: http://www.steinburg.de/kreisverwaltung/bekanntmachungen-stellenangebote/ausschreibungen/eu-weite-ausschreibungen.html</P>
               <P>Es sind nur Bewerbungen mit vollständig ausgefüllten und unterschriebenem Bewerbungsbogen /Teilnahmebogen sowie der beigefügten Vordrucke und den darin geforderten Angaben und Anlagen einzureichen. Der Bewerberbogen / Teilnahmebogen und die Vordrucke sind an den gekennzeichneten Stellen zu unterschreiben. Die Unterlagen sind nur mit der originalen Unterschrift (keine Scans, Kopien o. ä.) eines Unterschriftsberechtigten Vertreters des Wirtschaftsteilnehmers gültig.</P>
               <P>Die Vergabestelle behält sich vor, weitere Angaben zu fordern.</P>
               <P>Die Bewerbung ist in einem als Teilnahmeantrag (mit Angabe der Vergabenummer) gekennzeichneten, verschlossenen Umschlag einzureichen. Die Bewerbung und dazugehörige Unterlagen werden nicht zurückgesandt.</P>
               <P>Bekanntmachung sowie Vergabeunterlagen finden Sie unter der folgenden Adresse:</P>
               <P>http://www.steinburg.de/kreisverwaltung/bekanntmachungen-stellenangebote/ausschreibungen/eu-weite-ausschreibungen.html</P>
               <P>Es erfolgt kein Versand der Bewerbungsunterlagen per Post oder per E-Mail.</P>
               <P>Fragen zu diesem Vergabeverfahren und den Unterlagen sind ausschließlich schriftlich, vorzugsweise per E-Mail, unter Beachtung der Fristanforderungen, d. h. spästestens 6 Tage vor Ablauf der Bewerbungsfrist mit dem Betreff „Kreis Steinburg Kreishaus – Tragwerksplanung“ an den unter Ziffer I.1. benannten Ansprechpartner zu richten.</P>
               <P>Fragen und Antworten werden während der Bewerbungsphase in anonymisierter Form auf der oben angegebenen Homepage regelmäßig veröffentlicht. Die Bewerber haben sich regelmäßig unter der genannten Homepage über aktuellen Fragen / Antworten im Rahmen des Teilnahmewettbewerbs zu informieren.</P>
               <P>Ein Versand der Fragen und Antworten während der Bewerbungsphase per E-Mail erfolgt nicht.</P>
               <P>Weitere vorläufige Termine des dem Teilnahmewettbewerb anschließenden Verhandlungsverfahrens:</P>
               <P>Versendung der Angebotsanforderung 32 KW 2017;</P>
               <P>Einreichung der Honorarangebote und der Beantwortung der Fragen 37. KW 2017;</P>
               <P>Verhandlungsgespräche 41. KW 2017.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Schleswig-Holstein</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Düsternbrooker Weg 94</ADDRESS>
               <TOWN>Kiel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>24105</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 0431-988-4640</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@wimi.landsh.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 0431-988-4702</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>In Bezug auf die Rechtsschutzmöglichkeiten von Bietern gelten die §§ 155 ff. GWB.</P>
               <P>Zu beachten ist insbesondere § 160 GWB:</P>
               <P>(1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein;</P>
               <P>(2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht;</P>
               <P>(3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. Der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Konzessionsgeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt;</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Konzessionsgeber gerügt werden;</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Konzessionsgeber gerügt werden;</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Konzessionsgebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.</P>
               <P>In Bezug auf Form und Inhalt des Nachprüfungsantrags gilt nach § 161 GWB:</P>
               <P>(1) Der Antrag ist schriftlich bei der Vergabekammer einzureichen und unverzüglich zu begründen. Er soll ein bestimmtes Begehren enthalten. Ein Antragsteller ohne Wohnsitz oder gewöhnlichen Aufenthalt, Sitz oder Geschäftsleitung im Geltungsbereich dieses Gesetzes hat einen Empfangsbevollmächtigten im Geltungsbereich dieses Gesetzes zu benennen;</P>
               <P>(2) Die Begründung muss die Bezeichnung des Antragsgegners, eine Beschreibung der behaupteten Rechtsverletzung mit Sachverhaltsdarstellung und die Bezeichnung der verfügbaren Beweismittel enthalten sowie darlegen, dass die Rüge gegenüber dem Konzessionsgeber erfolgt ist; sie soll, soweit bekannt, die sonstigen Beteiligten benennen.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Schleswig-Holstein</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Düsternbrooker Weg 94</ADDRESS>
               <TOWN>Kiel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>24105</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 0431-988-4640</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@wimi.landsh.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 0431-988-4702</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
