<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="177324-2018"
            EDITION="2018079">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-179463-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180528</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>79</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180424</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 079-177324</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:177324-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.neuwoges.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://portal.evergabemv.de/E43232874</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71221000">Architectural services for buildings</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE80J">Mecklenburgische Seenplatte</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180420</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180528 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C12</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Нойбранденбург</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурно проектиране на сгради</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické služby pro budovy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekters tjenesteydelser i forbindelse med bygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architekturbüros bei Gebäuden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Νοϊμπράντενμπουργκ</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αρχιτεκτονικές υπηρεσίες για κτίρια</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural services for buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura para edificios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitiste arhitektuuriteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennusten arkkitehtipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecte pour les bâtiments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural services for buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske usluge za zgrade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Épületekkel kapcsolatos építészeti szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione di edifici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūrinės pastatų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Noibrandenburga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēku arhitektūras pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-arkitettura dwar il-bini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten door architectenbureaus voor gebouwen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne w zakresie obiektów budowlanych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura para edifícios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură pentru construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické služby pre budovy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne storitve v zvezi s stavbami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Neubrandenburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekttjänster avseende byggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Neubrandenburger Wohnungsgesellschaft mbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F12_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F12" LG="DE">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Neubrandenburger Wohnungsgesellschaft mbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Heidenstraße 6</ADDRESS>
               <TOWN>Neubrandenburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>17034</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Vergabestelle</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>ausschreibung@neuwoges.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE80J"/>
               <URL_GENERAL>www.neuwoges.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://portal.evergabemv.de/E43232874</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Kommunales Wohnungsunternehmen</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Planungsleistungen und Neubau generationsübergreifener Gebäudekomplex Neubrandenburg mit anschließendem Verhandlungsverfahren</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71221000"/>
            </CPV_MAIN>
            <OBJECT_DESCR>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Ausloberin plant im Juri-Gagarin-Ring 10-16 in Neubrandenburg Stadtteil Neubrandenburg-Ost den Neubau eines generationsübergreifenden Gebäudekomplexes, der zugleich den Quartierkern der Ausloberin im Stadtteil Neubrandenburg-Ost bilden soll. Der Gebäudekomplex soll ein Begegnungsort für Jung und Alt werden und demzufolge ein breit gefächertes Nutzungsspektrum anbieten. Dieses reicht von Wohnungen über eine Kindertagestätte bis hin zu ambulanten und stationären Pflegeplätzen sowie Dienstleistern. Das Bauvorhaben soll im Rahmen der Richtlinie „Wohnungsbau sozial“ des Landes M-V gefördert werden.</P>
                  <P>Der Standort ist beräumt und hat insgesamt eine Größe von 11 967 m<FT TYPE="SUP">2</FT>. Erwartet wird eine Überplanung der Gesamtfläche mit dem Ziel, die Flächenbedarfe für die verschiedenen Nutzungen des Gebäudekomplexes nebst einer Freifläche für die Kindertagesstätte und Außenanlagen zu optimieren.</P>
                  <P>Zur Lösung der Bauaufgabe werden Konzepte gesucht, die dem städtebaulichen Kontext des Standortes sowie den funktionell-gestalterischen und wirtschaftlichen Ansprüchen der Ausloberin entsprechen und zugleich den energetischen Anforderungen der EnEV, Standard Niedrigenergiehaus Rechnung tragen.</P>
                  <P>Die Auslobung erfolgt in Übereinstimmung mit der Richtlinie 2014/24/EU des Europäischen Parlaments und des Rates vom 26.4.014 über die öffentliche Auftragsvergabe, nach den Richtlinien für Planungswettbewerbe RPW 2013 (Fassung vom 31.1.2013) sowie nach der Verordnung über die Vergabe öffentlicher Aufträge (VgV) vom 12.4.2016.</P>
                  <P>Die Ausloberin erwartet von den Wettbewerbsteilnehmern folgende Leistungen:</P>
                  <P>1. Übersichtsplan M 1: 5000</P>
                  <P>2. Lageplan M 1: 250 mit Freianlagenkonzept</P>
                  <P>3. Grundriss M 1: 200</P>
                  <P>4. Ansichten M 1: 200</P>
                  <P>5. Gebäudeschnitt M 1: 200</P>
                  <P>6. Liberoplan unmaßstäblich (Details zu Material und Konstruktion/ Perspektive bzw. Stegreifskizze zur Verdeutlichung der Entwurfsidee – Inhalt wird vom Verfasser bestimmt)</P>
                  <P>7. Berechnungen – Raumprogrammnachweis</P>
                  <P>8. Berechnungen – Flächen / Rauminhalt</P>
                  <P>9. Erläuterungsbericht zur Gebäudeplanung und zum Freianlagenkonzept inklusive Grundzüge des Energie- und Haustechnikkonzeptes sowie Materialkonzept</P>
                  <P>10. Digitales Massenmodel</P>
                  <P>11. Prüfpläne M 1: 200</P>
                  <P>Alle Pläne – Grundrisse, Schnitte und Ansichten – sind mit den zur Berechnung notwendigen Maßen und Angaben zusätzlich als Prüfpläne einzureichen. Die Darstellungen der Grundrisse, der Schnitte, der Ansichten müssen die zur Ermittlung der Flächen und des umbauten Raumes erforderlichen Aussagen treffen. Sie müssen in den Prüfplänen die zur Berechnung notwendigen Höhenmaße enthalten.</P>
                  <P>Die lichte Raumhöhe ist in den Schnitten zu vermaßen.</P>
                  <P>12. Verfassererklärung</P>
                  <P>13. Digitale Unterlagen: alle unter 1-9 aufgeführten Leistungen sind zusätzlich als PDF-Datei zu übergeben.</P>
                  <P>14. Verzeichnis der eingereichten Unterlagen</P>
                  <P>Die Pläne sind auf der Grundlage der gelieferten digitalen Planunterlagen zu erstellen. Die Pläne sind ungefaltet einzureichen (Ausnahme Prüfpläne).</P>
                  <P>Die farbige Darstellung der Pläne ist zwingend.</P>
                  <P>Zur Präsentation der Arbeiten während und nach der Preisgerichtssitzung stehen Stelltafeln (Größe B = 1,00 m, H = 2,50 m) zur Verfügung. Die Anzahl der Stellflächen je Arbeit wird auf maximal 3 begrenzt. Alle Pläne sind in den nachfolgend genannten Maßstäben und im Blattformat max. DIN A 0 zu fertigen.</P>
                  <P>Eine detaillierte Beschreibung der Anforderungen wird den nach Ziff. III.1.10) ausgewählten Teilnehmern mit der Auslobung übergeben.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <CRITERIA_SELECTION>
               <P>1. Nachweis der Berechtigung zur Führung der Berufsbezeichnung Architekt/in nach dem ArchG des jeweiligen Bundeslandes, für ausländische Bewerber Nachweis der Gleichstellung entsprechend RL 2013/55/EU. Teilnahmeberechtigt sind natürliche und juristische Personen, die nach dem jeweils am Ort ihres Geschäftssitzes geltenden Recht am Tag der Bekanntmachung zur Führung der Berufsbezeichnung Architekt/in berechtigt sind. Dies ist durch Urkundenkopie (bei ausländischen Teilnehmern übersetzt und amtlich beglaubigt) zu belegen. Ist die Berufsbezeichnung am Ort ihres Geschäftssitzes nicht gesetzlich geregelt, so erfüllt derjenige dennoch die fachlichen Anforderungen, der auf Grund eines abgeschlossenen Studiums am Tag der Auslobung über ein Diplom, Prüfungszeugnis oder sonstigen Befähigungsnachweis verfügt, das nach Richtlinie 85/384/EWG (EG-Architektenrichtlinie) anerkannt ist. Der oder die Verfasser der Wettbewerbsarbeit haben darüber hinaus die Anforderungen an die Teilnahmeberechtigung zu erfüllen. Beteiligte Fachplaner dürfen nur einmal an diesem Wettbewerb teilnehmen. Ihre Mitarbeit in Arbeitsgemeinschaften anderer Wettbewerbsteilnehmer ist unzulässig.</P>
               <P>2. Nachzuweisen ist eine Berufshaftpflichtversicherung mit Deckungssummen von mindestens 2 Mio. Euro für Personenschäden und über 2 Mio. Euro für Sachschäden und Vermögensschäden bei einem in einem Mitgliedstaat der EU oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zugelassenen Versicherungsunternehmen. Bei Versicherungsverträgen mit Pauschaldeckungen (also ohne Unterscheidung nach Sach- und Personenschäden) ist eine Erklärung des Versicherungsunternehmens erforderlich, dass beide Schadenskategorien im Auftragsfall parallel zueinander mit den geforderten Deckungssummen abgesichert sind. Die Ersatzleistung des Versicherers muss mindestens das 2-fache der Deckungssumme pro Jahr betragen. Die Deckung für das Objekt muss über die Vertragslaufzeit uneingeschränkt erhalten bleiben.</P>
               <P>3.  Angabe von mind. 1 Referenz zu Wettbewerbsbeiträgen oder Planungsreferenzen betreffend Architektenleistungen für den Neubau von Kindertagesstätten, Geschosswohnungsbauten und/oder ambulanten und stationären Pflegeinrichtungen und/oder mit vergleichbaren Planungsanforderungen (siehe Eigenerklärung Referenzen „Wettbewerbsbeiträge“) und Angabe von mind. 3 Referenzen zu Erfahrungen in der Planung und Ausführung von Referenzprojekten mit vergleichbaren Planungsanforderungen (Neubau von Wohnbauten und/oder Kindertagesstätten und/oder Gesundheitsbauten und/oder ambulante oder stationäre Pflegeeinrichtungen und/oder mit vergleichbaren Planungsanforderungen) oder andersartige Auseinandersetzung mit entsprechender Aufgabenstellung aus den letzten 5 Jahren (siehe Eigenerklärung „vergleichbare Projekte“).</P>
               <P>Für alle Referenzen gilt: Es ist der Auftraggeber, dort ein Ansprechpartner, der für Rückfragen kontaktiert werden kann (Angabe mindestens von Telefonnummer und E-Mail-Adresse), zu benennen. Alternativ kann vorgelegt werden.</P>
               <P>— bei Leistungen an öffentl. Auftraggeber eine durch die zuständige Behörde ausgestellte oder beglaubigte Bescheinigung oder,</P>
               <P>— (bei privaten Auftraggebern) eine von diesem ausgestellte Bescheinigung.</P>
               <P>Erfüllen mehrere Bewerber gleichermaßen die Anforderungen, wird die Auswahl der Teilnehmer durch Los getroffen. Dabei werden 2 Lostöpfe gebildet:</P>
               <P>1. große und erfahrene Büroorganisationen</P>
               <P>2. kleinere Büroorganisationen und Berufsanfänger</P>
               <P>Aus dem 1. Lostopf werden 8 Teilnehmer und 2 Nachrücker ausgelost. Aus dem 2. Lostopf werden 2 Teilnehmer und 1 Nachrücker ausgelost.</P>
               <P>In den 2. Lostopf werden Teilnehmer einsortiert, bei denen es sich um junge Architektenbüros (Eintragung Architektenkammer innerhalb der letzten 4 Jahre) und um ein Kleinstunternehmen, kleine Unternehmen oder mittlere Unternehmen handelt (siehe Formular Teilnahmeantrag) sowie kleine Büros mit bis zu 4 Beschäftigten einschließlich Inhaber. Alle weiteren Teilnahmer werden in Lostopf 1 einsortiert.</P>
            </CRITERIA_SELECTION>
            <PARTICULAR_PROFESSION>Architekt – Natürliche Personen, die zur Führung der Berufsbezeichnung „Architekt“ berechtigt sind. – Juristische Personen, wenn sie für die Durchführung der Aufgabe einen verantwortlichen Berufsangehörigen gem. vorgenannter Regelung benennen. – Ausländische Bewerber Gleichstellung entsprechend RL 2013/55/EU sowie Berechtigung zur Entwurfsverfassung nach LBauO M-V.</PARTICULAR_PROFESSION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NB_PARTICIPANTS>10</NB_PARTICIPANTS>
            <CRITERIA_EVALUATION>
               <P>1. formale Bedingungen (Termin, Vollständigkeit)</P>
               <P>2. stadträumliche Einbindung</P>
               <P>3. architektonische Qualität</P>
               <P>4. innere Funktion und Innenraumqualität</P>
               <P>5. Erschließung und Freiflächen</P>
               <P>6. ökologisches und energetisches Konzept</P>
               <P>7. Wirtschaftlichkeit</P>
               <P>8. Technische Ausrüstung</P>
            </CRITERIA_EVALUATION>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-06-19</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <PRIZE_AWARDED/>
            <NUMBER_VALUE_PRIZE>
               <P>Die ersten 3 Plätze werden wie folgt bepreist:</P>
               <P>1. Preis: 43 000 EUR</P>
               <P>2. Preis: 27 000 EUR</P>
               <P>3. Preis: 16 000 EUR</P>
               <P>Zweimal wird eine Anerkennung in Höhe von 11 000 EUR vergeben. Die Preise sind Nettobeträge.</P>
               <P>Alle Beträge sind Nettobeträge, die Mehrwertsteuer ist nicht enthalten. Die Preisgelder werden nach der Entscheidung des Preisgerichtes an die Preisträger unter Ausschluss des Rechtsweges gegen Rechnung ausgezahlt. Das Preisgericht ist berechtigt, eine andere Aufteilung der Wettbewerbssumme gemäß § 7 Abs. 2 RPW durch einstimmigen Beschluss vorzunehmen.</P>
            </NUMBER_VALUE_PRIZE>
            <FOLLOW_UP_CONTRACTS/>
            <DECISION_BINDING_CONTRACTING/>
            <MEMBER_NAME>Joachim Brenncke, Architekt, Schwerin</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Herr Lutz Braun, Architekt, architektur:fabrik:nb, Neubrandenburg</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Herr Frank Benischke, Geschäftsführer NEUWOGES</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Herr Frank Renner, Fachbereichsleiter Stadtplanung Wirtschaft Bauaufsicht und Kultur, Stadt Nb</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Prof. Joachim Andreas Joedicke, Architekt und Lehrkraft Hochschule Wismar</MEMBER_NAME>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Für die Teilnahmeanträge ist zwingend der in den Unterlagen enthaltene Vordruck zu verwenden. Die Anträge sind in einem verschlossenen Umschlag mit der Aufschrift.</P>
               <P>„Bitte nicht öffnen! Teilnahmeantrag Planungswettbewerb 01/18_VST“.</P>
               <P>Bis zum 28.5.2018, 12.00 an die Ausloberin zu senden. Anträge, die verspätet eingehen, werden von der Teilnahme ausgeschlossen.</P>
               <P>Sämtlicher Schriftverkehr ist ausschließlich per E-Mail über das o. g. E-Mail-Postfach zu führen, Angabe im Betreff: „[01/18_VST]“.</P>
               <P>Die Bildung von Bewerber-/Bietergemeinschaften („BG“) ist zulässig, wenn jedes Mitglied teilnahmeberechtigt ist. BG müssen sich bereits als solche bewerben. Die nachträgliche Bildung ist grundsätzlich nicht möglich. Die BG hat mit dem Antrag eine von allen Mitgliedern rechtsverbindlich unterschriebene Erklärung abzugeben, in der die Bildung einer BG im Auftragsfall erklärt ist, in der alle Mitglieder aufgeführt sind und eines der Mitglieder als bevollmächtigter Vertreter für den Abschluss und die Durchführung des Vertrages bezeichnet ist, in der bestätigt wird, dass der bevollmächtigte Vertreter alle Mitglieder der BG gegenüber dem Auftraggeber rechtsverbindlich vertritt, in der erklärt wird, dass alle Mitglieder für die Erfüllung des Vertrages gesamtschuldnerisch haften, in der angegeben wird, welches Mitglied, welche Leistungen ausführt.</P>
               <P>Weiter ist in einer kurzen Begründung (Form: Eigenerklärung) anzugeben, aus welchem (kaufmännischen oder technischen) Grund eine BG eingegangen wird.</P>
               <P>Es ist grundsätzlich nicht zulässig, dass ein Mitglied einer BG parallel einen eigenen Antrag abgibt bzw. parallel an einer anderen BG teilnimmt.</P>
               <P>Die Ausloberin beabsichtigt, unter Würdigung der Empfehlungen des Preisgerichtes einem der Preisträger gemäß den in § 8 Abs. 2 RPW genannten Voraussetzungen und nach Durchführung eines Verhandlungsverfahrens gemäß § 14 Abs. 4 Nr. 8 VgV, die für die Umsetzung des Wettbewerbsentwurfes notwendigen Planungsleistungen zu übertragen. Dies sind Architektenleistungen für Gebäude gemäß § 34 HOAI mindestens Leistungsphase 2 bis 5. Die Ausloberin behält sich vor, den Auftrag bereits auf Grundlage des Erstangebotes zu vergeben. Vorab sollen die im Planungswettbewerb ermittelten Preisträger zur Teilnahme an den Verhandlungen aufgefordert werden. Die beteiligten Bieter haben zum Nachweis ihrer Eignung die erforderlichen Unterlagen gem. § 70 Abs. 2 i.V.m. § 80 VgV beizubringen.</P>
               <P>Eignungskriterien für das Verhandlungsverfahren.</P>
               <P>1. Nachweis der Berechtigung zur Führung der Berufsbezeichnung Architekt nach dem Architektengesetz des jeweiligen Bundeslandes, für ausländische Bewerber Nachweis der Gleichstellung entsprechend RL 2013/55/EU</P>
               <P>2. Nachweis einer Berufshaftpflichtversicherung</P>
               <P>3. Eigenerklärung (Original), dass keine Ausschlussgründe gemäß §§ 123, 124 GWB vorliegen</P>
               <P>4. Angabe von mind. 3 Referenzprojekten mit vergleichbaren Planungsanforderungen (wie Kindertagesstätten, Geschosswohnungsbau oder ambulante und stationäre Pflegeinrichtungen) oder andersartige Auseinandersetzung mit entsprechender Aufgabenstellung aus den letzten 5 Jahren und Angabe von mind. 1 Referenz zu Wettbewerbsbeiträgen oder Planungsreferenzen betreffend Architektenleistungen mit vergleichbaren Planungsanforderungen (Formularmuster in den Vergabeunterlagen)</P>
               <P>6. ggf. Bewerbergemeinschaftserklärung (siehe Vergabeunterlagen)</P>
               <P>Für das Verhandlungsverfahren gemäß VgV gelten folgende Zuschlagskriterien:</P>
               <P>1. Wettbewerbsbeitrag 60 %</P>
               <P>Platzierung im Planungswettbewerb 55 %.</P>
               <P>Bereitschaft zur entwurflichen Weiterentwicklung nach etwaigen Empfehlungen aus dem Preisgerichtsprotokoll oder aufgrund geänderter Planungsvorgaben 5 %.</P>
               <P>2. Projektumsetzung 30 %</P>
               <P>Projektorganisation 10 %.</P>
               <P>Projektteam 10 %.</P>
               <P>Präsenz vor Ort während der Leistungserbringung 5 %.</P>
               <P>Kosten-, Qualitäts-, Termin- und Nachtragsmanagement 5 %.</P>
               <P>3. Honorarparameter 10 %</P>
               <P>Einzelheiten zur Ermittlung des wirtschaftlichsten Angebotes werden den Bietern bei Angebotsaufforderung in den Vergabeunterlagen mitgeteilt.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>1. Vergabekammer bei dem Ministerium für Wirtschaft, Bau und Tourismus Mecklenburg-Vorpommern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Johannes-Stelling-Str. 14</ADDRESS>
               <TOWN>Schwerin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>19053</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Es wird verwiesen auf § 160 GWB:</P>
               <P>(1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein.</P>
               <P>(2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Abs. 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht.</P>
               <P>(3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Abs. 2 bleibt unberührt;</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind. Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Abs. 1 Nr. 2. § 134 Abs. 1 Satz 2 bleibt unberührt.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Ministerium für Wirtschaft, Arbeit und Gesundheit Mecklenburg-Vorpommern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Johannes-Stelling-Str. 14</ADDRESS>
               <TOWN>Schwerin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>19053</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>vergabekammer@wm.mv-regierung.de</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F12_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
