<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="177896-2018" EDITION="2018079"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-178464-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>79</NO_OJ><DATE_PUB>20180424</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 079-177896</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:177896-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.rosilva.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79713000">Guard services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">11 710 548,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">11 710 548,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180419</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180515 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Охранителни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Strážní služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Vagttjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Bewachungsdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες φύλαξης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Guard services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de guardias de seguridad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Valveteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Vartiointipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de gardiennage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Guard services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Čuvarske službe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Őrzési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di guardia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsaugos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsargu pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' gwardji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Bewakingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi strażnicze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de guarda</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de pază</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Strážne služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve varovanja z varnostniki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Vakttjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Regia Națională a Pădurilor — Romsilva R.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regia Națională a Pădurilor — Romsilva R.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul 1 Mai nr. 6</ADDRESS><TOWN>Suceava</TOWN><POSTAL_CODE>720244</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Birou Regenerarea Pădurilor Direcția Silvică Suceava</CONTACT_POINT><ATTENTION>ing.Rotariu Cristian</ATTENTION><PHONE>+40 230217685</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@suceava.rosilva.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 230521783</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.rosilva.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regia Națională a Pădurilor — Romsilva Direcția Silvică Suceava</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul 1 Mai nr. 6</ADDRESS><TOWN>Suceava</TOWN><POSTAL_CODE>720244</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Birou Regenerarea Pădurilor</CONTACT_POINT><ATTENTION>ing.Rotariu Cristian</ATTENTION><PHONE>+40 230217685</PHONE><FAX>+40 230521783</FAX></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>SEAP</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>.</ADDRESS><TOWN>.</TOWN><POSTAL_CODE>.</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>SEAP</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>.</ADDRESS><TOWN>.</TOWN><POSTAL_CODE>.</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Regie autonomă</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Silvicultură și exploatări forestiere</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servici de pază a obiectivelor — intervenție și monitorizare a sistemelor de alarmare împotriva efracției — DSSV</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Subunitățile Direcției Silvice Suceava.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>2</DURATION_FRAMEWORK_YEAR><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="11710548.00">11 710 548,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Frecventa si valoarea contractelor ce urmeaza sa fie atribuite: Autoritatea contractanta intentioneaza sa incheie maxim 2 (doua) contracte subsecvente (cate unul pe an). Valoarea minima estimata a acordului-cadru — 9 695 745 RON, valoarea minima estimata unui contract subsecvent — 4 847 872,5 RON si valoarea maxima estimata a contractului subsecvent —  5 855 274 RON. Cantitatile minime si maxime care ar putea face obiectul unui singur contract subsecvent sunt prevazute in caietul de sarcini. Cantitatile minime si maxime care ar putea face obiectul acordului-cadru sunt prevazute in caietul de sarcini.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servici de paza — interventie a obiectivelor si monitorizare a sistemelor de alarmare impotriva efractiei conform caietului de sarcini pentru obiective din cadrul Directiei Silvice Suceava.</P><P>Nota: In conformitate cu art. 160 alin. (2) din Legea 98/2016, modificat prin OUG 107/2017, autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet solicitarilor de clarificari sau informatii suplimentare in a 10-a zi inainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79713000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform caietului de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="11710548.00">11 710 548,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este de: 58 552 RON (Echivalenta pentru o garantie de participare depusa în alta valuta se va face la cursul BNR din data publicarii anuntului de participare). Perioada de valabilitate a garantiei de participare este de 90 zile de la termenul limita de depunere a ofertelor Garantia de participare va fi constituita în conformitate cu prevederile art. 36 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari în forma prezentata în formularul „Scrisoare de garantie”. În cazul în care ofertantul opteaza pentru constituirea garantiei de participare prin virament bancar, acesta va vira contravaloarea garantiei în contul Directiei Silvice Suceava: cont  —  BRD — Suceava, cod IBANRO41BRDE340SV10287103400.</P><P>Dovada constituirii garantiei de participare va fi scanata si postata pe SEAP in fisier separat denumit „Garantie de participare” impreuna cu DUAE si oferta pana la data limita de depunere a ofertelor (toate semnate cu semnatura electronica extinsa). Constituirea garantiei de buna executie, în termen de maxim 5 zile lucratoare de la semnarea contractului. Garantia de buna executie este de 5 % din pretul fara TVA a contractului subsecvent la acord. Aceasta se va constitui sub forma unui instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, virament bancar.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Motive legate de condamnarile penale:</P><P>— Se va prezenta Formularul DUAE (Partea III  —  Motive de excludere) completat cu datele/informatiile de referinta in raport cu dispozitiile art. 164/165/167 din Legea nr. 98/2016. DUAE se va prezenta pentru fiecare entitate participanta la procedura de atribuire respectiv ofertant, asociat, subcontractant sau tert sustinator, prezenta instructiune fiind aplicabila pentru pentru toate cerintele minime de calificare.</P><P>Mai jos mentionate, pentru situatiile de excludere din Legea 98/2016. In aplicarea dispozitiilor art. 196 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 autoritatea contractanta va solicita pe parcursul derularii procedurii de atribuire prezentarea cazierului judiciar pentru operatorul economic si cazierul judiciar pentru fiecare din membrii ai organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau care are putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, precum si orice alte documente considerate ca fiind relevante in probarea indeplinirii cerintei de catre operatorul economic.</P><P>Motive legate de plata impozitelor si a contributiilor la asigurarile sociale:</P><P>— Se va prezenta Formularul DUAE (Partea III  —  Motive de excludere) completat cu datele/informatiile de referinta in raport cu dispozitiile art. 165 din Legea nr. 98/2016. In aplicarea dispozitiilor art. 196 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 autoritatea contractanta va solicita pe parcursul derularii procedurii de atribuire prezentarea certificatului eliberat de Administratia Finantelor Publice si certificatul eliberat de Autoritatile Publice Locale din care sa rezulte faptul ca operatorul economic nu are datorii restante, valabil la momentul prezentarii, precum si orice alte documente considerate ca fiind relevante in probarea indeplinirii cerintei de catre operatorul economic.</P><P>Motive legate de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale:</P><P>— Se va prezenta Formularul DUAE (Partea III  —  Motive de excludere) completat cu datele/informatiile de referinta in raport cu dispozitiile art. 167 din Legea nr. 98/2016. In aplicarea dispozitiilor art. 196 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 autoritatea contractanta va solicita pe parcursul derularii procedurii de atribuire prezentarea certificatului constatator emis de ORC, a formularului „Declaratia pe propria raspundere” privind neincadrarea în prevederile art. 59 din Legea nr. 98/2016 (conflictul de interese), respectiv probarea imprejurarii ca la data prezentarii, ofertantul nu se afla in situatie de conflict de interese cu urmatoarele persoane care detin functii de decizie în cadrul autoritatii contractante:</P><P>— Ing. Sorin Calin Ciobanu,</P><P>— Ing. Valerian Solovastru,</P><P>— Ing. Diaconescu Catalin,</P><P>— Ec. Ion Mihai Cotos,</P><P>— Jr. Gradinaru Camelia,</P><P>— Ec. Voda Gabriela,</P><P>— Ing. Cristian Rotariu,</P><P>— Ing. Constantin Mihail Lazar,</P><P>— Ing. Andronic Nicolaie,</P><P>— Jr. Corniciuc Gheorghe,</P><P>— Ing. Nichiforel Sultanica Raluca si respectiv angajamentul de a nu intra in conflict de interese cu oricare din persoanele de mai sus pe toata perioada de valabilitate a ofertei si in cazul operatorilor economici selectati, pe perioada de derulare contractului.</P><P>Nota:</P><P>Pentru situatiile de excludere prevazute de art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016, documentele justificative se vor prezenta de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea autoritatii contractante. Prin exceptie, decl. conform prev. art. 59 din Legea nr. 98/2016 (conflictul de interese) se va prezenta de catre toti participantii la procedura de atribuire odata cu DUAE pana la data limita a depunerii ofertelor. Se va prezenta Formularul DUAE (Partea IV A  — Capacitatea de a corespunde cerintelor) completat cu datele/informatiile de referinta in raport cu dispozitiile art. 173 din Legea nr. 98/2016. In aplicarea dispozitiilor art. 196 alin. (1) si (2) din Legea nr. 98/2016 autoritatea contractanta va solicita pe parcursul derularii procedurii de atribuire prezentarea certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului în raza caruia este situat sediul ofertantului din care sa rezulte cel putin informatiile legate de structura actionarilor, reprezentantii legali, obiectul de activitate principal si obiectele de activitate secundare autorizate, situatia juridica a societatii etc. (Certificatul constatator trebuie sa contina date actuale/reale la momentul prezentarii) si licenta de functionare a societatii, eliberata de catre Ministerul Administratiei si Internelor, Inspectoratul General al Politiei Romane, Directia Politiei de Ordine Publica, pentru obiectul paza si protectie bunuri si valori, valabila la momentul prezentarii, în conformitate cu art. 19 din Legea nr. 333/2003 privind paza obiectivelor, bunurilor, valorilor si protectia persoanelor, cu modificarile si completarile ulterioare, regulamentul de organizare si functionare al societatii specializate de paza si protectie, precum si orice alte documente considerate ca fiind relevante in probarea indeplinirii cerintei de catre operatorul economic.</P><P>Nota:</P><P>Documentele justificative se vor prezenta de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>In cazul ofertantilor straini, documentele echivalente emise in tara rezidenta, urmeaza sa fie prezentate numai la solicitarea autoritatii contractante. pentru persoane fizice/juridice straine, documentele care dovedesc o forma de inregistrare/atestare vor fi prezentate traduse in limba romana.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Polita Asigurare de Raspundere Civila in valoare minima de 2 000 000 RON (va fi prezentata in original de ofertantul declarat castigator).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare DUAE. Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1: Ofertantul trebuie sa faca dovada ca a prestat în ultimii 3 ani servicii similare in valoare cumulata de cel putin 5 855 274 RON.</P><P>Prin contracte similare se inteleg contracte de paza.</P><P>Autoritatea contractanta nu va lua in calcul contractele care au ca obiect exclusiv furnizarea de dotari/echipamente necesare prestarii serviciilor si nici contractele al caror obiect il reprezinta recrutarea/punerea la dispozitie de personal de paza/securitate.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca are în dotarea sa sau ca dispune pentru realizarea în bune conditii a contractului (proprietate, leasing/comodat/angajamente de punere la dispozitie sau prin contracte/conventii de închiriere) de resurse/facilitati tehnice (utilajele/mijloacele de transport/echipamentele tehnice/organisme tehnice) specifice rezultate a fi necesare pentru îndeplinirea acestuia, dupa cum urmeaza:</P><P>— un numar de minim 8 echipaje de interventie mobila,</P><P>— un numar minim de de 8 autoturisme de interventie pentru echipajele de interventie mobila,</P><P>— un autovehicul autorizat pentru transport valori,</P><P>— dispecerat dotat cu sisteme de monitorizare GSM/GPRS, cu acoperire la nivelul întregii zone, cu ajutorul carora pot tine legatura cu obiectivele monitorizate,</P><P>— autovehiculele de interventie vor fi dotate cu GPS (pentru monitorizarea si evidenta activitatii) si cu softul specializat aferent, cu obligativitatea ca achizitorul sa aiba acces oricând la rapoartele acestuia.</P><P>Nota: prin contracte similare se inteleg contracte de paza.</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Informatii privind sistemul de management al calitatii, sistemul ISO 9001 sau echivalent prin care se confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii în domeniul supus achizitiei potrivit conditiilor de certificare a sistemului de management al calitatii. Se admite si prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va prezenta:</P><P>— Se va prezenta Formularul DUAE (Partea IV —  Criterii de selectie, C  —  Capacitatea tehnica si profesionala) completat cu datele/informatiile de referinta in raport cu dispozitiile art. 179 lit. b) din Legea nr. 98/2016.</P><P>In aplicarea dispozitiilor art. 196 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 autoritatea contractanta va solicita pe parcursul derularii procedurii de atribuire prezentarea de certificate/documente/recomandari/procese-verbale de receptie partiale/finale (datate, semnate si parafate de catre beneficiar) prin care se confirma prestarea serviciilor similare în conditiile mentionate in formular, precum si orice alte documente considerate ca fiind relevante in probarea indeplinirii cerintei de catre operatorul economic.</P><P>Nota: Serviciile indicate în scopul dovedirii experientei similare trebuie sa reprezinte servicii efectiv prestate în perioada mentionata, sens în care se vor prezenta dovezi corespunzatoare privind efectuarea acestora (documente din cadrul carora sa rezulte natura, complexitatea si volumul acestora), dupa caz, autoritatea contractanta, prin comisia de evaluare nominalizata rezervandu-si dreptul de a solicita referinte oficiale cu privire la respectivele servicii de la beneficiar si/sau autoritatile competente, sens in care ofertantii vor prezenta un angajament (confirmare scrisa) in acest sens din partea beneficiarului.</P><P>Nota: documentele just. se vor prezenta de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Se va prezenta:</P><P>— Documente suport relevante din cadrul carora sa rezulte ca operatorul economic va dispune de resursele/facilitatile tehnice respective pentru îndeplinirea corespunzatoare a contractului.</P><P>Nota 1:</P><P>Pana la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, tert sustinator, subcontractant declarat), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior.</P><P>Înainte de atribuirea contractului de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota 2:</P><P>În cazul în care ofertantul are în dotarea sa/dispune de resursele/facilitatile tehnice mentionate în formularul mentionat la nota anterioara prin leasing/comodat/angajamente de punere la dispozitie sau prin contracte/conventii de închiriere se vor prezenta documentele în discutie, respectiv acele acte din continutul carora sa rezulte informatiile referitoare la dotarile de care dispune operatorul economic ce le poate disponibiliza în conformitate cu cele aratate mai sus.</P><P>Aceste documente pot fi fara a fi limate numai la acestea:</P><P>— pentru echipajele de interventie, conform numarului declarat (se vor prezenta ca documente suport DUAE — documente avizate de IPJ),</P><P>— pentru autoturisme, conform numarului declarat (se vor prezenta ca documente suport DUAE —  copii ale certificatelor de înmatriculare si carti de identitate),</P><P>— pentru dispecerat dotat cu sisteme de monitorizare GSM/GPRS, cu acoperire la nivelul întregii zone, cu ajutorul carora pot tine legatura cu obiectivele monitorizate (se vor prezenta ca documente suport DUAE — copii avize IPJ,</P><P>— pentru autovehiculele de interventie dotate cu GPS (pentru monitorizarea si evidenta activitatii) si cu softul specializat aferent, cu obligativitatea ca achizitorul sa aiba acces oricând la acesta  —  (se vor prezenta ca documente suport DUAE — copii contracte societati specializate care au montat echip. GPS si asig. intret. acestuia, documente de proprietate).</P><P>Documentele în alta limba se vor prezenta însotite de traducerea autorizata a acestora în limba româna.</P><P>Se va prezenta:</P><P>— Certificatul privind sistemul de management al calitatii din seria ISO 9001 sau certificate echivalente/documente emise în conditiile art. 200 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, aflat/aflate în termen de valabilitate la data prezentarii documentului in speta.</P><P>Nota 1:</P><P>Pâna la termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, operatorii economici participanti vor prezenta DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) atasat documentatiei de atribuire, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, completat în mod corespunzator de fiecare entitate participanta în parte (dupa caz, ofertant, ofertant asociat, tert sustinator, subcontractant declarat), în scopul de a face dovada preliminara a îndeplinirii cerintelor mentionate anterior. Înainte de atribuirea contractului de achizitie publica, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative prin care confirma îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu cerintele stabilite prin DUAE si prin documentatia de atribuire.</P><P>Nota 2:</P><P>Documentele din cadrul acestei sectiuni vor fi prezentate de catre ofertantul clasat pe primul loc în oricare din formele: original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”.</P><P>Nota 3:</P><P>Documentele în alta limba se vor prezenta însotite de traducerea autorizata a acestora în limba româna.</P><P>Nota 4:</P><P>ISO 9001 se va solicita numai ofertantului si ofertantului asociat.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>95</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Numarul agentilor de paza implicati in indeplinirea contractului care sunt unici intretinatori de familie</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>15</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>29</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Prezumtia de legalitate si autenticitate a documentelor prezentate: ofertantul îsi asuma raspunderea exclusiva pentru legalitatea si autenticitatea tuturor documentelor prezentate în original si/sau copie în vederea participarii la procedura analizarea documentelor prezentate de ofertanti de catre comisia de evaluare nu angajeaza din partea acesteia nicio raspundere sau obligatie fata de acceptarea acestora ca fiind autentice sau legale si nu înlatura raspunderea exclusiva a ofertantului sub acest aspect.</P><P>Clasamentul se va stabili în ordinea descrescatoare a punctajului calculat, oferta câstigatoare fiind cea clasata pe locul 1. În cazul în care prin aplicarea acestui sistem vor rezulta doua sau mai multe oferte pe locul 1, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediu SEAP si va solicita reofertarea prin incarcarea de documente care contin noi preturi (obligatoriu mai mici decat cele ofertate initial).</P><P>Autoritatea contractanta poate modifica contractul in conditiile art. 221 din Legea 98/2016. Formularul DUAE se poate accesa in vederea completarii de catre operatorii economici interesati prin mentionarea urmatorului link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform Legii 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Biroul Juridic al Direcției Silvice Suceava</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul 1 Mai nr. 6</ADDRESS><TOWN>Suceava</TOWN><POSTAL_CODE>720244</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 230217685</PHONE><FAX>+40 230521783</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>