<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="177898-2018" EDITION="2018079"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-178445-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>79</NO_OJ><DATE_PUB>20180424</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 079-177898</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:177898-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="79713000">Guard services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">12 792 982,08</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180419</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180525 10:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Охранителни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Strážní služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vagttjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Bewachungsdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες φύλαξης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Guard services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de guardias de seguridad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Valveteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vartiointipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de gardiennage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Guard services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Čuvarske službe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Őrzési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di guardia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsaugos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsargu pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' gwardji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Bewakingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi strażnicze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de guarda</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de pază</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Strážne služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve varovanja z varnostniki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vakttjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Regia Autonomă Administrația Patrimoniului Protocolului de Stat București</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regia Autonomă Administrația Patrimoniului Protocolului de Stat București</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Sucursala pentru Administrarea și Întreținerea Fondului Imobiliar</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>020331</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Contracte Achiziții</CONTACT_POINT><PHONE>+40 214091224</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>nicoleta.linca@saifi.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 214091209</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Regie Autonomă</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Administrare de imobile pe bază de tarife sau contracte</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>„Servicii de pază la imobile administrate de S.A.I.F.I. — 2019–2021”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Conform listelor de adrese precizate în Caietul de sarcini.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii de paza la imobile administrate de S.A.I.F.I. 2019–2021, incepand cu data de 13.4.2019. Termenul limita pana la care operatorii economici pot solicita clarificari in legatura cu documentatia de atribuire va fi de 15 zile fata de data limita de depunere a ofertelor. Termenul pana la care autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari in legatura cu documentatia de atribuire: pana in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79713000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Servicii de paza la imobile administrate de S.A.I.F.I. 2019–2021, la imobilele mentionate in caietul de sarcini. Contractul se va derula începând cu data de 13.4.2019.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="12792982.08">12 792 982,08</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1 % din valoarea estimata, 127 929 RON, conform art. II alin. (2) din H.G. nr. 866/2016, pentru modificarea si completarea H.G. nr. 395/2016. Valabilitatea este egala cu perioada de valabilitate a ofertei, respectiv 6 luni de zile de la termenul limita de primire a ofertelor.</P><P>Forma de constituire: virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, care se va încarca în mod obligatoriu în SEAP folosind semnatura electronica extinsa, în cuantumul si pentru perioada prevazuta în documentatia de atribuire, respectiv 180 de zile, pâna cel mai târziu la data si ora limita de depunere a ofertelor prevazuta în documentatia de atribuire.</P><P>Precizari: În cazul în care Garantia de participare se constituie prin Scrisoare de Garantie Bancara, aceasta se prezinta în cuantumul si pentru perioada prevazuta în documentatia de atribuire. Formularul nr. 9,</P><P>Cont S.A.I.F.I.: RO51RNCB0082044172580001, BCR Sucursala Unirea, CUI 14814939.</P><P>Se accepta numai ordine de plata care sunt vizate de banca. AC va tine cont de prevederile art. 64 alin. (3) din H.G. 395/2016, coroborate cu art. 132 alin. (3) din acelasi act normativ.</P><P>Echivalenta pentru o garantie de participare depusa în alta valuta se va face la cursul BNR (se poate utiliza, ca referinta, si cursul valutar mentionat de BCE) recomandabil din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile sau din data publicarii anuntului de participare/simplificat în SEAP.</P><P>Este de preferat ca garantia de participare sa fie emisa de catre o banca care sa aiba corespondent în România. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. </P><P>Garantia de buna executie se constituie în termen de 5 zile lucratoare de la semnarea contractului de achizitie publica, in cuantum de 10 % din valoarea contractului.</P><P>Garantia de buna executie a contractului se va constitui conform art. 40 alin. (1) din H.G. 395/2016:</P><P>1) Prin virament bancar sau prin orice instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea; este de preferat ca garantia de participare sa fie emisa de catre o banca care sa aiba corespondent în România, în termen de 5 zile lucratoare de la semnarea contractului.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Ofertantii/tertii sustinatori/subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea de îndeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>1) certificate constatatoare si fiscale privind lipsa datoriilor, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.), la momentul prezentarii; din aceste certificate constatatoare trebuie sa reiasa lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.), la momentul prezentarii;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administratie, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Se solicita a se prezenta „Declaratia pe propria raspundere privind neîncadrarea în prevederile art. 60 din Legea 98/2016”, atât de catre ofertanti si de terti sustinatori, cat si de catre subcontractanti.</P><P>Persoanele care detin functii de decizie în cadrul autoritatii contractante sunt:</P><P>— dl Ion Boblea — Director S.A.I.F.I.,</P><P>— dna Cristina Burciu — Director Tehnic Interimar,</P><P>— dna Ileana Bianca Pop — Director Economic,</P><P>— dna Liliana Adina Dumitru — Director Comercial,</P><P>— dna Laura Mihaela Ionescu — Sef Oficiu Juridic,</P><P>— dna Nicoleta Linca — Sef Interimar Serviciul Contracte Achizitii,</P><P>— dl Marin Cristian — Sef Serviciu paza.</P><P>Se solicita a se prezenta „Declaratia pe propria raspundere privind neîncadrarea în prevederile art. 60 din Legea 98/2016”, atât de catre ofertanti si terti sustinatori, cat si de catre subcontractanti.</P><P>Modalitatea de îndeplinire.</P><P>Declaratie pe propria raspundere privind neincadrarea în situatiile prevazute la art. 60 din Legea 98/2016.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Declaratia se va prezenta odata cu DUAE de catre toti operatorii economici (Formularul 1).</P><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Valabilitatea informatiilor se va raporta la data prezentarii documentelor.</P><P>Modalitatea de îndeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>În cazul persoanelor juridice/fizice straine se solicita documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, conforme legii tarii de rezidenta a operatorului economic. Documentele vor fi prezentate în original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, însotita de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>Se prezinta copii dupa respectivele autorizatii.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Persoanele juridice/fizice.</P><P>Licenta de functionare (valabila la momentul prezentarii) emisa de Ministerul Administratiei si Internelor — Inspectoratul General al Politiei Romane — Directia de Ordine Publica, eliberata in conformitate cu Norma metodologica (anexa 4) de aplicare a Legii 333/2003 privind paza obiectivelor, bunurilor, valorilor si protectia persoanelor din 11.4.2012, art. 25 alin. (1).</P><P>Se solicita aceasta in conformitate cu art. 173 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Nota:</P><P>In cazul unui grup de operatori economici care depun oferta comuna, aceasta cerinta este considerata indeplinita individual de fiecare membru al asocierii, pentru partea din contract pe care o realizeaza. Tertul nu poate sustine prin prezentarea autorizatiilor necesare, din considerentul ca acest gen de autorizare se poate utiliza numai in nume propriu, nefiind o resursa transferabila.</P><P>În cazul persoanelor juridice/fizice straine se solicita documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, conforme legii tarii de rezidenta a operatorului economic. Documentele vor fi prezentate în original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, însotita de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>Modalitatea de îndeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative, respectiv copie dupa respectiva licenta, in conformitate cu art. 173 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Tertul nu poate sustine prin prezentarea autorizatiilor necesare, din considerentul ca acest gen de autorizare se poate utiliza numai in nume propriu, nefiind o resursa transferabila.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta 1.</P><P>Pentru a fi considerat calificat, ofertantul trebuie sa indeplineasca urmatoarea cerinta:</P><P>— Media cifrei de afaceri globale pe ultimii trei ani (2015, 2016, 2017) trebuie sa fie cel putin egala cu 12 792 982 RON,</P><P>— În vederea demonstrarii îndeplinirii cerintei, se solicita Formularul F20 Cont de profit si pierdere, pentru confirmarea cifrei de afaceri pe fiecare an (2015, 2016, 2017),</P><P>— Operatorii economici pot prezenta si alte documente, în masura in care acestea reflecta o imagine fidela a situatiei economice si financiare si, din motive justificate corespunzator, nu pot prezenta bilanturile contabile,</P><P>— Autoritatea contractanta solicita valoarea cifrei de afaceri pe ultimii trei ani, in conformitate cu art. 175 din Legea nr. 98/2016, pentru demonstrarea potentialului tehnic, economic al fiecarui operator economic participant la procedura, potential care trebuie sa reflecte posibilitatea concreta a acestuia de a rezolva eventualele dificultati legate de îndeplinirea contractului, în cazul în care oferta sa va fi declarata câstigatoare.</P><P>Pentru conversia RON/valuta, se va lua în considerare cursul mediu anual comunicat de BNR pentru fiecare an.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Formularul F20 Cont de profit si pierdere, aferent Bilantului contabil pentru anii 2015, 2016, 2017, inclusiv dovada înregistrarii acestora la organele competente, conform art. 175 alin. (1) din Lege 98/2016 si art. 30 alin. (3) din H.G. 395/2016, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Autoritatea contractanta va avea în vedere si acceptarea altor documente prin care ofertantii îsi pot demonstra situatia economica si financiara, pe lânga prezentarea situatiilor financiare aferente ultimilor 3 ani (bilanturi contabile), conform art. 177 din Legea 98/2016.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta referitoare la experienta similara, in vederea atribuirii contractului de prestari servicii avand ca obiect servicii de paza la imobile administrate de S.A.I.F.I. — 2019–2021, va fi considerata indeplinita daca ofertantul va face dovada ca a prestat in ultimii 3 ani, in cadrul a maximum 3 contracte, servicii de o complexitate similara si anume servicii de paza, a caror valoare cumulata sa fie de minim: 10 000 000 RON.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca are în dotarea sa sau ca dispune, pentru realizarea în bune conditii a contractului (proprietate, leasing/comodat/angajamente de punere la dispozitie sau prin contracte/conventii de închiriere), de resurse/facilitati tehnice specifice rezultate a fi necesare pentru îndeplinirea acestuia, respectiv echipamentul de paza necesar, astfel cum este acesta descris in Anexa la H.G. nr. 935/2007 privind stabilirea modelului echipamentului pentru agentii de paza care îsi desfasoara activitatea în cadrul societatilor specializate de paza si protectie.</P><P>Informatii privind asocierea, sustinerea, subcontractantii, dupa caz.</P><P>(a) Se va prezenta Acordul de asociere, conform art. 54 alin. (2) din Legea 98/2016,</P><P>(b) Se vor prezenta Angajamentele de sustinere de catre terti, in conformitate cu art. 182 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 si art. 48 alin. (1) din H.G. 395/2016.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor mentionate:</P><P>Modalitatea de îndeplinire: Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Se va completa DUAE (Partea IV — Criterii de selectie, C — Capacitatea tehnica si profesionala), completat cu datele/informatiile de referinta in raport cu dispozitiile art. 179 lit. b) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Documentele solicitate în sustinerea experientei similare (certificate/documente/procese verbale de receptie), urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>In aplicarea dispozitiilor art. 196 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta poate solicita, pe parcursul derularii procedurii de atribuire, prezentarea de certificate/documente/recomandari/procese-verbale de receptie partiale/finale (datate, semnate si parafate de catre beneficiar) prin care se confirma prestarea serviciilor similare, în conditiile mentionate în formular, precum si orice alte documente considerate ca fiind relevante în probarea indeplinirii cerintei de catre operatorul economic. Documentele solicitate în sustinerea experientei similare (certificate/documente/procese verbale de receptie) vor fi prezentate obligatoriu doar la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Nota: Serviciile indicate în scopul dovedirii experientei similare trebuie sa reprezinte servicii efectiv prestate în perioada mentionata, sens în care se vor prezenta dovezi corespunzatoare privind efectuarea acestora (documente din cadrul carora sa rezulte natura, complexitatea si volumul acestora), dupa caz, autoritatea contractanta, prin comisia de evaluare nominalizata, rezervandu-si dreptul de a solicita referinte oficiale cu privire la respectivele servicii, de la beneficiar si/sau autoritatile competente, sens in care ofertantii vor prezenta un angajament (confirmare scrisa) in acest sens din partea beneficiarului.</P><P>Pentru calculul echivalentei, se va aplica cursul mediu anual RON/valuta comunicat de Banca Nationala a României pentru anul respectiv.</P><P>(a) Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Se va completa Formularul 5. Odata cu depunerea DUAE, ofertantii vor prezenta acordul de asociere. Documentele justificative (certificate/documente) vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator la finalizarea evaluarii ofertelor. Se va completa DUAE, in conformitate cu Notificarea nr. 240/2016,</P><P>(b) Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor — Formularele 6–7. Odata cu depunerea DUAE, ofertantii vor prezenta angajamentul tertului sustinator. Documentele justificative care probeaza cele asumate vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator la finalizarea evaluarii ofertelor. Se va completa DUAE, in conformitate cu Notificarea nr. 240/2016.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Prețul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>80</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Punctajul pentru factorul de evaluare „manager cu experiență în domeniul contractului — manager de securitate”</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Numărul agenților de pază implicați în îndeplinirea contractului cu studii liceale, absolvite cu diplomă de Bacalaureat</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>25</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>6</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>29</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Pentru transmiterea solicitarilor de clarificari privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor înregistra în SEAP (www.e-licitatie.ro) ca operator economic, conform prevederilor art. 5 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016 si vor transmite solicitarile avand în vedere termenele de raspuns ale autoritatii contractante, prevazute la art. 160–161 din Legea nr. 98/2016. </P><P>Modul de departajare a ofertelor clasate pe primul loc cu preturi egale: în cazul în care se constata ca ofertele clasate pe primul loc au preturi egale, atunci AC va solicita reofertarea în SEAP, in vederea departajarii ofertelor, conform criteriului de atribuire — pretul cel mai scazut.</P><P>Pentru demonstrarea îndeplinirii criteriilor de calificare se accepta Documentul Unic de Achizitie European (DUAE), conform art. 193 din Legea 98/2016. Se va avea în vedere încarcarea tuturor documentelor aferente documentatiei transmise, semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a caii de atac sunt cele prevazute in Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Contracte Achiziții</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Fabrica de Glucoză nr. 3A, sector 2</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>020331</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>nicoleta.linca@saifi.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 214091224</PHONE><URL>www.e-licitatie.ro</URL><FAX>+40 214091209</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>