<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="177902-2018" EDITION="2018079"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-178451-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>79</NO_OJ><DATE_PUB>20180424</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 079-177902</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:177902-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="79311100">Survey design services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90700000">Environmental services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90711500">Environmental monitoring other than for construction</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO414">Olt</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 156 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180419</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180523 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по проектиране на проучвания</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Plán průzkumu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Udformning af undersøgelse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Umfragengestaltung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες σχεδιασμού έρευνας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Survey design services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de concepción de estudios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Uuringu planeerimisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Tutkimusten suunnittelupalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de conception d'études</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Survey design services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge oblikovanja anketa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Közvéleménykutatás-tervezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di progettazione di indagini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Apklausų projektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Aptaujas plānošanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-istħarriġ tad-disinji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Opstellen van opiniepeiling</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi układania ankiet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de concepção de inquéritos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de elaborare de studii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Projekt prieskumu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve oblikovanja anket</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Utformning av undersökningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Asociația pentru o Românie Deschisă</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Asociația pentru o Românie Deschisă</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dacia nr. 76, bl. M2, sc. 1, ap. 19</ADDRESS><TOWN>Craiova</TOWN><POSTAL_CODE>200164</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Mihai Daniel Radu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 756046911</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>aprd_cv@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 351422670</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Organizație nonguvernamentală</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii pentru „Monitorizarea și evaluarea stării de conservare a speciilor și habitatelor de importanța comunitară, elaborarea ghidurilor de bune practici” în cadrul proiectului „Creșterea gradului de protecție și conservare a biodiversității prin implementarea Planului de Management al Sitului Natura 2000 ROSPA0106 Valea Oltului Inferior” Cod SMIS 102844</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Judetul Olt, arealul ROSPA0106 Valea Oltului Inferior.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO414"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii pentru „Monitorizarea și evaluarea stării de conservare a speciilor și habitatelor de importanța comunitară, elaborarea ghidurilor de bune practici” în cadrul proiectului „Creșterea gradului de protecție și conservare a biodiversității prin implementarea Planului de Management al Sitului Natura 2000 ROSPA0106 Valea Oltului Inferior” Cod SMIS 102844.</P><P>— Identificarea tuturor coloniilor monospecifice sau mixte de cuibarit pentru speciile dependente de mediul acvatic,</P><P>— Monitorizarea tendintelor populationale pentru speciile prioritare de pasari în sit,</P><P>— Investigarea si evaluarea utilizarii si a tipurilor de pesticide folosite în pajistile, pasunile si terenurile agricole din sit,</P><P>— Monitorizarea schimbarii folosintei terenurilor si controlul regulat al calitatii apei,</P><P>— Monitorizarea activitatilor de pescuit sportiv si a celor de pescuit comercial nereglementate/de subzistenta,</P><P>— Elaborare ghid cuprinzând cele mai bune practici de administrare a pajistilor si ghid privind tehnologiile si metodele de exploatare a materialelor de constructii si promovarea acestora în rândurile proprietarilor/gestionarilor de pajisti si al autoritatilor publice locale.</P><P>Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15 zile.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari in termen de 10 zile inainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79311100"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90700000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90711500"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Contract de servicii pentru „Monitorizarea și evaluarea stării de conservare a speciilor și habitatelor de importanța comunitară, elaborarea ghidurilor de bune practici” în cadrul proiectului „Creșterea gradului de protecție și conservare a biodiversității prin implementarea Planului de Management al Sitului Natura 2000 ROSPA0106 Valea Oltului Inferior” Cod SMIS 102844</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1156000.00">1 156 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare va avea o perioada de valabilitate cel putin egala cu perioada minima de valabilitate a ofertei (120 de zile) si se va constitui în valoare de 11 560 RON. Se accepta urmatoarele forme de constituire:</P><P>(a) Prin virament bancar, transferul bancar fiind efectuat în contul autoritatii contractante RO18BTRLRONCRT0200793601, deschis la Banca Transilvania Craiova, cod fiscal Asociatia pentru o Românie Deschisa: 19198538,</P><P>(b) Printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, conform prevederilor legale. Daca garantia de participare este constituita printr-un instrument de garantie emis în conditiile legii de catre o societate bancara sau de catre o societate de asigurari, se va utiliza Formularul nr. 9 „Scrisoare de garantie de participare” din sectiunea „Formulare”.</P><P>În cazul depunerii de oferte în asociere, garantia de participare trebuie constituita în numele asocierii si sa se mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici.</P><P>În cazul în care garantia de participare este depusa în alta moneda decât în RON, echivalenta RON/alta valuta va fi efectuata la cursul publicat de BNR cu 5 (cinci) zile lucratoare anterior datei limita de depunere a ofertelor.</P><P>Garantia trebuie sa fie irevocabila.</P><P>Dovada constituirii garantiei de participare se va posta obligatoriu în SEAP (scanata, semnata cu semnatura electronica extinsa bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat), pana la data si ora limita stabilita pentru depunerea ofertelor. Cuantumul garantiei de buna executie va fi de 10 % din valoarea fara TVA a contractului încheiat.</P><P>Garantia de buna executie se va constitui, conform art. 40 din HG nr. 395/2016 alin. (1) si alin. (5)–(9), prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari. Garantia de buna executie devine Anexa la contract.</P><P>Daca garantia se constituie prin instrument de garantie emis în conditiile legii de catre o societate bancara sau de catre o societate de asigurari se va utiliza Formularul nr. 10  —  Scrisoare de Buna Executie din sectiunea „Formulare”.</P><P>Garantia de buna executie se constituie în termen de 5 (cinci) zile lucratoare de la semnarea contractului de achizitie publica de catre ofertantul declarat castigator si va fi valabila pe o perioada mai mare cu 30 de zile decât durata contractului.</P><P>Autoritatea contractanta va elibera/restitui garantia de buna executie în conformitate cu prevederile art. 42 din HG nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>FEDER.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 164, art. 165 si art. 167 din Legea nr. 98/2016  —  se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Nota:</P><P>In cazul depunerii unei oferte comune, cerinta trebuie indeplinita de toti membrii asocierii, precum si de tertul/tertii sustinatori, daca exista.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante candidatul/ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta urmatoarele documente justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE:</P><P>— Certificat constatator privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat la momentul prezentarii,</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— Documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Pentru ofertantii nerezidenti, in conformitate cu prevederile art. 168 alin. (3) din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, in cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit ofertantul/candidatul nu se emit documente de natura celor prevazute la alin. (1) sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta are obligatia de a accepta o declaratie pe propria raspundere sau, daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens.</P><P>Nota:</P><P>In Romania, data la care expira termenul de achitare a datoriilor este data de 25 a fiecarei luni pentru luna anterioara, conform prevederilor Legii nr. 571/2003 privind Codul Fiscal, cu modificarile si completarile ulterioare. Astfel, pentru ofertele a caror data de depunere este cuprinsa in perioada 01–25 a lunii, certificatul trebuie sa ateste achitarea datoriilor aferente penultimei luni dinaintea lunii stabilite pentru depunerea ofertelor, respectiv pentru acele obligatii care au avut scadenta legala de plata pana pe data de 25 a lunii dinainte de luna depunerii ofertelor (luna anterioara celei stabilite pentru depunerea ofertelor). Pentru ofertele a caror data de depunere este cuprinsa in perioada 26–31 a lunii, certificatul trebuie sa ateste achitarea datoriilor pentru ultima luna dinaintea lunii stabilite pentru depunerea ofertelor (luna anterioara celei stabilite pentru depunerea ofertelor), respectiv pentru acele obligatii care au avut scadenta legala de plata pana pe data de 25 a lunii stabilite pentru depunerea ofertelor. Aceste cerinte sunt motivate de faptul ca autoritatea contractanta trebuie sa se asigure ca atribuirea contractului nu se va face unor operatori economici care se afla in una din situatiile prevazute in cadrul Sectiunea a 6-a din Legea nr. 98/2016 sau nu si-au indeplinit obligatiile exigibile de plata a impozitelor si taxelor catre stat precum si a contributiei pentru asigurarile sociale de stat, somajului, asigurarilor de sanatate.</P><P>Orice operator economic va fi exclus din procedura de atribuire a contractului de achizitie publica daca se afla in una din situatiile prevazute la paragraful 2 din Sectiunea a 6–a din Legea nr. 98/2016, daca prezinta informatii false sau nu prezinta informatiile solicitate de catre autoritatea contractanta, in legatura cu situatia proprie.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Declaratie pe propria raspundere privind inexistenta conflictul de interese, in conformitate cu prevederile art. 58, 60, 61, 62, 63 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cu mentionarea persoanelor care detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante, precum si a celor implicate in elaborarea documentatiei de atribuire si derularea procedurii.</P><P>Declaratia (Formularul nr. 1) se va prezenta odata cu DUAE, de catre toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, asociat, subcontractant si tert sustinator).</P><P>Persoanele cu functie de decizie in cadrul Autoritatii Contractante, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt urmatoarele:</P><P>— Radu Mihai Daniel, Presedinte Asociatia Pentru o Romanie Deschisa,</P><P>— Trusculescu Andreea – Manager Proiect,</P><P>— Marinescu Daniela – Responsabil financiar proiect,</P><P>— Manafu Daniela – Responsabil tehnic proiect,</P><P>— Graure Ionut Marius – Responsabil achizitii proiect.</P><P>Ofertantul nu are voie sa aiba drept membri in cadrul consiliului de administratie/organ de conducere sau de supervizare si/sau actionari ori asociati persoane care sunt sot/sotie, ruda sau afin pana la gradul al doilea inclusiv sa nu se afle in relatii comerciale, cu persoanele ce detin functii de decizie in cadrul Autoritatii Contractante.</P><P>Daca exista incertitudini cu privire la situatia personala a unui operator economic, Autoritatea Contractanta isi rezerva dreptul de a solicita informatii direct de la autoritatile competente.</P><P>Înainte de atribuirea contractului operatorul economic care se va clasa pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va depune in SEAP documentele justificative actualizate prin care sa demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE:</P><P>1) Certificat de atestare fiscal emis de Agentia Nationala de Administrare Fiscala (ANAF) pentru îndeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor de asigurari sociale catre bugetele componente ale bugetului general consolidat, în conformitate cu prevederile legale în vigoare în România sau în tara în care este stabilit. Certificatul va fi prezentat în original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”.Certificatele vor trebui sa ateste ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii;</P><P>2) Certificat fiscal emis de Directia de impozite si taxe locale, pentru îndeplinirea obligatiilor de plata catre bugetul local. Certificatul fiscal, va fi prezentat în original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”. Certificatele fiscale vor trebui sa ateste ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii;</P><P>3) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al operatorului economic sau acelor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certifcatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv.</P><P>Documentele mai sus aratate vor fi prezentate de catre fiecare asociat, in cazul in care oferta clasata pe primul loc va fi oferta unei asocieri, de subcontractori sau tert sustinator pentru capacitatea tehnica si/sau profesionala in conformitate cu dispozitiile art. 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Odata cu DUAE, se vor depune urmatoarele documente:</P><P>— Angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, dupa caz (Formularele nr. 7A, 7B, 7C, 7D, 7E din fisierul/sectiunea „Formulare”).</P><P>— Acordul de asociere, dupa caz (Formularul nr. 8 din fisierul/sectiunea „Formulare”).</P><P>Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse în sectiunile DUAE, atât ale ofertantului/candidatului, cât si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Nota:</P><P>Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator), ca prima dovada a neîncadrarii în situatiile de excludere si a îndeplinirii cerintelor de capacitate, atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor mentionate:</P><P>In conformitate cu prevederile art. 173 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, autoritatea contractanta are dreptul de a solicita oricarui operator economic sa prezinte documente relevante care sa dovedeasca forma de inregistrare si, dupa caz, de atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, in conformitate cu cerintele legale din tara in care este stabilit operatorul economic.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii în tara de rezidenta, sa reiasa ca acestia sunt legal constituiti, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca au capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini) vor prezenta documente care dovedesc o forma de inregistrare, de atestare, ori apartenenta din punct de vedere profesional in tara de origine, insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana. Informatiile cuprinse in documentele prezentate trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii acestora.</P><P>Documentele solicitate in cadrul acestei sectiuni, se vor depune in oricare din formele: original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”.</P><P>In cazul depunerii unei oferte comune, fiecare asociat are obligatia de a prezenta aceste documente.</P><P>Referitor la asociati si subcontractanti se solicita ofertantului cerinte privitoare la lista asociatilor si/sau subcontractantilor, urmând ca în contractul de asociere/subcontractare sa fie precizat leaderul asocierii precum si conditiile de participare pentru fiecare ofertant în parte, în functie de calitatea în care participa la asociere. Acestea trebuie sa fie depuse de ofertantul declarat câstigator.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: Operatorul economic va completa si prezenta formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE:</P><P>I. Pentru persoane fizice/juridice romane: Certificat constatator, detaliat, emis de Oficiul Registrului Comertului din Bucuresti sau al judetului unde ofertantul isi are sediul, privind datele de identificare ale societatii; filiale; sucursale; puncte de lucru; administratori; reprezentanti; imputerniciti; durata societatii; asociati/actionari; obiect activitate (COD CAEN) etc. —  original/copie legalizata/copie „conform cu originalul”;</P><P>II. Pentru persoane fizice/juridice straine: Documente edificatoare insotite de traducere autorizata in limba romana care sa dovedeasca o forma de inregistrare ca persoana juridica, in conformitate cu prevederile legale din tara in care ofertantul este rezident. Documentele trebuie sa cuprinda urmatoarele informatii: o forma de inregistrare ca persoana juridica; actionari/asociati; obiect de activitate prin care se atesta dreptul ofertantului de a presta serviciile solicitate; administratori/imputernicitii legali sa reprezinte societatea; capitalul social; filiale/sucursale/puncte de lucru; durata societatii.</P><P>Nota:</P><P>Documentele urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Din documentele prezentate trebuie sa reiasa informatii valabile/reale la momentul prezentarii.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cifra de afaceri medie a ofertantului (operator economic sau membrii grupului de operatori economici împreuna) pe ultimele trei exercitii financiare încheiate (2014, 2015, 2016) trebuie sa fie de cel putin 1 156 000,00 RON, fara TVA. În cazul organizatiilor non-profit (ex. Universitati, institute de cercetare, ONG-uri etc.) prin cifra de afaceri se înteleg veniturile totale.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Pentru calculul echivalentei din alte monede, se va aplica cursul mediu anual comunicat de BNR, pentru anul respectiv (ex: anul 2016: 1 EUR = 4,4908 RON, 1 USD = 4,0592 RON).</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>— Prezentarea bilantului/extrase din bilant/rapoarte de audit sau orice alte documente în sustinerea cifrei de afaceri/situatiilor financiare, în cazul în care publicarea situatiilor financiare este prevazuta de legislatia tarii în care este stabilit operatorul economic.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca a prestat servicii similare (servicii de elaborare de studii in domeniul mediului) in cel mult ultimii 3 ani in valoare cumulata de minim: 800 000,00 RON fara TVA. Pragul minim solicitat poate fi indeplinit la nivelul unui contract sau a mai multor contracte. Se va completa DUAE cu privire la serviciile similare prestate in cel mult ultimii 3 ani, furnizând informatii cu referitoare la numarul si data contractului invocat drept experienta similara, valoarea, beneficiarul, data si numarul documentului de receptie precum si ponderea si/sau activitatile pentru care ofertantul a fost reponsabil. Ofertantul va prezenta la finalizarea evaluarii ofertelor, doar la solicitarea autoritatii contractante urmatoarele: certificate/documente emise sau contrasemnate de catre o autoritate sau client beneficiar care trebuie sa contina cel putin urmatoarele informatii: denumirea serviciilor, beneficiarul, valoarea, perioada de prestare si daca serviciile au fost prestate in conformitate cu normele profesionale in domeniu. Pentru calculul echivalentei RON/alta valuta se va avea in vedere cursul mediu anual comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Note:</P><P>1) Ultimii 3 ani solicitati în vederea demonstrarii experientei similare se vor calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor;</P><P>3) În cazul unei oferte depuse in asociere, cerinta privind experienta similara poate fi indeplinita prin cumul de catre asociati;</P><P>4) In cazul in care oferta este depusa in asociere, fiecare asociat va prezenta documentul DUAE mentionat.</P><P>Informatii tert sustinator economic si financiar si/sau Informatii tert sustinator tehnic/profesional Se solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora) (Formularele nr. 7A si 7B).</P><P>Ofertantul va prezenta Informatii privind asocierea. Se solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte un Acord sau o scrisoare preliminara de asociere daca este cazul. (Formularul nr. 8).</P><P>Ofertantul va prezenta Informatii privind subcontractarea, daca este cazul Se solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte un Acord de subcontractare.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada implementarii unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent, pentru servicii de elaborare de studii/ghiduri/metodologii/instructiuni, prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirme asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii pentru cazurile in care operatorul economic nu a avut acces la un certificat de calitate/mediu, asa cum a fost solicitat, ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine in termenul solicitat.</P><P>Nota: In cazul participarii unui grup de operatori economici, prin depunerea unei oferte comune (asociere), aceasta cerinta se va indeplini de catre fiecare asociat in parte pentru partile din contract pe care acesta/acestia le realizeaza.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Documentele suport care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I. Documentele suport pentru fiecare contract invocat ca experienta similara pot fi: contracte/certificate/documente constatatoare/recomandari precum si orice alte documente relevante in sustinerea cerintei care confirma îndeplinirea cerintei de calificare. Certificatele/documentele emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul privat beneficiar trebuie sa contina cel putin urmatoarele informatii: denumirea serviciilor, beneficiarul, valoarea, perioada de prestare si daca serviciile au fost prestate in conformitate cu normele profesionale in domeniu. Certificatele/documentele vor fi prezentate in una din urmatoarele forme: original, copie legalizata, copie lizibila cu mentiunea "conform cu originalul.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. La solicitarea autoritatii contractante candidatul/ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documente justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in angajamentul tertului sustinator economic si financiar si/sau tehnic/profesional si prin completarea DUAE.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. La solicitarea autoritatii contractante candidatul/ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documente justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in Acordul de asociere si prin completarea DUAE.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. La solicitarea autoritatii contractante candidatul/ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documente justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin Acordul de subcontractare si prin completarea DUAE.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. La solicitarea autoritatii contractante candidatul/ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documente justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Calitatea Ofertei tehnice</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2552/ot/2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>23</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>24</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>24</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>POIM 102844.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Riscurile transmiterii ofertei, inclusiv forta majora, cad in sarcina operatorului economic. Oferta are caracter obligatoriu, din punctul de vedere al continutului, pe toata perioada de valabilitate stabilita de catre autoritatea contractanta si asumata de ofertant. Documentele redactate in alta limba decat limba romana vor fi insotite de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Nota:</P><P>1) Referitor la clarificari: solicitarile de clarificari cu privire la documentatia de atribuire se vor adresa in mod exclusiv in SEAP la Sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP, la Sectiunea „Documentatie si Clarificari” din cadrul anuntului de participare, autoritatea contractanta urmand sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare. Data limita de transmitere a raspunsului la clarificari: conform prevederilor art. 160 si 161 din Legea nr. 98/2016;</P><P>2) Referitor la notificari/contestatii, dupa caz, se vor aplica prevederile Legii nr. 101/2016;</P><P>3) Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse, in SEAP la Sectiunea „Intrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (Sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica;</P><P>4) Daca ofertele clasate pe primul loc au punctaje egale, Autoritatea Contractanta va incheia contractul cu ofertantul a carui oferta are cel mai mic pret. Daca si preturile sunt egale, autoritatea contractanta va solicita reofertarea prin intermediul SEAP la Sectiunea „Intrebari”, in vederea incarcarii electronice de catre operatorii economici de documente care contin noi preturi, in vederea departajarii ofertelor. Noua propunere financiara va fi depusa doar si numai in urma solicitarii autoritatii contractante</P><P>5) Pentru documentele de calificare si selectie, operatorii economici vor depune in SEAP pana la data limita de depunere a ofertelor formularul DUAE. In conformitate cu art. 137 alin. (2) lit. b) din HG nr. 395/2016, comisia de evaluare are obligatia de a respinge oferta ca inacceptabila daca ofertantul nu a completat DUAE in conformitate cu criteriile stabilite de autoritatea contractanta; DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter si: https://ec.europa.eu/tools/espd (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). Autoritatea contractanta poate solicita ofertantilor pe durata desfasurarii procedurii sa depuna toate sau o parte din documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, conform art. 196 alin. (1) din Legea nr. 98/2016.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Exercitarea căilor de atac se va face în termenele prevăzute în Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Asociația pentru o Românie Deschisă</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dacia nr. 76, bl. M2, sc. 1, ap. 19</ADDRESS><TOWN>Craiova</TOWN><POSTAL_CODE>200164</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>aprd_cv@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 756046911</PHONE><FAX>+40 351422670</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>