<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="177900-2018" EDITION="2018079"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-178475-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>79</NO_OJ><DATE_PUB>20180424</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 079-177900</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:177900-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="77230000">Services incidental to forestry</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90700000">Environmental services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO414">Olt</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 495 700,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180419</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180523 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Лесовъдни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby související s lesnictvím</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjenesteydelser i forbindelse med skovbrug</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen in Verbindung mit der Forstwirtschaft</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με τη δασοκομία</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Services incidental to forestry</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios relacionados con la silvicultura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Mitmesugused metsandusega seotud teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Metsätalouteen liittyvät palvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Services liés à la sylviculture</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Services incidental to forestry</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge vezane za šumarstvo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Erdészettel kapcsolatos szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi connessi alla silvicoltura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Paslaugos, susijusios su miškininkyste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Mežsaimniecībai raksturīgi pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi inċidentali għall-foresterija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten in verband met bosbouw</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi doraźne dotyczące leśnictwa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços relacionados com silvicultura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii pentru silvicultură conexe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby súvisiace s lesníctvom</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve v zvezi z gozdarstvom</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjänster förknippade med skogsbruk</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Asociația pentru o Românie Deschisă</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Asociația pentru o Românie Deschisă</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dacia nr. 76, bl. M2, sc. 1, ap. 19</ADDRESS><TOWN>Craiova</TOWN><POSTAL_CODE>200164</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Mihai Daniel Radu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 756046911</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>aprd_cv@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 351422670</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Organizație nonguvernamentală</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Contract de servicii pentru „Asigurarea unor condiții optime de cuibărire, hrănire și reducerea la minim a mortalității directe pe durata implementării planului de management” în cadrul proiectului „Creșterea gradului de protecție și conservare a biodiversității prin implementarea Planului de Management al Sitului Natura 2000 ROSPA0106 Valea Oltului Inferior” Cod SMIS 102844</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>ROSPA0106 Valea Oltului Inferior.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO414"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Contract de servicii pentru „Asigurarea unor condiții optime de cuibărire, hrănire și reducerea la minim a mortalității directe pe durata implementării planului de management” în cadrul proiectului „Creșterea gradului de protecție și conservare a biodiversității prin implementarea Planului de Management al Sitului Natura 2000 ROSPA0106 Valea Oltului Inferior” Cod SMIS 102844.</P><P>Termenul până la care orice operator economic interesat are dreptul de a solicita clarificări sau informații suplimentare în legătură cu documentația de atribuire este de 15 zile înainte de data limită de depunere a ofertelor.</P><P>Autoritatea contractantă va răspunde în mod clar și complet tuturor solicitărilor de clarificări în a 10-a zi înainte de termenul limită de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="77230000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90700000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>— Amplasare cuiburi artificiale 2 100 buc.,</P><P>— Amplasare Dispozitive hranire 1 800 buc.,</P><P>— Amplasare indicatoare 200 buc.,</P><P>— Amplasare markere 100 buc.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="2495700.00">2 495 700,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 24 957 RON.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare: 90 de zile de la termenul limita de primire a ofertei.</P><P>Vor fi acceptate urmatoarele forme de constituire:</P><P>(a) Prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, in cuantumul si pentru perioada prevazuta în documentatia de atribuire,</P><P>(b) Ordin de plata emis în favoarea autoritatii contractante în contul pentru garantiile de participare nr. RO18BTRLRONCRT0200793601, deschis la Banca Transilvania Craiova; C.I.F. 19198538.</P><P>Documentul care face dovada constituirii garantiei de participare va fi transmis in SEAP (avand in vedere ca este o procedura online).</P><P>Echivalenta pentru garantia de participare depusa in alta valuta se va face la cursul BNR din data anterioara, cu 5 zile, datei limita stabilita pentru depunere a ofertelor. 10 % din pretul contractului fara TVA si se va constituii conform art. 40 din HG 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>FEDR.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 164, art. 165 si art. 167 din Legea nr. 98/2016  —  se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Nota:</P><P>In cazul depunerii unei oferte comune, cerinta trebuie indeplinita de toti membrii asocierii, precum si de tertul/tertii sustinatori, daca exista.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante candidatul/ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta urmatoarele documente justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE:</P><P>— Certificat constatator privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat la momentul prezentarii,</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— Documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Pentru ofertantii nerezidenti, in conformitate cu prevederile art. 168 alin. (3) din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, in cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit ofertantul/candidatul nu se emit documente de natura celor prevazute la alin. (1) sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta are obligatia de a accepta o declaratie pe propria raspundere sau, daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens.</P><P>Orice operator economic va fi exclus din procedura de atribuire a contractului de achizitie publica daca se afla in una din situatiile prevazute la paragraful 2 din Sectiunea a 6-a din Legea nr. 98/2016, daca prezinta informatii false sau nu prezinta informatiile solicitate de catre autoritatea contractanta, in legatura cu situatia proprie.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Declaratie pe propria raspundere privind inexistenta conflictului de interese, in conformitate cu prevederile art. 58, 60, 61, 62, 63 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cu mentionarea persoanelor care detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante, precum si a celor implicate in elaborarea documentatiei de atribuire si derularea procedurii.</P><P>Declaratia (Formularul nr. 1) se va prezenta odata cu DUAE, de catre toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, asociat, subcontractant si tert sustinator).</P><P>Persoanele cu functie de decizie in cadrul autoritatii contractante, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt urmatoarele:</P><P>— Radu Mihai Daniel — Presedinte Asociatia Pentru o Romanie Deschisa,</P><P>— Trusculescu Andreea  — Manager Proiect,</P><P>— Marinescu Daniela  —  Responsabil financiar proiect,</P><P>— Manafu Daniela  —  Responsabil tehnic proiect,</P><P>— Graure Ionut Marius  —  Responsabil achizitii proiect.</P><P>Ofertantul nu are voie sa aiba drept membri in cadrul consiliului de administratie/organ de conducere sau de supervizare si/sau actionari ori asociati persoane care sunt sot/sotie, ruda sau afin pana la gradul al doilea inclusiv sa nu se afle in relatii comerciale, cu persoanele ce detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante.</P><P>Daca exista incertitudini cu privire la situatia personala a unui operator economic, autoritatea contractanta isi rezerva dreptul de a solicita informatii direct de la autoritatile competente.</P><P>Înainte de atribuirea contractului operatorul economic care se va clasa pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va depune in SEAP documentele justificative actualizate prin care sa demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE:</P><P>1) Certificat de atestare fiscal emis de Agentia Nationala de Administrare Fiscala (ANAF) pentru îndeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor de asigurari sociale catre bugetele componente ale bugetului general consolidat, în conformitate cu prevederile legale în vigoare în România sau în tara în care este stabilit. Certificatul va fi prezentat în original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”. Certificatele vor trebui sa ateste ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii;</P><P>2) Certificat fiscal emis de Directia de Impozite si Taxe Locale, pentru îndeplinirea obligatiilor de plata catre bugetul local. Certificatul fiscal, va fi prezentat în original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”. Certificatele fiscale vor trebui sa ateste ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii;</P><P>3) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al operatorului economic sau acelor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv.</P><P>Documentele mai sus aratate vor fi prezentate de catre fiecare asociat, in cazul in care oferta clasata pe primul loc va fi oferta unei asocieri, de subcontractori sau tert sustinator pentru capacitatea tehnica si/sau profesionala in conformitate cu dispozitiile art. 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Cerinta nr. 3.</P><P>Odata cu DUAE, se vor depune urmatoarele documente:</P><P>— Angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, dupa caz (Formularele nr. 7A si 7B din fisierul/sectiunea Formulare),</P><P>— Acordul de asociere, dupa caz (Formularul nr. 8 din fisierul/sectiunea „Formulare”).</P><P>Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse în sectiunile DUAE, atât ale ofertantului/candidatului, cât si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Nota:</P><P>Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator), ca prima dovada a neincadrarii în situatiile de excludere si a îndeplinirii cerintelor de capacitate, atrage respingerea acesteia ca inacceptabila.</P><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii în tara de rezidenta, sa reiasa ca acestia sunt legal constituiti, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca au capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini) vor prezenta documente care dovedesc o forma de inregistrare, de atestare, ori apartenenta din punct de vedere profesional in tara de origine, insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana. Informatiile cuprinse in documentele prezentate trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii acestora.</P><P>Documentele solicitate in cadrul acestei sectiuni, se vor depune in oricare din formele: original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>In cazul depunerii unei oferte comune, fiecare asociat are obligatia de a prezenta aceste documente.</P><P>Referitor la asociati si subcontractanti se solicita ofertantului cerinte privitoare la lista asociatilor si/sau subcontractantilor, urmând ca în contractul de asociere/subcontractare sa fie precizat leaderul asocierii precum si conditiile de participare pentru fiecare ofertant în parte, în functie de calitatea în care participa la asociere. Acestea trebuie sa fie depuse de ofertantul declarat castigator.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: Operatorul economic va completa si prezenta formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE:</P><P>I. Pentru persoane fizice/juridice romane: certificat constatator, detaliat, emis de Oficiul Registrului Comertului din Bucuresti sau al judetului unde ofertantul isi are sediul, privind datele de identificare ale societatii; filiale; sucursale; puncte de lucru; administratori; reprezentanti; imputerniciti; durata societatii; asociati/actionari; obiect activitate (COD CAEN) etc. —  original/copie legalizata/copie „conform cu originalul”.</P><P>II. Pentru persoane fizice/juridice straine: documente edificatoare insotite de traducere autorizata in limba romana care sa dovedeasca o forma de inregistrare ca persoana juridica, in conformitate cu prevederile legale din tara in care ofertantul este rezident. Documentele trebuie sa cuprinda urmatoarele informatii: o forma de inregistrare ca persoana juridica; actionari/asociati; obiect de activitate prin care se atesta dreptul ofertantului de a presta serviciile solicitate; administratori/imputernicitii legali sa reprezinte societatea; capitalul social; filiale/sucursale/puncte de lucru; durata societatii.</P><P>Nota:</P><P>Documentele urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Din documentele prezentate trebuie sa reiasa informatii valabile/reale la momentul prezentarii.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Se solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator (împreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia/acestora) (Formularul nr. 7B).</P><P>Ofertantul va prezenta Informatii privind asocierea. Se solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte un acord sau o scrisoare preliminara de asociere daca este cazul (Formularul nr. 8).</P><P>Ofertantul va prezenta Informatii privind subcontractarea, daca este cazul. Se solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte un acord de subcontractare.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. La solicitarea autoritatii contractante candidatul/ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documente justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate in angajamentul tertului sustinator tehnic/profesional si prin completarea DUAE.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. La solicitarea autoritatii contractante candidatul/ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documente justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in acordul de asociere si prin completarea DUAE.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. La solicitarea autoritatii contractante candidatul/ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documente justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin acordul de subcontractare si prin completarea DUAE.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Calitatea ofertei tehnică</CRITERIA><WEIGHTING>48</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Experienta echipei de experti</CRITERIA><WEIGHTING>22</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2852/OT/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>23</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>24</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>24</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P/></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>În cazul in care se constata ca ofertele clasate pe primul loc au preturi egale, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul SEAP, in vederea incarcarii de catre operatorii economici de documente care contin noi preturi. DUAE poate fi descarcat la link-ul: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>10 zile începând cu ziua următoare luării la cunoștință despre un act de către contestator al autorității contractante, pe care acesta îl consideră nelegal  —  conform art. 8 din Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Asociația pentru o Românie Deschisă</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dacia nr. 76, bl. M2, sc. 1, ap. 19</ADDRESS><TOWN>Craiova</TOWN><POSTAL_CODE>200164</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>aprd_cv@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 756046911</PHONE><FAX>+40 351422670</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>