<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="067166-2018"
            EDITION="2018031">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-068079-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180322</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>31</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180214</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 031-067166</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:067166-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.isperih.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://e-procurement.bg:8080/pk/00864#76</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG324">Разград</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG324">Разград</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">238000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180212</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180322 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Исперих</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Електрическа енергия</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrická energie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrizität</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλεκτρισμός</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elekter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sähkö</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Électricité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električna energija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Villamos energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettricità</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettriku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriciteit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektryczność</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrická energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Isperih</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Исперих</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Isperih</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000505821</NATIONALID>
            <ADDRESS>gr. Isperih, ul. „Dunav“ No. 2</ADDRESS>
            <TOWN>Isperih</TOWN>
            <POSTAL_CODE>7400</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Aylin Shukrieva — nachalnik otdel „Obshtestveni porachki“</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 08431-2178</PHONE>
            <E_MAIL>op_isperih@abv.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 08431-4712</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG324"/>
            <URL_GENERAL>www.isperih.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://e-procurement.bg:8080/pk/00864#76</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Исперих</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000505821</NATIONALID>
               <ADDRESS>гр. Исперих, ул. „Дунав“ № 2</ADDRESS>
               <TOWN>Исперих</TOWN>
               <POSTAL_CODE>7400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Айлин Шукриева — началник отдел „Обществени поръчки“</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 08431-2178</PHONE>
               <E_MAIL>op_isperih@abv.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 08431-4712</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG324"/>
               <URL_GENERAL>www.isperih.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://e-procurement.bg:8080/pk/00864#76</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://e-procurement.bg:8080/pk/00864#76</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Доставка на електрическа енергия и координатор на балансираща група за нуждите на община Исперих</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09310000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>В предмета на поръчката се включва доставка на нетна активна електрическа енергия за нуждите на община Исперих, осигуряване на услуга по прогнозиране на потреблението, както и изготвяне на графици от координатора на балансиращата група, подаването им, коригиране при необходимост на подадените графици, отговорност за балансиране и всички дейности, свързани с участие в свободния пазар на електрическа енергия на възложителя.</P>
               <P>Обхватът, обемът и изискванията към изпълнението на обществената поръчка са подробно описани и регламентирани в техническите спецификации, неразделна част от документацията за обществената поръчка.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">238000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="09310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG324"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Мястото на доставка на електрическа енергия е община Исперих.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Минимални изисквания във връзка с изпълнение на предмета на поръчката:</P>
                  <P>— Изготвяне от изпълнителя на дневните почасови товарови графици и покриването на техните небаланси и параметрите за тяхното формиране за срока на договора. Този дневен график ще бъде общ вид на очаквания часови енергиен товар. Дневният график обхваща 24 часа, започвайки от 00:00 ч. до 24:00 ч. за съответния ден,</P>
                  <P>— Изпращане от изпълнителя на почасовите дневни графици за доставка на ЕСО, в съответствие с разпоредбите на ПТЕЕ. Своевременно администриране на графиците и обмен на информация с „ЕСО“ ЕАД,</P>
                  <P>— Координиране и балансиране на количествата нетна електрическа енергия,</P>
                  <P>— Регистриране на графици за доставка на електрическа енергия през уеб портал. Генериране на различни справки — графично и таблично представяне на договорени и измерени количества електрическа енергия, небаланси,</P>
                  <P>— Следене на почасовите измерени количества електрическа енергия в табличен и графичен вид,</P>
                  <P>— Поддържане и предаване от изпълнителя на електронна база от данни за часовото и месечното електропотребление на община Исперих,</P>
                  <P>— Оказване на съдействие в процеса на регистрация на обекта на възложителя,</P>
                  <P>— Участникът следва да разполага с изградена система за мониторинг на измервателна точка, която позволява „on line“ достъп за потребителите,</P>
                  <P>— Участникът следва да декларира броя на членовете, присъединени към стандартната му балансираща група към датата на подаване на офертата.</P>
                  <P>Възложителят няма да заплаща такса за:</P>
                  <P>— Изготвяне, изпращане и регистриране от изпълнителя на дневните почасови товарови графици и покриването на техните небаланси и параметрите за тяхното формиране,</P>
                  <P>— Участие в балансиращата група и санкции за излишък или недостиг на небалансите.</P>
                  <P>Изпълнителят отговаря за администрирането на графиците и обмена на информация с ЕСО.</P>
                  <P>Прогнозното количество доставяна нетна активна електрическа енергия за нуждите на обектите на територията на община Исперих е 2 800 мВтч за срок от 24 (двадесет и четири) месеца, пресметнато на база потреблението за предходните 12 месеца.</P>
                  <P>Прогнозната стойност на поръчката е 238 000,00 BGN без ДДС, която се явява и максимална обща стойност за офериране от участниците при подаване на оферта.</P>
                  <P>Максималната единична цена за доставката на един мВтч нетна активна електрическа енергия е 85,00 BGN  без ДДС, като участниците нямат право да оферират цена над 85,00 BGN без ДДС за един мВтч нетна активна електрическа енергия. Участник, оферирал по-висока цена от посочената — 85,00 BGN без ДДС за един мВтч нетна активна електрическа енергия, ще бъде отстранен от участие в процедурата.</P>
                  <P>Ценовото предложение на участниците не може да надхвърля горепосочената максимална обща стойност на поръчката, както като цяло, така и за единична цена за един мВтч нетна активна електрическа енергия.</P>
                  <P>Оферти, надвишаващи посочената обща стойност на обществената поръчка, както като цяло, така и за единична цена за един мВтч нетна активна електрическа енергия, ще бъдат отстранени от участие и няма да бъдат допуснати до оценка.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Брой членове в балансираща група</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">238000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Участникът следва да е лицензиран и да притежава лиценз, издаден от Комисията за енергийно и водно регулиране (КЕВР), съгласно чл. 39, ал. 1 от Закона за енергетиката (ЗЕ), включващ права и задължения, свързани с дейността „координатор на балансираща група“, съгласно чл. 39, ал. 5 от ЗЕ.</P>
               <P>2. Участникът следва да притежава регистрация в „Регистър на координаторите на стандартни балансиращи групи“ на „Електроенергиен системен оператор“ ЕАД.</P>
               <P>Съгласно чл. 60 от ЗОП, чуждестранните участници могат да докажат регистрацията си в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени.</P>
               <P>При участие на обединение, което не е юридическо лице, изискванията по т. 1 и т. 2 се доказват от всеки участник в обединението, който ще извършва дейностите по доставка на електрическа енергия и „координатор на балансираща група“ съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението.</P>
               <P>При участие на подизпълнители същите следва да отговарят на горепосочените изисквания по т. 1 и т. 2 съобразно вида и дела от поръчката, който ще изпълняват.</P>
               <P>На етап подаване на оферта участниците декларират горните обстоятелства в ЕЕДОП, съгласно указанията в Раздел III от документацията за обществената поръчка (Указания за подготовка на образците на документите).</P>
               <P>Документи за доказване на изискванията за правоспособност за упражняване на професионална дейност, подлежащи на представяне преди сключване на договора, от избрания за изпълнител участник (или в случаите на чл. 67, ал. 5 от ЗОП):</P>
               <P>— Копие на валиден лиценз, издаден от КЕВР, съгласно чл. 39 от Закона за енергетиката (ЗЕ), включващ права и задължения, свързани с дейността „координатор на балансираща група“, съгласно чл. 39, ал. 5 от ЗЕ,</P>
               <P>— Декларация, в свободен текст, с която участникът да декларира, че е регистриран в „Регистър на координаторите на стандартни балансиращи групи“ на „Електроенергиен системен оператор“ ЕАД, с посочване на EIC код.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не залага изисквания за икономическо и финансово състояние.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Възложителят не залага изисквания за икономическо и финансово състояние.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Участникът, през последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата, да е изпълнил дейности с предмет и обем, идентични или сходни с тези на настоящата обществена поръчка.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът, през последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата, да е изпълнил дейности с предмет и обем, идентични или сходни с тези на настоящата обществена поръчка.</P>
               <P>Под „дейности с предмет и обем, сходни с тези на настоящата обществена поръчка“ следва да се разбира изпълнението на доставки на електрическа енергия, с които са доставени не по-малко от 2 800 мВтч електрическа енергия.</P>
               <P>Забележка:</P>
               <P>При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с горното минимално изискване се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него.</P>
               <P>При участие на подизпълнители същите следва да отговарят на горепосоченото изискване за технически и професионални способности съобразно вида и дела от поръчката, който ще изпълняват.</P>
               <P>Съгласно чл. 65 от ЗОП участниците могат да се позоват на капацитета на трети лица, независимо от правната връзка между тях, по отношение на критериите, свързани с техническите и професионалните способности.</P>
               <P>Когато участникът се позовава на капацитета на трети лица, той трябва да може да докаже, че ще разполага с техните ресурси, като, преди сключване на договора, представи документи за поетите от третите лица задължения.</P>
               <P>Третите лица трябва да отговарят на съответните критерии за подбор, за доказването на които участникът се позовава на техния капацитет и за тях да не са налице основанията за отстраняване от процедурата.</P>
               <P>Към момента на подаване на офертата участниците декларират горното обстоятелство в ЕЕДОП, съгласно указанията в Раздел III от документацията за обществената поръчка (Указания за подготовка на образците на документите).</P>
               <P>Документи за доказване на изискванията за технически и професионални възможности, подлежащи на представяне преди сключване на договора, от избрания за изпълнител участник (или в случаите по чл. 67, ал. 5 от ЗОП): съгласно чл. 64, ал. 1, т. 2 от ЗОП.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Срокът за изпълнение на договора е за период от 24 месеца и влиза в сила от датата на регистрация на първия график за доставка.</P>
               <P>Възложителят изисква представяне на гаранция за обезпечаване изпълнението на договора от избрания за изпълнител участник.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение на договора е в размер на 3 % от прогнозната стойност на договора без ДДС, формирана на база предложената от участника, класиран на първо място, единична цена за мВтч нетна активна електрическа енергия и прогнозното количество електрическа енергия за 24 месеца. Същата може да се предостави в една от следните форми:</P>
               <P>1. Парична сума;</P>
               <P>2. Банкова гаранция;</P>
               <P>3. Застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P>
               <P>Гаранцията по т. 1 или т. 2 може да се предостави от името на изпълнителя за сметка на трето лице — гарант. Условията, при които гаранцията за изпълнение се задържа или освобождава, се уреждат с договора за обществената поръчка.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-23</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Заседателна зала на Община Исперих ул. Дунав № 2, партерен етаж.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата и техните упълномощени представители, както и представителите на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Изисквания към личното състояние на участниците — от участие в процедурата се отстранява участник, за който е налице което и да е от обстоятелствата по чл. 54, ал. 1, т. 1—7 от ЗОП. За участника не трябва да са налице и специфичните основания за изключване, посочени в Раздел V — Указания за подготовка на офертите — част от документацията за обществената поръчката. Участникът удостоверява липсата на обстоятелствата по чл. 54, ал. 1, т. 1—7 от ЗОП и липсата на специфичните основания за изключване с попълване на Част III „Основания за изключване“ на ЕЕДОП, в приложимите полета. Участниците следва да декларират в своята оферта физическите лица, които са действителни собственици на капитала, съгласно чл. 6, ал. 2 от Закона за мерките срещу изпирането на пари чрез подаване на декларация за идентификацията на същите.</P>
               <P>Преди сключването на договор за обществена поръчка възложителят ще изиска от участника, определен за изпълнител, да представи декларация по чл. 4, ал. 7 и чл. 6, ал. 5, т. 3 от Закона за мерките срещу изпирането на пари.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Срокът за обжалване е съгласно част Шеста, Глава двадесет и седма, чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Община Исперих — отдел „Обществени поръчки“</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ул. „Дунав“ № 2</ADDRESS>
               <TOWN>Исперих</TOWN>
               <POSTAL_CODE>7400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 8431-2178</PHONE>
               <E_MAIL>op_isperih@abv.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 8431-4712</FAX>
               <URL>www.isperih.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
