<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="067215-2018"
            EDITION="2018031">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-069127-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180315</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>NL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>31</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180214</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 031-067215</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:067215-2018:TEXT:NL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>NL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.belgoprocess.be</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="38341600">Radiation monitors</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE213">Arr. Turnhout</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE213">Arr. Turnhout</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180212</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180315 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Бeлгия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Монитори за наблюдение на лъчения</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Belgie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Monitory radiace</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strålingsmonitorer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strahlenmonitoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βέλγιο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Συσκευές παρακολούθησης της ακτινοβολίας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radiation monitors</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Monitores de radiación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kiirgusseireseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Säteilyvalvontalaitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Belgique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Moniteurs de rayonnement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bheilg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radiation monitors</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Monitori zračenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sugárzásfigyelő monitorok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Belgio</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Segnalatori di radioattività</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spinduliavimo monitoriai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Beļģija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radiācijas monitori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Belġju</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Monitoraġġ tar-radjazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>België</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stralingsmonitoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Monitory do śledzenia promieniowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Monitores de radiação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Monitoare de radiaţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Belgicko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Detektory žiarenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Monitorji sevanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strålningsmonitorer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="NL">BELGOPROCESS NV</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="NL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>BELGOPROCESS NV</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Gravenstraat 73</ADDRESS>
               <TOWN>Dessel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2480</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>De heer Ludo Deckers</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 14334075</PHONE>
               <E_MAIL>ludo.deckers@belgoprocess.be</E_MAIL>
               <FAX>+32 14334469</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BE213"/>
               <URL_GENERAL>www.belgoprocess.be</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://cloud.3p.eu/Downloads/1/232/TK/2017</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Vennootschap van privaatrecht</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Belgoprocess NV staat in voor de veilige en maatschappelijk verantwoorde verwerking, conditionering en opslag van radioactieve afvalstoffen en ontmanteling van nucleaire installaties.</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Oproep tot aanvraag tot deelneming - Dosimetrisch beheerssysteem, dosimeters, teledosimetrie systeem</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>LDEC/JOCR/BEHEERSSYSTEEMDOSISERVE/2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="38341600"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zie II.2.4.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE213"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>BELGOPROCESS NV, Gravenstraat 73 te 2480 Dessel.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>De opdracht betreft 1. de vervanging van het huidig dosimetrisch beheerssysteem Dosicare door een nieuw beheerssysteem dat compatibel dient te zijn met zowel de huidige als de nieuwe nog aan te kopen dosimeters; 2. het afsluiten van een raamovereenkomst m.b.t. de systematische vervanging van de huidige dosimeters door een nieuw type dosimeters; 3. de aankoop van een teledosimetriesysteem.</P>
                  <P>Beschrijving van de opdracht.</P>
                  <P>Het huidig type EPD (Elektronische Dosimeter) is van het type DMC 2000 (Fabrikant: Mirion). Het type DMC2000 is niet langer op de markt, maar wordt vervangen door het type DMC 3000. Dit type is niet compatibel met de huidige beheerssoftware Dosicare en readers. De software Dosicare is bovendien end-of-support.</P>
                  <P>Jaarlijks geraken er meerdere EPD’s buiten gebruik (m.n. niet herkalibreerbaar, beschadigd) en moeten om deze reden systematisch vervangen worden door een nieuw type dosimeter.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Kwaliteit</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Leveringstermijnen voor de verschillende posten</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">96</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Vereiste opties (Teledosimetriesysteem).</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>* De inschrijver legt het door hem ingevulde Uniform Europees Aanbestedingsdocument voor, dat bestaat uit een bijgewerkte eigen verklaring en dat door de aanbestedende overheid als voorlopig bewijs wordt aanvaard ter vervanging van door overheidsinstanties of derden afgegeven documenten of certificaten die bevestigen dat de betrokken inschrijver aan alle hierna vermelde voorwaarden voldoet:</P>
               <P>1<FT TYPE="SUP">o</FT> hij bevindt zich niet in een van de uitsluitingssituaties als bedoeld in de artikelen 67 tot 69 van de wet van 17 juni 2016;</P>
               <P>2<FT TYPE="SUP">o</FT> hij voldoet aan de toepasselijke selectiecriteria als vastgesteld overeenkomstig artikel 71 van de wet van 17 juni 2016.</P>
               <P>* Door een offerte in te dienen, verklaart de inschrijver dat hij zich niet in één van de uitsluitingsgronden bedoeld in artikel 67-69 van de wet van 17 juni 2016 bevindt.</P>
               <P>Deze bepaling is individueel van toepassing op de deelnemers die zich samen als een combinatie zonder rechtspersoonlijkheid kandidaat stellen.</P>
               <P>Voor de Belgische inschrijver:</P>
               <P>Voor een Belgische inschrijver zal de aanbestedende overheid de documenten ter verificatie van de uitsluitingsgronden bedoeld in artikel 68 (RSZ-attest, attest Fiscale schulden) en artikel 69,2<FT TYPE="SUP">o</FT> (attest niet-faillissement) van de wet van 17 juni 2016 zelf via elektronische weg opvragen (via de toepassing Telemarc).</P>
               <P>De Belgische inschrijver dient wel een uittreksel uit het strafregister bij zijn offerte te voegen, dat maximaal 6 maanden oud is op het tijdstip voor ontvangst van de offertes. Een Belgische inschrijver (rechtspersoon) kan het uittreksel opvragen bij de Federale Overheidsdienst Justitie, DG RO – Dienst centraal strafregister, Waterloolaan 115, 1000 Brussel, Tel +32 (0)2 552 27 48, Fax +32 (0)2 552 27 82, E-mail cjc-csr@just.fgov.be.</P>
               <P>De Belgische inschrijver die personeel tewerkstelt dat onderworpen is aan de sociale zekerheidswetgeving van een andere lidstaat van de Europese Unie, dient een attest uitgereikt door de bevoegde overheid bij zijn offerte te voegen, waarin wordt bevestigd dat voldaan is aan de betaling van de bijdragen voor sociale zekerheid.</P>
               <P>Voor de buitenlandse inschrijver:</P>
               <P>Omdat de aanbestedende overheid niet bij machte is de bewijzen van de uitsluitingsgronden zelf op te zoeken in het geval van een buitenlandse inschrijver, dient de buitenlandse inschrijver de bewijzen omtrent de uitsluitingsgronden bij zijn offerte te voegen.</P>
               <P>Meer informatie omtrent deze bewijzen vindt u terug op de website van e-Certis: http://ec.europa.eu/markt/ecertis.</P>
               <P>* De Wet van 30 maart 2011 tot wijziging van de wet van 15 april 1994 betreffende de bescherming van de bevolking en van het leefmilieu tegen de uit ioniserende stralingen voortspruitende gevaren en betreffende het Federaal Agentschap voor Nucleaire Controle en tot wijziging van de wet van 11 december 1998 betreffende de classificatie en de veiligheidsmachtigingen, veiligheidsattesten en veiligheidsadviezen, alsook het Koninklijk besluit van 17 oktober 2011 betreffende de veiligheidsattesten voor de nucleaire sector en tot regeling van de toegang tot de veiligheidszones, het kernmateriaal of tot de nucleaire documenten in bepaalde bijzondere omstandigheden, bepalen dat de opdracht enkel kan worden uitgevoerd door inschrijvers die op het niveau van hun rechtspersoon zowel als voor wat betreft de personen belast met de uitvoering van de opdracht, de nodige veiligheidswaarborgen bieden. Daartoe dient de inschrijver, uiterlijk op het ogenblik van de gunning het bewijs over te leggen van het beschikken over een machtiging NUC-vertrouwelijk op het niveau van hun onderneming en voor de personeelsleden die belast zullen worden met de daadwerkelijke uitvoering van de opdracht, zoals verleend door de Nationale VeiligheidsOverheid (NVO) (zie bijlage bij dit document) hetzij over een voorlopig toegangsattest zoals uitgereikt door het Federaal Agentschap voor Nucleaire Controle (FANC- zie bijlag...(zie opdrachtdocumenten).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>* Minimale eisen financieel.</P>
               <P>* De aanbestedende overheid behoudt zich het recht voor om de financiële situatie van de inschrijver te beoordelen aan de hand van de jaarrekeningen (die zij voor Belgische inschrijvers zelf zal opzoeken). In voorkomend geval zal de aanbestedende overheid de current ratio, acid ratio, solvabiliteitsratio, brutomarge en/of netto rendabiliteit berekenen. Deze financiiële ratio's moeten overwegend positief zijn. De inschrijver dient een voldoende financiële draagkracht te hebben.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>De aanbestedende overheid zal de jaarrekeningen van de inschrijvers in detail analyseren met behulp van het handelsrapport van Companyweb en de belangrijkste ratio's bepalen. Opgesomde punten zullen van het grootste doorslaggevende belang zijn:</P>
               <P>• Lopende schulden of betwistingen t.o.v. RSZ of belastingen.</P>
               <P>• Eigen vermogen &lt; 50 % van het kapitaal (Alarmbelprocedure).</P>
               <P>• Rendement van het totale vermogen.</P>
               <P>• De Operationele Cashflow.</P>
               <P>• Nettoverkoopsmarge.</P>
               <P>• Liquiditeit in de enge zin.</P>
               <P>• De verhouding van het eigen vermogen t.o.v. het totale vermogen.</P>
               <P>Enkel de inschrijvers met voldoende financiële draagkracht zullen weerhouden worden.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>* Een geldig ISO 9001 (versie 2008 of 2015) certificaat, of een verklaring of bewijzen inzake gelijkaardige maatregelen op het gebied van kwaliteitsbewaking. Indien geen geldig ISO9001-certificaat kan worden voorgelegd, dient de kandidaat aan de hand van zijn procedures aan te tonen te beschikken over gelijkaardige werkwijzen op volgende domeinen:</P>
               <P> beheer van documenten (werkinstructies, klantspecificaties, ...).</P>
               <P> beheer van registraties (bvb van productiegegevens,...).</P>
               <P> beheer van kalibraties (een systeem voor kalibratie van meetmiddelen en andere tools, beheer en validatie van meetmethodes voor het productieproces, ...).</P>
               <P> beheer van de opleidingen en de kwalificaties van zijn personeel.</P>
               <P> beheer van wijzigingen.</P>
               <P> het selecteren en kwalificeren van onderaannemers en leveranciers.</P>
               <P> beheer van klachten en non-conformiteiten.</P>
               <P>* Ervaring:</P>
               <P>— Minimum drie uitgewerkte voorbeelden van uitgevoerde werken in het zelfde domein, met attest van goede uitvoering, in dezelfde grootte-orde en eventueel binnen de nucleaire sector,</P>
               <P>— Aantal jaren ervaring in de nucleaire, chemische, industriële of gelijkaardige sector,</P>
               <P>— Lijst van referenties in de laatste vijf jaren.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>* Een geldig ISO 9001 (versie 2008 of 2015) certificaat, of een verklaring of bewijzen inzake gelijkaardige maatregelen op het gebied van kwaliteitsbewaking.</P>
               <P>* Minimaal 3 voorbeelden.</P>
               <P>Minimaal 5 jaar ervaring.</P>
               <P>Minimaal 3 referenties.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
               <JUSTIFICATION>Het betreft de levering van uiterst belangrijke materialen voor de Aanbestedende Overheid, waarbij zeer veel specificiteit, kennis en technische ondersteuning van de leverancier verwacht wordt.</JUSTIFICATION>
            </FRAMEWORK>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-03-30</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="EN"/>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Raad van State</OFFICIALNAME>
               <TOWN>nvt</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
