<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="067706-2018"
            EDITION="2018031">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-067781-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180326</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>31</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180214</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 031-067706</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:067706-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.starogard.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.bip.starogard.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66113000">Credit granting services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL638">Starogardzki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL638">Starogardzki</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180212</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180326 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по предоставяне на кредит</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poskytování úvěrů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Åbning af en kredit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kreditgewährung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες χορήγησης πίστωσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Credit granting services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de concesión de crédito</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Krediteerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Luotonantopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de concession de crédit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Credit granting services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge odobravanja kredita</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hitelnyújtási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di concessione di credito</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kredito teikimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kredītu piešķiršanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-għoti ta' kreditu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kredietverlening</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi udzielania kredytu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concessão de crédito</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de acordare de credit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poskytovanie úverov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve odobravanja kreditov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Starogard Gdański</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kreditgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Miejska Starogard Gdański</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Miejska Starogard Gdański</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>191675652</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Gdańska 6</ADDRESS>
               <TOWN>Starogard Gdański</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Mariusz Karpała, Jarosław Mikołajski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 585306057</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia.publiczne@um.starogard.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 585306111</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL638"/>
               <URL_GENERAL>www.starogard.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.bip.starogard.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Udzielenie i obsługa kredytu długoterminowego dla Gminy Miejskiej Starogard Gdański</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="66113000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest udzielenie i obsługa długoterminowego kredytu złotowego dla Gminy Miejskiej Starogard Gdański w kwocie 24 500.000 PLN.(dwadzieścia cztery miliony pięć set złotych) w tym:</P>
               <P>Kwota: 15.406.151 PLN (piętnaście milionów czterysta sześć tysięcy sto pięćdziesiąt jeden złotych) na sfinansowanie planowanego deficytu budżetowego Gminy Miejskiej Starogard Gdański;</P>
               <P>Kwota: 9.093.849 zł (dziewięć milionów dziewięćdziesiąt trzy tysiące osiemset czterdzieści dziewięć złotych) na spłatę wcześniej zaciągniętych kredytów.</P>
               <P>2. Przewidywany okres spłaty rat kredytowych: od 31.3.2024 do 30.9.2029 r.</P>
               <P>3. Raty kapitałowe płatne w okresach kwartalnych: 31 marca, 30 czerwca, 30 września, 31 grudnia.</P>
               <P>4. Oprocentowanie zmienne liczone wg WIBOR 3M.</P>
               <P>5. Odsetki płatne w okresach kwartalnych (31 marca; 30 czerwca; 30 września; 31 grudnia).</P>
               <P>6. Zamawiający przewiduje, ze uruchomienie kredytu nastąpi: 10.04.2018 r. na kwotę: 16.000.000 zł i 1.6.2018 r. na kwotę: 8 500.000 PLN.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL638"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Rozliczenia między zamawiającym a wykonawcą dokonywane będą w złotych polskich.</P>
                  <P>2. Zamawiający zastrzega sobie prawo zmiany terminarza oraz wysokości transz uruchomienia kredytu bez dodatkowych opłat.</P>
                  <P>3. Zamawiający zastrzega sobie prawo otrzymywania od wykonawcy, kwartalnych informacji na wskazany adres e-mail o wysokości kwot rat odsetkowych bez dodatkowych opłat.</P>
                  <P>4. Zabezpieczenie kredytu stanowić będzie weksel „In blanco”.</P>
                  <P>5. Zamawiający nie wymaga wniesienia należytego wykonania umowy.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_END>2029-09-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Dla wykazania spełniania warunku wymagane jest posiadanie zezwolenia przewidzianego ustawą Prawo Bankowe (Dz. U. z 2017r., poz. 1876 ze zm.) lub innego dokumentu równoważnego uprawniającego do prowadzenia działalności bankowej w Polsce.</P>
               <P>O udzielenie zamówienia publicznego mogą się ubiegać wykonawcy, którzy wykażą brak podstaw wykluczenia z postępowania, o których mowa w art. 24 ust. 1 oraz ust. 5 pkt 1 i 8 Ustawy. Brak podstaw wykluczenia musi potwierdzić każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia oraz podmioty, na zdolnościach których wykonawca polega w trybie art. 22a Ustawy. Zamawiający może wykluczyć wykonawcę na każdym etapie postępowania o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>5. Wykaz oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia.</P>
               <P>5.1. Do oferty wykonawca dołącza jednolity dokument zamówienia, aktualny na dzień składania ofert, stanowiący wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>5.2. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, jednolite dokumenty zamówienia składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia.</P>
               <P>5.3. Wykonawca, który bierze udział samodzielnie lecz powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu potwierdzenia, że nie istnieją wobec nich podstawy wykluczenia oraz spełniają (w zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby) warunki udziału w postępowaniu, składa jednolite dokumenty zamówienia dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>5.4. Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej zamawiającego informacji dotyczących:</P>
               <P>Kwoty, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia;</P>
               <P>Firm oraz adresów wykonawców, którzy złożyli oferty w terminie;</P>
               <P>Ceny, terminu wykonania zamówienia, okresu gwarancji i warunków płatności zawartych w ofertach,</P>
               <P>Przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>5.5. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wzywa wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp, tj:</P>
               <P>a) Zezwolenia przewidzianego ustawą Prawo Bankowe (Dz. U. z 2017r., poz. 1876 ze zm.) lub innego dokumentu równoważnego uprawniającego do prowadzenia działalności bankowej w Polsce.</P>
               <P>b) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Ustawy wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>c) Zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>Ciąg dalszy rozdz. VI.3.</P>
            </SUITABILITY>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Miasta Starogard Gdański, ul. Gdańska 6, 83-200 Starogard Gdański, pok 101.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>d) Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>e) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
               <P>5.6. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej:</P>
               <P>1. Zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 5.5.:</P>
               <P>1) lit b) - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21;</P>
               <P>2) lit c)-e) - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>— nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>— nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
               <P>Dokumenty, o których mowa w pkt. 1) i pkt 2) tiret drugie powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. Dokument, o którym mowa w pkt. 2) tiret pierwsze, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P>
               <P>2. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ust.1, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
               <P>3. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 5.5. lit. b), składa dokument, o którym mowa w pkt 5.6.1) w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
