<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="068466-2018"
            EDITION="2018031">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-068283-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180329</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>31</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180214</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 031-068466</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:068466-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.wodociagi.torun.com.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.wodociagi.torun.com.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45232400">Sewer construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL613">Bydgosko-toruński</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL613">Bydgosko-toruński</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180212</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180329 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на канализационни колектори</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce na výstavbě kanalizace</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anlæg af kloakker</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Abwasserkanäle</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Έργα κατασκευής αποχετεύσεων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewer construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de alcantarillado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalisatsiooni ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viemärien rakennustyö</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction d'égouts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewer construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na kolektorima otpadne vode</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szennyvízcsatorna építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di condotte fognarie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizacijos vamzdynų klojimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizācijas ierīkošanas būvdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għad-drenaġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden voor riool</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie kanałów ściekowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção de esgotos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de canalizare de ape reziduale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe kanalizácie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na kanalizaciji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toruń</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbeten för avlopp</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Toruńskie Wodociągi Spółka z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Toruńskie Wodociągi Spółka z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Rybaki 31/35</ADDRESS>
               <TOWN>Toruń</TOWN>
               <POSTAL_CODE>87-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>hcichowicz@wodociagi.torun.com.pl</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 566586415</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariat@wodociagi.torun.com.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 566540151</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL613"/>
               <URL_GENERAL>http://www.wodociagi.torun.com.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.wodociagi.torun.com.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Kontraktu Z-5/W „Modernizacja kolektora B w Toruniu”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>TFSIII.38.Z-5/W.2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45232400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiot niniejszego zamówienia obejmuje wykonanie robót budowlanych wchodzących w zakres Kontraktu Z-5/W „Modernizacja kolektora B w Toruniu” zgodnie z Warunkami Kontraktowymi dla Urządzeń oraz Projektowania i Budowy dla urządzeń elektrycznych i mechanicznych oraz robót inżynieryjnych i budowlanych projektowanych przez Wykonawcę, czwarte wydanie angielsko-polskie niezmienione 2008 (z erratą), tłumaczenie pierwszego angielskiego oryginału wydanego w 1999 roku przez Międzynarodową Federację Inżynierów-Konsultantów (Fédération Internationale des Ingénieurs - Conseils - FIDIC).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL613"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Toruń.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie robót budowlanych z projektowaniem wchodzących w zakres Kontraktu Z-5/W „Modernizacja kolektora B w Toruniu”.</P>
                  <P>Kontrakt obejmuje:</P>
                  <P>Modernizację kolektora B zlokalizowanego w następujących ulicach: Bydgoska, J. Matejki, K. I. Gałczyńskiego, Odrodzenia, Generała J. H. Dąbrowskiego, Wały Gen. W. Sikorskiego, B. Chrobrego, J. Olbrachta, Generała I. Prądzyńskiego, Droga Trzeposka, Hetmana S. Żółkiewskiego.W związku z ograniczoną liczbą znaków w niniejszej sekcji ogłoszenia informacje dotyczące opisu przedmiotu zamówienia zostały zawarte w SIWZ (Załącznik nr 1) dostępnym pod adresem www. wodociągi.torun.com.pl w zakładce przetargi/zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">30</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIŚ.02.03.00-00-0049/16.</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Zamówienie stanowi część większego zamówienia o wartość szacunkowej wyższej niż kwota określona w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp.</P>
                  <P>2. SIWZ będzie udostępniona na stronie internetowej Zamawiającego pod adresem:</P>
                  <P>www.wodociagi.torun.com.pl w zakładce przetargi/zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie precyzuje w tym zakresie żadnych wymagań.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Warunek ten zostanie spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości, co najmniej 4 500 000,00 PLN (słownie: cztery miliony pięćset tysięcy złotych 0/100).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykonawca wykaże, że: w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, w tym okresie, zrealizował:</P>
               <P>a) roboty budowlane polegające na modernizacji sieci kanalizacyjnej o przekroju minimum 1 000 mm metodą reliningu krótkimi modułami o łącznej długości co najmniej 5 000 m, przy czym minimum 1 000 m modernizacji w ramach jednej roboty/umowy;</P>
               <P>b) co najmniej jedną inwestycję z zakresu gospodarki wodno-ściekowej w oparciu o warunki kontraktowe FIDIC lub inne standardowe warunki kontraktowe.</P>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest do wykazania spełnienia wszystkich powyższych warunków, przy czym warunki te mogą być spełnione łącznie w ramach jednej umowy lub kilku odrębnych umów;</P>
               <P>c) dysponuje lub będzie dysponował na czas realizacji zamówienia osobami zdolnymi wykonać zamówienie, posiadającymi wykształcenie, doświadczenie i kwalifikacje zawodowe, zgodnie z poniższym zestawieniem.</P>
               <P>1. Przedstawiciel Wykonawcy – Wykształcenie - wyższe techniczne, - Doświadczenie – minimum 5 lat doświadczenia na stanowiskach kierowniczych takich jak np. Przedstawiciel Wykonawcy, Dyrektor Kontraktu, Kierownik Projektu, związanych z zarządzaniem kontraktami na roboty realizowanymi w oparciu o warunki kontraktowe FIDIC lub inne standardowe warunki kontraktowe, w tym doświadczenie w zarządzaniu minimum jednym projektem z zakresu gospodarki wodno-ściekowej, przy czym wartość robót zakończonych lub odebranych wynosi co najmniej 10 000 000,00 PLN (netto)</P>
               <P>2. Kierownik budowy - Wykształcenie – wyższe techniczne, - Doświadczenie - minimum 3 lata doświadczenia na stanowisku Kierownika Budowy dla inwestycji z zakresu gospodarki wodno-ściekowej, w tym doświadczenie przy modernizacji co najmniej 1 000 m sieci kanalizacyjnej o przekroju minimum 1 000 mm metodą reliningu krótkimi modułami</P>
               <P>Uprawnienia budowlane w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń wodociągowych i kanalizacyjnych, gazowych, wentylacyjnych i cieplnych bez ograniczeń do kierowania robotami budowlanymi, wydane na podstawie aktualnych przepisów Prawa budowlanego lub inne ważne uprawnienia, wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów, które w zakresie objętym umową pozwalać będą na pełnienie funkcji Kierownika Budowy i być członkiem właściwej Izby Samorządu Zawodowego (za wyjątkiem obywateli krajów Unii Europejskiej lub Konfederacji Szwajcarskiej, którzy zgodnie z prawem wspólnotowym (Dyrektywa 2005/36/WE) i zasadą swobody usług muszą spełniać wymogi określone w Ustawie z dnia 7.7.1994 roku Prawo budowlane (tekst jedn.: Dz. U. z 2017 poz. 1332 z późn. zm.) oraz Ustawie z dnia 15.12.2000 roku o samorządach zawodowych architektów oraz inżynierów budownictwa (tekst jedn.: Dz. U. z 2016 poz. 1725).</P>
               <P>Nie dopuszcza się wskazania przez Wykonawcę w ofercie tej samej osoby na więcej niż jedno stanowisko w ramach Personelu Wykonawcy.</P>
               <P>W związku z ograniczoną liczbą znaków w niniejszej sekcji ogłoszenia informacje dotyczące warunków udziału zostały zawarte w SIWZ (pkt V) dostępnym pod adresem www. wodociągi.torun.com.pl w zakładce przetargi/zamówienia.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>Nie podlegają wykluczeniu, o którym mowa w art. 24 ust. 1 i ust. 5 ustawy Pzp, z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 ustawy Pzp. Wykluczenie na podstawie art. 24 ust. 5 ustawy Pzp może nastąpić w warunkach określonych w pkt Va SIWZ.</P>
               <P>Wykonawca – celem wstępnego potwierdzenia, że nie podlega wykluczeniu, oraz że spełnia warunki udziału w postępowaniu – składa w formie oryginału Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (zwany dalej „JEDZ” lub Załącznik Nr 4 do SIWZ), o treści zgodnej ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE oraz art. 80 ust. 3 dyrektywy 2014/25/UE (wg Załącznika nr 4 do SIWZ). W związku z ograniczoną liczba znaków w niniejszej sekcji ogłoszenia informacje dotyczące zasad i kryteriów udziału zostały zawarte w SIWZ dostępnej pod adresem www.wodociagi.torun.com.pl w zakładce przetargi/zamówienia.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Wykonawca przystępujący do postępowania zobowiązany jest do wniesienia wadium w wysokości 600 000,00 PLN (słownie: sześćset tysięcy złotych 0/100).</P>
               <P>Zabezpieczenie wykonania Umowy – 10 % ceny całkowitej brutto podanej w ofercie.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Zamawiający żąda przed zawarciem Umowy przedstawienia umowy regulującej współpracę tych Wykonawców. Umowa taka winna określać:</P>
               <P>1) strony umowy, 2) cel działania, 3) sposób współdziałania, 4) zakres prac przewidzianych do wykonania przez każdego z tych Wykonawców, 5) solidarną odpowiedzialność za wykonanie zamówienia, 6) oznaczenie czasu trwania konsorcjum (obejmującego okres realizacji przedmiotu zamówienia, gwarancji i rękojmi), 7) wykluczenie możliwości wypowiedzenia umowy konsorcjum przez któregokolwiek z jego członków do czasu wykonania zamówienia, 8) prawa, obowiązki i uprawnienia lidera/pełnomocnika (upoważnienie lidera do zaciągania zobowiązań w imieniu wszystkich Wykonawców realizujących wspólnie umowę i każdego z osobna, a także upoważnienie do wystawiania faktur, przyjmowania płatności od Zamawiającego i do przyjmowania poleceń na rzecz i w imieniu wszystkich Wykonawców realizujących wspólnie umowę).</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zgodnie z wzorem umowy stanowiącym Załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-26</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-29</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert nastąpi w siedzibie Zamawiającego, przy ul. Rybaki 31/35 w Toruniu, budynek nr 1, lokal nr 22.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. W związku z ograniczoną liczba znaków w poszczególnych sekcjach niniejszego ogłoszenia informacje dotyczące postępowania zostały zawarte w SIWZ dostępnej pod adresem www.wodociagi.torun.com.pl w zakładce przetargi/zamówienia.</P>
               <P>2. Zamawiający przewiduje możliwość dokonania zmian zawartej Umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy.</P>
               <P>3. Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówienia, o którym mowa w art. 134 ust. 6 pkt 3 ustawy Pzp.</P>
               <P>4. Zamawiający informuje, że Wykonawca w Części IV formularza JEDZ składa oświadczenie tylko w sekcji α (alpha) i nie składa oświadczeń w pozostałych Sekcjach Części IV.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przekazania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia wnosi się w terminie: 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>3. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 1 i 2 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>4. Jeżeli zamawiający nie opublikuje ogłoszenia o zamiarze zawarcia umowy lub mimo takiego obowiązku nie prześle wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się w terminie:</P>
               <P>30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia,</P>
               <P>6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
