<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="068562-2018"
            EDITION="2018031">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-065431-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180309</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>31</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180214</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 031-068562</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:068562-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.adr.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.pleiade.it/adr/sourcing/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50700000">Repair and maintenance services of building installations</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">109304000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180209</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180309 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="I">Airport-related activities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на инсталации на сгради</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba technických stavebních zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af installationer i bygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Einrichtungen in Gebäuden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης εγκαταστάσεων κτιρίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of building installations</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de equipos de edificios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusseadmete remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennuksen laitteiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien d'installations de bâtiments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of building installations</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja instalacija u zgradama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Épületszerelvény-javítási és -karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di impianti di edifici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Remonto ir priežiūros paslaugos, susijusios su pastatais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēku instalāciju remonta un uzturēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u manutenzjoni ta’ l-istallazzjonijiet tal-bini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van uitrusting in gebouwen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji instalacji budynkowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de equipamento em edifícios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a instalaţiilor de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba vnútornej inštalácie budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja inštalacij pri gradnjah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fiumicino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av utrustning i byggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Aeroporti di Roma S.p.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Aeroporti di Roma S.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via dell'Aeroporto di Fiumicino 320</ADDRESS>
               <TOWN>Fiumicino</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00054</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Francesca Cascioli</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 066595-70646</PHONE>
               <E_MAIL>francesca.cascioli@adr.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>www.adr.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://vendor.i-faber.com/adr/login</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.pleiade.it/adr/sourcing/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.pleiade.it/adr/sourcing/</URL_PARTICIPATION>
            <URL_TOOL>https://www.pleiade.it/adr/sourcing/</URL_TOOL>
            <CE_ACTIVITY VALUE="AIRPORT_RELATED_ACTIVITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Conduzione tecnica, manutenzione ordinaria e straordinaria del sistema di trasporto, smistamento e riconsegna bagagli (BHS/HBS) degli aeroporti di Fiumicino e Ciampino.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50700000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Appalto misto di servizi (prestazione principale) e lavori (prestazione secondaria): servizio quadriennale di conduzione tecnica, manutenzione ordinaria e lavori di manutenzione straordinaria sul sistema di trasporto, smistamento e riconsegna bagagli (escluse le apparecchiature radiogene per il controllo di sicurezza del bagaglio) degli aeroporti "Leonardo da Vinci" di Fiumicino e "G.B. Pastine" di Ciampino. L'esecuzione dei lavori di manutenzione straordinaria troverà effettiva attuazione mediante la stipula di specifici ordini attuativi nei quali, di volta in volta, saranno definiti, tra l'altro, l'oggetto del lavoro, l'importo desunto dall'applicazione di prezzi netti contrattuali, il termine utile e le modalità per l'esecuzione dei lavori.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">109304000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Aeroporti "L. da Vinci" di Fiumicino e "G. B. Pastine" di Ciampino.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L'appalto ha per oggetto il servizio quadriennale di conduzione tecnica, manutenzione ordinaria e i lavori di manutenzione straordinaria sul sistema di trasporto, smistamento e riconsegna bagagli (escluse le apparecchiature radiogene per il controllo di sicurezza del bagaglio) degli aeroporti "Leonardo da Vinci" di Fiumicino e "G.B. Pastine" di Ciampino; in particolare, l'appalto prevede attività di:</P>
                  <P>a) conduzione tecnica e manutenzione ordinaria;</P>
                  <P>b) presidio tecnico;</P>
                  <P>c) lavori di manutenzione straordinaria ed evolutiva.</P>
                  <P>Le attività di cui ai punti a) e b) saranno immediatamente operative alla stipula del contratto, mentre quelle di cui al punto c) troveranno concreta operatività attraverso l'emissione di ordini attuativi, nei quali verranno di volta in volta definiti, tra gli altri: l'oggetto delle attività, il relativo importo contrattuale, le modalità ed il termine di esecuzione delle attività.</P>
                  <P>L'importo quadriennale dell'appalto è pari a 54 652 000,00 EUR di cui:</P>
                  <P>a) 42 147 000 EUR quale importo «a corpo» a base d'asta per il servizio di conduzione e manutenzione ordinaria;</P>
                  <P>b) 25 000 EUR quale importo «a corpo», non soggetto a ribasso d'asta, per oneri di sicurezza interferenziali per attività di conduzione e manutenzione ordinaria;</P>
                  <P>c) 480 000 EUR quale importo massimo a disposizione della committente per eventuali attività impreviste di manutenzione ordinaria, da contabilizzare «a misura» e/o «in economia» sulla base dei listini prezzi assoggettati a ribasso d'asta;</P>
                  <P>d) 11 840 000 EUR quale importo massimo a disposizione della committente per lavori di manutenzione straordinaria da contabilizzare «a corpo» e/o «a misura» sulla base dei listini prezzi assoggettati a ribasso d'asta; tale importo verrà attivato sulla base della emissione di specifici ordini attuativi; le lavorazioni di manutenzione straordinaria sono riferite esclusivamente alla categoria OS4 classifica VI;</P>
                  <P>e) 160 000 EUR quale importo massimo "a corpo", non soggetto a ribasso d'asta, a disposizione della committente per oneri di sicurezza interferenziali per eventuali attività di manutenzione straordinaria di cui alla precedente lettera d).</P>
                  <P>Si precisa che gli importi di cui ai punti c) d) ed e) non rappresentano per la committente alcun obbligo di affidare attività fino alle rispettive concorrenze.</P>
                  <P>Gli importi stimati di cui ai punti II.1.5 e II.2.6 e la durata indicata al punto II.2.7 sono riferiti ad una durata contrattuale di otto anni, ossia comprensiva dell'eventuale completo utilizzo dell'opzione di proroga di cui al successivo punto II.2.11.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Pregio tecnico</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">109304000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">96</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>1</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>È di esclusiva spettanza di ADR l'opzione di effettuare a sua discrezione una o più proroghe, fino ad un massimo di ulteriori complessivi quarantotto mesi, mantenendo i medesimi prezzi, patti e condizioni di cui al contratto d'appalto, senza necessità di ulteriore accettazione da parte dell'appaltatore.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Nel caso di una sola offerta valida, l'ente appaltante si riserva la facoltà sia di non procedere all'aggiudicazione della gara, sia di procedervi comunque, purché tale offerta risulti congrua e conveniente. Nel documento "ulteriori informazioni" disponibile nel portale acquisti ADR è richiamata la previsione nei documenti di gara della clausola sociale ai sensi dell'art. 50 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Ciascuna impresa, singola, raggruppata o consorziata di consorzio ordinario di concorrenti, o impresa partecipante ad un GEIE o aderente ad un contratto di rete dovrà produrre, a pena di esclusione, contestualmente alla presentazione della domanda di partecipazione:</P>
               <P>a) certificazione dell'iscrizione nel Registro delle imprese o nell'albo delle imprese artigiane; per i concorrenti non aventi sede in Italia trovano applicazione le disposizioni di cui all'art. 83, comma 3, del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i.;</P>
               <P>b) dichiarazione resa ai sensi del D.P.R. 445/2000, firmata digitalmente dal legale rappresentante con poteri dell'impresa, attestante:</P>
               <P> 1) che non sussistono le cause di esclusione ex art. 80 D.Lgs. 50/2016 né per l'impresa, né per se stesso, né per ciascuno dei soggetti di cui al comma 3 del medesimo art. 80;</P>
               <P> 2) in caso di consorzi di cui all'art. 45 lett. b) e c) del D.Lgs. 50/2016, l'indicazione dei consorziati, nominativamente indicati, per i quali il consorzio concorre;</P>
               <P>c) nel caso di cui al precedente punto b2) e, comunque, in ogni caso di consorziata designata all'esecuzione dell'appalto, il rappresentante con poteri della consorziata designata dovrà a sua volta produrre la dichiarazione, resa ai sensi del D.P.R. 445/2000, che non sussistono le cause di esclusione ex art. 80 D.Lgs. 50/2016 né per l'impresa, né per se stesso, né per ciascuno dei soggetti di cui al comma 3 del medesimo art. 80;</P>
               <P>d) copia di un documento idoneo ad attestare i poteri di firma del legale rappresentante/procuratore speciale (per es.: certificato CCIAA, procura speciale, verbale di assemblea);</P>
               <P>e) in caso di R.T.I. o di consorzio ordinario di concorrenti non ancora costituiti al momento della presentazione della domanda di partecipazione, tutte le imprese riunende o consorziande dovranno sottoscrivere digitalmente, ciascuna nella persona del proprio legale rappresentante, la dichiarazione di impegno a conferire mandato alla designata mandataria; in tale dichiarazione dovrà essere indicata la quota di partecipazione al R.T.I./consorzio ordinario di concorrenti di ciascuna impresa riunenda/consorzianda, nonché le parti/quote dell'appalto che saranno eseguite dai singoli operatori economici riuniti o consorziati. In caso di R.T.I. o di consorzio ordinario di concorrenti già costituiti, invece, dovrà essere prodotta una copia autentica del mandato collettivo speciale con rappresentanza all'impresa qualificata come mandataria e dovranno essere specificate le parti/quote dell'appalto che saranno eseguite dai singoli operatori economici riuniti o consorziati.</P>
               <P>Inoltre, ciascun concorrente dovrà produrre anche una dichiarazione, firmata digitalmente dal proprio legale rappresentante, indicante il domicilio eletto per le comunicazioni nonché l'indirizzo di PEC.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>La capacità economica e finanziaria dei potenziali concorrenti verrà individuata attraverso l'attestazione di un adeguato livello di fatturato specifico, relativo allo svolgimento di servizi di conduzione e manutenzione ordinaria di impianti di trasporto, smistamento e riconsegna bagagli/merci/posta, realizzato negli ultimi 3 esercizi chiusi; a tal fine, ciascuna impresa, singola, raggruppata o consorziata di consorzio ordinario di concorrenti, o impresa partecipante ad un GEIE dovrà produrre, a pena di esclusione, contestualmente alla presentazione della domanda di partecipazione, una dichiarazione resa ai sensi del D.P.R. 445/2000, firmata digitalmente dal legale rappresentante con poteri dell'impresa, attestante l'importo fatturato relativo all'esecuzione di servizi di conduzione e manutenzione ordinaria di impianti di trasporto, smistamento e riconsegna bagagli/merci/posta realizzato complessivamente negli ultimi tre esercizi chiusi; in considerazione dell'elevata specializzazione del servizio, dalla cui corretta esecuzione dipende l'operatività aeroportuale, tale importo dovrà risultare complessivamente non inferiore a 20 milioni di EUR negli ultimi tre esercizi chiusi.</P>
               <P>Fermo restando che ciascun concorrente dovrà complessivamente soddisfare il requisito suddetto, si precisa che, in caso di R.T.I./consorzio ordinario di concorrenti, la mandataria, ovvero una delle imprese partecipanti al GEIE o aderente ad un contratto di rete, dovrà possedere il requisito su indicato per almeno il 40 % e ciascuna mandante per almeno il 10 %; in ogni caso, la mandataria deve possedere i requisiti ed eseguire le prestazioni in misura maggioritaria e ciascuna impresa riunenda/consorzianda dovrà possedere il prescritto requisito in misura corrispondente alla parte di prestazione che intende eseguire.</P>
               <P>Ciascuna impresa, singola o raggruppata, ai fini dell'attestazione del suddetto requisito richiesto, può avvalersi, se necessario, delle capacità di un altro soggetto, indipendentemente dalla natura giuridica del legame con esso; in tal caso, dovrà produrre, a pena d'esclusione, contestualmente alla presentazione dell'offerta, le dichiarazioni e i documenti, suoi e dell'impresa ausiliaria, indicati all'art. 89 del D.Lgs. 50/2016, specificando in modo chiaro ed esauriente la concreta portata delle risorse messe a disposizione per effetto dell'avvalimento.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>La capacità professionale e tecnica dei potenziali concorrenti, relativamente alla prestazione principale, verrà individuata attraverso l'attestazione, per il periodo 2013-2017, dell'avvenuta, regolare esecuzione di servizi di conduzione e manutenzione ordinaria di impianti automatizzati di trasporto, smistamento e riconsegna bagagli/merci/posta; a tal fine:</P>
               <P>a) ciascuna impresa, singola, raggruppata o consorziata di consorzio ordinario di concorrenti, o impresa partecipante ad un GEIE o aderente ad un contratto di rete dovrà presentare, a pena di esclusione, contestualmente alla presentazione della domanda di partecipazione, una dichiarazione resa ai sensi del D.P.R. 445/2000, firmata digitalmente dal legale rappresentante con poteri contenente l'elenco dei principali servizi di conduzione e manutenzione ordinaria di impianti automatizzati di trasporto, smistamento e riconsegna bagagli/merci/posta, da cui si evinca lo svolgimento di almeno un servizio, regolarmente eseguito nel periodo 2013-2017 per almeno 24 mesi consecutivi per uno stesso cliente, con l'indicazione dell'importo, del periodo durante il quale tale servizio è stato effettuato e della committente;</P>
               <P>b)l'impresa singola, ovvero la mandataria di un R.T.I./consorzio ordinario di concorrenti dovrà altresì presentare, a pena di esclusione, contestualmente alla presentazione della domanda di partecipazione, una dichiarazione resa ai sensi del D.P.R. 445/2000, firmata digitalmente dal legale rappresentante con poteri, attestante l’avvenuta regolare esecuzione, per almeno 24 mesi consecutivi, all'interno del periodo temporale 2013-2017, di:</P>
               <P> B1) almeno un servizio di conduzione e manutenzione ordinaria per uno stesso cliente su un impianto automatizzato di trasporto, smistamento e riconsegna bagagli/merci/posta di lunghezza complessiva non inferiore a 5 km e con sorter di tipologia cross belt o tilt tray;</P>
               <P> B2) almeno un servizio di conduzione e manutenzione ordinaria per uno stesso cliente su un impianto automatizzato di trasporto, smistamento e riconsegna bagagli/merci/posta con capacità di almeno 7 000 colli/ora e volume annuo non inferiore a 3 milioni di colli effettivamente trattati; tale servizio può anche essere diverso da quello di cui al punto b1);</P>
               <P>c) inoltre, al fine di attestare il possesso della capacità tecnica, relativamente alla prestazione secondaria per i lavori di manutenzione straordinaria (categoria OS4 classifica VI), ciascuna impresa, singola, raggruppata o consorziata di consorzio ordinario di concorrenti, o impresa partecipante ad un GEIE o aderente ad un contratto di rete dovrà attestare, a pena di esclusione, contestualmente alla presentazione della domanda di partecipazione, di essere in possesso di idonea qualificazione SOA nella suddetta categoria OS4, rilasciata da una società di attestazione regolarmente autorizzata, per categoria e classifica adeguate in relazione ai lavori di manutenzione straordinaria che intende assumere. La qualificazione dovrà essere posseduta dai concorrenti in relazione alla forma di partecipazione alla gara, nella misura stabilita dagli artt. 61 e 92 del D.P.R. n. 207/2010 e s.m. ed i.</P>
               <P>Entrambi i requisiti «di punta» sub b1) e b2) non sono frazionabili.</P>
               <P>Ciascuna impresa, singola o raggruppata, ai fini dell'attestazione di uno o più dei requisiti sopra richiesti, ad esclusione di quello di cui alla lettera c) in relazione al quale l'avvalimento è vietato ai sensi dell'art. 89 comma 11 del D.Lgs. 50/2016, può avvalersi, se necessario, delle capacità di un altro soggetto, indipendentemente dalla natura giuridica del legame con esso; in tal caso, dovrà produrre, a pena d'esclusione, contestualmente alla presentazione della domanda di partecipazione, le dichiarazioni ed i documenti, suoi e dell'impresa ausiliaria, indicati dall'art.89 del D.Lgs. 50/2016, specificando in modo chiaro ed esauriente la concreta portata delle risorse messe a disposizione per effetto dell'avvalimento.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>All'atto della presentazione dell'offerta e con modalità indicate nella Lettera di invito,i concorrenti che saranno invitati dovranno produrre,a pena di esclusione,una cauzione provvisoria a favore di ADR pari almeno a 1 093 040,00 EUR (2 % dell'importo complessivo quadriennale dell'appalto),con firma di chi rilascia la cauzione autenticata e di durata pari ad almeno 180 giorni decorrenti dalla data dell'offerta.Dovrà inoltre, essere contestualmente prodotta, a pena d'esclusione, una dichiarazione di un istituto bancario o di un intermediario finanziario o di una compagnia di assicurazione, anch'essa con firma di chi la rilascia autenticata, contenente l'impegno a rilasciare, in caso di aggiudicazione dell'appalto da parte dell'offerente, la garanzia fideiussoria definitiva di cui all'art. 103 del D.Lgs. 50/2016; tale dichiarazione potrà essere prodotta in unico documento con la cauzione provvisoria.L'aggiudicatario dovrà produrre la garanzia fideiussoria di cui all'art.103 del D.Lgs. 50/2016.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Appalto finanziato dall'ente appaltante.</P>
               <P>La contabilizzazione dell'appalto e la conseguente fatturazione avranno cadenza mensile posticipata. I pagamenti avverranno entro 60 giorni dalla data di ricezione della fattura, previa emissione di specifico documento di pagamento da parte dell'ente appaltante attestante l'avvenuta, regolare esecuzione del servizio/lavori. Tutti i pagamenti dovranno avvenire nel rispetto di quanto disposto dalla legge n. 136/2010 e s.m. ed i.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Sono ammessi a presentare offerta i soggetti di cui all'art. 45 del D.Lgs. 50/2016 e s. m. e i. La quota di partecipazione al raggruppamento in associazione temporanea, ovvero in consorzio ordinario di concorrenti, nonché le parti del servizio e/o dei lavori che saranno eseguite dai singoli operatori economici riuniti o consorziati dovranno essere espresse nel mandato ovvero, in caso di R.T.I. o di consorzio ordinario non ancora costituiti al momento della presentazione della domanda di partecipazione, nella dichiarazione di impegno a costituire A.T.I./consorzio ordinario e a conferire mandato alla designata mandataria; tale dichiarazione di impegno dovrà essere sottoscritta digitalmente dai legali rappresentanti di ciascuna impresa riunenda/consorzianda. La mandataria in ogni caso deve possedere i requisiti ed eseguire le prestazioni in misura maggioritaria.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Procedura di gara gestita interamente per via telematica. Le domande di partecipazione, comprensive di tutte le dichiarazioni e di tutta la documentazione richiesta nella sezione III del presente bando, dovranno, a pena d'esclusione, essere inserite, firmate digitalmente ove richiesto, sul portale acquisti ADR, in una busta chiusa digitale, entro e non oltre il termine di cui al punto IV.2.2) del presente bando. Per inserire la domanda di partecipazione: registrarsi al portale acquisti ADR https://www.pleiade.it/adr/sourcing; cliccando sul nome della gara si trova il dettaglio dell'evento. Per poter partecipare cliccare «Accedi per partecipare alla gara» e procedere con la registrazione compilando i campi richiesti. Una volta registrati, accedere alla piattaforma con propria username e password e successivamente accedere alla piattaforma gare. Fatto l'accesso, procedere con l'invio della domanda di partecipazione cliccando su «Invio dell'offerta», secondo le istruzioni fornite dalla piattaforma e dal presente bando di gara. Le modalità di presentazione dell'offerta saranno quelle indicate nella successiva lettera di invito;</P>
               <P>2) per partecipare alla gara è necessario che le imprese siano in possesso della seguente dotazione informatica minima: un personal computer collegato ad internet con le seguenti versioni di browser: Microsoft Internet Explorer 8, Mozilla Firefox dalla versione 3.6, Google Chrome, Apple Safari versione 5. È possibile rivolgersi ai numeri telefonici +39 0665955577 e/o +39 06659532978 per informazioni riguardanti le modalità operative generali di funzionamento del portale. La domanda di partecipazione, l'offerta nonché le dichiarazioni che sono o che verranno richieste dovranno essere firmate con firma digitale. Qualora il legale rappresentante/procuratore di un'eventuale impresa ausiliaria/consorziata designata ovvero di un qualsiasi soggetto terzo che debba rilasciare dichiarazioni fosse sprovvisto di firma digitale, le sue dichiarazioni, sottoscritte in modo tradizionale, dovranno essere allegate in copia scannerizzata dal concorrente che dovrà accompagnare tali copie con una sua dichiarazione, firmata digitalmente, attestante che tali documenti sono conformi agli originali in suo possesso. In caso di aggiudicazione, gli originali di tali documenti dovranno essere prodotti ad ADR nella fase delle verifiche di legge post-gara, a titolo di comprova dell'autenticità di quanto dichiarato. In caso di imprese riunite/riunende, è sufficiente che una sola impresa, la designata mandataria in caso di R.T.I., si registri al portale acquisti e produca tutta la documentazione richiesta per se stessa e per le altre imprese riunite;</P>
               <P>3) ai sensi dell'art. 95, comma 12 del D.Lgs. 50/2016, ADR si riserva la facoltà di non procedere all'aggiudicazione della gara se nessuna offerta risulti conveniente o idonea in relazione all'oggetto del contratto;</P>
               <P>4) ai sensi dell'art. 97, comma 3, del D.Lgs. 50/2016, ADR valuterà la congruità delle offerte che presenteranno sia i punti relativi al prezzo sia la somma dei punti relativi agli altri elementi di valutazione entrambi pari o superiori ai quattro quinti dei corrispondenti punti massimi; ADR si riserva la facoltà, ai sensi dell'art. 97, comma6, del D.Lgs. 50/2016, di valutare la congruità di ogni altra offerta che, in base ad elementi specifici, appaia anormalmente bassa;</P>
               <P>5) eventuali richieste di chiarimenti dovranno essere inviate esclusivamente attraverso la funzionalità "comunicazioni" del portale acquisti ADR, entro 10 giorni solari dal termine di cui al punto IV.2.2) del bando, secondo quanto disciplinato dal punto 7 del documento "ulteriori informazioni";</P>
               <P>6) responsabile del procedimento per la fase di affidamento dell'appalto: Guido Massimo Mannella, direttore appalti e acquisti di Aeroporti di Roma S.p.A.;</P>
               <P>7) informazioni aggiuntive sono disponibili nel portale acquisti ADR nel documento «ulteriori informazioni» che è parte integrante e sostanziale del presente bando.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale per il Lazio — Roma</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Flaminia 189</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00196</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Per le procedure di impugnazione avverso il presente bando di gara, le ammissioni e le eventuali esclusioni dalla medesima gara e l'aggiudicazione conseguenti al bando stesso, è competente, ai sensi dell'art. 13 del D.Lgs. n. 104/2010 e s. m., il Tribunale Amministrativo Regionale del Lazio. La proposizione del ricorso innanzi al suddetto Tribunale Amministrativo Regionale dovrà avvenire nel rispetto di quanto previsto dalla normativa vigente.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
