<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="068577-2018"
            EDITION="2018031">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-069118-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180404</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>31</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180214</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 031-068577</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:068577-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.acquistionline.trenitalia.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.acquistionline.trenitalia.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50222000">Repair and maintenance services of rolling stock</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="IT">ITALIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="IT">ITALIA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">436519.12</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180212</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180404 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на подвижен железопътен състав, без локомотиви</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba kolejových vozidel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af rullende materiel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Schienenfahrzeugen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης τροχαίου υλικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of rolling stock</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de material móvil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veeremi remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liikkuvan kaluston korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de matériel roulant</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of rolling stock</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja tračnih vozila</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gördülőállomány javítása és karbantartása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di manutenzione di materiale rotabile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riedmenų remonto ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ritošā sastāva remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni tal-vaguni ambulanti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van rollend materieel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji taboru kolejowego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de material circulante</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a materialului rulant</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba vozňov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja tirnih vozil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av vagnpark</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Trenitalia S.p.A. — direzione acquisti</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Trenitalia S.p.A. — direzione acquisti</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazza della Croce Rossa 1</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00161</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <E_MAIL>acquisti.ingegneria@cert.trenitalia.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="IT"/>
               <URL_GENERAL>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Realizzazione del dispositivo unificato di abbassamento dei pantografi (DUAP) ed implementazione del reset della logica di veicolo su locomotive di tipologia E402B di Trenitalia</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>GPA 2018/S/3T CIG 7378074346</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50222000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Gara a procedura aperta 2018/S/3T, interamente gestita con sistemi telematici, per l’affidamento in appalto dei servizi di:</P>
               <P>• realizzazione del dispositivo unificato di abbassamento dei pantografi (DUAP) da effettuarsi su n.61 locomotive di tipologia E402B in asset alla divisione passeggeri Long Haul di Trenitalia.</P>
               <P>• implementazione del reset della logica di veicolo su n.63 locomotive di tipologia E402B in asset alla divisione passeggeri Long Haul di Trenitalia.</P>
               <P>Da svolgersi presso gli impianti di Trenitalia OML Roma S. Lorenzo e Milano Greco.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">436519.12</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50222000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="IT"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Gara a procedura aperta 2018/S/3T, interamente gestita con sistemi telematici, per l’affidamento in appalto dei servizi di:</P>
                  <P>• realizzazione del dispositivo unificato di abbassamento dei pantografi (DUAP) da effettuarsi su n.61 locomotive di tipologia E402B in asset alla divisione passeggeri Long Haul di Trenitalia.</P>
                  <P>• implementazione del reset della logica di veicolo su n.63 locomotive di tipologia E402B in asset alla divisione passeggeri Long Haul di Trenitalia.</P>
                  <P>Da svolgersi presso gli impianti di Trenitalia OML Roma S. Lorenzo e Milano Greco.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">436519.12</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">9</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>L’appalto prevede in opzione l’effettuazione del servizio di realizzazione del dispositivo unificato di abbassamento dei pantografi (DUAP) su ulteriori rotabili di tipologia E403B, fino ad numero di 10.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Le attività devono essere completate entro 9 mesi a partire dalla data di stipula del contratto fermo restando eventuali termini migliorativi offerti dal concorrente. L’importo di cui al punto II.2.6) è comprensivo di 2 717,12 EUR per oneri della sicurezza non soggetti a ribasso d’asta. È prevista un’opzione fino ad ulteriori 10 rotabili di tipologia E403B per un ulteriore importo pari a 38 100 EUR.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>L’operatore economico – nonché l’eventuale impresa ausiliaria e gli eventuali subappaltatori – deve essere in possesso dei requisiti di ordine generale di cui all’art. 80 del D.Lgs. 50/2016.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>L’operatore economico, deve essere in possesso di un’idonea capacità economico – finanziaria, affinché venga raggiunta la soglia minima di riferimento prevista dalla procedura di valutazione economico — finanziaria disponibile nell’area pubblica del sito www.acquistionline.trenitalia.it. A tal fine si precisa che gli indici medi di settore cui fa riferimento la richiamata procedura sono esclusivamente quelli allegati al Disciplinare di gara (allegato I), ai fini della valutazione richiesta. Resta fermo che saranno richiesti, a comprova del possesso dei requisiti economico-finanziari per la partecipazione alla gara, i bilanci depositati per gli esercizi 2015 e 2016 (o documentazione equipollente idonea in relazione alla forma giuridica del singolo concorrente), redatti ai sensi degli art. 2423 e segg. del codice civile, comprensivi della nota integrativa, della relazione degli amministratori e di quella dei sindaci ove previste, del verbale dell'assemblea di approvazione del bilancio e, ove applicabile, della relazione della società di revisione. I suddetti bilanci dovranno essere integrati dalla ricevuta dell'avvenuta presentazione telematica al registro imprese e saranno sottoposti a verifica in base alla citata procedura di valutazione economico — finanziaria.</P>
               <P>Si precisa che:</P>
               <P>— in caso di partecipazione alla gara da parte di operatori economici di cui all’art. 45, comma 2, lettere d), e), f) e g) del D.Lgs. 50/2016, il requisito deve essere posseduto da ciascuna impresa che costituisce o che costituirà l’associazione, il consorzio o il GEIE,</P>
               <P>— in caso di partecipazione alla gara da parte di consorzi di cui al predetto art. 45, comma 2, lettera b) e c), trova applicazione quanto previsto dall’art. 47 del D.Lgs. 50/2016.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>L’operatore economico, deve possedere un’idonea capacità tecnica ed in particolare:</P>
               <P>a)aver realizzato nel periodo 2015-2017 una commessa avente ad oggetto servizi di upgrade/reingegnerizzazione/revamping di materiale rotabile ferroviario, che comprendano interventi sugli organi di sicurezza, nella fattispecie sul sistema di trazione, avente un fatturato almeno pari o superiore a 220 000,00 EUR (euro duecentoventimila/00).</P>
               <P>A dimostrazione del suddetto fatturato sarà richiesta, per la commessa di cui al punto a), l’indicazione del committente/segmento clientela, dell’oggetto del contratto, dell’importo complessivo del contratto e dell’importo totale fatturato nel periodo di riferimento;</P>
               <P>b) essere in possesso di certificazione di conformità del proprio sistema qualità alle norme UNI EN ISO 9001:2008 e sue successive evoluzioni, rilasciata da organismi accreditati, con perimetro di certificazione che includa le attività di cui al punto a;</P>
               <P>c) essere in possesso di un sistema di gestione delle competenze (SGC) conforme alla normativa nazionale in vigore applicabile e alla COCS n. 30.5/DT del 15.7.2014 e s.m.i. (allegato D.4 al Disciplinare di gara);</P>
               <P>d) avere la disponibilità e utilizzare nell’esecuzione delle prestazioni oggetto del presente bando di gara manutentori abilitati ad operare su organi di sicurezza, ai sensi del decreto ANSF 4/2012 del 9 agosto 2012 e s.m.i., recante “Norme ANSF per la qualificazione del personale impiegato in attività di sicurezza della circolazione ferroviaria.”</P>
               <P>Si precisa che:</P>
               <P>In caso di partecipazione alla gara da parte di operatori economici di cui all’art. 45, comma 2, lettere d), e), f) e g) del D.Lgs. 50/2016:</P>
               <P>— il requisito di cui alla precedente lettera a) potrà essere frazionato. In tal caso dovrà essere posseduto dall'impresa mandataria (o capogruppo) in misura non inferiore al 40 % (quaranta per cento) di quanto richiesto all'intero raggruppamento; la restante percentuale deve essere posseduta cumulativamente dalle altre imprese aderenti all'associazione (o al consorzio o al GEIE), ciascuna in misura non inferiore al 10 % (dieci per cento) di quanto richiesto all'intero raggruppamento; in ogni caso l'impresa mandataria (o capogruppo) dovrà possedere il predetto requisito in misura maggioritaria,</P>
               <P>— i requisiti di cui alle precedenti lettere b), c) e d), dovranno essere posseduti da tutti i membri di detti operatori economici.</P>
               <P>In caso di partecipazione alla gara da parte di consorzi di cui al predetto art. 45, comma 2, lettera b) e c), trova applicazione quanto previsto dall’art. 47 del D.Lgs. 50/2016.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>1. Si procederà alla preventiva apertura delle offerte ex art. 133, comma 8 D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>2. ai fini della partecipazione, è obbligatoria l’abilitazione al portale;</P>
               <P>3. con la presentazione dell’offerta, si intende che l’operatore economico (e l’eventuale impresa ausiliaria) è in possesso di tutti i requisiti di cui al precedente paragrafo III.1 ed è in regola con gli adempimenti previsti dal bando di gara; ha preso visione della documentazione di gara e la ritiene idonea a consentire l’esatta esecuzione dell’appalto; accetta, senza condizioni o riserve, le norme e disposizioni contenute nella documentazione pubblicata sul portale nel corso della procedura;</P>
               <P>6. è obbligatorio il possesso da parte del legale rappresentante di un certificato di firma digitale in corso di validità generato da dispositivo per la creazione di una firma sicura ai sensi dell’art. 38 comma 2 D.P.R. n. 445/2000 e dell’art. 65 D.Lgs. n. 82/2005</P>
               <P>Si rinvia al Bando integrale per ulteriori informazioni e precisazioni.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Le cauzioni e garanzie richieste sono riportate in dettaglio nel bando integrale pubblicato sul sito www.acquistionline.trenitalia.it.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Sono ammessi a partecipare alla gara tutti i soggetti indicati agli articoli 45 e 48 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per ulteriori informazioni e precisazioni.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Il subappalto è ammesso nei limiti ex art. 105, c. 2 D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>2. Il concorrente che intenda ricorrere al subappalto è obbligato ad indicare una terna di subappaltatori, ai sensi dell’art. 105, comma 6 del D.Lgs. 50/2016.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-06</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Presso gli uffici di Trenitalia S.p.A. – Piazza della Croce Rossa 1 – 00161 Roma.</P>
                  <P>L’attività di ricognizione delle domande di partecipazione e delle offerte verrà eseguita ad opera di una commissione appositamente costituita, che svolgerà le relative operazioni in una o più sedute, con le modalità specificate nel Disciplinare di gara.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Potranno assistere i soli concorrenti che hanno presentato offerta, ciascuno dei quali rappresentato da non più di due incaricati, muniti di idonea delega su carta intestata del concorrente medesimo. Le sedute di gara saranno convocate mediante la funzionalità “messaggi” della gara online sul Portale Acquisti di Trenitalia S.p.A. al sito www.acquistionline.trenitalia.it.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Ai sensi dell’art. 89, c. 4 D.Lgs. 50/2016, l’avvalimento non è ammesso per i requisiti di cui alle lettere b), c) e d), del precedente punto III.1.3;</P>
               <P>4. Trenitalia effettuerà la verifica dell’effettiva sussistenza dei requisiti di cui al precedente paragrafo III.1 nei confronti del miglior offerente. In caso di esito negativo, Trenitalia procederà alla sua esclusione dalla gara, all’incameramento della cauzione provvisoria nonché alla segnalazione all’ANAC e all’aggiudicazione in favore del primo dei concorrenti che seguono nella graduatoria, sottoposto a verifiche con esito positivo;</P>
               <P>5. Trenitalia si riserva di effettuare la verifica dell’effettiva sussistenza dei requisiti di cui al precedente paragrafo III.1 anche nei confronti di altri offerenti. In caso di esito negativo, Trenitalia procederà alla loro esclusione dalla gara, all’incameramento della cauzione provvisoria e alla segnalazione all’ANAC;</P>
               <P>6. Trenitalia si riserva di procedere, prima dell’aggiudicazione, alla verifica ed eventuale esclusione delle offerte anormalmente basse ex art. 97 D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>7. Trenitalia si riserva di interrompere o annullare in qualsiasi momento la gara in base a valutazioni di propria esclusiva competenza senza che i concorrenti possano vantare diritti o aspettative di sorta;</P>
               <P>8. Trenitalia si riserva di procedere all’aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida;</P>
               <P>9. Trenitalia si riserva, in caso di risoluzione del contratto per inadempimento dell’affidatario, ovvero di suo fallimento, di interpellare il secondo classificato al fine di stipulare un nuovo contratto per il proseguimento delle prestazioni, alle medesime condizioni già proposte in sede di offerta. Quanto sopra fino ad esaurimento della graduatoria delle offerte validamente formulate;</P>
               <P>10. Trenitalia si riserva di escludere i concorrenti per i quali, secondo propria motivata valutazione, non sussista adeguata affidabilità professionale in quanto risultino incorsi nell’ultimo triennio i) nella risoluzione per inadempimento di contratti di appalto di lavori, servizi e forniture affidati da stazioni appaltanti di Trenitalia o di altre società del gruppo FSI; ii) nella mancata presa in consegna, per proprio fatto e colpa, di lavori, forniture o servizi affidati da Trenitalia o da altra società del gruppo FSI; iii) nella dichiarata non collaudabilità di lavori, servizi e forniture oggetto di un contratto stipulato con Trenitalia o altra società del gruppo FSI; iv) nella violazione, nel corso dell’esecuzione di precedenti contratti ovvero in occasione della partecipazione a precedenti procedure di gara, di una delle norme contenute nel codice etico del gruppo FSI, accertata con qualsiasi mezzo di prova da parte di Trenitalia;</P>
               <P>11. Trenitalia si riserva di escludere le offerte presentate da RTI costituiti da due o più operatori economici che singolarmente possiedono i requisiti finanziari e tecnici per la partecipazione se da un’analisi della struttura e delle dinamiche del mercato interessato o da qualsiasi altro elemento, rilevi una precisa volontà anticoncorrenziale delle imprese coinvolte;</P>
               <P>13. Il presente bando è pubblicato in GUUE, GURI, sul sito del ministero delle Infrastrutture e dei trasporti www.serviziocontrattipubblici.it, su www.acquistionline.trenitalia.it e sulle testate giornalistiche: La Repubblica ed Il Corriere della Sera</P>
               <P>15. Ai sensi del combinato disposto dei commi 2, lett. a) e 5, lett. a) dell’art. 4 D.Lgs. 231/2002 come modificato dal D.Lgs. 192/2012, i termini di pagamento dei corrispettivi sono fissati in 60 gg dal ricevimento della fattura</P>
               <P>16. Il contratto che regolerà l’appalto oggetto della presente procedura non conterrà la clausola compromissoria</P>
               <P>17. Il responsabile del procedimento della presente procedura di gara è il responsabile della struttura acquisti rotabili e vendita beni e servizi extratraffico Alessandro Strinna.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per ulteriori informazioni.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale competente per territorio</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Italia</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
